{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und lie\u00df sich vor ihm nieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "fantasten.de", "toknum": 8630553347, "Left": [{"class": "", "str": "Gleich darauf erschien in der Luft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saengerstadtregion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "saengerstadtregion.de", "toknum": 3219439427, "Left": [{"class": "", "str": "Nun bin ich nach dem vorigen Jahr auch in diesem Jahr wieder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde sie am Abend feierlich in ein Lokal gef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["usermix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "usermix.de", "toknum": 18200722080, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2001 erfreut in Empfang nehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hetzheide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hetzheide.de", "toknum": 19567046060, "Left": [{"class": "", "str": "So konnte sie den Pokal f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00e4mpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltensicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "weltensicht.de", "toknum": 6757367944, "Left": [{"class": "", "str": "Sobald ein Charakter diesen erreicht, muss er gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " winkt ein Pokal und eine Pr\u00e4mie von 50 in bar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hetzheide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hetzheide.de", "toknum": 7535183378, "Left": [{"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kurt M\u00fcller wurde zugleich zweiter Ritter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saengerstadtregion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "saengerstadtregion.de", "toknum": 3219439486, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird, wer zum Schlu\u00df den bis dahin \u00fcbrig gebliebenen Rumpf zum Fall bringt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hallo-langenhagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hallo-langenhagen.de", "toknum": 9508350077, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " macht das Feiern Spa\u00df und nimmt so schnell kein Ende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orangetravel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "orangetravel.de", "toknum": 18587200603, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extra-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "extra-verlag.de", "toknum": 16691244854, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Superschuss, mit dem er ein w\u00fcrdiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" verlieh Dorn sich selbst \u2013 nachdem er 50 Steinadler abgeschossen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["limosa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "limosa.de", "toknum": 82818817, "Left": [{"class": "", "str": "Seinen Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " errang Franz Behrens."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nigs"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 9848249269, "Left": [{"class": "", "str": "Die W\u00fcrde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ermittelt und um 18 Uhr gekr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spitzenstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "spitzenstadt.de", "toknum": 14340856160, "Left": [{"class": "", "str": "Am Samstag wird der \"Plauener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saengerstadtregion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "saengerstadtregion.de", "toknum": 3219439279, "Left": [{"class": "", "str": "Einmal mehr kr\u00f6nten die Sch\u00fctzen am Wochenende ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besiegt, erh\u00e4lt als Belohnung eine Reliktkarte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltensicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "weltensicht.de", "toknum": 6757367958, "Left": [{"class": "", "str": "Nur wer den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Saupe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["c4pserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "c4pserver.de", "toknum": 16765580809, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders begr\u00fc\u00dft wurde der amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Wer das Bein gefressen hat, der soll es wieder ausspeien!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internet-maerchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "internet-maerchen.de", "toknum": 9099448650, "Left": [{"class": "", "str": "Da befahl sogleich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extra-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "extra-verlag.de", "toknum": 10595025159, "Left": [{"class": "", "str": "Derjenige, der dieses Teil abschoss, sollte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Josef \"Stan\" Dahlhoff."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 9848249793, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orangetravel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "orangetravel.de", "toknum": 18587200542, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gastronomie Alles ist vorbereitet im Kienle' s"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-diekholzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "sg-diekholzen.de", "toknum": 514038219, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum vierten Mal wurde im Kreise der Sch\u00fctzengesellschaft Diekholzen nach einem harten und langen Wettkampf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leo Dorn suche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onetwomax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "onetwomax.de", "toknum": 10123000401, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin ist vielleicht eine teritoriale Verbindung, da ich noch einen Bezugspunkt zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereinlemfoerde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzenvereinlemfoerde.de", "toknum": 16520772097, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In unserem Verein dient das Adlerschie\u00dfen nicht dem Finden eines Sch\u00fctzenk\u00f6nigs, sondern speziell des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Scheibe ausgeschossen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emazynxftp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "emazynxftp.de", "toknum": 19287796288, "Left": [{"class": "", "str": "In die Zeit f\u00e4llt auch die Einf\u00fchrung der Vogelstange und wird schon seit Jahren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird derjeniger welcher den Rumpf des Adlers abschie\u00dft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereinlemfoerde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereinlemfoerde.de", "toknum": 16520772115, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" am Dorfplatz zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dein-urlaub-im-allgaeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "dein-urlaub-im-allgaeu.de", "toknum": 1765147148, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits auf eine 200j\u00e4hrige Tradition blickt das Berghotel \"Kienle's"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["c4pserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "c4pserver.de", "toknum": 16765580851, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Siegerehrung dankte Rainer Wittig allen Helfern und rief Jens Stopka zum neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Theodor Klare (Armbrustschie\u00dfen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 9848248744, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberstdorf-heimatmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "oberstdorf-heimatmuseum.de", "toknum": 55335981, "Left": [{"class": "", "str": "Eine B\u00fcste stellt den Oberj\u00e4ger Leo Dorn, den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orangetravel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "orangetravel.de", "toknum": 18587200311, "Left": [{"class": "", "str": "Diese M\u00f6glichkeit haben Sie im Berghotel Kienle's"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["de-stralsunner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "de-stralsunner.de", "toknum": 9808778163, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u00dcbernachtung erfolgt im 4-Sterne- Berghotel \"Kienles"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hetzheide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hetzheide.de", "toknum": 11842328895, "Left": [{"class": "", "str": "Am Vogelschie\u00dfstand wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kienles.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "kienles.de", "toknum": 14459799363, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Verbinden Sie doch den Besuch des Auer Bezirksmusikfestes mit einer kleinen Wochenendauszeit in Balderschwang im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 9848248627, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem Abwurf mit Keulen wurde Wilhelm Auster neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Hanuman \u00fcber das Meer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wernernekes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nigs"}], "ref": "wernernekes.de", "toknum": 6470483788, "Left": [{"class": "", "str": "Auf seinen Schwingen tr\u00e4gt Sampati, der Bruder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - aber eine Adlerk\u00f6nigin!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereinlemfoerde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereinlemfoerde.de", "toknum": 2380852600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Empfang nehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hetzheide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hetzheide.de", "toknum": 11884613871, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den goldenen Schuss konnte sie erfreut den Preis mit 50,- in bar sowie den Pokal f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 483 Euro pro Person (TUI)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wintersportwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "wintersportwelten.de", "toknum": 7665513307, "Left": [{"class": "", "str": "So kostet beispielsweise im Dezember eine Woche im Vier-Sterne-Hotel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschossen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-kaltenweide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-kaltenweide.de", "toknum": 14963442774, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter der Leitung des stv. Schie\u00dfsportleiters, J\u00f6rg Engel, wurde auch in diesem Jahr der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 15153894364, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenfalls wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ehrenkompanie wurde Willi Pl\u00fcmpe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 9848248954, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus B\u00fccher."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 9848249308, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nigspaar beim in diesem Jahr stattfindenden Sch\u00fctzenfest wurden Norbert R\u00fcther und Hannelore Schr\u00f6er,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" befindet sich inmitten des Balderschwanger Hochtals in 1.044 Metern H\u00f6he."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eberhardt-travel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "eberhardt-travel.de", "toknum": 3407617879, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das 4-Sterne-Berghotel \"Kienle's"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Schilling in die Arme schloss und ihm gratulierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 18003761024, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der zun\u00e4chst sein Gl\u00fcck nicht fassen konnte, dann aber freudig strahlte, als ihm der scheidende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Walter Seelig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 9848249754, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nigspaar wurden Dieter Ptasinski und Elke Spenner,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Horst Ptasinski."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 9848249221, "Left": [{"class": "", "str": "Neues K\u00f6ngispaar wurden Werner Middeke und Sabine Vornewald,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Winfried Seelig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 9848249592, "Left": [{"class": "", "str": "Beim regul\u00e4ren Vogelschie\u00dfen des folgenden Sch\u00fctzenfestes wurden Christian Stange und Birgit Syska,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl-Heinz Spenner."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 9848249349, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6ngispaar beim im Mai stattfindenden Sch\u00fctzenfest wurden Erhard Geweiler und Marion K\u00f6chling,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"K\u00f6nig der K\u00f6nige\" in einem Jahr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["c4pserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "c4pserver.de", "toknum": 15047695307, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Novum in unserer Geschichte: amtierende \"Sch\u00fctzenk\u00f6nig\" SM Thomas Lindner wird \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Franz Rappold."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 9848249524, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Alois K\u00f6hne."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 9848248877, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Markus Aschenbrenner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mehringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "mehringen.de", "toknum": 17473795994, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht so"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde der amtierende Sch\u00fctzenk\u00f6nig Thomas Lindner ausgerufen, er schoss den Vogel (Rumpf) mit dem 288. Schuss ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereinlemfoerde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereinlemfoerde.de", "toknum": 12087551335, "Left": [{"class": "", "str": "Zum neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Umgebung h\u00f6rten diese Rede nicht ohne ernste Erw\u00e4gung an, und mehrere teilten die Meinung des treuen Ratgebers, der Rabe aber spottete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internet-maerchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "internet-maerchen.de", "toknum": 6537497930, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden wollte, musste als Erster auf 25 Meter Entfernung mit dem Kleinkalibergewehr die Krone treffen. 25 Sch\u00fctzen k\u00e4mpften um den Titel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saengerstadtregion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "saengerstadtregion.de", "toknum": 3219439304, "Left": [{"class": "", "str": "Wer amtierender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des dritten Zuges hat sicherlich beste Chancen mit dieser \u00dcbung beim Jagdhaus B\u00fchren auch der erste K\u00f6nig des neuen Sch\u00fctzenfestes des Cloppenburger Stadtparks zu werden!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dritter-zug.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "dritter-zug.de", "toknum": 11381695277, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orangetravel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "orangetravel.de", "toknum": 18587200357, "Left": [{"class": "", "str": "Ob beim Fr\u00fchst\u00fccksbuffet am Morgen oder bei den zahlreichen Freizeitangeboten gilt stets die Devise: Wenn sich die Kinder wohlf\u00fchlen, dann genie\u00dft die ganze Familie den Urlaub im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Horst Kristek."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 9848249643, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Doch sei auf der Hut vor dem ber\u00fcchtigten Adlerk\u00f6nig, denn er ist der Besch\u00fctzer der Magiequelle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltensicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "weltensicht.de", "toknum": 6757367083, "Left": [{"class": "", "str": "Der folgende Text gibt zudem einen ersten Einblick auf den dortigen Gegner, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurd Hermann Korte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 9848249070, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Adlerhorst besiegt oder viel Gl\u00fcck in der Verlorenen Stadt hat; sie bleiben in der Spielschachtel bis man sie ben\u00f6tigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltensicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "weltensicht.de", "toknum": 6757367410, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Reliktkarten : M\u00e4chtige Artefakte, die man erh\u00e4lt, wenn man den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Kaffee und Gipfel eingeladen war, wie immer offeriert aus der FG Kasse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "uni-leipzig.de", "toknum": 3996012934, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch den h\u00fcgeligen Bregenzerwald mit den beh\u00e4bigen , blumengeschm\u00fcckten W\u00e4lderh\u00e4usern gings z\u00fcgig nach Balderschwang wo die Gruppe im Gasthof"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Wolfgang Fahle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 9848249824, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim Sch\u00fctzenfest im Jahr 1995 beging der Verein sein 175- j\u00e4hriges Jubil\u00e4um: K\u00f6nigspaar wurden Torsten Reker und Tanja Dowe,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit langer Tradition, denn bereits seit 200 Jahren pflegt ds Haus die Allg\u00e4uer & Bregenzerw\u00e4lder Gasthaustradition mit seiner ehrlichen Herzlichkeit und Gastfreundschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orangetravel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "orangetravel.de", "toknum": 13299987888, "Left": [{"class": "", "str": "Erleben Sie die besondere Atmosph\u00e4re des 4****Berghotel Kienles"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und wird als Held verehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 8269041987, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sagt einer, er habe zwanzig B\u00fcffel erlegt, so gilt er heute unter J\u00e4gern als Aasj\u00e4ger; wer zwanzig Adler get\u00f6tet und ebensoviel Nester ausgenommen hat, hei\u00dft \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sprach zu ihr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baslereule.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "baslereule.ch", "toknum": 3721825412, "Left": [{"class": "", "str": "Da stand sie nun leibhaftig vor dem K\u00f6nig der Adler, der bislang auf ihrer Schulter gesessen hatte, ohne dass sie ahnen konnte, wer er wirklich war... und dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Balderschwang perfekt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bohr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "bohr.de", "toknum": 15626155198, "Left": [{"class": "", "str": "Das Hotel Hirschen in Imst war sehr gut und auch die \u00dcberrraschungen auf der Hinfahrt - Kaffee im Hotel Mohren in Reutte - und bei der R\u00fcckfahrt die Suppe zur Mittagszeit im Hotel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt hatten, gab es f\u00fcr die j\u00fcngsten Festbesucher ein Kinderfest unter dem Motto \"Mach mit, mach's nach, mach's besser\", bei dem sich verschiedene Vereine pr\u00e4sentierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mehringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "mehringen.de", "toknum": 12587245198, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem die Kinder ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ermitteln und die Kleinkalibersaison zu er\u00f6ffnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-oyten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-oyten.de", "toknum": 13083849056, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ulf Harder ist Vogelk\u00f6nig 2013 Am Sonnabend, den 27. April trafen sich, wie im vergangenen Jahr, wieder 28 Sch\u00fctzinnen und Sch\u00fctzen des SV Oyten im Sch\u00fctzenhaus, um den diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im Jahre 1993, als er wenige Tage vor dem Sch\u00fctzenfest als amtierender Sch\u00fctzenk\u00f6nig den Adler bei Sturm aus dem Baum retten wollte und dabei so ungl\u00fccklich aus dem Baum fiel, dass er aufgrund seiner Verletzungen die Sch\u00fctzenfesttage im Krankenhaus verbringen mu\u00dfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerschuetzen-clp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "buergerschuetzen-clp.de", "toknum": 4334348734, "Left": [{"class": "", "str": "In die Vereinsgeschichte ist er eingegangen als \" fliegender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sch\u00fctzengilde Uebigau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1kompanie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "1kompanie.de", "toknum": 1660511800, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Horst-J\u00fcrgen Fehring hat es den anderen vorgemacht und ist der amtierende Sch\u00fctzenk\u00f6nig der Bad Driburger B\u00fcrgersch\u00fctzengilde e.V. Kurz danach folgte K\u00f6nig Nr. 2. Christof Loke schoss den Adler in der Partnergemeinde Uebigau ab und ist dort"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Dane, Kaiser Thorsten Reker, Runkelk\u00f6nig Robin Lux und Ehrenmitglied Franz Biermann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 19572328101, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Beginn der Versammlung hatte Philipp Behrens die Sch\u00fctzen begr\u00fc\u00dft, darunter K\u00f6nig J\u00fcrgen Seelig,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kurt M\u00fcller bleibt in Amt und W\u00fcrden"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saengerstadtregion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "saengerstadtregion.de", "toknum": 3219439232, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sprach's und flog von dannen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "fantasten.de", "toknum": 8630553405, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["c4pserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "c4pserver.de", "toknum": 15047695401, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rainer Wittig spendet eine Kette f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit G\u00e4stehaus in Balderschwang"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisebus24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "reisebus24.de", "toknum": 16567979695, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "im ****Hotel \"Kienles"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uebach-touristik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "uebach-touristik.de", "toknum": 18807259871, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir waren mit zwei Bussen von Uebachreisen im Bregenzer Wald im Hotel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \"du suchst die Stute der Drachenmutter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "fantasten.de", "toknum": 8630553368, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ich wei\u00df, was du von mir willst\", sprach der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisebus24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "reisebus24.de", "toknum": 16841184674, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vier L\u00e4nder auf einen Streich Berghotel Kienles"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " http://www.kienles.de/ wurde anschlie\u00dfend ein gemeinsames Fr\u00fchst\u00fcck eingenomen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernbachtaler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "bernbachtaler.de", "toknum": 8677584113, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im gegn\u00fcber liegenden Hotel Kienle's"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eberhardt-travel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "eberhardt-travel.de", "toknum": 3407617871, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hotel \"Kienle's"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im letzten Jahr: Ralf Gei\u00dfmar von den G\u00f6tzer Bergsch\u00fctzen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hetzheide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hetzheide.de", "toknum": 7535183165, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu den W\u00fcrdentr\u00e4gern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mt-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "mt-news.de", "toknum": 17240902486, "Left": [{"class": "", "str": "Birte Hackmann ist Laserprinzessin und Mark Marischen geh\u00f6rt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Bernhard Stakemeier."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 9848248991, "Left": [{"class": "", "str": "Neues K\u00f6ngispaar wurden Walter Klauke und Marita P\u00f6bbelbaum,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Balderschwang."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allgaeuhit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "allgaeuhit.de", "toknum": 4957599638, "Left": [{"class": "", "str": "Unser Hauptpreis: 1 Verw\u00f6hnwochenende (Kr\u00e4utermen\u00fc/\u00dcbernachtung/Fr\u00fchst\u00fcck) in Kienles"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-diekholzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "sg-diekholzen.de", "toknum": 514038202, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Holger Henze ist 4."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feierte und 1991 mit seiner Brigitte Evers-Seelig f\u00fcr zwei ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 16321756920, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seinem Vater, Ivo Seelig, der bereits 1972 den Majest\u00e4ten-Titel in Reihen des HSV errang, 1995 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Sch\u00fctzenfest) und die beliebten Safari-Turniere f\u00fcr die 3DSch\u00fctzen die den Langbogen nach Robin Hood bevorzugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bogenplatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nigs"}], "ref": "bogenplatz.de", "toknum": 8820277476, "Left": [{"class": "", "str": "Besonderheiten sind die Eisbrecher-Turniere zu Beginn des Jahres, das Turnier des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Empfang nehmen konnte, gelang es ihm, im Finale des Figurenschie\u00dfens auch den Hauptpreis, einen DVD- Player, zu erringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hetzheide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hetzheide.de", "toknum": 9821906576, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem er bereits den Pokal f\u00fcr den diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisebus24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "reisebus24.de", "toknum": 16841184758, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Tag: Anreise nach Balderschwang Am Morgen reisen Sie vorbei an Ulm in den kleinen Ort Balderschwang im Allg\u00e4u zum 4-Sterne-Berghotel \"Kienle's"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", er erh\u00e4lt zus\u00e4tzlich zu seiner Auszeichnung f\u00fcr ein Jahr die Adlerk\u00f6nigskette und wird namentlich auf einem Schild auf der Adlerk\u00f6nigtafel verewigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["c4pserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "c4pserver.de", "toknum": 5748953477, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sch\u00fctze, bei dem der Rumpf f\u00e4llt, ist der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde am 22. August 2010 Franz Breckweg von der Kompanie II - Peterswald, dem der Brudermeister Gerhard G\u00f6ken und sein Stellvertreter Herbert Holthaus den Schmuckadler \u00fcberreichten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kompanie-4.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "kompanie-4.de", "toknum": 16373796232, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erster"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereinlemfoerde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereinlemfoerde.de", "toknum": 12087551415, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rumpf ="}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Klaus M\u00fctherich"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 9848249891, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem spannenden schie\u00dfen konnte Karl-Heinz \"Hucka\" Schulte die W\u00fcrde an sich rei\u00dfen und ist f\u00fcr die n\u00e4chsten 5 Jahre Kaiser beim HSV. 2006: K\u00f6nigspaar: Claus Feldewert / Carina M\u00fctherich,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-kaltenweide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-kaltenweide.de", "toknum": 14963442756, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Riedel ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gasthaus Kienles"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travunity.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "travunity.de", "toknum": 9943444195, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereinlemfoerde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereinlemfoerde.de", "toknum": 16520771929, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Adlerschie\u00dfen/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hetzheide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hetzheide.de", "toknum": 19567045995, "Left": [{"class": "", "str": "Am Vogelschie\u00dfstand wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", denn er ist der Besch\u00fctzer der Magiequelle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltensicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "weltensicht.de", "toknum": 6757367093, "Left": [{"class": "", "str": "Der folgende Text gibt zudem einen ersten Einblick auf den dortigen Gegner, den Adlerk\u00f6nig: Doch sei auf der Hut vor dem ber\u00fcchtigten"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-diekholzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "sg-diekholzen.de", "toknum": 514038197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Holger Henze ist 4."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sichern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-diekholzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "sg-diekholzen.de", "toknum": 514038340, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen 19 Uhr gelang es Holger Henze mit seinem letzten Schuss den Adler von der Stange zu schie\u00dfen und sich somit zum ersten Mal die W\u00fcrde als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu blasen vermag, vor den F\u00e4ngen des b\u00f6sen Eulenbarons zu retten, sehen sie sich einer neuer Bedrohung entgegen: mit aller Macht will das fiese Federvieh diese Insignien zur\u00fcckhaben, und hat daf\u00fcr vom Eulensee aus eine Armee zusammengestellt, welche das Quellenland zu \u00fcberrennen droht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roterdorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nige"}], "ref": "roterdorn.de", "toknum": 777970418, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Endspurt in der Trilogie um das silberne Horn - haben Marder Edelor und seine Freunde es noch geschafft, den Adlerstein und das Horn, welches nur der rechtm\u00e4\u00dfige Erbe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 1. Zuges"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerschuetzen-clp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "buergerschuetzen-clp.de", "toknum": 1110799953, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Helmut Dammann neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kurt M\u00fcller an den Schie\u00dfstand - und sicherte sich zum insgesamt dritten Mal den Sieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saengerstadtregion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "saengerstadtregion.de", "toknum": 3219439380, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der ersten kompletten Runde, bei der alle die Krone verfehlten, ging der amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und des Hotel Hubertus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dooyoo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "dooyoo.de", "toknum": 3231104621, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders zu empfehlen w\u00e4ren hier die K\u00fcche des Hotel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt, und die einem im weiteren Verlauf des Spiels doch so einigen Vorteil bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltensicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "weltensicht.de", "toknum": 6757368257, "Left": [{"class": "", "str": "Neu bei Talisman: Das Hochland sind auch die Reliktkarten, die es nur bei einem Sieg gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2002 wurde Peter Hillebrand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1-triptiser-schuetzenverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "1-triptiser-schuetzenverein.de", "toknum": 7789778920, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir waren mit 5 Kanonen zum Sch\u00fctzenfest in Langenwetzendorf,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; wenn du zweimal l\u00e4utest, so kommt der Fuchsk\u00f6nig, und wenn du dreimal l\u00e4utest, der Fischk\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "fantasten.de", "toknum": 8630552539, "Left": [{"class": "", "str": "Hier nimm dieses Gl\u00f6cklein; wenn du einmal damit l\u00e4utest, so erscheint der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hetzheide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hetzheide.de", "toknum": 9821906503, "Left": [{"class": "", "str": "Am Vogelschie\u00dfstand wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde nach Keulenwurf Franz Bergkemper."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-erwitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-erwitte.de", "toknum": 9848248711, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Christoph Mahlst\u00e4dt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allerdings-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "allerdings-online.de", "toknum": 11726771256, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereinlemfoerde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereinlemfoerde.de", "toknum": 12087551275, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einmalig, bis jetzt in der Vereinsgeschichte vom Sch\u00fctzenverein Lemf\u00f6rde, ist ein amtierender Sch\u00fctzenk\u00f6nig auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der W\u00e4chter der Magiequelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tacticagames.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "tacticagames.ch", "toknum": 12823149028, "Left": [{"class": "", "str": "Doch muss man Acht geben, denn im Hochland herrscht der gef\u00fcrchtete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Max Riedel geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-kaltenweide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-kaltenweide.de", "toknum": 14971616957, "Left": [{"class": "", "str": "Den Ortsratspokal errang Helmut Rust, B\u00fcrgerk\u00f6nig wurde Alexander R\u00f6hricht und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 hei\u00dft dieses Jahr Andras Szentpali. - Sibylle Mei\u00dfner -"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 15153894411, "Left": [{"class": "", "str": "Der gl\u00fcckliche"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereinlemfoerde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereinlemfoerde.de", "toknum": 16520771945, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Adlerschie\u00dfen/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vom grimmigen alten Islaaran und darum, dass die Fee Pandlaril das Herzogtum mit ihrem Gesang vor gro\u00dfem Ungl\u00fcck bewahrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herzogtum-weiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "herzogtum-weiden.de", "toknum": 18960029704, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder Jugendliche wei\u00df um die Existenz von Eulenk\u00f6nigin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Buschk\u00f6nig beschafft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emazynxftp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Adlerk\u00f6nig"}], "ref": "emazynxftp.de", "toknum": 19287795123, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Miethe stiftete daraufhin einen Schmuck f\u00fcr die K\u00f6nigin, den er seiner Frau beim K\u00f6nigsball umh\u00e4ngte. 1913 sammelte Frau K\u00f6nigin Tobias bei allen Sch\u00fctzenfrauen Geld und daf\u00fcr wurden die Orden f\u00fcr Kranzk\u00f6nig,"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Adlerk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Adlerk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"16520772097": 0.7470588235294118, "9848249349": 0.6411764705882352, "16765580809": 0.7916666666666667, "1765147148": 0.7333333333333334, "7535183378": 0.8461538461538461, "16520772115": 0.74, "3219439279": 0.8, "18587200542": 0.78, "9848249891": 0.0, "15047695401": 0.3, "9848248877": 0.625, "16765580851": 0.7264705882352942, "1660511800": 0.5, "514038197": 0.06000000000000001, "19287796288": 0.7442857142857144, "14340856160": 0.8033333333333332, "14963442756": 0.0, "10123000401": 0.75, "14963442774": 0.6776315789473684, "18587200603": 0.8230769230769229, "8269041987": 0.5151973684210526, "6757367410": 0.5310714285714285, "9848248954": 0.6607142857142857, "9508350077": 0.828125, "3219439232": 0.328125, "3721825412": 0.510673076923077, "6757367944": 0.8461538461538461, "12587245198": 0.5, "9821906576": 0.03529411764705883, "6757367958": 0.7916666666666667, "9848248991": 0.12857142857142853, "18200722080": 0.8482142857142856, "19572328101": 0.5, "16567979695": 0.2727272727272727, "9848249524": 0.625, "15626155198": 0.5039473684210526, "15047695307": 0.6292307692307691, "3219439304": 0.6155555555555554, "18807259871": 0.23571428571428563, "9943444195": 0.0, "8820277476": 0.03774193548387093, "9848249070": 0.54, "11884613871": 0.6980000000000001, "8677584113": 0.21666666666666662, "9848249592": 0.6444444444444444, "6757367083": 0.5410294117647059, "82818817": 0.8088235294117648, "8630553347": 0.8733333333333334, "10595025159": 0.7863636363636364, "55335981": 0.72, "8630553368": 0.23282608695652163, "5748953477": 0.03208333333333333, "15153894364": 0.6770833333333333, "9848249643": 0.56, "11381695277": 0.6060714285714286, "9848248627": 0.7068181818181819, "6757367093": 0.5410294117647059, "16691244854": 0.8125, "18587200311": 0.7181818181818181, "7535183165": 0.19999999999999996, "11842328895": 0.7142857142857143, "14459799363": 0.7102941176470589, "6537497930": 0.6205357142857142, "6470483788": 0.703125, "3407617871": 0.21428571428571427, "17240902486": 0.17142857142857137, "3407617879": 0.6539473684210526, "16520771929": 0.0, "7665513307": 0.6875, "13083849056": 0.5, "18587200357": 0.5736693548387096, "12087551335": 0.6224999999999999, "19567045995": 0.7142857142857143, "8630553405": 0.3272727272727274, "2380852600": 0.7008928571428571, "3219439486": 0.828125, "18003761024": 0.6532142857142857, "9848249221": 0.6446428571428571, "3996012934": 0.53, "16373796232": 0.009583333333333319, "3219439427": 0.8482142857142856, "4957599638": 0.1263888888888889, "9848249754": 0.6458333333333333, "17473795994": 0.625, "16841184674": 0.21875, "9848248744": 0.725, "19567046060": 0.8482142857142856, "13299987888": 0.5207142857142857, "9808778163": 0.7166666666666666, "9848249269": 0.80625, "12087551415": 0.0, "514038202": 0.06000000000000001, "9099448650": 0.7907894736842104, "4334348734": 0.5, "9848249793": 0.78125, "514038219": 0.755, "16321756920": 0.0587903225806451, "9848249308": 0.6555555555555556, "9848249824": 0.5252777777777777, "16841184758": 0.03413793103448273}, "Desc": [{"nicearg": "Adlerk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Adlerk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Adlerk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 118}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Adlerk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 118}], "concsize": 118, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 118}