{"Sort_idx": [], "numofpages": 5, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " jemals auf die B\u00fchne gebracht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["backbeat.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "backbeat.at", "toknum": 14022572612, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders die erste H\u00e4lfte ist mit das Beste was der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " get\u00e4uscht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferdinandraimund.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "ferdinandraimund.at", "toknum": 19713779555, "Left": [{"class": "", "str": "Malchen und August f\u00fchlen sich vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferdinandraimund.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "ferdinandraimund.at", "toknum": 10063534762, "Left": [{"class": "", "str": "Sie schreit.) Ach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon seit Februar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atari-frosch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "atari-frosch.de", "toknum": 63040148, "Left": [{"class": "", "str": "Bei antispam.de kennt man den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Steinbock\" ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-kirche-kaernten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "kath-kirche-kaernten.at", "toknum": 18555638138, "Left": [{"class": "", "str": "Dann ging es zur Sonderausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " xx vorrangig als Muttervater zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gestuet-kollmoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "gestuet-kollmoor.de", "toknum": 12843311057, "Left": [{"class": "", "str": "In der Warmblutzucht ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Astragulus heimgesucht wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 11181294503, "Left": [{"class": "", "str": "Er verl\u00e4\u00dft sein Heim und kauft sich ein Haus im Wald, wo er vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" in die Bismarckstra\u00dfe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-schauspielschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "berliner-schauspielschule.de", "toknum": 16494763113, "Left": [{"class": "", "str": "So kam \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kannst Du beim Canyoning beweisen, was Du drauf hast."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rafting-faszinatour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "rafting-faszinatour.de", "toknum": 17703050011, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem anspruchsvollen Streckenabschnitt durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrt's dem wahren Rappelkopf so \u00fcberzeugend vor, da\u00df der in sich geht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-schauspielschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "berliner-schauspielschule.de", "toknum": 16494763320, "Left": [{"class": "", "str": "Der in den Rappelkopf verwandelte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frauderfeder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "frauderfeder.de", "toknum": 12954127310, "Left": [{"class": "", "str": "Mein Name ist Hofmann vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelingen, Rappelkopf von seinem Menschenhass zu heilen und Malchen und ihren geliebten August zusammenzuf\u00fchren?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsten-musical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "holsten-musical.de", "toknum": 2622030938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wird es dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind ist Raimunds 7. Werk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 11181294249, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtbekannt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "stadtbekannt.at", "toknum": 12724352970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gar nicht menschenfeindlich pr\u00e4sentiert sich die aktuelle Burgtheater-Inszenierung von Ferdinand Raimunds \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darf ein Modell nicht wiederholt teilnehmen, es sei denn, es gab entscheidende Modellpflegema\u00dfnahmen oder wichtige technische \u00c4nderungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorradonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nigs"}], "ref": "motorradonline.de", "toknum": 5715435363, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Ausnahme des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" ist unglaublich unterhaltsam!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chblog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "chblog.ch", "toknum": 2805395995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Begegnung war das i-T\u00fcpfelchen auf einem sehr gelungenen Abend (\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" V-Strom drei Jahre und 31.000 km durch die Alpen zu d\u00fcsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versysforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "versysforum.de", "toknum": 4288207593, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich hatte auch schon die Ehre mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" auch schon beginnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "schule-bw.de", "toknum": 17685329752, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die Zimmer bezogen waren, konnten die Proben zu Ferdinand Raimunds \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Moderne zu ziehen, der Text spricht f\u00fcr sich selbst zu allen Zeiten! grausame Regie!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["texxas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "texxas.de", "toknum": 4624106395, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist nicht n\u00f6tig, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Astralagus m\u00f6chte den Menschen helfen, indem er sie zur Selbsterkenntnis leitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterverbandtirol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "theaterverbandtirol.at", "toknum": 17495664052, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Komponist: Hans Lohberg Der g\u00fctige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-alpenkoenig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "der-alpenkoenig.de", "toknum": 118990093, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt f\u00fcr jede Wettkampfklasse (M\u00e4nner-, Frauenteams, Einzelk\u00e4mpfer) einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferdinandraimund.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "ferdinandraimund.at", "toknum": 18174527889, "Left": [{"class": "", "str": "Ossy Kolmann ist ein Publikumsliebling von einem Habakuk, Erich Schleyer gibt einen salbungsvollen, pathetischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rauft sich vorbei, gewinnt mit 3\u20444 L\u00e4nge Vorsprung den Gro\u00dfen Preis von Baden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["initiale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "initiale.de", "toknum": 5122751468, "Left": [{"class": "", "str": "Alpenk\u00f6nig und Drechsler nun auf gleicher H\u00f6he und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfeind\" wohl noch nie begonnen: Eine Mauer st\u00fcrzt ein, eine Seilbahn st\u00fcrzt ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-deutsche-buehne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "die-deutsche-buehne.de", "toknum": 15895489119, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So dramatisch hat Raimunds Posse von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") n\u00e4hert er sich bis auf den Millimeter dem T\u00f6tungsschuss, der ein Selbstmord w\u00e4re."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferdinandraimund.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "ferdinandraimund.at", "toknum": 18174526421, "Left": [{"class": "", "str": "Im genial erfundenen Duell mit dem Doppelg\u00e4nger (dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" unter drei von ihrem Klassenlehrer vorgeschlagenen Werken selbst ausgesucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuers-leben-lernen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "fuers-leben-lernen.de", "toknum": 13647099263, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die achte Klasse der Bexbacher Waldorfschule hatte sich das Theaterst\u00fcck \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewinnt erst Leben in seiner Verwandlungsrolle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 1897294134, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen die bis ins kleinste und feinste ausgemei\u00dfelte Figur des Rappelkopf treten alle anderen Personen des St\u00fcckes zur\u00fcck; auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" an seine fr\u00fcheren Inszenierungen von \"Bauer als Million\u00e4r\" und \"Verschwender\" an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferdinandraimund.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "ferdinandraimund.at", "toknum": 14796759685, "Left": [{"class": "", "str": "Adi Peichl kn\u00fcpft bei den Friesacher Burghofspielen mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" \u00fcbersiedelt das Wiener Josefstadt-Theater in ruhigere Gew\u00e4sser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferdinandraimund.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "ferdinandraimund.at", "toknum": 18174526976, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einer wehm\u00fctigen, aber auch arg reflexionsarmen Inszenierung von Raimunds \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfeind\", testamentarisch verf\u00fcgt, dass nach seinem Tod aus dem Nachlass \"kein Wort\" mehr ver\u00f6ffentlicht werden darf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inlibris.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "inlibris.at", "toknum": 18775898917, "Left": [{"class": "", "str": "Bekanntlich hatte Bernhard, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind in der vergangenen Spielzeit konnte auch in diesem Jahr J\u00e9r\u00f4me Savary f\u00fcr die Regie gewonnen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferdinandraimund.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "ferdinandraimund.at", "toknum": 16520705770, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem gro\u00dfen Erfolg von Raimunds Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der in Michael Schottenbergs Inszenierung als Nachtw\u00e4chter (wunderbar unterspielt von Thomas Kamper) im Museum fungiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volkstheater.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "volkstheater.at", "toknum": 12871439377, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Spiegelbild verk\u00f6rpert der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das typische Aussehen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenkoenig-nauders.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "alpenkoenig-nauders.at", "toknum": 3069463353, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kletterwand mit Slack- Line, Sonnenterasse mit Gartengrill und die Holzbalkone mit \u00fcppiger Blumenpracht geben den Abenteuerhaus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferdinandraimund.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "ferdinandraimund.at", "toknum": 13425448094, "Left": [{"class": "", "str": "Die Jahresgabe 2008, die in diesen Tagen zugesendet wird, ist die in unserer Almanachserie produzierte Textausgabe von Raimunds \"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eines altgedienten Bergf\u00fchrers, zu lauschen und Pl\u00e4ne zu schmieden f\u00fcr die morgige Route."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hinterbichl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nigs"}], "ref": "hinterbichl.at", "toknum": 6409916627, "Left": [{"class": "", "str": "In der H\u00fctte sitzen sie am Abend alle beisammen, um den Erz\u00e4hlungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Steinbock\" im BIOS Nationalparkzentrum Mallnitz vom 16. April bis 16. September 2012 konnte man viele Besonderheiten \u00fcber dieses imposante Tier erfahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hohetauern.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "hohetauern.at", "toknum": 515335912, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der diesj\u00e4hrigen Sonderausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["duschl-elektro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "duschl-elektro.de", "toknum": 10780435288, "Left": [{"class": "", "str": "Lediglich bei den Herren fiel das Ergebnis anders aus: Team Villa Kunterbunt mit Christian Orthner, Herbert Reiter und Ralf M\u00fcnch wurde hier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Lesetournee!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austrofred.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "austrofred.at", "toknum": 17327802715, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besticht nicht nur durch seine attraktive Lage inmitten der Tiroler Berge, es bietet auch h\u00f6chsten Sitzkomfort f\u00fcr die G\u00e4ste in der Pianobar und der Lobby auf Polsterm\u00f6beln der Manufaktur Finkeldei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finkeldei-objekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "finkeldei-objekt.de", "toknum": 747243892, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Hotel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" von Ferdinand Raimund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["henriettenplatz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "henriettenplatz.at", "toknum": 15629459465, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fernab von Dolby Digital und Surround Sound, jedoch in 3D vom Feinsten pr\u00e4sentieren sich die Darsteller des Burgtheaters im Volksst\u00fcck \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1970), Acatenango (1985) und Lando (1993)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresdener-rennverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "dresdener-rennverein.de", "toknum": 279695285, "Left": [{"class": "", "str": "Achtmal gewann Heinz Jentzsch das Deutsche Derby, u. a. mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind, der Diener zweier Herren oder auch K\u00f6nig \u00d6dipus \u2013 lassen Sie sich durch diesen Sommernachtstraum verzaubern!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern-blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "bayern-blogger.de", "toknum": 13280977820, "Left": [{"class": "", "str": "Ich kann es wirklich nur jedem empfehlen, und sei es der Barbier von Sevilla, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hilfe und zeigt ihnen, dass Rappelkopfs derzeitiges Verhalten kein endg\u00fcltiges ist und er Rappelkopf wieder auf den rechten Weg zur\u00fcckbringen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 14839678489, "Left": [{"class": "", "str": "Als Malchen und August aber den Vater als un\u00fcberwindliches Hindernis ihrer Liebe erkennen und in Resignation verfallen, verspricht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" (1996) zu sehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "orf.at", "toknum": 100951303, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den Salzburger Festspielen war Schenk au\u00dferdem als Wurzel in J\u00fcrgen Flimms Raimund-Inszenierung \"Der Bauer als Million\u00e4r\" (1987) sowie als Schnoferl in Nestroys \"Das M\u00e4dl aus der Vorstadt\" (1989), als Ber\u00fchmter Mann in Hofmannsthals \"Der Schwierige\" (1991) sowie als Rappelkopf in Raimunds \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" heraus, im Jahr darauf folgte \"Der Verschwender\", 2012 \"Der Bauer als Million\u00e4r\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leben-in-oesterreich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "leben-in-oesterreich.de", "toknum": 2492806223, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 2010 inszenierte er eine Trilogie an St\u00fccken von Ferdinand Raimund in einer Kooperation des Landestheaters Nieder\u00f6sterreich mit der B\u00fchne Baden: Im Sommer 2010 kam \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, von der Art her sehr \u00e4hnlich wie Danedream nur besser."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stalltinsdal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "stalltinsdal.de", "toknum": 14843896024, "Left": [{"class": "", "str": "Z\u00fcchterisch ist er f\u00fcr Schlenderhan sicherlich bedeutsamer, den er stammt aus einer sehr guten Familie, der Linie der Alpenlerche, deren bester Nachkomme kein geringerer als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind ist der Konvention nach ein Besserungsst\u00fcck . Daf\u00fcr spricht auch die dramaturgische Anlage; die Akte sind eindeutig Gliederungseinheiten und spiegeln Diagnose des Menschenhasses (I) und seine Behandlung und Heilung (II) wider."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 14839679568, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die 30 Jahre jung ist, D'Artagnon ist zwar jetzt wieder als 2j\u00e4hriger im Rennstall, aber das Original steht bei uns und ist 28 Jahre alt. Goldust ist 26, noch so ein Rentner."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["galopperforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "galopperforum.de", "toknum": 9935742876, "Left": [{"class": "", "str": "Bei uns im Gest\u00fct steht eine Rentnerin von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind begegnet \u2013 immer ein Produkt entt\u00e4uschter Philanthropie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 9938238877, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bernhard stattet seine Figuren mit dem scharfen Blick des Misanthropen aus; Misanthropie ist \u2013 zumindest in der Variante, wie sie in Shakespeares Timon von Athen und in Raimunds Rappelkopf in Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" - eine Mischung aus Dialekt und Hochsprache gezielt daf\u00fcr eingesetzt, um die unterschiedlichen gesellschaftlichen Milieus des St\u00fcckes zu charakterisieren und gleichzeitig den Farbenreichtum der Szenenfolge weiter zu unterf\u00fcttern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hittisau.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "hittisau.at", "toknum": 12726953356, "Left": [{"class": "", "str": "In sprachlicher Hinsicht wurde - wie schon beim \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" ebenso wie als \"G\u00f6tz von Berlichingen\" (Goethe) oder B\u00fcchners \"Woyzeck\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffi-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "steffi-line.de", "toknum": 16729421500, "Left": [{"class": "", "str": "Vielen tragischen Titelhelden verlieh er mit seinem facettenreichen Spiel eindrucksvolle B\u00fchnenpr\u00e4senz, so brillierte er unter anderem als \"Jedermann\" in dem gleichnamigen St\u00fcck von Hofmannsthal, gl\u00e4nzte als Shakespeare'scher \"Macbeth\", als Alpenk\u00f6nig in Raimunds \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die nun mit ABS best\u00fcckte Suzuki V-Strom 650, heraus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorradonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "motorradonline.de", "toknum": 15162298967, "Left": [{"class": "", "str": "Fahrerisch ist dies ein anspruchsvolles Terrain f\u00fcr die f\u00fcnf Finalisten des Alpen-Masters: BMW F 800 S und K 1200 GT, Honda CBF 1000 und Fireblade fordern den letztj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfreund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austrofred.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "austrofred.at", "toknum": 17327803125, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es sind ja dar\u00fcber schon viele Ger\u00fcchte dar\u00fcber verstreut worden \u2013 unter anderem von mir selber, weil ich bin ja bekannterweise ein genialer PR-Stratege \u2013 aber jetzt bald ist es dann wirklich so weit: Am 15. September erscheint in der r\u00fchrigen Edition K\u00fcrbis meine Autobiographie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Jurassic L. Dort wurden die Abenteuersuchenden durch erfahrene Guides von einer Br\u00fccke bis zu 12 Meter in die Klamm abgeseilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dpolg-nds.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "dpolg-nds.de", "toknum": 17241921635, "Left": [{"class": "", "str": "In zwei gleich gro\u00dfe Leistungsgruppen aufgeteilt und ausgestattet mit w\u00e4rmenden Neoprenanz\u00fcgen, Klettergurt und Bergsteigerhelm ging es hinauf zu"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachrichten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "nachrichten.at", "toknum": 7044756156, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viel Applaus f\u00fcr einen wilden wie milden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwabenserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "schwabenserver.de", "toknum": 212375596, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schreiben die in der Werbung nicht immer was vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind in beliebiger H\u00f6he erh\u00e4ltlich"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-alpenkoenig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "hotel-alpenkoenig.de", "toknum": 6369173588, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gutscheine im Hotel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-segeberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nigs"}], "ref": "bad-segeberg.de", "toknum": 17202060263, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ordnungsamt warnt vor aktuellen Gewinnmitteilungen des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordic-sports-tirol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "nordic-sports-tirol.at", "toknum": 11438462588, "Left": [{"class": "", "str": "Der Abstieg erfolgt \u00fcber die Gschwandtkopfm\u00e4hder (Nr. 86) bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" unter Erw\u00e4hnung auch der MediaCall Service."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rechtsanwalt-stefan-richter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "rechtsanwalt-stefan-richter.de", "toknum": 2865227576, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... Gewinnspielfirma \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenkoenig-zillertal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "alpenkoenig-zillertal.at", "toknum": 16362112503, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Direkt am Skigebiet Zillertal Arena - Winterparadies"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tages-Paket f\u00fcr den Mann F\u00fchlen Sie sich einen Tag lang wie ein K\u00f6nig in unserem alpinen Wellnessbereich. mehr weniger"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-oberstdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "hotel-oberstdorf.de", "toknum": 1713176574, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Der Menschenfeind )"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wehrhahn-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "wehrhahn-verlag.de", "toknum": 3533207913, "Left": [{"class": "", "str": "\" (Robert Musil \u00fcber Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kekinwien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "kekinwien.at", "toknum": 1145699886, "Left": [{"class": "", "str": "Burgtheater, Ferdinand Raimund: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfeind - Premiere: 2.5.2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cityhotel-klagenfurt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "cityhotel-klagenfurt.at", "toknum": 17609953639, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfeind\" von Fer..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsertl.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "hsertl.ac.at", "toknum": 1797802019, "Left": [{"class": "", "str": "In der P\u00f6lz-Halle Amstetten wurde \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sein Name w\u00fcrde nie vergessen werden in der Geschichte der deutschen Poesie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wehrhahn-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nigs"}], "ref": "wehrhahn-verlag.de", "toknum": 3533207928, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"H\u00e4tte Raimund drei St\u00fccke geschrieben von dem Wert des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" von Raimund in der Josefstadt: Entzaubert, doch zauberhaft, verk\u00fcrzt, doch umso sch\u00e4rfer"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferdinandraimund.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "ferdinandraimund.at", "toknum": 18174526014, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " & Menschenfeind\" besser, aber ansonsten, gute Show"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offtherecord.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "offtherecord.at", "toknum": 6051564858, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem war karliiis \" Alle Menschen sind mir zwider \" Version aus dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Steinbock\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hohetauern.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "hohetauern.at", "toknum": 4057851278, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "BIOS-Kindergartenprogramm zum Thema \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2008"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motosport.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "motosport.ch", "toknum": 2711692491, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Freude am Fahren:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfreund\" steht fest: Wer Austropop sagt, muss heute auch Austrofred sagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austrofred.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "austrofred.at", "toknum": 17327803009, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Sp\u00e4testens nach der Lekt\u00fcre von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Steinbock\" wurde beim BIOS-Gewinnspiel Herr Gerhard Payrer aus Friesach als Hauptgewinner gezogen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hohetauern.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "hohetauern.at", "toknum": 6434698581, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus den zahlreichen Besuchern der Sonderausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in der N\u00e4he der Zillertaler Arena-Piste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finde-dein-ferienhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "finde-dein-ferienhaus.de", "toknum": 5544912512, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im schneesicheren Gebiet, auf 1270 Metern H\u00f6he, liegt das Haus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/Christian Gl\u00fchwurm, ein Kohlenbrenner f\u00fcr den erkrankten Johannes Krisch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgtheater.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "burgtheater.at", "toknum": 13964574163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daniel Jesch \u00fcbernimmt zurzeit die Rollen des Astragalus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2007"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorradonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "motorradonline.de", "toknum": 14931213381, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Motorrad sucht den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theatania.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "theatania.at", "toknum": 444297738, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat gesiegt,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferdinandraimund.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "ferdinandraimund.at", "toknum": 10063544079, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" durch den jungen Regisseur Michael Schachermaier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultiversum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "kultiversum.de", "toknum": 5504928024, "Left": [{"class": "", "str": "Er\u00f6ffnet wurden die \u00d6sterreich-Wochen am Burgtheater mit einer haupts\u00e4chlich effektvollen Inszenierung von Ferdinand Raimunds Psycho-Zauberm\u00e4rchen \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt sich als ein guter Geist zu erkennen, der den Frieden liebt und den Menschen hilft, besonders die \"Verirrten\" mit \"Freundessinn / Zum Erkenntnistempel hin\" leiten will."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferdinandraimund.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "ferdinandraimund.at", "toknum": 19713778894, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Am n\u00e4chsten Tag kehren Sie zum Hotel zur\u00fcck und genie\u00dfen den Komfort und Luxus des Hotels Alpenk\u00f6nig, der Sie nach diesem Natur-Abenteuer erwartet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mm-events.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "mm-events.de", "toknum": 5874223500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2. Tag: Relaxen im Hotel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Diana-Siegerin Idrissa zeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["galopponline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "galopponline.de", "toknum": 3650263255, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nigsstuhls Erzeuger Dschingis Khan siegte im ersten deutschen Hengstklassiker und ist ein Sohn des Persian Gulf-Hengstes Tamerlane, der in Schlenderhan auch als Vater des 1970 im Deutschen Derby erfolgreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie eine Mischung aus Mephisto, Puck und schmierig-charismatischem Leiter eines Schamanismus-Kurses im Waldviertel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgtheater.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "burgtheater.at", "toknum": 13964574535, "Left": [{"class": "", "str": "Johannes Krisch \u2013 gebt ihm mehr, viel mehr Hauptrollen \u2013 ist ein gro\u00dfartiger, blut- und dreckbeschmierter Berggeist mit gef\u00e4hrlichem Sex-Appeal, er spielt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" in den Inszenierungen von Ernst Wolfram Marboe der Raimundspiele 2001 und 2006. Das Raimund-Museum wurde auch in den Medien gew\u00fcrdigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferdinandraimund.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "ferdinandraimund.at", "toknum": 13424115710, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Raimundmuseum Gutenstein war in die Aktion \"Die lange Nacht der Museen\" am 1. Oktober 2011 eingebunden und zeigte die Aufzeichnungen der Raimund-St\u00fccke \"Die gefesselte Phantasie\" und \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" ablieferte und Michael Thalheimer mit einer radikalen \"Elektra\" (Hofmannsthal) begeisterte, steht zum Jahreswechsel Thomas Bernhards \"Der Ignorant und der Wahnsinnige\" in der Regie von Jan Bosse auf dem Silvester-Spielplan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salzburg24.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "salzburg24.at", "toknum": 4392379332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine \"\u00d6sterreich-Spielzeit\" versprach Matthias Hartmann am Burgtheater 2012/2013: W\u00e4hrend Regisseur Michael Schachermaier bereits im Herbst eine \u00fcberzeugende Neuinterpretation von Ferdinand Raimunds \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["natuerlich-online.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nigs"}], "ref": "natuerlich-online.ch", "toknum": 4561143972, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wiederansiedlung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind Der Verschwender"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dolomitenstadt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "dolomitenstadt.at", "toknum": 5636965426, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorschl\u00e4ge (wenn's schon umbedingt ein Spa\u00dftheater sein muss): F. Raimund: Das M\u00e4dchen aus der Feenwelt oder Der Bauer als Million\u00e4r Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" probte und sagte: \"Herr Kortner, wenn ich Sie bitte, bei diesem Satz nach hinten zu gehen, dann ist das nicht antisemitisch gemeint\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 2099519069, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Irgendwie kommt mir gerade in den Sinn, wie Gr\u00fcndgens mit Fritz Kortner \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " xx) viele Erinnerungen geweckt, die in zahlreichen Chroniken verewigt sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-sport-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "pferde-sport-zeitung.de", "toknum": 1385454583, "Left": [{"class": "", "str": "In Essen wurden durch die Pr\u00e4sentation von Sir Nymphenburg (Sir Donnerhall - Regaazzoni - Bretano II) oder Sir Schiwago (Sir Donnerhall - Lanciano - Rasso) oder Sir Donnerhall II (Sandro Hit - Donnerhall - Feldherr) oder der Trakehner Hochadel (Hohenstein - Donnerhall - Lanthan) oder der viel versprechende Blutcocktail von Donnerblut (Donnerhall - M-Lolshan xx -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Seefeld-Tirol"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finkeldei-objekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "finkeldei-objekt.de", "toknum": 6702146527, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hotel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (\"gro\u00dfe deutsche Industrieunternehmen\", \"sie kennen doch Nokia, Sony, Mercedes Benz..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["subnetmask.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "subnetmask.de", "toknum": 5947776353, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Premium Service \u2013 der neue Name des Alpenk\u00f6nig / Almk\u00f6nig ?! Gerade wieder einen Cold Call erhalten \u2013 genau die selbe Masche mit fast genau dem gleichen Wortlaut wie beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" er\u00f6ffnet; in der Er\u00f6ffnungsfestwoche folgen Richard Wagners \"Die Meistersinger von N\u00fcrnberg\", Leh\u00e1rs \"Lustige Witwe\" und Puccinis \"Madame Butterfly\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landestheater.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "landestheater.at", "toknum": 6204840914, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1967 - Das umgebaute und bedeutend erweiterte Theater wird am 17. November mit Raimunds \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffseefeld.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "ffseefeld.at", "toknum": 12097735722, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wasserschaden im Hotel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfeind\"), Gessler (\"Wilhelm Tell\"), der alte Miller (\"Kabale und Liebe\"), Medina Sidonia (\"Don Carlos\") Philipp II., zwei mal den Mephisto (auch schon vor 1933 in Wien), Napoleon I., Thersites (\"Troilus und Cressida\"), Puck (\"Sommernachtstraum\"), Thersias (\"\u00d6dipus\"), Richard III., Heinrich VIII., Galileo Galilei (zugleich auch Regie der Urauff\u00fchrung), Puntila (Urauff\u00fchrung in Z\u00fcrich, sp\u00e4ter in Berlin)"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuenstlerkolonie-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "kuenstlerkolonie-berlin.de", "toknum": 12150022910, "Left": [{"class": "", "str": "Einige der Rollen, die er neben seinen Inszenierungen ab 1933 gespielt hat: Argan (\"Der eingebildete Kranke\"), Rappelkopf (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" und \"Der Verschwender\" frei bearbeitet von -(gestr: \u00d6d\u00f6n von Horv\u00e1th)- H. W. Becker"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 15914041850, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Film aus der Biedermeierzeit nach Motiven aus den St\u00fccken -(hs: Ferdinand Raimunds)- \"Bauer als Million\u00e4r\", \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" stehen lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferdinandraimund.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "ferdinandraimund.at", "toknum": 18174527591, "Left": [{"class": "", "str": "\" Diese Abschiedsworte von Herbert F\u00f6ttinger als bekehrter Menschenfeind stehen bei Ferdinand Raimund zwar nicht im Text. Man kann sie aber gut als belanglose wie zeitlose Deutung der Josefstadt-Inszenierung (Hans Gratzer, Hans Peter Horner) von \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " brennt auf den Winter Die nackten Zahlen seines Sieges am Hochries: In nur 1:10 Stunden absolvierte er 12,6 km Biken (473 H\u00f6henmeter), 4 km Laufen (640 H\u00f6henmeter) und 640 ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["greyerzer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "greyerzer.ch", "toknum": 15281374954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["duschl-elektro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "duschl-elektro.de", "toknum": 15408955593, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt f\u00fcr jede Wettkampfklasse (M\u00e4nner-, Frauenteams, Einzelk\u00e4mpfer) einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tips.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "tips.at", "toknum": 9676999207, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturkurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "kulturkurier.de", "toknum": 15046167886, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \u00d6sterreich, die sich ach so sicher w\u00e4hnen vor Drohungen mit Datenschutzbeauftragten und gerichtlichen Klagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atari-frosch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "atari-frosch.de", "toknum": 63040065, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und da waren sie wieder, die Telefonspammer von der Firma"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\", als Helmer in Ibsens \"Nora - Ein Puppenheim\", als George in Edward Albees \"Wer hat Angst vor Virginia Woolf?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "orf.at", "toknum": 118369529, "Left": [{"class": "", "str": "Gro\u00dfe Erfolge feierte er dort unter anderem als Rappelkopf in Raimunds \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist entschieden!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-alpenkoenig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "der-alpenkoenig.de", "toknum": 118990046, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird das beste Team nach Zusammenfassung dieser drei Wettbewerbe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-alpenkoenig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "der-alpenkoenig.de", "toknum": 118990068, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ergebnisse unter www.der-flotte-3er.de"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " teilnehmen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-alpenkoenig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "der-alpenkoenig.de", "toknum": 118990098, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer kann am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfeind\" beendete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturparke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "naturparke.at", "toknum": 167799590, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist heute noch sehr wohl zu verstehen, da\u00df diese im Geiste der Romantik umgestaltete Wienerwaldlandschaft viele Wiener anzog, darunter Ferdinand Raimund, der bei der Ruine Johannstein und wohl auch auf der K\u00f6hlerhausruine seinen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; Splitt, Sieger in Baden-Baden und Lieblingspferd von Sohn Oliver, der auch sp\u00e4ter einen Stall nach diesem benannte (Grantley, Langford); Freisch\u00fctz, Agl. I-Sieger, Cellini Agl. II- Sieger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["galopponline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "galopponline.de", "toknum": 183343576, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erw\u00e4hnenswerte Pferde sind aber auch u.a. Akanthus (3 Siege), Bruder von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oka), von Lord of England und Anna Diana (Daun Antwerpen) von Sholokhov."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["galopponline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "galopponline.de", "toknum": 253088846, "Left": [{"class": "", "str": "Annapurna (Winged Love Anna Diana), von Ransom O \u0301War, Annina (Diktat Anna Diana), tragend von Areion, Oakville ("}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["charivari-ferienwohnungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "charivari-ferienwohnungen.de", "toknum": 264760276, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ferienwohnung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben Sie alle M\u00f6glichkeiten, es sich gut gehen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-alpenkoenig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "hotel-alpenkoenig.de", "toknum": 291970081, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfeind\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "orf.at", "toknum": 373209621, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1996 Salchen in \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich hier in stattlicher Zahl tummelt und oft beinahe handzahm am Wegrand weidet!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausflieger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nigs"}], "ref": "ausflieger.ch", "toknum": 439952736, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Wunder, ist dies auch das Reich des Steinbocks, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Astragalus, eine fabelhafte Naturgewalt, konfrontiert den Menschenfeind mit dessem wahren Ich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theatania.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "theatania.at", "toknum": 444297803, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind, 1828"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 481308373, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind . Hier verstand er es zum ersten mal, seine Geister-, und Zauberwelt zu einem nach der Trag\u00f6die zielenden dramatischen Schauplatz zu machen, ohne auf das heiter-realistische und gew\u00f6hnliche Leben seiner Figuren zu verzichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 481308457, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seinem H\u00f6hepunkt als Autor und Schauspieler feierte Raimund 1828 mit Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" wieder Videoeinspielungen geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offtherecord.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "offtherecord.at", "toknum": 482531922, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es wird n\u00e4mlich (Spoiler 1) bei \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Badbergstra\u00dfe 41. Das in den sp\u00e4ten 60er Jahren errichtete Haus ist in einem guten Zustand, mit Lift, Zentralheizung, Gemeinschaftseinrichtungen und Parkplatz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flohmarkt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "flohmarkt.at", "toknum": 484670725, "Left": [{"class": "", "str": "VB.: \u20ac 73 500.- Die freundliche, helle, m\u00f6blierte Wohnung mit einer Wohnnutzfl\u00e4che von ca. 49m2 befindet sich im dritten Stock des Hauses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ortler, um \u00fcber die biederen Suldner zu herrschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenverein-krefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "alpenverein-krefeld.de", "toknum": 653206547, "Left": [{"class": "", "str": "Da drinnen verm\u00e4hlt sich nicht die wei\u00df bemantelte K\u00f6nigin der Spitzen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind verantwortlich war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theatersg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "theatersg.ch", "toknum": 706113754, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Das Besondere an diesem Abend ist, dass er nur aus erstklassigen Kompositionen bestehen wird\", sagt der musikalische Leiter und Regisseur von JA SCHATZ , der am Theater St.Gallen bereits in der Spielzeit 2008/09 f\u00fcr die Musik von Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\"-Produktion geglaubt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offtherecord.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "offtherecord.at", "toknum": 752416030, "Left": [{"class": "", "str": "Ich glaube, nein, wir alle haben wohl bis ganz ganz knapp vor der Premiere nicht an die \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" unsere bisher beste Produktion geworden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offtherecord.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "offtherecord.at", "toknum": 752416228, "Left": [{"class": "", "str": "Die restlichen Vorstellungen Legende (speziell die eine an diesem wirklich schwarzen Freitag \u2013 aber das ist eine andere, eigene Geschichte, die ich irgendwann mal erz\u00e4hlen werde) und verzeiht mir, wenn ich das jetzt so sage, aber ich bin der festen \u00dcberzeugung, dass \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulnote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "schulnote.de", "toknum": 908029864, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfeind \" wurde aufgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sjb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "sjb.at", "toknum": 985101576, "Left": [{"class": "", "str": "Ferdinand Raimunds \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfeind"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sjb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "sjb.at", "toknum": 1026900495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gelingt es, seinen Hass zu brechen, indem er ihm einen Seelenspiegel\" vorh\u00e4lt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sjb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nigs"}], "ref": "sjb.at", "toknum": 1026900538, "Left": [{"class": "", "str": "Nur der \"Zaubermacht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am \"Freitag, den 17. October 1828\") im Biedermeier-Wien, sehr beliebte Theaterst\u00fccke, H\u00f6hepunkt in diesem Genre ist sicher das Schaffen von Ferdinand Raimund."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sjb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nigs"}], "ref": "sjb.at", "toknum": 1026900566, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zauberm\u00e4rchen waren am Beginn des 19. Jahrhunderts (Urauff\u00fchrung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind hat mich damals zwar nicht gelangweilt, war aber weit davon entfernt mich zu beeindrucken oder gar zu begeistern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kekinwien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "kekinwien.at", "toknum": 1145699921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", am\u00fcsiert als armer Gl\u00fchwurm und beeindruckt als tyrannischer Misanthrop."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kekinwien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "kekinwien.at", "toknum": 1145700114, "Left": [{"class": "", "str": "Scheinbar m\u00fchelos und beh\u00e4nde in Wort und Tat belehrt er uns in Raimundschen Versen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" oder \"Der Bauer als Million\u00e4r\" gemeinsam mit der Kindertheatergruppe inszeniert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarre-canisius.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "pfarre-canisius.at", "toknum": 1213722722, "Left": [{"class": "", "str": "Teilweise wurden aber auch bereits gr\u00f6\u00dfere Projekte wie \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt nach Deutschland!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterweirauchblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "dieterweirauchblog.de", "toknum": 1236187864, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind . Das erste Hauptkapitel besteht aus einer von J\u00fcrgen Hein verfassten, straff erz\u00e4hlten Biographie (zumindest steht nur sein Name in der Kopfleiste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlag-lehner.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "verlag-lehner.at", "toknum": 1252212934, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden Bildteile bringen die wohl bekannten Szenenbilder vor allem aus den St\u00fccken Der Bauer als Million\u00e4r und Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind kommen neue Ans\u00e4tze klar zum Vorschein \u2013 das Neue im biedermeierlichen Volkstheaterrahmen sei vor allem in der Menschenhass-Thematik zu erblicken, die im theatralischen Schlusstableau keine zufriedenstellende L\u00f6sung findet (S. 61)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlag-lehner.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "verlag-lehner.at", "toknum": 1252213279, "Left": [{"class": "", "str": "In den Hinweisen zu Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind die dritte Produktion mit Lore Stefanek."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadttheater-klagenfurt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "stadttheater-klagenfurt.at", "toknum": 1333593163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach Top Girls und Pelikan ist Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Zillertaler Alpen in Tirol bietet Appartements f\u00fcr 2-Personen, Ferienzimmer und Suiten - alle mit Internetanschluss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisebot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "reisebot.de", "toknum": 1339179470, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das kleine Urlaubsparadies Appartements"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" spielt er selbst den Rappelkopf und wird sowohl als Autor als auch als Schauspieler gefeiert / Urauff\u00fchrung von Franz Grillparzers \"Ein treuer Diener seines Herrn\" am Burgtheater / Ignaz B\u00f6sendorfer gr\u00fcndet die Wiener Klavierfabrik in der Josefstadt / Der Historien- und Portr\u00e4tmaler Johann Peter Krafft wird Direktor der Gem\u00e4ldegalerie im Belvedere."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archivverlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "archivverlag.at", "toknum": 1396963308, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1828 Nach Vollendung des Liederzyklus \"Schwanengesang\" und der gro\u00dfen C-Dur-Symphonie stirbt Franz Schubert im Alter von nur 31 Jahren in Wien / Ferdinand Raimund wird Direktor des Theaters in der Leopoldstadt; in seinem St\u00fcck \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" etwa 3800 Besucher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fwg-utting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "fwg-utting.de", "toknum": 1587300540, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie Florian M\u00fcnzer von der Seeb\u00fchne gegen\u00fcber dem LT sagte, sahen das diesj\u00e4hrige St\u00fcck \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Partei jetzt geschafft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "linkezeitung.de", "toknum": 1710885271, "Left": [{"class": "", "str": "Was vor ihm noch nie einem Sterblichen gelungen ist, haben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tages-Paket"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-oberstdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "hotel-oberstdorf.de", "toknum": 1713176570, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tages-Paket"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-oberstdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "hotel-oberstdorf.de", "toknum": 1713176572, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfeind g\u00e4be es nichts Schlimmeres, als zum Auslaufen seiner T\u00e4tigkeit heimlich still & leise in der Versenkung zu verschwinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extradienst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "extradienst.at", "toknum": 1730900029, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den Selbstdarsteller, selbst ernannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " & Menschenfeind"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischamenderspielleut.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "fischamenderspielleut.at", "toknum": 1742272125, "Left": [{"class": "", "str": "\" N\u00d6N,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfeind\" (Regie: Michael Schachermeier), Nestroys \"Talisman\" (Regie: David B\u00f6sch) und Grillparzers \"Die Ahnfrau\" (Regie: Matthias Hartmann, der das St\u00fcck \"so merkw\u00fcrdig\" findet, dass er \"nicht wei\u00df, was das auf der B\u00fchne \u00fcberhaupt bedeuten k\u00f6nnte\") auch Hugo von Hofmannsthals \"Elektra\" (Regie: Michael Thalheimer), Ferdinand Bruckners \"Die Marquise von O.\" (Regie: Yannis Houvardas) und Fritz Molnars \"Liliom\" (Regie: Barbara Frey)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vienna.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "vienna.at", "toknum": 1747503669, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum \u00d6sterreich-Schwerpunkt geh\u00f6ren laut Theaterdirektor Matthias Hartmann neben Raimunds \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-oberstdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "hotel-oberstdorf.de", "toknum": 1761966577, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlug Cortez im Gro\u00dfen Preis von Nordrhein-Westfalen nur mit \u00fcberlegenen vier L\u00e4ngen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["galopp-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "galopp-sieger.de", "toknum": 1792165963, "Left": [{"class": "", "str": "Der kleine gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ste..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bios-hohetauern.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "bios-hohetauern.at", "toknum": 1797190951, "Left": [{"class": "", "str": "Wir bedanken uns bei allen BesucherInnen, FreundInnen und Interessierten, die mit uns auf den Spuren des Nick Nature gewandelt sind und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sawiris \u2013 einmal SchweizerInnen um die Wohneinheiten streiten \u2013 erst sp\u00e4ter werden die Schn\u00e4ppchen auch an Ausl\u00e4nder verkauft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dschwerzmann.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "dschwerzmann.ch", "toknum": 1806212171, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis im September d\u00fcrfen sich \u2013 gem\u00e4ss Aussagen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\", \"Gespenster\" und \"Geschichten aus dem Wiener Wald\" werden von seinen Kollegen \u00fcbernommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mottingers-meinung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "mottingers-meinung.at", "toknum": 1848333202, "Left": [{"class": "", "str": "Die St\u00fccke werden weiter gespielt, die Rollen in \"Der Talisman\", \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird Daniel Jesch \u2013 verdienter Weise!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mottingers-meinung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "mottingers-meinung.at", "toknum": 1848333315, "Left": [{"class": "", "str": "Horvaths Oskar gibt Thomas Reisinger (u. a. auch am Schauspielhaus Wien in Paul Claudels \"Der seidene Schuh\" zu sehen und an dieser Stelle sehr gelobt), der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Steinbock\" am 27. April 2012!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bios-hohetauern.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "bios-hohetauern.at", "toknum": 1876031674, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seminar zur Sonderausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Steinbock\" dreht sich im BIOS Nationalparkzentrum Mallnitz dieses Jahr vieles rund um das Thema Steinwild."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bios-hohetauern.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "bios-hohetauern.at", "toknum": 1876031688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Begleitend zur Sonderausstellung 2012 \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" ( UA 1828, gedr. 1868), in dem die Geisterwelt nur noch als Folie f\u00fcr eine psychologisch meisterhaft gestaltete Fabel um menschliche Selbsterkenntnis dient, ein gro\u00dfer Publikumserfolg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 1897285548, "Left": [{"class": "", "str": "Hingegen wurde das romantisch-komische Zauberspiel \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" gedichtet, am 17. October zum ersten Male aufgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 1897293253, "Left": [{"class": "", "str": "Im Sommer 1828 wurde \"der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine milde, segnende Gottheit, verwandelt sich in die Gestalt Rappelkopfs, diesen in die Gestalt seines eigenen Schwagers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 1897293549, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen ihn selbst, sie gerathen in Streit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 1897293621, "Left": [{"class": "", "str": "Da kehrt sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der es im Fr\u00fchjahr 1829 schon zu 50 Auff\u00fchrungen gebracht hatte, hielt den Dichter nicht ab, wieder einen Schritt ins hochtragische zu wagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 1897294618, "Left": [{"class": "", "str": "Hier sind die Anf\u00e4nge des modernen Bauernst\u00fcckes zu suchen; an dieser einzigen Scene lernte Anzengruber mehr als von allen Salonbauern Nissel's und Mosenthal's. Die \u00fcberaus g\u00fcnstige Aufnahme des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Silberkern in \" Alpenk\u00f6nig und Menschenfeind \" spielen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offtherecord.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "offtherecord.at", "toknum": 1901542113, "Left": [{"class": "", "str": "Hollywood hat noch nicht angerufen und weg bin ich nat\u00fcrlich auch nicht, schlie\u00dflich darf ich ja auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfeind \" spielen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offtherecord.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "offtherecord.at", "toknum": 1901542117, "Left": [{"class": "", "str": "Hollywood hat noch nicht angerufen und weg bin ich nat\u00fcrlich auch nicht, schlie\u00dflich darf ich ja auch den Alpenk\u00f6nig Silberkern in \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1970), Stuyvesant (1976) und Zauberer (1978)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schiergen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "schiergen.de", "toknum": 1920960509, "Left": [{"class": "", "str": "In den Siebzigern folgten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Seefeld und im Hotel Tyrolis in Telfs, als Chef de cuisine im Hotel L\u00f6wen in Schruns."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genusszeit.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "genusszeit.at", "toknum": 1942682066, "Left": [{"class": "", "str": "Als Chef de partie im Hotel Post in Lech und im Hotel Arlberg in St. Anton, als Sous Chef im Hotel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind, Der alte Dessauer, Der alte K\u00f6nig in seinem Exil, Der andere Ort, Der Aufstieg der Amateure, Der Auftrag, Der Betze brennt!, Der Biberpelz, Der Blitz (Fukushima Sunrise), Der Brandner Kaspar und das ewig'Leben, Der demografische Faktor, Der dressierte Mann, Der eiserne Gustav, Der entfesselte Fidelio oder Das Blut der Freiheit, Der entkommende Aufstand, Der Fall der G\u00f6tter, Der Gast, Der Geldkomplex, Der gro\u00dfe Marsch, Der Hauptmann von K\u00f6penick, Der Hofmeister, Der"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spielplandeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "spielplandeutschland.de", "toknum": 2064123280, "Left": [{"class": "", "str": "aus der Feenwelt oder Der Bauer als Million\u00e4r, Das Ministerium, Das Missverst\u00e4ndnis, Das Monster weint, Das Phantom des Louvre, Das Schlangenei, Das Schlo\u00df, Das Sparschwein, Das Spiel ist aus, Das Spiel von Liebe und Zufall, Das steinerne Brautbett, Das Tagebuch der Anne Frank, Das Versprechen, Das war ich nicht, Das Weisse R\u00f6ssl, Das weite Land, Datscha 2 \u2013 Im Nebel des Grauens, Delhi, ein Tanz, Demian, Demokratie in Abendstunden, Der (kommende) Aufstand, Der Alleinunterhalter, Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Nestroys M\u00e4del aus der Vorstadt \u2013 als Beitrag zum Prozess der S\u00e4kularisation im fr\u00fchen 19. Jahrhundert"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nestroy.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "nestroy.at", "toknum": 2066114002, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Drei Figurationen poetischer Gerechtigkeit: Beethovens Fidelio, Raimunds"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind gibt dieser Korrektur eine Chance, indem es berichtet, dass der reiche Gutsbesitzer Rappelkopf, der negative Held und Patient, durch erlittenes Unrecht zu dem geworden sei, der er nun ist: verbittert, misstrauisch und b\u00f6se auch gegen seine n\u00e4chsten Angeh\u00f6rigen, Frau, Tochter und Dienerschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nestroy.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "nestroy.at", "toknum": 2066115366, "Left": [{"class": "", "str": "Raimunds Romantisch-komisches Original-Zauberspiel Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nicht etwa die Umerziehung Rappelkopfs als solche Anlass seines Eingriffs ist, sondern Mitleid mit dem Liebespaar Malchen und August, dessen Gl\u00fcck der Vater des M\u00e4dchens grundlos verhindern will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nestroy.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "nestroy.at", "toknum": 2066115543, "Left": [{"class": "", "str": "Bemerkenswert scheint dabei allerdings, dass f\u00fcr Astralagus, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das Liebespaar einsetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nestroy.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "nestroy.at", "toknum": 2066115778, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier hat sich nun die Zielsetzung erweitert: Als Gatte und Vater wird auch Rappelkopf davon profitieren, dass sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinerseits offenbar keine Beziehung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nestroy.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "nestroy.at", "toknum": 2066115993, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Geld hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und TriePad-Original liefen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "stadt-paderborn.de", "toknum": 2086143998, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Anfang wurden drei Modelle produziert, die unter Johann den Firmenmarken Speer,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Lombard die Schlagzeilen, spricht man 1979 nur von K\u00f6nigsstuhl und Nebos . Der lange Lulatsch mit dem gro\u00dfen Kopp, wie K\u00f6nigsstuhl von seinem Z\u00fcchter, Walter Bresges jun., bezeichnet wurde, war zweij\u00e4hrig unauff\u00e4llig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["initiale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "initiale.de", "toknum": 2106916361, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W ie sich die Zeiten gleichen: Beherrschten 1970"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \u2013 in Fu\u00dfball-Deutsch ausgedr\u00fcckt: Eine Mannschaft, die derma\u00dfen KEINE Einheit bildet, kann unm\u00f6glich ein Tor schie\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mottingers-meinung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "mottingers-meinung.at", "toknum": 2136770699, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der Talisman\" reiht sich nahtlos an den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wildstrubel sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpencross.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "alpencross.ch", "toknum": 2141330882, "Left": [{"class": "", "str": "Wir erreichen den Daubensee und k\u00f6nnen von da den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 2227328643, "Left": [{"class": "", "str": "Tr\u00fcmmer dieses Bollwerks gegen die in die Alpenwildnis vordringenden R\u00f6mer hatten dem ersten Erbauer des Mesnerhauses als Material gedient, und das graue Gem\u00e4uer beherrschte auch jetzt noch den Ausblick sowohl ins Bergell, nach Italien, wie nach dem Engadin, in die Schweiz: eine Umschau, der w\u00fcrdige Sitz eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder zu einem Bergschlo\u00df der saligen Fr\u00e4ulein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nigs"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 2341068584, "Left": [{"class": "", "str": "Einem solchen Augenblick verdankten wir einmal eine pr\u00e4chtige Aussicht links hinein in einen langen, langen Korridor von wei\u00dfleuchtenden Fernern, zwischen denen eine breite silberne Stra\u00dfe gl\u00e4nzend dahinzog, wie eine Avenue zum Palaste des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfreund"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 2384710046, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfreund heute gedruckt vor mir liegen sehe, dann muss ich doch ganz ehrlich zugeben, es hat sich wirklich ausgezahlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 2384710645, "Left": [{"class": "", "str": "Aber wenn ich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um ein zeitlich und r\u00e4umlich nahe liegendes Beispiel zu nennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nestroy.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "nestroy.at", "toknum": 2391837024, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "'Liebesgefl\u00fcster', das in Lustspielen anderer ein wichtiges Element auf dem Weg zum gl\u00fccklichen Ende ist, gibt es bei Nestroy nicht, anders als beispielsweise in Raimunds"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\", 2012 W\u00e4hrend er sein Studium abschloss, arbeitete er bereits am Wiener Volkstheater unter Direktorin Emmy Werner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "kurier.at", "toknum": 2469029869, "Left": [{"class": "", "str": "Bild: \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfeind\" - immer wieder zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "kurier.at", "toknum": 2469030019, "Left": [{"class": "", "str": "Bild: \"Caligula\", 2012 2000 wurde er Ensemblemitglied des Burgtheaters und war etwa als Pirro in \"Emilia Galotti\", Trofimov in \"Der Kirschgarten\" oder Casca in \"Julius C\u00e4sar\" zu sehen. 2008 verlie\u00df er das Burgtheater und damit seine Festanstellung jedoch f\u00fcr die Musical-Produktion \"The Producers\", kehrt jedoch als Gast - 2012 etwa in \"Caligula\" von Jan Lauwers oder zuletzt als Rappelkopf in \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht vorher verletzt h\u00e4tte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stalltinsdal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "stalltinsdal.de", "toknum": 2496393251, "Left": [{"class": "", "str": "Wahrscheinlich w\u00e4re er gar nur dritter gewonnen, wenn sich unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von seiner Anlage her wie Danedream nur besser, war der gro\u00dfe Superstar im Galoppsport und auch ein echter Medienstar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stalltinsdal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "stalltinsdal.de", "toknum": 2496393392, "Left": [{"class": "", "str": "Der kleine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Horst Manser sowie Martin Stocker und Blumenmann Alexander Strezeck sowie mehrere Hausfrauen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bregenzerwald-news.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "bregenzerwald-news.at", "toknum": 2559053055, "Left": [{"class": "", "str": "Beteiligte K\u00f6che sind u.a.: Gernot und Gitte Bischofberger (Krone, Au), Wilhelm Muxel (Adler, Schopppernau), Wanderf\u00fchrer und Kr\u00e4uterkundler Pius Feuerstein, Hobbykoch Edgar Beier, Senner und \"K\u00e4sbaron\" Hermann Berchtold (Schwarzenberg), \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trespass.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "trespass.ch", "toknum": 2618281394, "Left": [{"class": "", "str": "Der ausufernde Titel \u0301Den Westwind ernenn ich zu meinem Friseur \u0301 (Wie sollen die Fans das bloss skandieren?) ist ein Zitat aus Ferdinand Raimunds \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" am Burgtheater als reinen Zufall ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mottingers-meinung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "mottingers-meinung.at", "toknum": 2620586040, "Left": [{"class": "", "str": "Dass er in letzter Zeit Rollen spielt, in denen sein Gro\u00dfvater weiland Triumphe feierte, fr\u00fchst\u00fcckte Cornelius Obonya schon in Interviews zu seinem Rappelkopf in \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind' von Ferdinand Raimund im Mai 2010"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsten-musical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "holsten-musical.de", "toknum": 2622030632, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "'Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der verzweifelten Familie Hilfe und will Rappelkopf mittels einer ganz besonderen \"Therapie\" zur Einsicht f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsten-musical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "holsten-musical.de", "toknum": 2622030813, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Situation verspricht der geheimnisvolle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jedoch schl\u00fcpft in die Figur des Menschenfeindes, um so Rappelkopf sein eigenes Spiegelbild vor Augen zu f\u00fchren und ihm die M\u00f6glichkeit zu geben, sich selbst zu erkennen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsten-musical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "holsten-musical.de", "toknum": 2622030904, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" konnte der aus \u00e4rmlichen Verh\u00e4ltnissen stammende Ferdinand Raimund einen st\u00fcrmischen Erfolg als Autor und als Darsteller des Rappelkopf feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsten-musical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "holsten-musical.de", "toknum": 2622031008, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem St\u00fcck \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" auch an gro\u00dfen B\u00fchnen gezeigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsten-musical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "holsten-musical.de", "toknum": 2622031080, "Left": [{"class": "", "str": "Bis heute wird \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" entschieden und wir hoffen, dass es unserem Publikum gefallen hat!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsten-musical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "holsten-musical.de", "toknum": 2622031122, "Left": [{"class": "", "str": "So haben wir uns f\u00fcr \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" erreichte er den H\u00f6hepunkt seines Schaffens als Autor und als Schauspieler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsten-musical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "holsten-musical.de", "toknum": 2622031225, "Left": [{"class": "", "str": "Mit \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" einen Klassiker des Volkstheaters aus der Feder von Ferdinand Raimund auf die B\u00fchne zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echosalzburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "echosalzburg.at", "toknum": 2634790103, "Left": [{"class": "", "str": "Noch im Herbst 2008 hatten die Mitglieder des Vereinsvorstands sich dazu durchgerungen, keine Hoferreminiszenz, sondern mit \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfeind\" in der Sommerarena, und nur in Stuttgart t\u00e4uscht der Frischluft atmende Titel \"Ich werde"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultiversum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "kultiversum.de", "toknum": 2702886120, "Left": [{"class": "", "str": "Im \u00f6sterreichischen Baden installiert Spektakelmeister J\u00e9r\u00f4me Savary Ferdinand Raimunds rappelk\u00f6pfigen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2007 (Teil 6)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorradonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "motorradonline.de", "toknum": 2716744025, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Motorrad sucht den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 2764824413, "Left": [{"class": "", "str": "Ferdinand Raimund (1790 bis 1865) schrieb den Wienern solch scharmantes Geistestheater: \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\" zu sehen gewesen war, brachte er das Buch \"Lacherfolge\" auf den Markt, welches auf dem gleichnamigen Programm mit Lohner basiert: \"Eine Sternstunde des Humors ist garantiert, wenn zwei Vollblutkom\u00f6dianten wie Otto Schenk und Helmuth Lohner gemeinsam auf der B\u00fchne stehen und ihr Programm \"Lacherfolge Sketches aus f\u00fcnf Jahreszeiten\" pr\u00e4sentieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffi-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "steffi-line.de", "toknum": 2845404891, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit Helmut Lohner, mit dem er auch 1996 bei den Salzburger Festspielen als \" Rappelkopf\" in Peter Steins Raimund-Inszenierung \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verzaubern lassen wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sucheoesterreich.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "sucheoesterreich.at", "toknum": 2894631557, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr alle, die sich im Urlaub zum Schneewittchen oder zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fewotraum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "fewotraum.de", "toknum": 2992585428, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einer gesunden H\u00f6he von 1270 Metern, steht Ferienhaus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind\", in \"Die Zofen\" von Jean Genet spielte er 1973 neben Helmut Griem und Thomas Holtzmann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffi-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "steffi-line.de", "toknum": 3017981272, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Mati\u0107s weiteren herausragenden B\u00fchneninterpretationen z\u00e4hlen beispielsweise 1972 neben Nikolaus Paryl die Hauptrolle des Zauberk\u00f6nigs in Ferdinand Raimunds Zauberspiel \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenkoenig-nauders.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "alpenkoenig-nauders.at", "toknum": 3069463394, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gem\u00fctliche Zimmer f\u00fcr bis zu 20 Personen mit Dusche, WC und SAT- TV, Speiseraum mit integrierter, vollausgestatteter K\u00fcchentheke und die Sauna aus einheimischen, unvergleichlich duftendem Zirbenholz pr\u00e4gen den Charakter vom Abenteuerhaus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind war sie an der Seite des Rappelkopf verk\u00f6rpernden Attila H\u00f6rbiger als dessen schwer leidende Ehefrau Antonie zum letzten Mal in einem Spielfilm zu sehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 3113843187, "Left": [{"class": "", "str": "In der theaterhaften Filmversion von Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2009 geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webmart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "webmart.de", "toknum": 3151441510, "Left": [{"class": "", "str": "Und \u00fcbrigens ist die CB 1300"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfreund: von Ferdinand Raimund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mottingers-meinung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "mottingers-meinung.at", "toknum": 3217481028, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Alpenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Alpenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"18174526976": 0.6090384615384614, "15629459465": 0.524375, "444297738": 0.06375000000000001, "12871439377": 0.595, "14839678489": 0.5, "2805395995": 0.71375, "1797802019": 0.19285714285714278, "9676999207": 0.06375000000000001, "12097735722": 0.0, "212375596": 0.3692307692307692, "1145699886": 0.21, "5636965426": 0.0, "18174526014": 0.1755434782608695, "14022572612": 0.8305555555555557, "14931213381": 0.09, "2492806223": 0.5, "14839679568": 0.5, "19713779555": 0.8111111111111111, "6369173588": 0.3555555555555556, "15162298967": 0.5, "2622030938": 0.74, "2099519069": 0.0, "15895489119": 0.6332692307692307, "17241921635": 0.5, "18174527591": 0.0, "7044756156": 0.371875, "16494763113": 0.7692307692307692, "11438462588": 0.25714285714285706, "5544912512": 0.12666666666666668, "17327803009": 0.1666666666666666, "14796759685": 0.6178571428571429, "63040148": 0.8, "13425448094": 0.59, "4561143972": 0.0, "11181294249": 0.7275, "10063534762": 0.80625, "16729421500": 0.5, "15408955593": 0.6625, "2711692491": 0.16666666666666669, "19713778894": 0.03555555555555555, "6409916627": 0.5783870967741934, "3650263255": 0.00547297297297297, "14843896024": 0.5, "515335912": 0.5711206896551724, "4288207593": 0.7106521739130435, "16520705770": 0.5985714285714285, "17327803125": 0.5, "12150022910": 0.0, "100951303": 0.5, "118990093": 0.6625, "10063544079": 0.06375000000000001, "5504928024": 0.059741379310344817, "17703050011": 0.7666666666666667, "18775898917": 0.60125, "1897294134": 0.6185344827586207, "2865227576": 0.24374999999999997, "3069463353": 0.5905434782608695, "6051564858": 0.17325000000000007, "13964574535": 0.0, "5874223500": 0.018124999999999995, "15046167886": 0.06375000000000001, "16494763320": 0.7526136363636362, "6434698581": 0.1309090909090909, "17685329752": 0.6847826086956522, "17327802715": 0.56, "5947776353": 0.0, "5715435363": 0.7199999999999999, "17609953639": 0.20312499999999997, "3533207913": 0.2181818181818182, "10780435288": 0.5619230769230769, "747243892": 0.5267857142857143, "3533207928": 0.18000000000000008, "18555638138": 0.8, "15281374954": 0.0, "13647099263": 0.6299999999999999, "12726953356": 0.5, "4057851278": 0.17142857142857143, "18174527889": 0.638888888888889, "4624106395": 0.68, "9935742876": 0.5, "9938238877": 0.5, "11181294503": 0.77, "13280977820": 0.5065384615384615, "17495664052": 0.68, "279695285": 0.5141346153846154, "4392379332": 0.0, "12724352970": 0.7210526315789474, "1385454583": 0.0, "12954127310": 0.7410714285714286, "12843311057": 0.78125, "6204840914": 0.0, "13964574163": 0.109945652173913, "18174526421": 0.6332692307692307, "6702146527": 0.0, "17202060263": 0.33055555555555555, "5122751468": 0.6332692307692307, "1713176574": 0.23636904761904773, "16362112503": 0.24374999999999997, "15914041850": 0.0, "13424115710": 0.0}, "lastlink": "fromp=5", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Alpenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Alpenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.04, "arg": "[lemma=\"Alpenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 812}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Alpenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.04, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 812}], "concsize": 812, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 812}