{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " gesucht und wir haben einen gefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 11779945858, "Left": [{"class": "", "str": "Du hast ja einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gedeckt wurden, wie meine Stute auch eine ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitsportforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengsten"}], "ref": "reitsportforum.de", "toknum": 10620353688, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind beide mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat sich mit seinen f\u00fcnfeinhalb Jahren bisher noch nicht \u00fcberarbeitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michael-putz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "michael-putz.de", "toknum": 4644427184, "Left": [{"class": "", "str": "Mein junger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philippe zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 16380611559, "Left": [{"class": "", "str": "Dort waren als aktuelles Fotoalbum Bilder vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die dort auf den B\u00e4umen wachsen und entsprechend schlecht verk\u00e4uflich sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eseltier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengsten"}], "ref": "eseltier.de", "toknum": 1464803795, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Man kauft sie im Bundle mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Isildur ist ihr sofort ans Herz gewachsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funpic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "funpic.de", "toknum": 3347634892, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "goweb.de", "toknum": 3505636745, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings habe ich keinen Ekzemer sondern einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-haltergemeinschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "die-haltergemeinschaft.de", "toknum": 3357956735, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beschreibung: Elegido ist ein sehr freundlicher und gelassener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dashaustierforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "dashaustierforum.de", "toknum": 11877760631, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber rie\u00dfige Kopfzerbrechen machte mir ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welchen ich im Oktober in einen super sch\u00f6nen Stall gez\u00fcgelt habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andalusier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "andalusier.de", "toknum": 13029118410, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe einen knapp 3 J\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbrachte er viel Zeit in Pferdeboxen und beim Reiten wurde er nicht zaghaft behandelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hagelhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "hagelhof.de", "toknum": 3677219798, "Left": [{"class": "", "str": "Als gek\u00f6rter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den ich 1993 zum Anreiten \u00fcbernahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 16495744262, "Left": [{"class": "", "str": "Ein grundlegendes Aha-Erlebnis hatte ich mit einem jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu spanischer Gitarrenmusik von 2 Gitarristen ist spitze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ottonenzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "ottonenzeit.de", "toknum": 9435045697, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hohe Schule auf einem schwarzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vergleichen-und-sparen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "vergleichen-und-sparen.de", "toknum": 17866470238, "Left": [{"class": "", "str": "Er kreuzte 1870 eine schwarze Berberstute mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte auch normale Stange drin und war eine gute Sache."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitkalender.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "reitkalender.ch", "toknum": 5086255866, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mein damaliges Pflegepferd,ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bailador so phantasievoll begann, sollte dann auch zum kr\u00f6nenden Abschlu\u00df dieses glanzvollen Abends werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 6400473914, "Left": [{"class": "", "str": "Was mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-haltergemeinschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "die-haltergemeinschaft.de", "toknum": 8493556016, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beschreibung: San Salvador ist ein temperamentvoller und talentierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Arno Zinnow wurde von Paul Marienhagen bei der Handarbeit vorgestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiterhof-leest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengste"}], "ref": "reiterhof-leest.de", "toknum": 12335470490, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rey."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 8454756352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum einen handelt es sich dabei um Audrey Hasta Luego mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den sie am Halfter mitf\u00fchrt, zeigt das Kraulen seine Wirkung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehnde-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "sehnde-news.de", "toknum": 1726127731, "Left": [{"class": "", "str": "Bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. Friesenhengst geritten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["junetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "junetz.de", "toknum": 18404590462, "Left": [{"class": "", "str": "So wird die klassische Hohe Schule von Ramona Barelli auf einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Reitschule; wir beide sind ein gutes Team!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["von-neindorff-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengsten"}], "ref": "von-neindorff-stiftung.de", "toknum": 2387423274, "Left": [{"class": "", "str": "Ich selbst reite ihn seit 12 Jahren, er ist einer von 5"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem anderen Act pr\u00e4sentiert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zocker-heaven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "zocker-heaven.de", "toknum": 5604049053, "Left": [{"class": "", "str": "Stolz und Leidenschaft sind die Merkmale der iberischen Reitkunst, deren schwierigste Lektionen durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angereist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14993751893, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Christine aus der N\u00e4he von L\u00fcbeck war mit Semilia mit dabei, Wolfgang ist drei Stunden aus Mecklenburg-Vorpommern mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " o.P. mit einem derzeitigen Stm. von 1,62."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["partnerpferdundmensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "partnerpferdundmensch.de", "toknum": 18181545004, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bronco ist ein 5-j\u00e4hriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lg-zaum-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "lg-zaum-shop.de", "toknum": 17801685032, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich hoffe, Sie wissen noch wer ich bin ;-) Diana Prokin aus der Schweiz mit dem kleinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer Freundin Juliette, standen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumuenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "neumuenster.de", "toknum": 13236588821, "Left": [{"class": "", "str": "Sie rannte zu der Koppel, wo Aden und Tyron, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der schon auf der Haltergemeinschaft geboren wurde ist ein absolut verl\u00e4ssliches Pferd, das sich stets sehr sch\u00f6n pr\u00e4sentiert und sicher noch weit ausgebildet werden k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-haltergemeinschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "die-haltergemeinschaft.de", "toknum": 3377732768, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alegre ein ungew\u00f6hnliches Pas de Deux."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mcc-halle-muensterland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "mcc-halle-muensterland.de", "toknum": 8996633653, "Left": [{"class": "", "str": "Sie selbst zeigt mit Andrea Schmitz, dem belgischen Sch\u00e4ferhund Asim und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Allegre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doglive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "doglive.de", "toknum": 13644113616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen ungew\u00f6hnlichen Paartanz zeigen Karen Uecker mit ihrem belgischen Sch\u00e4ferhund Asim sowie Andrea Schmitz mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zugegebenerma\u00dfen ein Mitleidskauf, denn er hatte einen f\u00fchlbaren Sehnenschaden, scheuerte sich die M\u00e4hne und webte bisweilen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 12984036397, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Martina kaufte sich einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuxx-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "fuxx-online.de", "toknum": 17206799972, "Left": [{"class": "", "str": "Dort sorgt nicht nur Maries kleiner Bruder Vitus mit seinen Windpocken f\u00fcr Unruhe, sondern auch Don Juan ein reinrassiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Revuelo, der erst seit ein paar Wochen \u00d6sterreich seine neue Heimat nennen durfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdefotoarchiv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "pferdefotoarchiv.at", "toknum": 4449750200, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das erste Shooting des Jahres war ein spontanes Shooing mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wuchs im Allg\u00e4u auf, wo er den Sommer auf 200 ha freiem Weideland, und den Winter in gro\u00dfz\u00fcgiger Freilaufstallhaltung verbringen durfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muellers-pferdeparadies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "muellers-pferdeparadies.de", "toknum": 14394675004, "Left": [{"class": "", "str": "Der pr\u00e4chtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne Zaumzeug durch die W\u00e4lder vor Schloss Neuschwanstein piaffieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 6067303402, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn \"Prinzessin\" Audrey Hasta Luego und ihr wei\u00dfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gavilan\" nicht nur f\u00fcr Pferdekenner eine wahre Augenweide."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["circus-probst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "circus-probst.de", "toknum": 5892833971, "Left": [{"class": "", "str": "Neben wundersch\u00f6n gestalteten Freiheitsdressuren ist auch die \"Hohe Schule\" auf dem 13-j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Descarado am Halsring einen sicheren Rundweg zu reiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 12984036902, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bildunterschrift lautet: \"Martina wagt sich zum ersten Mal, ihren hier 10-j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Burgos ist so attraktiv, dass er schon einmal gestohlen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kalender-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "kalender-blog.de", "toknum": 13971040406, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits das \"Covermodel\" ist ein wahrer Blickfang: Der temperamentvolle, im Elsass lebende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Hier haben wir gebisslos und oft auf ohne Z\u00fcgel weitergemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaltblutpferde-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "kaltblutpferde-forum.de", "toknum": 2925631336, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem auf dem Pferdchen alles klappte, bin ich auf den Traum eines jeden M\u00e4dchens umgestiegen - einen wei\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Amoroso\" und dem Merens-Wallach \"Jasper de Bigorre\" zwei Programmpunkte einstudiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["momentsinblack.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "momentsinblack.at", "toknum": 5518102651, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die beiden Tage haben Sabine Deopito und ich mit unseren beiden Pferden, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu besitzen und zu reiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andalusier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "andalusier.de", "toknum": 13029120086, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe halt nicht das Problem mit einem SB da ich ihn bei mir zu Hause habe Wie bei dir war es auch von Kindheit an mein gr\u00f6\u00dfter Traum einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gitano, der damit nicht nur mein pers\u00f6nliches Bewusstsein bereichert, sondern mir auch intensive Einsichten und Inspirationen f\u00fcr mein Schreiben und meine Arbeit mit Menschen liefert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thetafloating.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "thetafloating.de", "toknum": 11498678984, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Starke Lektionen in Gegenw\u00e4rtigkeit lehrt mich mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit wundervollen Grundgangarten und besitzt ziemlich hengstige Manieren, die man aber unter Kontrolle haben kann, wenn man Faeton gut kennt und wei\u00df, wie man sich zu verhalten hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-haltergemeinschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "die-haltergemeinschaft.de", "toknum": 3384315427, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist ein sehr h\u00fcbscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der von Karl-Heinz Grundler jun. an der \"Langen Leine\" gef\u00fchrt wird und Lektionen der Hohen Schule zeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-ellwangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "thw-ellwangen.de", "toknum": 14514573033, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenfalls wieder vertreten ist die N\u00f6rdlinger Reitschule Petra: Sie pr\u00e4sentiert am Samstagabend unter anderem einen wundersch\u00f6nen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Bailador\" an der Hand von Andrea Schmitz, die, ohne es vorher einstudiert hatte, zusammen mit ganz vielen, als Waldschrate, Gnome und Elfen verkleideten Kindern des Reit und Fahrvereins Rheiderland, die erste \"G\u00e4nsehautnummer\" vorstellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 6400472484, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das letzte Einhorn, was in Bunderhee gesichtet wurde, verk\u00f6rperte der schneewei\u00dfe, traumhaft sch\u00f6ne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem so starken Senkr\u00fccken, da\u00df mir gleich das Kreuz wehtat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["murmelkater.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "murmelkater.de", "toknum": 16592474024, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dfer ihm gab es dort noch ein Pony, das der Tochter geh\u00f6rt, einen 8j\u00e4hrigen, gerade gelegten Bayernwallach, der unreitbar ist, weil er steigt, einen 24j\u00e4hrigen Bayern und einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elastico unter Silvia Ortmann, der siebenj\u00e4hrige Andalusier Jovito unter Sabine Pieper."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 12981946588, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Igor, ein achtj\u00e4hriger Friesenhengst unter Susanne Fischer-Fr\u00f6hlich, der Friesenhengst Yds, den wir bereits unter Sabine Schut-Kerry erlebt hatten, nun unter Tanja Liepack, der 13j\u00e4hrige Friesenhengst Ulco unter Andrea Schmitz, der achtj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu beeindrucken, indem sie immer n\u00e4her r\u00fcckte, aber der war v\u00f6llig cool."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["champagnehorses.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "champagnehorses.de", "toknum": 14241108480, "Left": [{"class": "", "str": "Gipsy ist nur etwas kitzlig, wenn man sie antreiben m\u00f6chte und hat vor vierzehn Tagen gemeinsam mit Charisma versucht in der Halle den anwesenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit aussergew\u00f6hnlicher Farbe und gr\u00fcnen Augen, f\u00fcr jemanden der das Besondere sucht, Stockmass 1,62, geboren 2007, Majestad hat eine korrekte Grundausbildung in den 3 Grundgangarten, Gel\u00e4ndesicher, nervenstark, sehr umg\u00e4nglich. kooperativ und brav, absolut vertr\u00e4glich mit anderen Pferden und nicht hengstig, raumgreifende Bewegungen ohne Knieaktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spanischespferd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "spanischespferd.de", "toknum": 18416240920, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beeindruckender, barocker und eleganter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erworben, welcher nicht lange alleine blieb"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gut-heiming.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "gut-heiming.de", "toknum": 12545625452, "Left": [{"class": "", "str": "Prompt wurde ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit und der ist haupts\u00e4chlich westernfreizeit geritten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 6932819979, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Also ich reit jetzt nan"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beginnen mit Borderbande vorweg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "ksgemeinde.de", "toknum": 16680232282, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...und der Tag w\u00fcrde mit einem Ausritt auf einem schwarzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Arena."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 10295956683, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Garrocha-Meister Sebastian Fernandez ritt mit einem stolzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". :-)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gofeminin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "gofeminin.de", "toknum": 7118411390, "Left": [{"class": "", "str": "Wobei eine Vollblutstute etwas entfernt ist von meinem Traum, dem schwarzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), * 2004 in Spanien"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hofreitschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Andalusierhengst"}], "ref": "hofreitschule.de", "toknum": 17174913029, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pura Raza Espanola ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", geb. 2012 in Deutschland"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hofreitschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Andalusierhengst"}], "ref": "hofreitschule.de", "toknum": 10868296659, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Cabo\" durch wirkliche K\u00f6rpersprache im Galopp in freier Selbsthaltung versammeln:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hjn-reiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "hjn-reiten.de", "toknum": 8748956539, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon zu Beginn der Arbeit vom Boden aus l\u00e4sst sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mcc-halle-muensterland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengstes"}], "ref": "mcc-halle-muensterland.de", "toknum": 15698054407, "Left": [{"class": "", "str": "Wie gut das funktioniert, zeigen Karen Uecker und Andrea Schmitz beim Pas de Deux eines belgischen Sch\u00e4ferhunds und eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch eine Lipizzaner-Stute aus dem Slowenischen Staats-Gest\u00fct LIPICA mit, die ihm zur Ausbildung gegeben wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiter-pferde-messen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "reiter-pferde-messen.de", "toknum": 6422809687, "Left": [{"class": "", "str": "Hans-J\u00fcrgen Neuhauser bringt neben einem waschechten Mustang, einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Arena."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 11959935178, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Spanish Passion\" (Sebastian Fernandez) Stolz erhobenen Hauptes reitet Garrocha-Meister Sebastian Fernandez auf seinem stolzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gavylan, mit dem sie in vollendeter Harmonie zwischen Amazone und Pferd die K\u00f6nigsklasse der Reitkunst demonstriert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierlehrerverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "tierlehrerverband.de", "toknum": 11169384660, "Left": [{"class": "", "str": "Herbst 2008 entdeckte sie in einem renommierten Gest\u00fct in S\u00fcdspanien den herrlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gironi\" Ausschnitte der Donna Vaquera und der Stierkampfreitweise vorf\u00fchrten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hippoline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "hippoline.de", "toknum": 10265099612, "Left": [{"class": "", "str": "Einer der zahlreichen H\u00f6hepunkte der Gala waren sicherlich die Spanischen Impressionen von Ana und Oliver Jubin, die mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Dinghorst gehabt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 1372740204, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden, vor allen Dingen Chiwa, hatten gro\u00dfe Probleme mit unseren Schimmel-Wallachen Brabant und Carlos, was offensichtlich mit den Erlebnissen zusammenh\u00e4ngen musste, die sie mit dem wei\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hosero aus dem Besitz von Arno Zinnow, der von seiner Reiterin Lydia van Buer und ihrem Reitlehrer Paul Marienhagen in historischen Kost\u00fcmen pr\u00e4sentiert wurde und Lektionen aus der hohen Schule zeigte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiterhof-leest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "reiterhof-leest.de", "toknum": 6395286274, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders gefallen hat ein Pas de deux \"Schwarz-Wei\u00df\" mit einem Friesen und einem Schimmel, vorgestellt von Theresia Aull und Hanka Kresse, und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "... chic anzusehen, aber nicht im Sinne des Erfinders und der Ausbildungsskala und und und..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["softforum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "softforum.at", "toknum": 9612019199, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Beispiel wenn es um die Einf\u00fchrung neuer Lektionen geht, oder aber die Durchf\u00fchrung von Lektionen, die ihr nicht so leicht fallen, also auch Anstrengung bereiten, entzieht sie sich nicht nur durch das Tempo, wie es bei vielen Pferden der Fall ist, nein, Amma gibt dann gerne den t\u00e4nzelnden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") durfte ich auch die Maehne net verziehen (Die Besitzerin war da etwas komisch. ) und daher habe ich dem Kerl die Stirnlocke mit einem \"French Braid\" gesichert (Damit er auch was sieht ) und das Wallehaar habe ich auf dem Turnier gottergeben auch so einfgeflochten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hairweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Andalusierhengst"}], "ref": "hairweb.de", "toknum": 4141064524, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"...bei einem meiner Berittpferde ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Unico"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muellers-pferdeparadies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Andalusierhengst"}], "ref": "muellers-pferdeparadies.de", "toknum": 11649011563, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ruisenor"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muellers-pferdeparadies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Andalusierhengst"}], "ref": "muellers-pferdeparadies.de", "toknum": 14394674984, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf LG"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lg-zaum-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Andalusierhengst"}], "ref": "lg-zaum-shop.de", "toknum": 17801685008, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch noch einen jungen Pony-Deckhengst stehen hat, der alle paar Wochen dann eine andere Stute da decken soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Andalusierhengst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 19218438913, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und das nennt der Mann dann f\u00fcr seine Pensionspferde \"sch\u00f6ne ruhige Boxen\", wenn er da, auch wenn es ein Pony ist, nun neben dem alten"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Andalusierhengst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Andalusierhengst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8454756352": 0.7383333333333333, "14241108480": 0.5, "11779945858": 0.8895833333333334, "13029120086": 0.5401351351351351, "16495744262": 0.7882352941176471, "15698054407": 0.1564772727272727, "3505636745": 0.8111111111111111, "6932819979": 0.30357142857142844, "6395286274": 0.0, "17801685008": 0.0, "18416240920": 0.5, "13236588821": 0.6776315789473684, "13971040406": 0.6066810344827586, "9612019199": 0.0, "10620353688": 0.85, "12335470490": 0.74, "1372740204": 0.016216216216216207, "5604049053": 0.7032608695652174, "10868296659": 0.16666666666666669, "17174913029": 0.19090909090909094, "3377732768": 0.6725862068965518, "4644427184": 0.8428571428571427, "3384315427": 0.5217105263157894, "6400472484": 0.5, "12984036902": 0.626, "17801685032": 0.6840909090909091, "10265099612": 0.028636363636363613, "2387423274": 0.7099999999999999, "18181545004": 0.6928571428571427, "12984036397": 0.65675, "14394674984": 0.0, "8493556016": 0.7545454545454545, "5892833971": 0.6413461538461539, "8996633653": 0.66875, "4449750200": 0.6480769230769231, "6400473914": 0.76, "14394675004": 0.6444444444444443, "11959935178": 0.09423913043478255, "9435045697": 0.784375, "11498678984": 0.5275, "4141064524": 0.0, "13029118410": 0.7925, "10295956683": 0.24999999999999997, "3347634892": 0.8125, "13644113616": 0.6657894736842104, "1464803795": 0.815, "11169384660": 0.06967741935483865, "14993751893": 0.6940217391304347, "3677219798": 0.7916666666666667, "6422809687": 0.09629629629629624, "16680232282": 0.2882352941176471, "12981946588": 0.5, "17866470238": 0.78, "8748956539": 0.16500000000000004, "17206799972": 0.6564772727272726, "16380611559": 0.8208333333333334, "2925631336": 0.57875, "14514573033": 0.5021794871794871, "6067303402": 0.6425, "11649011563": 0.0, "12545625452": 0.38636363636363646, "16592474024": 0.5, "1726127731": 0.725, "7118411390": 0.24264705882352947, "11877760631": 0.8, "5086255866": 0.7676470588235295, "5518102651": 0.5660483870967742, "19218438913": 0.0, "18404590462": 0.7234375, "3357956735": 0.8068181818181819}, "Desc": [{"nicearg": "Andalusierhengst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Andalusierhengst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Andalusierhengst\"]", "op": "Query", "size": 70}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Andalusierhengst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 70}], "concsize": 70, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 70}