{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " parolen herumwedel, k\u00e4mpfen wollen und k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " anti-gott"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5236465153, "Left": [{"class": "", "str": "Also liebe atheisten, gegen den islam brauchen wir jedwede hilfe die wir bekommen k\u00f6nnen, daher lasst eure anti-christliche propaganda zu hause, damit wir gemeinsam gegen die islamisierung k\u00e4mpfen k\u00f6nnen und versteht doch das wir als christen nicht seite and seite mit atheisten, die mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" weil ers einfach nur bescheuert und sch\u00e4dlich findet. und das knabbert schon sehr an mir."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erdbeerlounge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "anti-gott"}], "ref": "erdbeerlounge.de", "toknum": 13430110014, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "mein freund ist mehr so der wissenschaftsfreak und somit eher ungl\u00e4ubig bzw \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " argumantation aus um den islam zu kritisieren und erkennen dabei nicht das sie die anti-islamische protestbewegen schw\u00e4chen weil sie die schnittmenge verkleinern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " anti-gott"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5236465081, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt unendlich viele kritikpunkte gegen den islam, die nichts mit Gott zu tun haben, aber dennoch suchen sich viele atheisten genau diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " plakat wedelt anstatt mit einem anti-sharia plakat zu wedeln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " anti-gott"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5236465521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich m\u00f6chte gerne weiterhin \u00f6ffentlich gegen die islamisierung dtl. und des westens im allg. protestieren, werde aber daran gehindert, weil auf anti-islamisierungs veranstaltungen zunehmend mit anti-gott slogans herumgewedelt wird, ich kann mich aus gewissensgr\u00fcnden nicht neben jemanden stellen der gegen die islamisierung mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"fundamentalismus\" vertreten w\u00fcrden, fusst auf einer aus religi\u00f6ser sicht gef\u00e4rbten wahrnehmung. sie ist genauso wenig richtig wie es richtig w\u00e4re, stark \u00fcberzeugten religi\u00f6sen menschen fundamentalismus zu unterstellen. der normale, durchschnittliche atheist schliesst keineswegs aus, dass es g\u00f6tter geben k\u00f6nnte. im gegensatz zum agnostiker h\u00e4lt er diese frage aber nicht f\u00fcr eine 50:50 geschichte, sondern er meint, auf basis seines aktuellen wissens davon ausgehen zu d\u00fcrfen, dass die weit \u00fcberwiegende wahrscheinlichkeit gegen die existenz von g\u00f6ttern spricht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helge.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " anti-gott"}], "ref": "helge.at", "toknum": 15508689930, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "auch der weitverbreitete glaube, dass atheisten im gegensatz zum \"mit den achseln zuckenden agnostiker\" per se eine art"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " slogans herumgewedelt wird, ich kann mich aus gewissensgr\u00fcnden nicht neben jemanden stellen der gegen die islamisierung mit einem anti-gott plakat wedelt anstatt mit einem anti-sharia plakat zu wedeln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " anti-gott"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5236465501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich m\u00f6chte gerne weiterhin \u00f6ffentlich gegen die islamisierung dtl. und des westens im allg. protestieren, werde aber daran gehindert, weil auf anti-islamisierungs veranstaltungen zunehmend mit"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"anti-gott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"anti-gott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"5236465153": 0.5, "15508689930": 0.0, "5236465521": 0.0, "5236465081": 0.0, "5236465501": 0.0, "13430110014": 0.14875}, "Desc": [{"nicearg": "anti-gott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22anti-gott%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"anti-gott\"]", "op": "Query", "size": 6}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22anti-gott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 6}], "concsize": 6, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 6}