{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Geschichte ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fcg-vida.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterpapst"}], "ref": "fcg-vida.at", "toknum": 16198615344, "Left": [{"class": "", "str": "Er ging deshalb auch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterpapst"}], "ref": "kommunisten-online.de", "toknum": 1393365793, "Left": [{"class": "", "str": "Die Propaganda verkauft Leo XIII, sogar als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und dem Beinamen der Soziale\" bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fabri-antiquariat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Arbeiterpapst"}], "ref": "fabri-antiquariat.de", "toknum": 19592647485, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen seiner Anteilnahme an sozialen Fragen wurde er auch mit dem Attribut"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" anh\u00e4ngen w\u00fcrde (vgl. 8. September 1978)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mao-projekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterpapst"}], "ref": "mao-projekt.de", "toknum": 18251859288, "Left": [{"class": "", "str": "Und \u00fcber den neuen Papst, dem die Etikette \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und den Beinamen \"der Soziale\" ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tobias-daniel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterpapst"}], "ref": "tobias-daniel.de", "toknum": 2345481052, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen seiner Anteilnahme an sozialen Fragen handelte sich Leo XIII. auch die Bezeichnung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grenzwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterpapst"}], "ref": "grenzwissen.de", "toknum": 8356686265, "Left": [{"class": "", "str": "Die Angelegenheit ruht seitdem. 1891 verk\u00fcndet Leo mit der Enzyklika Rerum Novarum die kirchliche Soziallehre und wird dadurch zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (1810 \u2013 1878 \u2013 1903), schrieb 1891 die Enzyklika \"Rerum Novarum\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["civitas-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterpapst"}], "ref": "civitas-institut.de", "toknum": 8039461196, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Papst Leo XIII., der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", hatte sich auf die \"sichere Kraft\" der Bibel verlassen und von einer Kirche getr\u00e4umt, die sich daraus \"st\u00e4ndig verj\u00fcngt\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelwerk.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterpapst"}], "ref": "bibelwerk.ch", "toknum": 3136493176, "Left": [{"class": "", "str": "Auch er, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Leo XIII. nicht greifbar im Bonner M\u00fcnster, aber sein Einfluss hat es bildlich in sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bonner-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterpapst"}], "ref": "bonner-muenster.de", "toknum": 18760600223, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leo XIII. (1878-1903) \u2013 So direkt ist der der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt wurde, hat bereits 1891 in seiner Sozialenzyklika \"Rerum Novarum\" ausgef\u00fchrt: \"Dem Arbeiter den ihm geb\u00fchrenden Verdienst vorenthalten, ist eine S\u00fcnde, die zum Himmel schreit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerstimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Arbeiterpapst"}], "ref": "buergerstimmen.de", "toknum": 13119497228, "Left": [{"class": "", "str": "Papst Leo XIII., der auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" begr\u00fcndete in den h\u00f6chsten T\u00f6nen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blickpunkt-lateinamerika.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterpapst"}], "ref": "blickpunkt-lateinamerika.de", "toknum": 8224767564, "Left": [{"class": "", "str": "Der 49 Jahre alte Wirtschaftswissenschaftler, der an der Katholischen Universit\u00e4t Guayaquil studierte, pr\u00e4sentierte sich bestens vorbereitet, zitierte aus verschiedensten Dokumenten der Kirchengeschichte und r\u00fchmte die Enzyklika Rerum Novarum (1891), die Ruf Leos XIII. als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Papstgeschichte eingehen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-auswaertige-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterpapst"}], "ref": "die-auswaertige-presse.de", "toknum": 18603194510, "Left": [{"class": "", "str": "Als Katholik betrieb er eine Sozialpolitik, die an der Enzyklika \"Rerum Novarum\" orientiert war, jener 1891 ver\u00f6ffentlichten \"Mutter aller Sozialenzykliken\", die Leo XIII. als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Papstgeschichte eingehen lie\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-johannes-weiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterpapst"}], "ref": "st-johannes-weiden.de", "toknum": 10239767282, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kreispr\u00e4ses Pfarrer Armin Spie\u00dfl erinnerte in seinem engagiert vorgetragen Schlusswort an die vor 120 Jahren von Papst Leo XIII. verfasste Enzyklika \"Rerum Novarum\" , durch die die christliche Soziallehre entscheidend gep\u00e4gt worden sei und die ihm als den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie man mit Recht ihn nennt, und einen Pius X. , der alles in Christo wieder zu erneuern sucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterpapst"}], "ref": "npage.de", "toknum": 6257681842, "Left": [{"class": "", "str": "Und in unseren Tagen, welche sonder Zweifel den bedr\u00e4ngtesten aller Zeiten kaum etwas nachgeben, setzte die g\u00f6ttliche Vorsehung an das Steuer des Schiffleins Petri einen Pius IX. , den grossen Dulder und unerschrockenen K\u00e4mpfer f\u00fcr Wahrheit und Recht, einen Leo XIII. , den Mann von seltener Klugheit und tiefer Gelehrsamkeit, den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Geschichte eingegangene Leo XIII. in seiner Enzyklika Rerum Novarum: Wenn also auch immerhin die Vereinbarung zwischen Arbeiter und Arbeitgeber, insbesondere hinsichtlich des Lohnes, beiderseitig frei geschieht, so bleibt dennoch eine Forderung der nat\u00fcrlichen Gerechtigkeit bestehen, die n\u00e4mlich, dass der Lohn nicht etwa so niedrig sei, dass er einem gen\u00fcgsamen, rechtschaffenen Arbeiter den Lebensunterhalt nicht abwirft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lange-spd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Arbeiterpapst"}], "ref": "lange-spd.de", "toknum": 867550538, "Left": [{"class": "", "str": "So schreibt der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" begr\u00fcndete die katholische Soziallehre, forderte wechselseitige Solidarit\u00e4t von Arbeit und Kapital sowie soziale Verantwortung des Staates als \"dritten Weg\" zwischen Sozialismus und Liberalismus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cgm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterpapst"}], "ref": "cgm.de", "toknum": 260998153, "Left": [{"class": "", "str": "Die Unterfr\u00e4nkin blickte zur\u00fcck auf Papst Leo XIII. und dessen Sozialenzyklika Rerum Novarum von 1891: Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ver\u00f6ffentlicht wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kab-eichstaett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Arbeiterpapst"}], "ref": "kab-eichstaett.de", "toknum": 809207528, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zuletzt sollte es mit dem Datum der Ver\u00f6ffentlichung, dem 15. Mai, an die wegweisende Sozialenzyklika Rerum Novarum erinnern, welche neunzig Jahre zuvor, am 15. Mai 1891 von Papst Leo XIII., dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Leo XIII. die Gr\u00fcndung katholischer Arbeiterverb\u00e4nde vorgeschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["winterthur-glossar.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterpapst"}], "ref": "winterthur-glossar.ch", "toknum": 5598244944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1891 hatte der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterpapstes"}], "ref": "kath.de", "toknum": 17520136265, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses als \"Mutter aller Sozialenzykliken\" genannte Rundschreiben brachte Leo den Ruf eines \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die apostolischen Annalen eingegangene Leo XIII. seine Enzyklika \"Rerum Novarum\" - die Mutter aller Sozialenzykliken - nur vier Jahrzehnte fr\u00fcher verfa\u00dft, dann h\u00e4tten Karl Marx und Friedrich Engels die Soziallehre der Kirche nicht, \"mit Gift vermischt\", dem Volk in Form des Kommunistischen Manifests \"zu essen\" geben k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monochrom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterpapst"}], "ref": "monochrom.at", "toknum": 11404072927, "Left": [{"class": "", "str": "'\") st\u00f6\u00dft den Speckpater 1949 mit der Nase auf ein weiteres riesiges Einsatzgebiet, das sich einem Vers\u00e4umnis des Heiligen Stuhls verdankt: H\u00e4tte der als \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Arbeiterpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Arbeiterpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8224767564": 0.5, "1393365793": 0.7708333333333333, "5598244944": 0.2749999999999999, "809207528": 0.5, "13119497228": 0.5, "867550538": 0.5, "8039461196": 0.62, "6257681842": 0.5, "18603194510": 0.5, "16198615344": 0.8692307692307693, "3136493176": 0.5904166666666666, "10239767282": 0.5, "17520136265": 0.2684210526315789, "260998153": 0.5, "18251859288": 0.7035714285714286, "8356686265": 0.6583333333333333, "11404072927": 0.0, "2345481052": 0.6725, "19592647485": 0.7577272727272727, "18760600223": 0.5587903225806451}, "Desc": [{"nicearg": "Arbeiterpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Arbeiterpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Arbeiterpapst\"]", "op": "Query", "size": 20}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Arbeiterpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 20}], "concsize": 20, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 20}