{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \" Wiens schieden sich aber auch die Geister."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Arbeiterapostel"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 13597787410, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " P. Anton Maria Schwartz vorgesehen, dieser wurde aber erst 1998 seliggesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-st-josef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Arbeiterapostel"}], "ref": "baden-st-josef.at", "toknum": 14744289117, "Left": [{"class": "", "str": "Urspr\u00fcnglich war der sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Ordensgr\u00fcnders P. Anton Maria Schwartz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orden-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Arbeiterapostels"}], "ref": "orden-online.de", "toknum": 11070766293, "Left": [{"class": "", "str": "Das Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wien P. Anton Maria Schwartz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orden-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Arbeiterapostel"}], "ref": "orden-online.de", "toknum": 11070766311, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Johann Bruckner: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-josef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Arbeiterapostel"}], "ref": "sankt-josef.at", "toknum": 17427069132, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pater Anton Maria Schwartz, 1852 \u2013 1929 Gr\u00fcnder der Kalasantiner und der Pfarre St. Josef,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Don Bosco, Domkanzel!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Arbeiterapostel"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 14882360329, "Left": [{"class": "", "str": "Oder in eine Stadt als Vikar? \u2013 Ah, Sozialpolitik,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wien\" gr\u00fcndete 1882 gemeinsam mit einigen Gesellen und Meistern einen \"Katholischen Lehrlingsverein\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterapostel"}], "ref": "katholisch.at", "toknum": 7833811296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "P. Anton Maria Schwartz (1852-1929): Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"Christussozialist\" Wessel habe sein Leben, so verk\u00fcndete Goebbels mit zahlreichen Anspielungen an die Passionsgeschichte Jesu, f\u00fcr die \"Bewegung\" und Deutschlands nationale Wiedergeburt freudig geopfert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-gegen-nazis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterapostel"}], "ref": "fussball-gegen-nazis.de", "toknum": 18507800550, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Berlin Carl Sonnenschein, der beim Volksverein f\u00fcr das katholische Deutschland in M\u00f6nchengladbach arbeitete und 1908 das Sekretariat Sozialer Studentenarbeit (SSS) gr\u00fcndete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shuttle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterapostel"}], "ref": "shuttle.de", "toknum": 6799523322, "Left": [{"class": "", "str": "Damals machte er Bekanntschaft mit Ludwig Wolker in M\u00fcnchen der ihn zu Veranstaltungen in Arbeiterkreisen mitnahm, ebenso mit dem sp\u00e4teren \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"Lehrlingsvater\" und Ordensmann"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orden-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterapostel"}], "ref": "orden-online.de", "toknum": 11070765961, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt und gleich Dollfuss Nieder\u00f6sterreicher, den Kalasantiner Orden gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-punkt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Arbeiterapostel"}], "ref": "kultur-punkt.ch", "toknum": 13915152591, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bild <A.M. Schwartz, Ordensgr\u00fcnder> Hier hat Pater Anton Maria Schwartz , 1852-1929, selig gesprochen 1998, auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", h\u00e4lt eine Rede, Kommentar: \"Arbeiter sind keine Sklaven, sondern Kinder Gottes und Instrumente bei der Verwirklichung des g\u00f6ttlichen Sch\u00f6pfungs- und Erl\u00f6sungsplans!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bild-video-ton.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Arbeiterapostel"}], "ref": "bild-video-ton.ch", "toknum": 8686845342, "Left": [{"class": "", "str": "\" 00:07:06 Joseph Cardijn (1882-1967), der \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Arbeiterapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Arbeiterapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"7833811296": 0.5514285714285714, "18507800550": 0.5222222222222223, "11070766311": 0.66875, "14882360329": 0.6052631578947368, "17427069132": 0.6221428571428571, "13915152591": 0.0, "13597787410": 0.8125, "11070766293": 0.7, "11070765961": 0.2666666666666667, "6799523322": 0.5, "14744289117": 0.75, "8686845342": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Arbeiterapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Arbeiterapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Arbeiterapostel\"]", "op": "Query", "size": 12}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Arbeiterapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 12}], "concsize": 12, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 12}