{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klagenfurt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Architekturpapst"}], "ref": "klagenfurt.at", "toknum": 11248491856, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche renommierte Architekten gingen durch seine Schule, unz\u00e4hlige Publikationen machten ihn zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie er in Medienberichten immer wieder genannt wurde, wurde er aber mit Brasilia."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Architekturpapst"}], "ref": "orf.at", "toknum": 10563877384, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " I. M. Pei hat es geschickt in die einsame Landschaft integriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bonvoyage-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturpapst"}], "ref": "bonvoyage-online.de", "toknum": 9780656775, "Left": [{"class": "", "str": "Der japanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturpapst"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 1317440705, "Left": [{"class": "", "str": "Die Aufl\u00f6sung der Badischen Baudirektion im Jahre 1902 bedeutet gewisserma\u00dfen die Entmachtung Durms als badischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jean Nouvel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-reporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturpapst"}], "ref": "reise-reporter.de", "toknum": 10384732731, "Left": [{"class": "", "str": "Futuristisch: die luftige Architektur des Anbaus von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wurde am 1. Mai 1910 in Klagenfurt geboren, und studierte an der technischen Hochschule Wien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klagenfurt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturpapst"}], "ref": "klagenfurt.at", "toknum": 11248491803, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Roland Rainer, weltbekannter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Professor am Technikum Winterthur, Robert Rittmeyer (1868-1960) gerichtet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["winterthur-glossar.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturpapst"}], "ref": "winterthur-glossar.ch", "toknum": 14941174781, "Left": [{"class": "", "str": "Die Spitze ist in erster Linie gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schrieb einmal treffend \u00fcber den Wiener Weltstar Hans Hollein (*1934): \"Vielleicht konnte nur ein Wiener diese Mischung von Handel und Sinnlichkeit zustande bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["afo.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturpapst"}], "ref": "afo.at", "toknum": 15485068666, "Left": [{"class": "", "str": "Ein eitler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mario Botta) vergingen nochmals f\u00fcnf Jahre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leoncavallo.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturpapst"}], "ref": "leoncavallo.ch", "toknum": 14241121310, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis zur definitiven Beisetzung im zu diesem Zweck aufgefrischten Portikus der Madonna di Ponte (an der Suche nach einem w\u00fcrdigen letzten Ruheplatz beteiligte sich auch der Tessiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nikolaus Pevsner) und der renommierte Kunsthistoriker Georg Dehio spricht gar von der \"Krone aller Treppenh\u00e4user\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Architekturpapst"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 418916910, "Left": [{"class": "", "str": "Das Bruchsaler Schloss gilt zurecht als ein Bauwerk von europ\u00e4ischem Rang, vornehmlich wegen einer genialen Meisterl\u00f6sung des ber\u00fchmtesten deutschen Barockbaumeisters: Balthasar Neumanns Treppe ist \"unique\" ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Achleitner schreibt \u00fcber Gasparin & Meier: \"Ihre Architektur vermeidet eine vordergr\u00fcndige, oberfl\u00e4chliche Bildhaftigkeit, ist \u00fcber Formen oder gar Stilkategorien nicht beschreibbar, orientiert sich an den ethischen Ma\u00dfst\u00e4ben der Moderne, an einem sozialen und humanistischen Welt- und Menschenbild."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-braunschweig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturpapst"}], "ref": "tu-braunschweig.de", "toknum": 1274239305, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \"\u00f6sterreichische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Renaissance, wurde mit dem Au\u00dfenbau beauftragt, der Medailleur Matteo de'Pasti mit der Anlage der Kapellen im Inneren, die bildhauerischen Arbeiten schuf Agostino di Duccio."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travelauto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturpapst"}], "ref": "travelauto.de", "toknum": 19289517167, "Left": [{"class": "", "str": "Leon Battista Alberti,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dnn-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Architekturp\u00e4psten"}], "ref": "dnn-online.de", "toknum": 12699916604, "Left": [{"class": "", "str": "Der besteht schlie\u00dflich auch nicht ausschlie\u00dflich aus \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Otto Kapfinger in der aktuellen Br\u00fccke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ktn.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturpapst"}], "ref": "ktn.gv.at", "toknum": 9650939185, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Architekturlehre der besonderen Art kann man in der FH Spittal/Drau beim W\u00fcrdigungspreistr\u00e4ger Peter Nigst erhalten, meint \u00d6sterreichs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pezid.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturp\u00e4pste"}], "ref": "pezid.at", "toknum": 19456405849, "Left": [{"class": "", "str": "\"Es \u00fcberzeugt durch eine flexible und komfortable, r\u00e4umliche Gro\u00dfz\u00fcgigkeit, unterst\u00fctzt durch die klar gehaltenen Linien, Fl\u00e4chen und Materialien der Einrichtung ... eine wundersame H\u00e4utung einer modernistisch/rustikalen Hauskulisse zu einer modernen Berghotel-Raumb\u00fchne\" steht in der Begr\u00fcndung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", schlie\u00dflich wegen autorit\u00e4rer Amtsf\u00fchrung und kompromisslosen Beharrens auf eigenen Idealen ins Abseits geraten, z\u00e4hlt Josef Durm noch heute zu den stadtbildpr\u00e4genden Architekten Karlsruhes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturpapst"}], "ref": "karlsruhe.de", "toknum": 16173210379, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(cal) Anfangs als jugendliches Genie bewundert, fr\u00fch Professor, als Leiter der gro\u00dfherzoglichen Baudirektion badischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachdenkt, sieht man sich in der Auffassung best\u00e4tigt, dass wir es bei diesen Herren mit Anh\u00e4ngern einer neuplatonischen Architekturphilosophie zu tun haben, deren Lieblingslekt\u00fcre wohl der platonische Timaios ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburg-schwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturp\u00e4pste"}], "ref": "freiburg-schwarzwald.de", "toknum": 13158637132, "Left": [{"class": "", "str": "Je l\u00e4nger man \u00fcber Kulkas Dictum und Parallel\u00e4u\u00dferungen zeitgen\u00f6ssischer"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Architekturpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Architekturpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1317440705": 0.6941176470588235, "11248491803": 0.6552173913043476, "9780656775": 0.7816666666666666, "10563877384": 0.7925, "1274239305": 0.5, "16173210379": 0.0, "13158637132": 0.0, "418916910": 0.5, "19289517167": 0.5, "11248491856": 0.8058823529411765, "9650939185": 0.0521551724137931, "19456405849": 0.0, "15485068666": 0.54375, "10384732731": 0.675, "12699916604": 0.38636363636363646, "14941174781": 0.6104545454545454, "14241121310": 0.5117567567567568}, "Desc": [{"nicearg": "Architekturpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Architekturpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Architekturpapst\"]", "op": "Query", "size": 17}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Architekturpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 17}], "concsize": 17, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 17}