{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" \u00fcberhaupt zum allt\u00e4glichen Gebrauch geeignet?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Architekturikonen"}], "ref": "tu-dresden.de", "toknum": 12334110171, "Left": [{"class": "", "str": "Sind die bekannten, in sich scheinbar vollkommenen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besch\u00e4ftigt \u2013 Wozu?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quer-magazin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "quer-magazin.at", "toknum": 398905990, "Left": [{"class": "", "str": "Bei so manchen Bauvorhaben werden sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ihr Umfeld, sondern soll den umgekehrten Effekt provozieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelnarchitektur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "koelnarchitektur.de", "toknum": 730274745, "Left": [{"class": "", "str": "Und schlie\u00dflich reagiert nicht die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linz.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "linz.gv.at", "toknum": 2451712183, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird zweifelsohne auch in Zukunft eine futuristische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" umgesetzt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musicaustria.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Architekturikone"}], "ref": "musicaustria.at", "toknum": 19433134667, "Left": [{"class": "", "str": "Es sollen somit die \"gro\u00dfen Ideen\" der ersten Phase in einer entsprechend starken visuellen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " endlich restauriert wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "tagesspiegel.de", "toknum": 14333204675, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 2015 wird sogar komplett abger\u00e4umt, wenn die gealterte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch der Sprinkenhof nicht fehlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprinkenhof-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "sprinkenhof-hamburg.de", "toknum": 626105864, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Grund darf neben anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben die Architekturgeschichte bis auf den heutigen Tag beeinflusst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 9374765164, "Left": [{"class": "", "str": "Diese bezaubernden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Starchitekten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["untermuseen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "untermuseen.de", "toknum": 7504066990, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht in der Schau nicht um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern pr\u00e4sentiert auch Eingriffe an \u00e4lteren Kulturbauten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtaspekte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "stadtaspekte.de", "toknum": 3530152063, "Left": [{"class": "", "str": "Sie beschr\u00e4nkt sich nicht nur auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist zugleich die Zahl der Touristen der Stadt emporgeschnellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8108851352, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der spektakul\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht in Vergessenheit geraten, sondern zu einem Museum geworden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baublatt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "baublatt.ch", "toknum": 6845546022, "Left": [{"class": "", "str": "Ihm ist es zu verdanken, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fand das Team einen Griff, der sich problemlos demontieren lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designlines.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "designlines.de", "toknum": 9192338137, "Left": [{"class": "", "str": "Erst im Keller der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern gerade auch mit innovativen Siedlungsmodellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weidinger-architekten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "weidinger-architekten.de", "toknum": 11750956699, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Moderne profilierte sich nicht nur mit illustren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " THE Squaire besch\u00e4ftigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "jungmann.de", "toknum": 6390144678, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zu 7.000 Menschen sind in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind zu einer Herausforderung f\u00fcr Bauweisen und Baukultur geworden und ver\u00e4ndern unsere Umgebung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dgph.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "dgph.de", "toknum": 625430985, "Left": [{"class": "", "str": "Diese neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des alten Westberlin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18356178989, "Left": [{"class": "", "str": "Doch das ICC ist nicht nur ein Blickfang f\u00fcr Autofahrer, es ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde jedoch rasch auf den Boden geholt als ich sah, dass die ganze Br\u00fccke einger\u00fcstet war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umereise.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "umereise.ch", "toknum": 14842221508, "Left": [{"class": "", "str": "Meine Begeisterung f\u00fcr diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Nachkriegsgeschichte f\u00fcr die Zukunft zu sichern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bda.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "bda.at", "toknum": 14816507269, "Left": [{"class": "", "str": "Erst die L\u00f6sung dieser Erhaltungsfragen erm\u00f6glichte es, diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["papierspeicher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "papierspeicher.de", "toknum": 10145480266, "Left": [{"class": "", "str": "Mies van der Rohe schuf mit seinem filigranen minimalistischen Bau eine der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Spaniens."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baunetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "baunetz.de", "toknum": 2329590622, "Left": [{"class": "", "str": "Doch gerade dieser offensichtliche Gr\u00f6\u00dfenwahn macht das Projekt zum Wahrzeichen Sevillas und zur neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["db-bauzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "db-bauzeitung.de", "toknum": 10866714622, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der gro\u00dffl\u00e4chige Einsatz des Kautschuk-Bodenbelags in diesem speziellen Gr\u00fcnton trug dazu bei, das Geb\u00e4ude zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["projectconsult.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "projectconsult.ch", "toknum": 17866461567, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sein wohl bekanntestes Werk, das M\u00fcnchner Olympiastadion von 1972, gilt als eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hatjecantz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "hatjecantz.de", "toknum": 2182827360, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neuauflage des lange vergriffenen, gesuchten Bildbandes von Sugimoto mit den wichtigsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszustatten, schafft die Arbeit einen atmosph\u00e4rischen Raum, der mit allen Sinnen erlebt werden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "uni-stuttgart.de", "toknum": 8997006703, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anstatt M\u00fcnchen mit einer weiteren gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts mit einem H\u00f6rbuch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liesmalwieder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "liesmalwieder.de", "toknum": 8299527337, "Left": [{"class": "", "str": "Zum 105. Geburtstag im Dezember 2012 w\u00fcrdigt DOM publishers die letzte lebende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Bauakademie) wartet noch immer auf ihren Wiederaufbau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["achimklapp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "achimklapp.de", "toknum": 19574063064, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stuttgarter Zeitung : Die im Krieg zerst\u00f6rte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ihrer Lebendigkeit einen faszinierenden Gegenpol zum fern\u00f6stlichen Zen-Gedanken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["optikum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "optikum.at", "toknum": 6761402112, "Left": [{"class": "", "str": "Die historische Stadt Potsdam Standort des Unternehmens liefert mit ihren zahlreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zaha Hadid erbaute Riverside Museum!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rundreisen-be.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "rundreisen-be.de", "toknum": 12443999487, "Left": [{"class": "", "str": "Am Clyde bewundern wir das brandneue, von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder B\u00fcrgerforum?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["architekturmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "architekturmuseum.de", "toknum": 76906179, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kollektiver Wissensspeicher oder experimentelle Plattform, White Cube oder lebendige Werkstatt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Business-Standort am Frankfurter Flughafen, The Squaire\", statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fenster-tueren-technik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "fenster-tueren-technik.de", "toknum": 15652817297, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Veranstaltung fand in Frankfurts neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Moderne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 16866630072, "Left": [{"class": "", "str": "Zehn N\u00e4chte verbrachte der in ein B\u00e4renkost\u00fcm gekleidete K\u00fcnstler in den R\u00e4umen dieser 1967 von Mies van der Rohe errichteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " galt von Anfang an als Luxusbau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesanzeiger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "tagesanzeiger.ch", "toknum": 4335324491, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damals war der Unmut \u00fcber die Kosten f\u00fcr das 2009 er\u00f6ffnete Schulhaus Leutschenbach noch frisch; die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Feder des britischen B\u00fcros BDP ist dem Untergang geweiht und soll mit einem Neubau ersetzt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baublatt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "baublatt.ch", "toknum": 12433179267, "Left": [{"class": "", "str": "Doch die Ende der 60er-Jahre erbaute regionale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-in-potsdam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "kultur-in-potsdam.de", "toknum": 11967267179, "Left": [{"class": "", "str": "Tom Korn gelingt es aus dem Marktangebot von 300 verschiedenen Farbvariationen und Nuancen Bildr\u00e4ume zu entwickeln, die aus der Betonatmosph\u00e4re flauschige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und trotzdem droht das Ende: Am Kapselturm im Tokioter Stadtteil Ginza nagt zusehends der Zahn der Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baublatt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "baublatt.ch", "toknum": 9430374376, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig Mies van der Rohe setzte hier im Jahr der Studentenrevolution, 1968, seine Idealvorstellungen von einem Museums-Geb\u00e4ude um."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["objekt-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "objekt-verlag.de", "toknum": 19368046469, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die in der westlichen Hemisph\u00e4re wohl als eines der bekanntesten Beispiele f\u00fcr japanische Architektur gilt, wurde von Ishimoto Yasuhiro in Szene gesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dbz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "dbz.de", "toknum": 15311706175, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethe-theater-bad-lauchstaedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "goethe-theater-bad-lauchstaedt.de", "toknum": 12133970237, "Left": [{"class": "", "str": "Die Tradition des Theaterspiels im vormaligen Luxus- und Modebad Lauchst\u00e4dt vergegenst\u00e4ndlicht sich in diesem schlichten Bauwerk, das mittlerweile zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Moderne wie die katholische Wallfahrtskapelle Notre Dame du Haut in Ronchamp."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistumsmuseen-regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "bistumsmuseen-regensburg.de", "toknum": 8585044465, "Left": [{"class": "", "str": "Durch ihren Einsatz und ihre Vermittlung entstanden zahlreiche herausragende Gottesh\u00e4user, darunter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 21. Jahrhunderts und beherbergt das gr\u00f6\u00dfte Firmenmuseum der Welt und die geballte Automobil-Geschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newinthecity.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "newinthecity.de", "toknum": 257038282, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mercedes-Benz Museum Was von au\u00dfen einem futuristischen UFO gleicht, ist eine der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der klassischen Moderne, mitplante, zog er den Zorn von Bonatz auf sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 18410184620, "Left": [{"class": "", "str": "Als Mies van der Rohe 1927 die Stuttgarter Wei\u00dfenhofsiedlung, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zeugnis ab: das 1924 entstandene Schr\u00f6der-Haus von Gerrit Thomas Rietveld im niederl\u00e4ndischen Utrecht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designlines.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "designlines.de", "toknum": 14579417766, "Left": [{"class": "", "str": "Von diesem intensiven Nachdenken \u00fcber das Zusammenspiel von Form und Farbe legt eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des damals noch kaum bekannten Napa Valley."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["winelog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "winelog.de", "toknum": 9634489221, "Left": [{"class": "", "str": "Das im spanischen Missionsstil mit einem pr\u00e4gnanten Glockenturm erbaute Weingut, welches auch die Etiketten der Weine pr\u00e4gt, ist eine der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " avanciert sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nextroom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "nextroom.at", "toknum": 18245991231, "Left": [{"class": "", "str": "Gian-Marco Jenatsch erkl\u00e4rt, woran es liegen mag, dass Alison und Peter Smithsons Geb\u00e4ude des Economist in London auch heute noch Bestand haben und zur eigentlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Frank Lloyd Wrigth oder Mies van der Rohe an den Mann bzw. die Frau zu bringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hochparterre.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "hochparterre.ch", "toknum": 2099372425, "Left": [{"class": "", "str": "Der \"Tages-Anzeiger\" berichtet, wie amerikanische Makler verzweifelt versuchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter anderem als Kulisse f\u00fcr Filme wie \"The Big Lebowski\" diente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 8391787125, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr siebenmin\u00fctiger Film zeigt das Interieur einer Villa von John Lautner, die als sp\u00e4tmodernistische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kopiert, was dann mit der Wirklichkeit, was ein Architekt tats\u00e4chlich zu leisten hat, nichts zu tun hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quer-magazin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "quer-magazin.at", "toknum": 398906843, "Left": [{"class": "", "str": "Das liegt aber auch an der Ausbildung: Bereits auf der Universit\u00e4t werden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Zaha Hadid realisierte hier beispielsweise ihr erstes Geb\u00e4ude \u00fcberhaupt, der amerikanische Architekt Frank Gehry seinen ersten Bau in Europa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["design-museum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "design-museum.de", "toknum": 15368420854, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bauten auf dem Vitra Campus sind einzigartige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ethz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "ethz.ch", "toknum": 11636727516, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ETH-intern wird das neue Geb\u00e4ude schlicht \"HIT\" genannt, der komplette Name lautet \"Branco Weiss Information Science Laboratory\", und Branco Weiss bezeichnet es als eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie das Schauspielhaus schuf, kn\u00fcpfte in Grundriss und Formensprache entschlossen an die progressiven Ideen des Neuen Bauens an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cube-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "cube-magazin.de", "toknum": 19627861799, "Left": [{"class": "", "str": "Der D\u00fcsseldorfer Architekt Bernhard Pfau, der in der Landeshauptstadt sp\u00e4ter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie dem Musiktheater im Revier bis zur Evangelischen Altstadtkirche, vom typischen Einfamilienhaus bis hin zum F\u00f6rderturm."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gelsenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "gelsenkirchen.de", "toknum": 9140774432, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kommen Sie mit auf eine architektonische Zeitreise in die \"F\u00fcnfziger\": Von zeitlosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewordenen Geb\u00e4udekomplexes wieder aufgenommen; inzwischen werden die ehemaligen Sozialwohnungen von Architektinnen und Designern bewohnt und sind so ein Beispiel der Gentrifizierung der n\u00f6rdlichen Innenstadt Portos geworden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 782612848, "Left": [{"class": "", "str": "Erst 2001 wurde die Renovierung des zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 von den \u00f6stlichen Hafeninseln \u00fcber ein verstecktes autofreies Wohngebiet bis hin zum neuen Filmmuseum und dem alten Holzhafen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturindamme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "kulturindamme.de", "toknum": 10755823887, "Left": [{"class": "", "str": "Gezeigt werden unter kompetenter F\u00fchrung die Umnutzung von Geb\u00e4uden und Fl\u00e4chen ehemaliger Hafengebiete ebenso wie neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem weltweit t\u00e4tigen Gro\u00dfbaumeister Meinhard von Gerkan, dessen Mitarbeiter es offenbar nicht vermochten, bei den technischen Details die gleiche Sorgfalt aufzubringen wie bei der k\u00fcnstlerischen Gestaltung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 18648191646, "Left": [{"class": "", "str": "Und sie kratzen am Image einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutsch-amerikanischen Freundschaft vor und soll dazu anregen, die Hinterlassenschaft der amerikanischen Besatzungsmacht von 1945-94 als wichtiges Architekturerbe zu begreifen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 3361083380, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ausstellung, die den Auftakt eines Forschungsprojektes bildet, stellt die nachkriegsmodernen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einem Museum, das seither rund vier Millionen Besucher verzeichnete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2p-raum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "2p-raum.de", "toknum": 4008449317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erbaut 1935 bis 1937, war Fallingwater in der Zeit von 1937 bis 1963 das Wochenend- und Ferienhaus der Familie Kaufmann. 1964 wurde die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kunstwelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["art-service.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "art-service.de", "toknum": 5828254446, "Left": [{"class": "", "str": "Sulgen 2005. \"Es ist unm\u00f6glich, als Architekt zu arbeiten, ohne Kunst zu verstehen\", so der 1966 in Tansania geborene, Londoner Architekt David Adjaye, heute so etwas wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie dem weltweit h\u00f6chsten B\u00fcrogeb\u00e4ude, dem Taipei 101. Eingang zum Stand 235 ist ein traditioneller Torbogen, der auf die jahrtausendealten Tempelkultur Taiwans verweist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aseantoday.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "aseantoday.de", "toknum": 4716940049, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In bunten Zeichnungen wird die riesige Bandbreite des Reiselandes Taiwan vorgestellt: von weltbekannten kulturellen Schwergewichten, \u00fcber die einzigartige Natur bis zu Lebensart, au\u00dferordentlichen gastronomischen Leckerbissen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " THE SQUAIRE gelegen ist, in der Kategorie \"Best New Hotel Construction & Design Germany\" als bestes neues Hotel in Deutschland behaupten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gcb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "gcb.de", "toknum": 4591127805, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seinem innovativen Bau- und Designkonzept konnte sich das Hotel, das am Frankfurter Flughafen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der gelungene Mix der Nutzungen, die hervorragenden Verkehrsverbindungen (die verl\u00e4ngerte U-Bahn-Linie bringt einen in acht Minuten zum Stephansdom, die Schnellbahn in wenigen Minuten zum Flughafen und die neue Nord-Ost-Tangente ohne Stau ins Umland) und die tiefen Preise der Wohnungen: Eine 3-Zimmer-Wohnung von Jean Nouvel mit 73 Quadratmetern Wohnfl\u00e4che etwa kostete freifinanziert umgerechnet 170 000 Franken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nextroom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "nextroom.at", "toknum": 2883604752, "Left": [{"class": "", "str": "Erzeugt haben diesen Effekt das Charisma der reaktivierten hundertj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet wird und ber\u00fchmt geworden ist: \"Beton ist ein Material, das nichts anderes vorgibt ... der Sichtbeton sagt: \"Ich bin Beton."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchplanet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "buchplanet.ch", "toknum": 2939558597, "Left": [{"class": "", "str": "Zu seiner Architektur sagte der K\u00fcnstler bei der Einweihung eines seiner Werke, welches als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 das Bauhausgeb\u00e4ude , Mies van der Rohes Barcelona-Pavillon , die Wohnungsbauten von Le Corbusier \u2013 und Markus L\u00fcpertz , dessen Gem\u00e4lde und Zeichnungen die Abstraktion als Errungenschaft der Moderne feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["db-artmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "db-artmag.de", "toknum": 1316757864, "Left": [{"class": "", "str": "G\u00fcnther F\u00f6rg mit seinen Fotografien modernistischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich in Bonn durchaus verh\u00c3\u00a4rtet haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscherwerkbund-nw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "deutscherwerkbund-nw.de", "toknum": 1124380701, "Left": [{"class": "", "str": "Disney Concert Hall. LA), m\u00c31\u20444ssen also keine b\u00c31\u20444rgerkriegs\u00c3\u00a4hnlichen Zust\u00c3\u00a4nde bef\u00c31\u20444rchten, auch wenn die Fronten im Umgang mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die von Monumenten der Megalithkultur bis zum Pr\u00e4sidentenpalast von Oscar Niemeyer in Brasilia (1959) reichen, steht exemplarisch f\u00fcr den Versuch, Architektur als subtiles Instrument der Erziehung und Disziplinierung einzusetzen und hegemoniale Machtanspr\u00fcche durch Stadtplanung zu zementieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derive.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "derive.at", "toknum": 12860409923, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die kuriose Akkumulation von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Moderne: Im Raum schwebende W\u00e4nde hatte Mies van der Rohe f\u00fcr ein Auditorium im Museum for a Small City entworfen sowie als m\u00f6glichen Hintergrund f\u00fcr die Kunstwerke und um die Verschr\u00e4nkung von Innen- und Au\u00dfenraum zu simulieren, einen Ausschnitt aus einem Waldst\u00fcck im Entwurf eincollagiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archimaera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "archimaera.de", "toknum": 9681776272, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00c4hnlich wie bei den Tapeten mit Bezug auf Le Corbusier fehlt auch hier nicht eine subtile Anspielung auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Schandfleck?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baublatt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Architekturikone"}], "ref": "baublatt.ch", "toknum": 12433179202, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Moderne geschaffen hatte, war eng mit der bekannten niederl\u00e4ndischen K\u00fcnstlergruppe De Stijl verbunden und gleich wie Josef Frank Mitbegr\u00fcnder von CIAM."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werkbundsiedlung-wien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "werkbundsiedlung-wien.at", "toknum": 15795147160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die vier dreigescho\u00dfigen Reihenh\u00e4user des Niederl\u00e4nders Gerrit Rietveld in der Woinovichgasse, die an dieser Stelle platzartig erweitert ist, bilden das Visavis zu den zwei Doppelh\u00e4usern von Adolf Loos . Rietveld , der mit dem Haus Schr\u00f6der in Utrecht 1924 eine der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quo-vadis-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "quo-vadis-dresden.de", "toknum": 17115903373, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn dann noch der Name Edwin Chan aus dem B\u00fcro von Frank O. Gehry und der Verweis auf dessen Guggenheim-Museum in Bilbao f\u00e4llt, dann stellt sich die Frage: Ist das eingekeilte Gel\u00e4nde hinter dem SZ-Hochhaus wirklich der Platz f\u00fcr solcherart"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den freien Standort, der ihnen bewundernde Blicke von allen Seiten sichert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscherwerkbund-nw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "deutscherwerkbund-nw.de", "toknum": 13141410138, "Left": [{"class": "", "str": "Porto, 2005) Selbstbescheidung w\u00c31\u20444rde ich mir auch deshalb w\u00c31\u20444nschen, weil f\u00c31\u20444r icon buildings in der Regel die Parole zutrifft, die Rem Koolhaas auf den wenig feinen, aber zutreffenden Imperativ gebracht hat: fuck the context . Schon weil sie allseitige Aufmerksamkeit erregen m\u00c31\u20444ssen, suchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und innovatives Zentrum \u2013 revitalisiertes Herzst\u00fcck der neuen City West"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-partner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "berliner-partner.de", "toknum": 1397641514, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Standort,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Sputnik auf dem Dach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscher-baukatalog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "deutscher-baukatalog.de", "toknum": 10158978734, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "erwarb dann Nicolas Berggr\u00fcn die heute denkmalgesch\u00fctzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " www.chapellederonchamp.fr ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magazinfrankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "magazinfrankfurt.de", "toknum": 7896371776, "Left": [{"class": "", "str": "Mit ihren eigenwilligen Formen, den T\u00fcrmen und dem geschwungenen Betondach gilt sie heute als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Nachkriegszeit"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 4707125310, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nieders\u00e4chsischer Landtag, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lockt der Bau Kunsthistoriker und Kulturtouristen aus der ganzen Welt in das St\u00e4dtchen am Fu\u00dfe der Mendip-H\u00fcgel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "merian.de", "toknum": 5028226308, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aufgereiht an einer monumentalen Achse"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal21.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Architekturikonen"}], "ref": "journal21.ch", "toknum": 8359023454, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht nur des Kirchenbaus, sondern der gesamten Architekturgeschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchengucker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "kirchengucker.de", "toknum": 10749506161, "Left": [{"class": "", "str": "Hier im D\u00e9partments Haute- Sa\u00f4me steht eine wahre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Zeitzeuge\" bis zu \"ein h\u00e4sslicher Klotz\"..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasbesondereprojekt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "dasbesondereprojekt.at", "toknum": 12917728784, "Left": [{"class": "", "str": "Die Meinungen der Besucher_innen zum bestehenden Hotelbau reichen von \"eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die im globalen Standortprofilierungswettbewerb wie Pilze aus dem Boden schie\u00dfen, scheint es bereits zu gelten: So viel Nonstandard war nie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tugraz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "tugraz.at", "toknum": 308837679, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " internationalen Rang besitzt. weiter \""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["living-performance.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "living-performance.de", "toknum": 3499926671, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Fitnesscenter befindet sich in einem Geb\u00e4ude, das durch die Olympischen Spiele 1972 weltbekannt ist und durch seine au\u00dfergew\u00f6hnliche Spanndachkonstruktion als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": die Wallfahrtskapelle Notre-Dame-du-Haut de Ronchamp"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchengucker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Architekturikone"}], "ref": "kirchengucker.de", "toknum": 10749506066, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscherwerkbund-nw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "deutscherwerkbund-nw.de", "toknum": 13141410275, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Braucht die Bonner \u00c2Identit\u00c3\u00a4tspolitik\u00c2 eine neue Event-Architektur am Fritz-Schroeder-Ufer zwischen Stadtwerken, Gesundheitsamt und Bahai-Zentrum, brauchen wir eine neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herzieht:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stifter-haus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "stifter-haus.at", "toknum": 279706693, "Left": [{"class": "", "str": "Von erfrischend jugendlichem Aufr\u00c31\u20444hrertum zeugt eine Rede, 1995 im Wiener Rathaus gehalten und sinnigerweise Wien betitelt, in der er \u00c31\u20444ber Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Palm Springs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["redbox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "redbox.de", "toknum": 18161892378, "Left": [{"class": "", "str": "Die Redaktion portr\u00e4tiert den Star-Designer Marc Newson, mietet sich auf dem Luxuswohnschiff The World ein, findet K\u00fcchen f\u00fcr Globetrotter und Designanbeter und bestaunt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00c31\u20444blich, als Anspielung auf die H\u00c31\u20444gel der Siebengebirgsausl\u00c3\u00a4ufer gegen\u00c31\u20444ber oder auf die Wellen des Stromes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscherwerkbund-nw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "deutscherwerkbund-nw.de", "toknum": 13121826000, "Left": [{"class": "", "str": "Als Bild ist sie mehrfach deutbar, wie bei den heutigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die ihre Kraft wesentlich aus der Strahlkraft ihrer Fassade sch\u00f6pfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstundbuecher.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "kunstundbuecher.at", "toknum": 19483237293, "Left": [{"class": "", "str": "Bauten wie die Allianz Arena in M\u00fcnchen, der Prada-Flagshipstore in Tokyo oder das Kaufhaus Selfridges in Birmingham sind nur einige der vorgestellten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"D\u00fcsseldorf ist eine der wichtigsten Metropolen in Nordrhein-Westfalen und Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textschwester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "textschwester.de", "toknum": 15244971485, "Left": [{"class": "", "str": "\" Dirk Reichert, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer von Laur\u00e8l, stellt die Attraktivit\u00e4t der nordrheinwestf\u00e4lischen Rheinstadt heraus und zeigt gro\u00dfe Begeisterung f\u00fcr die umfassende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Fritz Schupp zu agieren, ist eine Ehre und Herausforderung zugleich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["industrie-kultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "industrie-kultur.de", "toknum": 15800878684, "Left": [{"class": "", "str": "\" J\u00fcrgen Bahl, Bahl + Partner Architekten BDA: \"Die Aufgabe, im Umfeld einer solchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " baumonografisch beleuchtet: von den ersten Planungsschritten, der akribisch herausgefilterten Rolle von Loos als \"Architekt der Fassade\", \u00fcber das gesamte, \u00e4u\u00dferst schwierige amtliche Genehmigungsverfahren bis hin zur Fertigstellung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muerysalzmann.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "muerysalzmann.at", "toknum": 6315733680, "Left": [{"class": "", "str": "In zahlreichen, bislang unver\u00f6ffentlichten Dokumenten wird die f\u00fcr den Schneidersalon Goldman & Salatsch entstandene, heute als \"Loos-Haus\" bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt -Dauerbaustelle -wichtige Infrastruktur ersetzt durch ein Gleisoval aus dem M\u00e4rklin-Gleisplanbuch von 1952 -Steuergeld beim Teufel, beim \u00d6ttinger, beim Mappus und wie sie alle hei\u00dfen -die deutsche Ingenieurskunst auf Jahrzehnte hinweg Gesp\u00f6tt in der Welt, (Dies speziell f\u00fcr dich, lieber Herr Heimerl)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bei-abriss-aufstand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "bei-abriss-aufstand.de", "toknum": 5178829754, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht witzig hingegen ist: Wenn wir das nicht verhindern, ist demn\u00e4chst -der Park kaputt -eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sie ersetzte (vgl. [Mitchell 2006a] Mitchell, William J.T. (2006)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-tuebingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "uni-tuebingen.de", "toknum": 5313611329, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Ground Zero wurde wiederum eine Gegen-Ikone geschaffen, die auf ihre Weise sehr viel mehr Wirkungsmacht entfaltet als die s\u00e4kulare"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rietveld-Schr\u00f6der-Haus"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2p-raum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Architekturikone"}], "ref": "2p-raum.de", "toknum": 9061574812, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - von fr\u00fchen Meisterst\u00fccken wie das Gymnasium in Locarno oder das Gartenbad in Wohlen bis zu den Alterswerken wie die Erweiterungsbauten f\u00fcr die ETH Lausanne oder die Credit Suisse in Z\u00fcrich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sysup.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "sysup.at", "toknum": 11932636189, "Left": [{"class": "", "str": "Der nach wie vor streitlustige \"Le Corbusier-Inspirierte\", wie Jacques Herzog Schnebli im Vorwort des nachfolgend beschriebenen Buches nennt, plante eine Reihe von Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designlines.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Architekturikonen"}], "ref": "designlines.de", "toknum": 16389159477, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie I.M. Pei mitgestaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ten-to-eleven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "ten-to-eleven.de", "toknum": 18002510106, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00ef\u00bf1\u20442B\u00ef\u00bf1\u20442Eleganz, Komfort und Raffinesse Produktdesign von Wilmotte & Associ\u00ef\u00bf1\u20442s\u00ef\u00bf1\u20442\u00ef\u00bf1\u20442S\u00ef\u00bf1\u20442Jean-Michel Wilmotte, geboren 1948, hat als Innenarchitekt bereits die Innengestaltung des Louvre sowie Bauten von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Gustave Eiffels La Tour de trois cents m\u00c3 \u0308tres , in praktischer Hinsicht so gut wie nutzlos, aber als Ikone bis heute ein singul\u00c3\u00a4rer Erfolg, ein \u00c2Objekt, das sieht, ein Blick der gesehen wird\u00c2, wie Roland Barthes es formuliert hat, ein Synonym f\u00c31\u20444r Paris."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscherwerkbund-nw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "deutscherwerkbund-nw.de", "toknum": 16011860915, "Left": [{"class": "", "str": "(Dia) Zum Muster einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und utopische Stadtentw\u00fcrfe in das Forschungs- und \u00dcberlegungsfeld zahlreicher bildender K\u00fcnstler, die, je nach Temperament und Ansatz, das Haus als k\u00fcnstlerisches Statement oder die Stadt als politisches Proposal verstehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perisphere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "perisphere.de", "toknum": 15400503299, "Left": [{"class": "", "str": "So flie\u00dfen \u2013 in welcher Form auch immer \u2013 avantgardistische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Stadtreliefs) geschaffen hat und unl\u00e4ngst von Architectural Digest als \"K\u00f6lner Modell-Michelangelo\" bezeichnet wurde, hat die Reliefs nach umfangreichen wissenschaftlichen Vorarbeiten und Recherchen in akribischer k\u00fcnstlerischer Arbeit entwickelt und gestaltet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["triotop-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Architekturikonen"}], "ref": "triotop-koeln.de", "toknum": 13434578811, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Grimm, der u. a. f\u00fcr den ber\u00fchmten Architekten Oswald Matthias Ungers in K\u00f6ln eine Lehrsammlung historischer Architekturen ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bnv-bamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "bnv-bamberg.de", "toknum": 14212701225, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die Sch\u00fcler im Rahmen des Semesterthemas \"Gebauter Raum\" erst k\u00fcrzlich eine Fahrt zum legend\u00e4ren \"Bauhaus\" in Dessau unternommen hatten bildete der Besuch des Rucksackhauses eine ideale Erg\u00e4nzung, bedient sich der Urheber Stefan Eberstadt doch au-genf\u00e4llig und \u2013zwinkernd der Formensprache dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", angesagten Hotel, Restaurants und Shopping- Tempeln - Als Stadtf\u00fchrer unentbehrlich und inspirierend - f\u00fcr Besuchen genauso wie f\u00fcr Bewohner - Mit Insidertipps, praktischen Reiseinformationen und einer Karte voller Ziele, die man nicht verpassen sollte - Prall gef\u00fcllt und doch kompakt, passen diese Guides spielend in jede Handtasche und jede Aktentasche"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenburgen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "kirchenburgen.de", "toknum": 18541464811, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurzbeschreibung - Die ultimative Auswahl von Museen, Galerien und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Neuen Nationalgalerie von Mies van der Rohe (1886\u20131969), dessen Werk ma\u00dfgeblich von der Auseinandersetzung mit dem gro\u00dfen Vorbild Schinkel gepr\u00e4gt ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museumsportal-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "museumsportal-berlin.de", "toknum": 1350777981, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem offenbart sich die einmalige Gelegenheit, das Ensemble neu zu betrachten \u2013 im Licht einer anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und innovatives Zentrum \u2013 das revitalisierte Herzst\u00fcck der neuen City West. Der historische Zoobogen Berlin wurde 2002 von der Bayerischen Hausbau erworben und in das bestehende Portfolio von rund 200 Immobilien integriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-partner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "berliner-partner.de", "toknum": 1397641886, "Left": [{"class": "", "str": "\"BIKINI BERLIN\" sei Standort,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 1539386895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Grand Slam Cup findet in THE SQUAIRE statt, Europas neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Big Apple nicht inmitten von H\u00e4userschluchten zu stehen, sondern in einem weitl\u00e4ufigen Park."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baublatt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "baublatt.ch", "toknum": 1979999117, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Allerdings kommt es im Gegensatz zur"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kircheheute.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "kircheheute.ch", "toknum": 2637876088, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mehr als eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kircheheute.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "kircheheute.ch", "toknum": 2637876152, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Ruf des provokanten Titels \"Nur noch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beitragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tucottbus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "tucottbus.de", "toknum": 2940346166, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Betrachtet man die wichtigsten Stationen der architekturkritischen Rezeption des Glass Houses, die von Whitney und Kipnis in einem Sammelband zusammengezogen wurden, so merkt man in K\u00fcrze, dass all die unz\u00e4hligen Kritiken auf keiner gemeinsamen Diskussionsgrundlage argumentieren (k\u00f6nnen) aber auch nicht vereinzelt mit den immer wieder anderen und neuen sichtbaren und unsichtbaren (auf w\u00f6rtlichen \u00c4usserungen von phj fungierenden) Bezugnahmen Wesentliches zu einem weiteren Verst\u00e4ndnis dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sowie herausragende Hotels, Restaurants und Shops."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenburgen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "kirchenburgen.de", "toknum": 3210135938, "Left": [{"class": "", "str": "Mit diesem Guide, prall gef\u00fcllt mit angesagten Adressen, behalten Sie den \u00dcberblick und entdecken neue Ausstellungsorte und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbei - nach kurzem, mutigen L\u00e4uten \u00f6ffnete uns tats\u00e4chlich Viktor Konstantinovich Melnikov, Sohn des Architekten (geb. 1918, lebt und arbeitet als Maler im Haus), und liess sich zu einer kleinen F\u00fchrung \u00fcberreden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["redaktionsbuero.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "redaktionsbuero.at", "toknum": 3673542066, "Left": [{"class": "", "str": "Ein freundlicher Wink des Schicksals f\u00fchrte uns an einem verregneten Nachmittag an dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinbl\u00e4tterten, sind vorbei\", sagt er."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["awmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "awmagazin.de", "toknum": 3865921877, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die Zeiten, in denen K\u00e4ufer astronomische Summen f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moenchengladbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "moenchengladbach.de", "toknum": 4230608332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Pahlkebad ist aus denkmalpflegerischer Sicht eine \u00fcberregional bedeutende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Leuchte: Das Guggenheim-Museum"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "lichtnews.de", "toknum": 4231223561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit neuestem gibt es auch eine weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie das Musiktheater im Revier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gelsenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "gelsenkirchen.de", "toknum": 4294724852, "Left": [{"class": "", "str": "Darunter so zeitlose"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["idk.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "idk.ch", "toknum": 4891099965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \"Sheats/Goldstein residence\" \u2013 benannt nach dem fr\u00fcheren und dem jetzigen Besitzer \u2013 des US-Architekten John Lautner (1911\u20131994) tr\u00e4gt die Adresse 10104 Angelo View Drive in Beverly Hills und gilt als sp\u00e4tmodernistische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . (Entfernung vom Hotel: ca. 100 km)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carat-hotel-basel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "carat-hotel-basel.de", "toknum": 5193059065, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kapelle des franz\u00f6sisch-schweizerischen Architekten Le Corbusier z\u00e4hlt zu den ber\u00fchmtesten modernen Kirchenbauten und avancierte durch ihre Vielzahl an visuellen Metaphern, dem Reichtum an Raumgliederung sowie ihren Vorbildcharakter zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casa Malaparte, aber auch die zauberhafte Atmosph\u00e4re Capris inspiriert wurde, \u00fcberzeugt mit einem Mix aus handwerklichem K\u00f6nnen, Qualit\u00e4t, Technologie und italienischem Design."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["avalon-wellness.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "avalon-wellness.at", "toknum": 5294341298, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die neue PERSOL Capri Edition, die durch die au\u00dfergew\u00f6hnliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " S31 eine moderne 5-Sterne-Unterkunft mit iPod-Dockingstations und Internetzugang, den Sie w\u00e4hrend der ersten 30 Minuten kostenfrei nutzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holiday4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "holiday4you.de", "toknum": 5603021909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weit oben \u00fcber dem angesagten Stadtbezirk Sukhumvit bietet Ihnen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verlottern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derbund.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "derbund.ch", "toknum": 5667050190, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadt hatte kaum mehr die Mittel, den auwendigen Unterhalt zu finanzieren, und liess die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcck in ihren Originalzustand der 60er Jahre zu setzen und seine besondere Geschichte erlebbar zu erhalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissensexzellenz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "wissensexzellenz.de", "toknum": 6479680899, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Wende kaufte die Nicolas Berggruen Holdings GmbH das ber\u00fchmte \"Caf\u00e9 Moskau\" mit dem Ziel, die denkmalgesch\u00fctzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit \u2013 Aalto, Jacobsen, Saarinen, Johnson, Mies van der Rohe, u.v.m. \u2013 und beeinflusste, von diesen gen\u00e4hrt, die Architekturlandschaft der Bundesrepublik in vielfachem Sinne: als abstrakten, diskursiven Raum durch seine Lehre; als konkreten st\u00e4dtischen Au\u00dfenraum durch seine Bauten; sowie als funktionalistischen Innenraum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["photographycalling-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "photographycalling-blog.de", "toknum": 6605353467, "Left": [{"class": "", "str": "Von zahlreichen Studienreisen nach Skandinavien und in die USA brachte er Einfl\u00fcsse der dortigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesehen wird, bekannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kb-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "kb-reisen.de", "toknum": 6760848908, "Left": [{"class": "", "str": "International wurde dieser Ort durch die Le Corlusier erbaute Kapelle Notre Dame du Haut , die als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bonatzbahnhof sch\u00e4digt das Ansehen und das Stadtbild der Stadt Stuttgart."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siegfried-busch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "siegfried-busch.de", "toknum": 7002608696, "Left": [{"class": "", "str": "FAZIT 3: Die Verst\u00fcmmelung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Unser Bonatz-Bahnhof\", stattdessen eine k\u00fcnstliche \"Querschwelle\" im Nesenbachtal; Verlust der stimmungsvollen Anlagen mit gro\u00dfen Solit\u00e4rb\u00e4umen usw. Hier sei zum Schluss aber nochmals darauf hingewiesen, dass ich die rechtlichen Voraussetzungen wie oben dargelegt sehe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siegfried-busch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "siegfried-busch.de", "toknum": 7002611997, "Left": [{"class": "", "str": "Meine Bewertung ist negativ (stichwortartig): Verschlechterung der Verkehrsl\u00f6sung, und das noch f\u00fcr unsinnig viel Geld; kaum sp\u00e4tere Korrekturm\u00f6glichkeiten an der Verkehrsl\u00f6sung des Tiefbahnhofes; benutzerUNfreundlicher Tiefbahnhof; viele Bahnkunden werden sich nach der Bahnsteiganordnung im Kopfbahnhof sehnen, bei der man auf einer Ebene von Bahnsteig zu Bahnsteig gelangen kann; dunkle Gleisvorfeldr\u00e4ume, \u00f6de An-und Abfahrten ohne Aussicht auf Stuttgart oder Landschaft, erh\u00f6hte Gefahrenpotentiale f\u00fcr Verkehr, Luft und Mineralwasser; Verlust einer unverwechselbaren Stuttgarter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wieninternational.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "wieninternational.at", "toknum": 7487638020, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Tezno, dem industriellen Teil der Stadt, etwas entfernt vom denkmalgesch\u00fctzten mittelalterlichen Stadtkern, sind Mitte der 1990er Jahre die ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Gegenwart"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["idk.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Architekturikonen"}], "ref": "idk.ch", "toknum": 7535911431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Terrainerkundungen von Leon Battista Alberti bis zu den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"gebauten Zeichen\" gesprochen wird?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["idk.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Architekturikonen"}], "ref": "idk.ch", "toknum": 7535911490, "Left": [{"class": "", "str": "Doch welche spezifischen Qualit\u00e4ten der Architektur und welche Konzepte von Bildlichkeit sind gemeint, wenn von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutsch-amerikanischen Freundschaft vorstellen und gleichzeitig dazu anregen, die Hinterlassenschaft der amerikanischen Besatzungsmacht von 1945 - 1994 als wichtiges Architekturerbe zu begreifen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschenke-der-amerikaner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "geschenke-der-amerikaner.de", "toknum": 7754312123, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ausstellung m\u00f6chte die nachkriegsmodernen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1960\u20131962, und je nach Quellen eines der ersten, wenn nicht das erste Geb\u00e4ude mit einer Curtain Wall in Wien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nextroom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "nextroom.at", "toknum": 7802974222, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Hotel stellt den neuen Inhalt, die neue Nutzung des Hoffmann-LaRoche-Geb\u00e4udes von Georg Lippert und Roland Rohn dar, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 70er Jahre sind einzigartig: Hans Scharoun entwarf eine Lesesaallandschaft mit einer spektakul\u00e4ren H\u00fclle, deren k\u00fchne Planung und technische Ausf\u00fchrung seit Jahrzehnten Fachleute aus aller Welt begeistern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staatsbibliothek-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "staatsbibliothek-berlin.de", "toknum": 7830635656, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die innere Struktur und das \u00c4u\u00dfere dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nextroom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "nextroom.at", "toknum": 7831738408, "Left": [{"class": "", "str": "Ausserdem fehlt dem KKL auf angenehme Weise die Selbstverliebtheit von Frank Gehrys Guggenheim-Museum in Bilbao, jener anderen im Wettstreit der St\u00e4dte oft beschworenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des zwanzigsten Jahrhunderts, der Sessel und Hocker, die er speziell f\u00fcr diesen Pavillon entwarf, sind die Designklassiker schlechthin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["connox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "connox.de", "toknum": 7971475008, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ludwig Mies van der Rohes Pavillon f\u00fcr das Deutsche Reich auf der Weltausstellung in Barcelona geh\u00f6rte schon vor seiner Wiedererrichtung im Jahre 1986 zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["korso.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "korso.at", "toknum": 8052465342, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sp\u00e4tmodernistische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lebt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designlines.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "designlines.de", "toknum": 8067841632, "Left": [{"class": "", "str": "Wir trafen Defne Koz anl\u00e4sslich der Design-Biennale in Istanbul und sprachen mit ihr bei einer Tasse Mokka \u00fcber t\u00fcrkisches Handwerk, das Bewusstsein f\u00fcr Qualit\u00e4t und wie es sich in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Formsprache der 70er Jahre pilgern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eventingo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "eventingo.de", "toknum": 8224945017, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den Architekturstudenten sind es aber vor allem die sportbegeisterten Menschen, welche zu dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist, wird er seine Besucher dieses Mal in anderer Gestalt empfangen: F\u00fcr das Design des Eingangsbereiches konnte das junge M\u00fcnchener Architekturb\u00fcro O.S.A gewonnen werden, das just in diesem Jahr sein 10j\u00e4hriges Bestehen feiert und bereits stattliche innovative Spuren im Stadtbild M\u00fcnchens hinterlassen hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ganz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "ganz-muenchen.de", "toknum": 8494981577, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch wenn der Postpalast als exemplarisch moderner, f\u00fcr seine Zeit immens fortschrittlicher Bau der M\u00fcnchener Postbauschule schon an sich eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die katholische Wallfahrtskapelle Notre Dame du Haut in Ronchamp in der Region Franche-Comt\u00e9, die seit ihrer Einweihung 1955 zum Anziehungspunkt f\u00fcr Pilger und Touristen wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistumsmuseen-regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "bistumsmuseen-regensburg.de", "toknum": 8585044596, "Left": [{"class": "", "str": "Eine der bekanntesten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Nevsky Prospekt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["awmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "awmagazin.de", "toknum": 9013789741, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Grand Hotel Europe , St. Petersburg, 1875 The Best of Zarenzeit steht zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Moderne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2p-raum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "2p-raum.de", "toknum": 9061575020, "Left": [{"class": "", "str": "Einige H\u00e4user wie das Rietveld-Schr\u00f6der-Haus (1924, Gerrit Rietveld), die Villa Savoye (1928, Le Corbusier), die Villa Tugendhat (1930, Mies van der Rohe), Fallingwater (1937, Frank Lloyd Wright) wurden zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadt, in Mies van der Rohes Neuer Nationalgalerie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sn-herne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "sn-herne.de", "toknum": 9286049364, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch bis zum 28. Juli 2013 hat das Ensemble klassizistischer Skulpturen, in der Zusammenstellung wie im Kirchenschiff, Asyl gefunden in einer anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie der spektakul\u00e4ren Villa \"Fallingwater\" von Frank Lloyd Wright."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10287600273, "Left": [{"class": "", "str": "Das renommierte Iconic Houses Network im Internet verzeichnet das Taute Heim neben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der klassischen Moderne im Zusammenhang mit ihrer Umsetzung durch die Europ\u00e4ische Zentralbank in Frankfurt am Main wider."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["henrich-editionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "henrich-editionen.de", "toknum": 10745940433, "Left": [{"class": "", "str": "Die Beitr\u00e4ge spiegeln die Auseinandersetzung um die zuk\u00fcnftige Gestalt einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in deren Bau die Regionalregierung 44 Mio. Euro investierte, einen Guggenheim-Effekt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["in-bcn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "in-bcn.de", "toknum": 11129020255, "Left": [{"class": "", "str": "Die asturianische Industriestadt erhofft sich nun von ihrer neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erg\u00e4nzen und abzurunden darf mehr als spekuliert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["culture-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "culture-blog.de", "toknum": 11187877991, "Left": [{"class": "", "str": "Ob Brad Pitt danach bereits Ausschau h\u00e4lt, um seine Kunstsammlung durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu besuchen: Obwohl Mies van der Rohes Farnsworth House Vorbild f\u00fcr den Entwurf von Philip Johnsons eigenem Wochenendhaus in New Canaan war , erfolgte die Fertigstellung des letzteren zwei Jahre fr\u00fcher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designbutik.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "designbutik.ch", "toknum": 11472272983, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Designbutik-Team geniesst den Indian Summer und hatte dabei die Gelegenheit, eine weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beruhen\" wie Paul Rajakovics und Barbara Holub in ihrem Text zu Hauseggers Arbeit schreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derive.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "derive.at", "toknum": 11495494148, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Interventionen sind \"r\u00e4umliche Eingriffe, die auf einer pr\u00e4zisen Analyse der referenzierten Kunst- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beruhen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derive.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "derive.at", "toknum": 11513143295, "Left": [{"class": "", "str": "Marlene Hauseggers Interventionen wirken wie lapidare Handlungen an spontan Vorgefundenem, sind vielmehr r\u00e4umliche Eingriffe, die auf einer pr\u00e4zisen Analyse der referenzierten Kunst- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Unit\u00e9\", wird ebenso verarbeitet wie Spam-Mails, deren Absender sie in Gruppenportraits personifiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["korso.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "korso.at", "toknum": 11543751098, "Left": [{"class": "", "str": "In filmischen \"Zeichnungen\" karikiert Roswita Weingrill Befindlichkeiten, das animierte Selbstportrait nennt sich \"Jammerlappen\" und die wilde Gestik der Fotografen, ausgel\u00f6st durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bilanzhomes.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "bilanzhomes.ch", "toknum": 11755479643, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses ist nicht nur ein wichtiger Baustein f\u00fcr die Aufwertung des Hardauquartiers, sondern hat mit seiner formalen Eleganz und edlen Materialisierung auch das Zeug zur neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihres Landes nicht nur international geltende Standards einhalten, sondern auch ein denkmalpflegerisches Vorzeigeprojekt in der Innenstadt von Baku schaffen, die mittlerweile auf der roten Liste des gef\u00e4hrdeten Weltkulturerbes der UNESCO steht\", erkl\u00e4rt D\u00f6ring-Williams."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uninews.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "uninews.at", "toknum": 12091959234, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die Verantwortlichen vor Ort wollen bei Dokumentation und Restaurierung dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie dem Musiktheater im Revier bis zur Evangelischen Altstadtkirche, vom so typischen Einfamilienhaus bis hin zum F\u00f6rderturm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gelsenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "gelsenkirchen.de", "toknum": 12228610449, "Left": [{"class": "", "str": "Autor Dr. Lutz Heidemann, ehemaliger Stadtplaner, stellt darin 19 sehenswerte Geb\u00e4ude in Bild und kurzem Text vor: von zeitlosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Augenh\u00f6he"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ad-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "ad-magazin.de", "toknum": 12260264059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "SCH\u00d6N EXTREM Daniel Libeskind baute in Connecticut erstmals ein Privathaus \u2013 der Starfotograf Todd Eberle portr\u00e4tierte die neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schindler House, Los Angeles."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mak.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "mak.at", "toknum": 12331409749, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ausstellung VERTICAL GARDEN zeigt die Ergebnisse des von Eric Owen Moss (Leiter der SCI-Arc Los Angeles) und Peter Noever (Direktor MAK Wien) initiierten Architekturwettbewerbs zum Schutz der revolution\u00e4ren modernistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Jahre 1953 mit Caf\u00e9 und Restaurant am Nachmittag - wenn Touristen kommen k\u00f6nnten - geschlossen hat, versteht sich von selbst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["benno-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "benno-koch.de", "toknum": 12488474614, "Left": [{"class": "", "str": "Dass die sozialistische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reicher und dieses extravagante Passst\u00fcck, das die K\u00f6nigsallee verl\u00e4ngert, ist nicht nur sch\u00f6n, sondern auch intelligent."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heuer-dialog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "heuer-dialog.de", "toknum": 13008111184, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D\u00fcsseldorf wird um eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die das Ergebnis einer innovativen und regenerativen Planung ist, die jegliche Zonierung vermeidet, die dort lebenden Menschen mit einbezieht und dadurch eine geschichtete Nutzung erm\u00f6glicht, die ihrerseits h\u00f6here Auslastungszahlen sichert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["recruitingthenextgeneration.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "recruitingthenextgeneration.de", "toknum": 13635438492, "Left": [{"class": "", "str": "Der OXO-Tower in London ist ein weiteres ausgezeichnetes Beispiel f\u00fcr eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designenlassen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "designenlassen.de", "toknum": 13891607851, "Left": [{"class": "", "str": "Der Barcelona-Pavillon ( http://www.miesbcn.com/en/outside.html ) des deutsch-amerikanischen Architekten Ludwig Mies van der Rohe gilt als Exempel f\u00fcr minimalistische Architekur und geh\u00f6rt deshalb nicht grundlos zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder einen Sprung in die aktuelle Designszene?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nugloss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "nugloss.de", "toknum": 13915170686, "Left": [{"class": "", "str": "Sind Sie bereit f\u00fcr erstklassige Museen, Spazierg\u00e4nge zu modernen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 den 2003 er\u00f6ffneten Hauptsitz in Bonn \u2013 in Second Life."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hslu.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "hslu.ch", "toknum": 14130978185, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem virtuellen Post Tower auf der Post Island-Sim geht die Deutsche Post transferiert die deutsche Post ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frank Lloyd Wright schafft, steht doch die Feuerstelle einsehbar im Restaurant."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fizzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "fizzz.de", "toknum": 15593785351, "Left": [{"class": "", "str": "\"Fleisch ist ein Luxusgut, das man zelebrieren muss\", sagt Gregor Scholz, der mit dieser Idee eine Verbindung von Herz und Herd in Sinne von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Moderne ist das Bauhausgeb\u00e4ude in Dessau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dbz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "dbz.de", "toknum": 15728103453, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie dem \"Porsche Museum\" zu schlagen, bildet die Grundidee von \"Turn On\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nextroom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "nextroom.at", "toknum": 15854320986, "Left": [{"class": "", "str": "Dies zu zeigen und dabei einen Bogen von avancierten Wohnbauten unterschiedlichster Art bis zu einer zeitgen\u00f6ssischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die entweder Neunutzungen von ehemaligen Industriebauten oder innovative zeitgen\u00f6ssische Entw\u00fcrfe mit sich brachten, entstanden in verschiedenen europ\u00e4ischen St\u00e4dten um die Jahrtausendwende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designlines.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "designlines.de", "toknum": 16389159596, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder f\u00fcr Unmut: Denn w\u00e4hrend die Gemeinde M\u00fcmliswil Land im Umfeld des Ferienheims verkaufen will, wehrt sich der Solothurner Heimatschutz dagegen und hat nun Einsprache erhoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baublatt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "baublatt.ch", "toknum": 16510801958, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jetzt sorgt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den USA."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstbulletin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikonen"}], "ref": "kunstbulletin.ch", "toknum": 16930993500, "Left": [{"class": "", "str": "Eine der zentralen Filminstallationen ist Sarah Morris' 'Points on a Line' von 2010, ein 30-min\u00fctiges Doppelportr\u00e4t \u00fcber Philip Johnsons Glasshouse und Mies van der Rohes Farnsworth House, zwei moderne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Kollaborateur?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 18136445341, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der sp\u00e4ten Moderne mit einer Fl\u00e4che von 50 x 50 m im Erdgeschoss, in Westberlin unweit der ehemaligen Mauer gelegen, ist ein Beispiel der demokratischen Transparenz, doch sie schafft gro\u00dfe Ausstellungsprobleme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstdunst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "kunstdunst.de", "toknum": 18347007465, "Left": [{"class": "", "str": "Diese verglaste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewordene 101 Meter hohe \"Vierzylinder\" von BMW in M\u00fcnchen oder das vor zwei Jahren fertiggestellte \"Laces\" von Adidas in Herzogenaurach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manager-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "manager-magazin.de", "toknum": 18360307541, "Left": [{"class": "", "str": "Das l\u00e4sst sich auf vielf\u00e4ltige Weise tun: Wolkenkratzer, die sich in Himmelsh\u00f6hen schrauben, statisch gewagt wirkende Konstruktionen mit k\u00fchnen B\u00f6gen - oder gleich ein Geb\u00e4ude, das den Markenkern aufgreift, wie der zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Klassischen Moderne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mdr-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Architekturikone"}], "ref": "mdr-nachrichten.de", "toknum": 19791157126, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bau gilt als"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Architekturikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Architekturikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"15400503299": 0.0, "626105864": 0.8173076923076923, "16389159477": 0.0, "12917728784": 0.17416666666666664, "10749506066": 0.12053571428571427, "18161892378": 0.028749999999999977, "1124380701": 0.5, "9140774432": 0.5330882352941176, "6845546022": 0.7940476190476191, "14212701225": 0.0, "18356178989": 0.7526315789473683, "2329590622": 0.7470588235294118, "4707125310": 0.20089285714285712, "15311706175": 0.6245833333333333, "7896371776": 0.25000000000000006, "5313611329": 0.0, "12433179202": 0.5, "12860409923": 0.5, "279706693": 0.09, "10145480266": 0.7485294117647059, "19433134667": 0.8221590909090908, "15800878684": 0.008437499999999988, "9374765164": 0.8173076923076923, "10749506161": 0.175, "8391787125": 0.5625, "3530152063": 0.80625, "12433179267": 0.6444444444444443, "398905990": 0.8409090909090909, "3499926671": 0.1232758620689655, "9681776272": 0.5, "14333204675": 0.82, "8108851352": 0.7999999999999998, "11750956699": 0.7722222222222223, "9061574812": 0.0, "18648191646": 0.5200675675675676, "14579417766": 0.5711206896551724, "8299527337": 0.7, "10158978734": 0.25666666666666665, "11932636189": 0.0, "6315733680": 0.0, "2451712183": 0.8272727272727275, "9634489221": 0.5675, "76906179": 0.66875, "2939558597": 0.5, "13121826000": 0.02827702702702701, "9192338137": 0.7867647058823529, "11636727516": 0.540625, "18541464811": 0.0, "5828254446": 0.5022435897435897, "4591127805": 0.5, "12443999487": 0.6890625, "6761402112": 0.6943181818181817, "5028226308": 0.20000000000000004, "10755823887": 0.5235135135135135, "2883604752": 0.5, "4716940049": 0.5, "18002510106": 0.0, "19368046469": 0.6256521739130434, "12334110171": 0.8529411764705883, "4008449317": 0.5044871794871795, "19627861799": 0.53625, "1397641514": 0.2749999999999999, "308837679": 0.12999999999999992, "12133970237": 0.6211538461538462, "18245991231": 0.563508064516129, "4335324491": 0.665, "13141410138": 0.5, "8359023454": 0.1821428571428571, "2182827360": 0.7294117647058823, "1316757864": 0.5, "11967267179": 0.6346153846153846, "8997006703": 0.7108333333333333, "782612848": 0.5291666666666667, "13434578811": 0.0, "17866461567": 0.7426470588235294, "14816507269": 0.75, "2099372425": 0.5625, "17115903373": 0.5, "15652817297": 0.6684210526315789, "15795147160": 0.5, "18410184620": 0.5884722222222222, "19483237293": 0.017777777777777774, "7504066990": 0.8068181818181819, "16011860915": 0.0, "16866630072": 0.6666666666666665, "730274745": 0.8294117647058823, "5178829754": 0.0, "14842221508": 0.7522282608695651, "625430985": 0.7676470588235295, "257038282": 0.5948275862068965, "19574063064": 0.7, "398906843": 0.5485714285714286, "15244971485": 0.017222222222222222, "13141410275": 0.11999999999999994, "6390144678": 0.7708333333333333, "9430374376": 0.6330434782608695, "8585044465": 0.5989423076923077, "3361083380": 0.5194444444444444, "15368420854": 0.5471774193548387, "10866714622": 0.7442857142857144}, "Desc": [{"nicearg": "Architekturikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Architekturikone%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Architekturikone\"]", "op": "Query", "size": 168}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Architekturikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 168}], "concsize": 168, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 168}