{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und seinen Untertanen Kredit gew\u00e4hrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Atompapst"}], "ref": "stuttgarter-zeitung.de", "toknum": 8086503349, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist nur noch eine Frage der Zeit wie lange der W\u00e4hler dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wenn er f\u00fcr die Kernkraft ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltschutznews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Atompapst"}], "ref": "umweltschutznews.de", "toknum": 12271155836, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dann ist Benedikt XVI ja ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" am Anfang des Anti-AKW-Protests: eine Ironie der Geschichte, von der die \u00d6ffentlichkeit nichts ahnte!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-parlament.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Atompapst"}], "ref": "das-parlament.de", "toknum": 15021643630, "Left": [{"class": "", "str": "So gesehen, stand kein anderer als der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Professor Wolf H\u00e4fele, schl\u00e4gt sogar allen Ernstes vor, vier Billionen Dollar zu investieren, um 2.000 zus\u00e4tzliche Atomreaktorbl\u00f6cke zu errichten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["u1u1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Atompapst"}], "ref": "u1u1.de", "toknum": 6485668089, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des RWE, machte das Bundesforschungsministerium darauf aufmerksam, dass man in den USA dahin gelangt sei, Kernkraftwerke nicht in Gro\u00dfstadtn\u00e4he zu errichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-parlament.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Atompapst"}], "ref": "das-parlament.de", "toknum": 15021643517, "Left": [{"class": "", "str": "Heinrich Mandel, der kommende \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt, legte sich Leibw\u00e4chter zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Atompapst"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 9001195027, "Left": [{"class": "", "str": "Michael Kohn, Initiant des Atomkraftwerks Kaiseraugst und Pr\u00e4sident der Kernkraftwerke G\u00f6sgen AG, von Gegnern \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' A. Q. Khan ('Vater der islamischen Bombe') gelieferten Blaupausen und Materialien zum Bau von Zentrifugen sollen die Iraner ihren Weg gestartet haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["airpower.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Atompapst"}], "ref": "airpower.at", "toknum": 318089132, "Left": [{"class": "", "str": "Hiermit und mit den vom pakistanischen '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer noch nicht, dass nur erneuerbare Energien zukunftsf\u00e4hig sind?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blueblog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Atomp\u00e4pste"}], "ref": "blueblog.ch", "toknum": 4054363102, "Left": [{"class": "", "str": "Glauben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der RWE geworden......"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-hilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Atompapst"}], "ref": "gruene-hilfe.de", "toknum": 11041532872, "Left": [{"class": "", "str": "Bestes Beispiel Clement und AKW's. Vom absoluten Gegner der Atomkraftl, ist er heute zum gut bezahlten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - jovial, kommunikativ und beseelt von der Idee, im neuen Jahrtausend das erste Schweizer AKW zu bauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Atompapst"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 8056745514, "Left": [{"class": "", "str": "Thumann ist der AKW-Spezialist der Axpo, liebt Bordeaux-Weine, f\u00e4hrt Snowboard und hat das Zeugs zum neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' Khan auch Baupl\u00e4ne f\u00fcr Gefechtsk\u00f6pfe hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["airpower.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Atompapsts"}], "ref": "airpower.at", "toknum": 318091154, "Left": [{"class": "", "str": "Die Technologie ist weltweit im Umlauf und es ist nach j\u00fcngsten Enth\u00fcllungen von US-Erkenntnissen in der Schweiz (wo die Eidgenossen alle Dokumente gleich erschrocken vernichten wollten) sehr wahrscheinlich, dass der Iran aus dem nordkoreanisch/pakistanischen Netzwerk des '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" apostrophierte Protagonist der Kernenergie im RWE, sch\u00fcrte hinter den Kulissen die Bedenken \u2013 jedoch aus eigenn\u00fctzigen Gr\u00fcnden: Das RWE verfolgte ein eigenes Kraftwerksprojekt im nahe gelegenen Biblis, das dann im Unterschied zum BASF-Reaktor auch tats\u00e4chlich realisiert wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltunderinnerung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Atompapst"}], "ref": "umweltunderinnerung.de", "toknum": 15670374178, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgerechnet Heinrich Mandel, der sp\u00e4ter in den Medien als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehrere Vorteile: das Bewusstsein einzuschl\u00e4fern und den Profit zu vermehren, zumindest so lange, als alles gut geht; der gro\u00dfe Nachteil besteht darin, dass wir uns extremen Risiken aussetzten, ohne jegliche Hilfsmittel zu besitzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["afaz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Atomp\u00e4pste"}], "ref": "afaz.at", "toknum": 4551163344, "Left": [{"class": "", "str": "So hat die Unfehlbarkeit der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Atompapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Atompapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"15670374178": 0.0, "11041532872": 0.11307692307692302, "8056745514": 0.0030769230769230795, "318089132": 0.5, "15021643630": 0.6392857142857142, "4551163344": 0.0, "318091154": 0.0, "9001195027": 0.5511538461538461, "8086503349": 0.785, "6485668089": 0.5722222222222222, "12271155836": 0.76, "15021643517": 0.5538257575757575, "4054363102": 0.34821428571428564}, "Desc": [{"nicearg": "Atompapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Atompapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Atompapst\"]", "op": "Query", "size": 13}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Atompapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 13}], "concsize": 13, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 13}