{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " der Deutschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profil.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Aufkl\u00e4rungspapst"}], "ref": "profil.at", "toknum": 16694640066, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist nach den Filmen rasch ruhig geworden um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tipps-vom-experten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Aufkl\u00e4rungspapst"}], "ref": "tipps-vom-experten.de", "toknum": 14126301943, "Left": [{"class": "", "str": "Doch dann nahm Oswald Kolle seinen Platz als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"Sexspezialist\" und \"Aufkl\u00e4rer der Nation\": Oswalt Kolle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wie-ich-will.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Aufkl\u00e4rungspapst"}], "ref": "wie-ich-will.de", "toknum": 4379650866, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er gilt als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oswald Kolle in den 50er Jahren zu k\u00e4mpfen hatte, berichtet unser Artikel Symbolfigur der Sexualaufkl\u00e4rung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["senioren-page.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Aufkl\u00e4rungspapst"}], "ref": "senioren-page.de", "toknum": 13052676046, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit welchen Widerst\u00e4nden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Oswald Kolle und die vom Staat finanzierten Aufkl\u00e4rungsstreifen \"Helga\" der Nation, wie es geht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["defi-filmproduktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Aufkl\u00e4rungspapst"}], "ref": "defi-filmproduktion.de", "toknum": 13744478192, "Left": [{"class": "", "str": "Im Kino zeigen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oswald Kolle mit seinem Film \"Dein Mann - das unbekannte Wesen\" zu Leibe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forum-gewerberecht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Aufkl\u00e4rungspapst"}], "ref": "forum-gewerberecht.de", "toknum": 12180658266, "Left": [{"class": "", "str": "Den Missverst\u00e4ndnissen zwischen den Geschlechtern dieser Zeit r\u00fcckte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oswalt Kolle w\u00e4re entsetzt: Eine Umfrage hat ergeben, dass die Mehrheit der weiblichen Bev\u00f6lkerung hierzulande eher auf Sex als auf Fernsehen verzichten w\u00fcrde - und das f\u00fcr ein ganzes Jahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Aufkl\u00e4rungspapst"}], "ref": "stern.de", "toknum": 7831710966, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der b\u00fcrgerlichen \"Sex - Welle\" in Westdeutschland war Oswalt Kolle, ein netter Mensch, der es gut meinte mit den jungen (und auch den \u00e4lteren) Ehepaaren, die keine Ahnung hatten, was sich da nachtein, nachtaus trieben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Aufkl\u00e4rungspapst"}], "ref": "regie.de", "toknum": 7539627274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der eigentliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Oswald Kolle, den \" Skandal \" - Kinofilmen a'la'\" Helga \" und dem Schmuddel-Image behafteten Ver\u00f6ffentlichungen in dem hamburger Sex-Blatt \" St. Pauli Nachrichten \", gelang es der \" BRAVO \" eine gro\u00dfe Zahl von wissbegierigen Unaufgekl\u00e4rten, die Geheimnisse der biologischen Metharmorphose von Kind - Kindfrau - zur Frau und Junge - Jungmann - zum Mann n\u00e4her zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Aufkl\u00e4rungspapstes"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8006822548, "Left": [{"class": "", "str": "Flankiert von den \u00f6ffentlichen Kampagnen des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Dr. Sommer\" alias Dr. Martin Goldstein (von 1969 bis 1984 bei der \"Bravo\", inqueery-Interview hier ) f\u00fcr einen Vortrag an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inqueery.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Aufkl\u00e4rungspapst"}], "ref": "inqueery.de", "toknum": 15423300357, "Left": [{"class": "", "str": "Er\u00f6ffnen wird die Ausstellung am 18.04. der Bibliothekar und Autor des gleichnamigen Buchs \"50 Jahre Schwule Lesben und Schwule in der Bravo\" ( Buch-Kritik ) Erwin In het Panhuis, am 17.05. reist"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Aufkl\u00e4rungspapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Aufkl\u00e4rungspapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"16694640066": 0.8482142857142856, "15423300357": 0.0, "7539627274": 0.5, "13052676046": 0.6628571428571429, "13744478192": 0.6575, "4379650866": 0.6875, "8006822548": 0.0, "7831710966": 0.5410294117647059, "14126301943": 0.7961538461538461, "12180658266": 0.5969230769230769}, "Desc": [{"nicearg": "Aufkl\u00e4rungspapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Aufkl%C3%A4rungspapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Aufkl\u00e4rungspapst\"]", "op": "Query", "size": 10}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Aufkl%C3%A4rungspapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 10}], "concsize": 10, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 10}