{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" der Bundesliga machte auch auf dem Zeitfahrrad richtig Druck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radsport-hh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ausrei\u00dferk\u00f6nig"}], "ref": "radsport-hh.de", "toknum": 12754315760, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Louby zeigt keinerlei Ambitionen \"auszurei\u00dfen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grenzenlose-hundehilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ausrei\u00dferk\u00f6nig"}], "ref": "grenzenlose-hundehilfe.de", "toknum": 14288705937, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thomas Voeckler kommt rechtzeitig zur 100. Tour de France in Schwung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kknd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ausrei\u00dferk\u00f6nig"}], "ref": "kknd.de", "toknum": 1913983570, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cycling4fans.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ausrei\u00dferk\u00f6nig"}], "ref": "cycling4fans.de", "toknum": 14264761176, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit Kuurne - Br\u00fcssel - Kuurne wusste der kleine, dicke Este, dass er eigentlich der geborene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jens Voigt, sollten ihre Ambitionen hinter Bassos zur\u00fcckstecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radsport-seite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ausrei\u00dferk\u00f6nig"}], "ref": "radsport-seite.de", "toknum": 14614150495, "Left": [{"class": "", "str": "Alle acht Mitstreiter, auch Sprinter O'Grady und der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul Lindner dabei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefan-reich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ausrei\u00dferk\u00f6nig"}], "ref": "stefan-reich.de", "toknum": 2326661002, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im letzten Jahr haben wir die ersten vier Berge noch in einer etwa zwanzigk\u00f6pfigen Gruppe, geschlossen und ohne Attacken zur\u00fcckgelegt, doch dieses Jahr war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lifeconception.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ausrei\u00dferk\u00f6nig"}], "ref": "lifeconception.de", "toknum": 8350187585, "Left": [{"class": "", "str": "Ferry ist mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Emanuel N\u00f6sig wieder einmal nach vor schickten, der dann auch mit 3 weiteren Ausrei\u00dfern sein Gl\u00fcck versuchte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radstars.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ausrei\u00dferk\u00f6nig"}], "ref": "radstars.at", "toknum": 18010562205, "Left": [{"class": "", "str": "Sportlich gesehen, setzte das starke \u00d6tztaler Team Union Sporth\u00fctte gleich einmal die Akzente, indem sie ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jacky Durand (La Francaise des Jeux), der deutsche Sven Teutenberg mit Teamkamerad Pascal Chanteur (beide Festina), die beiden Kasachen Andrei Kivilev (Cofidis) und Alexandre Vinokourov (Telekom), der \u00dcberraschungssieger von Paris-Roubaix Servais Knaven (Domo-Farm Frites), Erik Dekker, der im Vorjahr 3 Touretappen f\u00fcr sich entscheiden konnte, und sein Rabobank Teamgef\u00e4hrte Bram de Groot."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cycling4fans.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ausrei\u00dferk\u00f6nig"}], "ref": "cycling4fans.de", "toknum": 14338496233, "Left": [{"class": "", "str": "Als die vier sich ein wenig absetzen konnten folgten ihnen 11 weitere Fahrer, unter ihnen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Paul Lindner und in der zweiten Gruppe kam ich dann als 15. mit einer Zeit von 04:47:38 ins Ziel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefan-reich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ausrei\u00dferk\u00f6nig"}], "ref": "stefan-reich.de", "toknum": 18169972295, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Fahrer aus der ersten Verfolgergruppe belegten die Pl\u00e4tze drei bis sieben, auf Platz acht folgte der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Emanuel N\u00f6sig war), in Folge dessen kontrollierten dann die restlichen Sporth\u00fctte Fahrer das Tempo und so rollten von hinten wieder 150 Fahrer rein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radstars.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ausrei\u00dferk\u00f6nig"}], "ref": "radstars.at", "toknum": 16710281489, "Left": [{"class": "", "str": "Das Lechtal hinauf wurde dann teilweise gebummelt, dann wieder attackiert, leider verpasste ich dann eine 5 Mann Gruppe (in der u.a. der Sporth\u00fctte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon heute wie er seine Vorjahresperformance noch weiter verbessern kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radclubwels.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ausrei\u00dferk\u00f6nig"}], "ref": "radclubwels.at", "toknum": 13323378209, "Left": [{"class": "", "str": "\", wei\u00df der 21-j\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jens Voigt w\u00e4re in diesem Moment sicher stolz auf uns."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresdenistanbul.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ausrei\u00dferk\u00f6nig"}], "ref": "dresdenistanbul.de", "toknum": 4157009020, "Left": [{"class": "", "str": "Tour-de-France-Held und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thomas Voeckler distanzierte Wiggins den Gewinner des Vorjahres noch einmal um fast f\u00fcnf Minuten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportamt-gr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ausrei\u00dferk\u00f6nigs"}], "ref": "sportamt-gr.ch", "toknum": 3397060220, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Etappensieg des franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Peter Jannick f\u00fcr den der Verlauf des C-Klasse Rennens ideale Bedingungen f\u00fcr eine top Platzierung von ihm bot."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radsportgemeinschaft-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ausrei\u00dferk\u00f6nig"}], "ref": "radsportgemeinschaft-hannover.de", "toknum": 6833453806, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4hnlich erging es Alexander in der KT und A/B. Sehr vermisst haben wir hier unseren"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Ausrei\u00dferk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Ausrei\u00dferk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8350187585": 0.56375, "18169972295": 0.5, "14338496233": 0.5, "2326661002": 0.5841935483870967, "16710281489": 0.5, "6833453806": 0.02067567567567566, "12754315760": 0.7999999999999998, "14288705937": 0.7884615384615384, "1913983570": 0.7538461538461538, "13323378209": 0.3088235294117647, "14264761176": 0.6730357142857143, "3397060220": 0.18750000000000003, "4157009020": 0.29615384615384605, "18010562205": 0.5130263157894737, "14614150495": 0.6053260869565217}, "Desc": [{"nicearg": "Ausrei\u00dferk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Ausrei%C3%9Ferk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Ausrei\u00dferk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 15}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Ausrei%C3%9Ferk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 15}], "concsize": 15, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 15}