{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " hat sich nat\u00fcrlich einen Dienstleister genommen, und ich will wissen, wer das ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwl24.net"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "bwl24.net", "toknum": 19520341023, "Left": [{"class": "", "str": "Der zweifelhafte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollten dann mehr als f\u00fcnf Jahre vergehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infomedia-sh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nigs"}], "ref": "infomedia-sh.de", "toknum": 433750230, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zur Fertigstellung von Aufstieg und Fall eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Henri Ford."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dekanat-nidda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autok\u00f6nigs"}], "ref": "dekanat-nidda.de", "toknum": 14152794439, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der U-Bahn las ich neulich einen Ausspruch des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat ein Impressum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwl24.net"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "bwl24.net", "toknum": 19520340890, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Gl\u00fcck stehen bei DENIC auch die Adressen, und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ford zitiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.net"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "kath.net", "toknum": 15260294947, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hohmann: Ich habe den damaligen US-Pr\u00e4sidenten Wilson und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgestiegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elements-training.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "elements-training.de", "toknum": 948661758, "Left": [{"class": "", "str": "Fast w\u00e4re sein Plan aufgegangen und Wendelin Wiedeking w\u00e4re zum ungekr\u00f6nten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder \u00e4hnlich bezeichnen und firmieren k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["facto24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autok\u00f6nig"}], "ref": "facto24.de", "toknum": 12232310994, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Autofirma ist eine GmbH und h\u00e4tte sich, rein rechtlich, auch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Dearborn."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skats.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "skats.de", "toknum": 6747285776, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Jahre sp\u00e4ter, am 7. April 1947, stirbt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres \" und bricht Bob Vilas Rekord an gesendeten Folgen ohne Unterbrechung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datatree.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autok\u00f6nig"}], "ref": "datatree.de", "toknum": 4499394367, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tim wird \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Edsel Ford."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nationalgeographic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nigs"}], "ref": "nationalgeographic.de", "toknum": 339211176, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr seinen Traum vom Nordpol gewinnt er in den Vereinigten Staaten die finanzielle Unterst\u00fctzung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henry Ford, da\u00df sich der Geschmack bei den Kunden auch \u00e4nderte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["audio-support.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "audio-support.de", "toknum": 4952175332, "Left": [{"class": "", "str": "Bis 1927. Da merkte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Detroit klassische Musik liebte, wurde auf Betriebsfesten auch im Dschungel Walzer statt Samba gespielt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 6725884209, "Left": [{"class": "", "str": "Und weil der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres'."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["search.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autok\u00f6nig"}], "ref": "search.ch", "toknum": 1439099213, "Left": [{"class": "", "str": "Tim ist mit Jill und der hochschwangeren Heidi auf dem Weg zur Preisverleihung f\u00fcr den '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ford in seinen Fabrikhallen auch f\u00fcr sie werben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-wo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "dr-wo.de", "toknum": 9501537448, "Left": [{"class": "", "str": "Hoovers erfolglose Politik lie\u00df den Republikanern keine Chance, mochte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gesehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeithistorische-forschungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autok\u00f6nig"}], "ref": "zeithistorische-forschungen.de", "toknum": 495015978, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Ford seinen Antisemitismus nie verbarg, wird er auch in der seit 1945 gef\u00fchrten Diskussion \u00fcber Fordismus nur als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst, indem er den Erfolg als das Ergebnis gemeinsamer Anstrengungen deklarierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dhm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "dhm.de", "toknum": 11997357053, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Widerspiegelung der eigenen Vorstellungen und Hoffnungen in seiner Person st\u00fctzte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alttraktoren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nigs"}], "ref": "alttraktoren.de", "toknum": 10465391800, "Left": [{"class": "", "str": "Die ersten 500 \"Fordsons\" waren sofort nach der Auslieferung ausverkauft, und bereits 1925 war jeder siebte in Deutschland neuerworbene Traktor aus dem Hause des nordamerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so lange er lebt die alleinige Kontrolle haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kfzticker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "kfzticker.de", "toknum": 13509468496, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zukunft der Mitarbeiter gesichert In den Privatstiftungen Ferdinand Karl Alpha und Ferdinand Karl Beta wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henry Ford anl\u00e4\u00dflich dessen Deutschlandbesuchs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gedenktafeln-in-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "gedenktafeln-in-berlin.de", "toknum": 18137199110, "Left": [{"class": "", "str": "Nebel ... pr\u00e4gte daf\u00fcr den Namen ' Raketenflugplatz', und zwar in einem Telegramm an den amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Henry Ford sagte einmal, dass er die H\u00e4lfte seines Werbeetats aus dem Fenster werfen w\u00fcrde \u2013 er wisse nur nicht, welche H\u00e4lfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelstandscoach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autok\u00f6nig"}], "ref": "mittelstandscoach.de", "toknum": 834085, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der legend\u00e4re \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dintikon\" \u2013 werden Urkundenf\u00e4lschung, Veruntreuung, Betrug und Misswirtschaft vorgeworfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igosana.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autok\u00f6nig"}], "ref": "igosana.ch", "toknum": 446932964, "Left": [{"class": "", "str": "Dem ehemaligen Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Ricardo S. \u2013 auch bekannt als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henry Ford, der mit seinem Unternehmen einem gesamten kapitalistischen Regulationsmodell, dem Fordismus, den Namen gab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mkm-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "mkm-info.de", "toknum": 6923389626, "Left": [{"class": "", "str": "Frigga Haug vergleicht Hartz mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nennen w\u00fcrde, aber in den AGB's, im Impressum und auf der Startseite meine richtiger Name steht?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-recht24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "e-recht24.de", "toknum": 6337653212, "Left": [{"class": "", "str": "Was w\u00e4re wenn ich meinen Laden \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henry Ford und in die Entfaltung seines politischen Programms, das im Wahlkampf von 1918 noch gefehlt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeithistorische-forschungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nigs"}], "ref": "zeithistorische-forschungen.de", "toknum": 13715280207, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist deshalb zweigeteilt in die autobiographische Darstellung des erfolgreichen Aufstiegs des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henry Ford wurde zum Prototypen des \" American Dream \": Ein Mensch aus einfachen Verh\u00e4ltnissen kann mit Willen und Ausdauer (erfolg)reich werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr3.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autok\u00f6nig"}], "ref": "wdr3.de", "toknum": 1300801850, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " verarbeitet meine Daten ohne Einwilligung und verweigert die datenschutzrechtliche Offenlegung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwl24.net"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "bwl24.net", "toknum": 19520340980, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben also mit dem gestrigen Tag einen Strafantrag wegen Datenschutzversto\u00dfes bei der Polizei in Duisburg gestellt, denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henry Ford in einem Hotel in Sudburry, Massachusetts, Benjamin Lovett kennen, der interessierten Urlaubern alte amerikanische Volkst\u00e4nze beibrachte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flhh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "flhh.de", "toknum": 1733635992, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr 1923 lernte der bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henry Ford h\u00e4tte, der wusste: \"Die H\u00e4fte meiner Werbeausgaben ist umsonst, ich wei\u00df nur nicht, welche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goerlitzer-anzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "goerlitzer-anzeiger.de", "toknum": 4790883642, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn der Freistaat Sachsen wenigstens das selbe Problem wie weiland"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henry Ford 1920 ein Buch mit dem Titel \"Der Internationale Jude\" herausgegeben hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webwecker-bielefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "webwecker-bielefeld.de", "toknum": 3954616279, "Left": [{"class": "", "str": "Zitat: \"Meine Damen und Herren, es wird sie \u00fcberraschen, dass der amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henry Ford."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christoph-kaeppeler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "christoph-kaeppeler.de", "toknum": 6434530525, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Reden referierte er jedenfalls ausf\u00fchrlich stereotype Vorurteile \u00fcber Juden, ihre angeblich gro\u00dfe Mitschuld am bolschewistischen Terror, und berief sich dabei auch auf dubiose, antisemitische Quellen wie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ford\" (\"The Flivver King\") schilderte er Aufstieg und Fall eines Automobilfabrikanten, der sich vom sozial orientierten Idealisten zum skrupellosen Ausbeuter entwickelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["voss-texte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autok\u00f6nig"}], "ref": "voss-texte.de", "toknum": 17588941470, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem 1937 ver\u00f6ffentlichten Roman \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus dem Jahr 2001, bei dem du Regie gef\u00fchrt hast."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infomedia-sh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nigs"}], "ref": "infomedia-sh.de", "toknum": 11069961115, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass du bei anspruchsvollen Themen deinem hohen Qualit\u00e4tsanspruch gerecht wirst, zeigt \"Carl F.W. Borgward, Aufstieg und Fall eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zieht es vor zu schweigen - auch auf das an seine Privatadresse geschickte gleichlautende Schreiben (das wir hier zum Schutz seiner Privatsph\u00e4re nicht ver\u00f6ffentlichen) - und nachdem er mir telefonisch Offenlegung zugesagt hat !"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwl24.net"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "bwl24.net", "toknum": 19520340910, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"), so lauern auch Fallstricke in scheinbar v\u00f6llig unverd\u00e4chtigen Stelleninseraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwl-bote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "bwl-bote.de", "toknum": 7526600171, "Left": [{"class": "", "str": "Wurden unseri\u00f6se Firmen bislang oft in der Rechtsform der Limited gef\u00fchrt, was deren Ruf inzwischen leider gr\u00fcndlich versaut hat (Beispiel: \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres der Besitzer einer Tankstelle, Ned , auftritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tooltime-fan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "tooltime-fan.de", "toknum": 9824125637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Staffeln f\u00fcnf bis sieben gibt es noch einen (sparsam verwendeten) Running Gag: In Folge 112 Die Elfenparade taucht eine Figur namens Fred auf, die eine Art m\u00e4nnliches \"M\u00e4dchen f\u00fcr Alles\" am Flughafen in Alpena ist, woraufhin in Folge 135 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", George Eastman, der Kodak-Gr\u00fcnder, und William Wrigley jr., der mit Kaugummis ein Verm\u00f6gen machte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matthiasdaum.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "matthiasdaum.ch", "toknum": 4450477380, "Left": [{"class": "", "str": "Darunter Thomas Edison, Erfinder der Gl\u00fchlampe, Henry Ford, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dann, die graue Eminenz bei Volkswagen, der Denker und Lenker der Porsche-Eigent\u00fcmerfamilien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karriere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "karriere.de", "toknum": 2885419680, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In genau sechs Wochen und zwei Tagen, am 17. April, hat Ferdinand Pi\u00ebch Geburtstag. 71 wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden sie weiterhin ignorieren . Nur die damit verbundenen Verwaltungsakte werden etwas schlanker und damit etwas kosteng\u00fcnstiger: zweifellos ebenfalls ein l\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4lliger Schritt in die richtige Richtung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwl-bote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "bwl-bote.de", "toknum": 4680467495, "Left": [{"class": "", "str": "Die im BDSG festgelegten Auskunfts- und anderen Rechte der Betroffenen bleiben unver\u00e4ndert, und Spammer wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ford, sondern auch zahlreiche Ideen, insbesondere betreffend seine Rassentheorie und seine Auffassungen zur sogenannten \"Judenfrage\"?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["veilchens-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "veilchens-welt.de", "toknum": 2642903687, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie soll die Journaille das noch steigern, wenn jemand kommt und darauf hinweist, dass Hitler nicht nur Geld aus den USA erhalten hatte, etwa vom Detroiter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Digi-Beta F) von C. Cay Wesnigk und J\u00f6rg Komorowski."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infomedia-sh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nigs"}], "ref": "infomedia-sh.de", "toknum": 433749621, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Montag, 17.6., 21.45 Uhr zeigt die ARD den 45-min\u00fctigen Dokumentarfilm Lebenstr\u00e4ume: Carl F. W. Borgward - Aufstieg und Fall eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henry Ford ver\u00f6ffentlichte unter seinem Namen mehrere anti-j\u00fcdische Artikel im Independent, die in den fr\u00fchen 1920er in vier B\u00e4nden unter dem Titel Der internationale Jude - Ein Weltproblem (engl. Original: The International Jew, the World's Foremost Problem) ver\u00f6ffentlicht wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-kunterbunt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "luebeck-kunterbunt.de", "toknum": 1014679073, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorgang: Der amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henry Ford habe doch 1920 ein Buch publiziert namens \"Der internationale Jude\", in dem er die Juden komplett als Bolschewisten dargestellt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hiergeblieben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "hiergeblieben.de", "toknum": 15153439463, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alfred Schobert: Ein Beispiel ist, dass er die Leser beziehungsweise Zuh\u00f6rer \u00fcberf\u00e4llt mit der \u00dcberraschung, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", gesendet am 17. Juni 2002 in der ARD (NDR)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ernst-schneider-preis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nigs"}], "ref": "ernst-schneider-preis.de", "toknum": 8385044669, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "J\u00f6rg Komorowski und C. Cay Wesnigk f\u00fcr \"Carl F.W. Borgward - Aufstieg und Fall eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henry Ford in den 1930er Jahren) und am Jar\u00ed mit den Gmelina- und Pinus(caribaea) -Pflanzungen des Milliard\u00e4rs Ludwig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 8736143192, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb scheiterten auch die mit vielen Millionen Dollar ausgestatteten Plantagenprojekte in Brasilien, wie \"Fordlandia\" (vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und im Dezember vergangenen Jahres, zusammen mit Karin Pitterling, f\u00fcr den Film Hubert Burda Zwischen Rebellion und Pflicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rzkultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nigs"}], "ref": "rzkultur.de", "toknum": 19286958969, "Left": [{"class": "", "str": "Komorowski erhielt diese Auszeichnung bereits zweimal: zun\u00e4chst 2003 f\u00fcr die ARD-Dokumentation Carl F. W. Borgward Aufstieg und Fall eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henry Ford."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["square-dancing-deutsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "square-dancing-deutsch.de", "toknum": 15734320597, "Left": [{"class": "", "str": "Vier M\u00e4nnern geb\u00fchrt die Ehre, den amerikanischen Formationstanz gerettet und wieder zu neuem Leben erweckt zu haben: Cecil J. Sharp, Benjamin Lovett, Lloyd \"Pappy\" Shaw und der bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in \u00dcbersetzung f\u00fcr die U.S.A. herausgekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["idmedienpraxis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "idmedienpraxis.de", "toknum": 15534878450, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und woher wir das wissen ? Aus den \"Protokollen der Weisen von Zion\", Ende des 19. Jahrhunderts in russischer Sprache erschienen (passend: der zaristische Geheimdienst soll es produziert haben !), 1909 auf Betreiben von keinem geringeren als Henry Ford, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henry Ford . Er lernte in einem Hotel in Sudbury, Massachusetts, den Tanzlehrer Benjamin Lovett kennen, der interessierten Urlaubern alte amerikanische Volkst\u00e4nze beibrachte; er war somit auch einer der ersten 'Animateure'."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["square-dancing-deutsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "square-dancing-deutsch.de", "toknum": 15734320684, "Left": [{"class": "", "str": "Dies bewerkstelligte ein Mann, der nicht nur das Interesse, sondern auch die Mittel dazu hatte: der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die Unit Marketing Ltd. inzwischen einen ausgesucht schlechten Ruf erworben hat, soll es solche kriminellen Ausw\u00fcchse wohl bei der GmbH nach wie vor nicht geben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwl24.net"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "bwl24.net", "toknum": 19555780974, "Left": [{"class": "", "str": "Anders als bei dieser, die zwar nach wie vor schneller und einfacher zu gr\u00fcnden ist, sich durch Typen wie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" wurde er genannt, oder auch nur ganz kurz Hasso."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ettinger-phraseologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "ettinger-phraseologie.de", "toknum": 14296051398, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Borgward in der ARD"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infomedia-sh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "infomedia-sh.de", "toknum": 433749591, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dokumentarfilm \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hohmann und Henry Ford"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aida-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autok\u00f6nig"}], "ref": "aida-archiv.de", "toknum": 10782221454, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hohmanns \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ford, der Super-Nazi?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feminissima.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "feminissima.de", "toknum": 12335956122, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "fem&B\u00fccher :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sagte: \"Autos kaufen keine Autos\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autokoenig"}], "ref": "welt.de", "toknum": 16611559004, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Uebrigens, schon Henry Ford der legendaere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war ein kluegerer Mann als alle Politiker die wir heute haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autokoenig"}], "ref": "welt.de", "toknum": 14888466332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Uebrigens: Henry Ford, der legendaere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Crux, Partner ihrer ersten Liebesnacht, macht ihr ein unmoralisches Angebot:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autok\u00f6nig"}], "ref": "readme.de", "toknum": 4669199702, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 die Interdependenz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeithistorische-forschungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "zeithistorische-forschungen.de", "toknum": 13715282984, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "4. Antisemit und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" f\u00fcr eine Unternehmung namens AI-Leasing."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruenderlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "gruenderlexikon.de", "toknum": 12559574798, "Left": [{"class": "", "str": "Es wundert daher nicht, da\u00df Leasingfirmen inzwischen schon mit eher zweifelhaften Methoden werben - wie der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Walter P. Chrysler, ab 1936 auch Joseph Pulitzer jr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cosmopolis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "cosmopolis.ch", "toknum": 17576693701, "Left": [{"class": "", "str": "Zu seinen Kunden geh\u00f6rten ab 1935 der Schauspieler Edward G. Robinson und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwar inzwischen die Eidesstattliche Versicherung abgegeben haben, aber die notorische K\u00f6z-Sz\u00f6l treibt weiter ihr Unwesen, denn die Kanonen deutschen Rechts schie\u00dfen nur bis zur Grenze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwl24.net"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "bwl24.net", "toknum": 4958149602, "Left": [{"class": "", "str": "So soll der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ford [ 3 ] , der niemals Gewerkschaften in seinen Fabriken duldete, hat sich jetzt beugen m\u00fcssen und arbeitet einen neuen Lohnvertrag mit der Gewerkschaft der Automobilarbeiter aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "fes.de", "toknum": 9175028368, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tvsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "tvsi.de", "toknum": 19220175579, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "136. Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henry Ford Ende der zwanziger Jahre die puritanische Mustersiedlung \"Fordl\u00e2ndia\" bauen - mit Golfplatz, Burger-Bistro und Alkoholverbot."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 6725882791, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "<Mitten im Dschungel des Amazonas lie\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [[Henry Ford]] 1920 ein Buch mit dem Titel \"The International Jew\" herausgegeben hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuldawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "fuldawiki.de", "toknum": 6110639211, "Left": [{"class": "", "str": "'' :''Meine Damen und Herren, es wird Sie \u00fcberraschen, da\u00df der amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Mercedes-Benz. Die High-End-Limousine f\u00e4hrt auch die fettesten Margen aller Modelle f\u00fcr den Autobauer ein: 20 Prozent sollen es sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handwerksblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nige"}], "ref": "handwerksblatt.de", "toknum": 15239907111, "Left": [{"class": "", "str": "Die S-Klasse ist nicht nur das international h\u00f6chst erfolgreiche absolute Luxus-Schiff der Stuttgarter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig Maurer fuhr also dieses erste Rennen auf seiner neuesten Konstruktion und hatte bis W\u00fcrzburg schon ganz sch\u00f6n auf die Tube gedr\u00fcckt, aber ein z\u00e4her Peugeot gefiel ihm gar nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nuernberginfos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "nuernberginfos.de", "toknum": 18524763874, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"(...) Der N\u00fcrnberger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres 10 Ein Herz aus Gold 11 Brad macht Karriere 12 Ein Haus voller Erinnerungen 13 Flirten macht blind 14 Karate Kid kehrt zur\u00fcck 15 Tool Time Total 16 Aus heiterem Himmel 17 Der Aussenseiter Disc 3: 18 Hochzeit hin, Hochzeit her 19 Das automatisierte Haus 20 Der verh\u00e4ngnisvolle Unfall 21 Schadenfreude 22 Aus Kindern werden Leute 23 Der Sandwichtick 24 Ein Colonel tritt ab 25 Liebe und Eifersucht"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seite3.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "seite3.ch", "toknum": 9149124226, "Left": [{"class": "", "str": "Diese 25 Episoden in einem 3-DVD-Set mit unvergesslichen Extras bietet jedem Fan von H\u00f6r mal, wer da h\u00e4mmert! allerbeste Unterhaltung Episoden: Disc 1: 01 St\u00fcrmische See 02 Macht der Gewohnheit 03 Workshop f\u00fcr zwei 04 Brennende Herzen 05 Der grosse Regisseur 06 Das ist mein Auto! 07 Wer zuletzt lacht... 08 Geliebte Schwestern Disc 2: 09 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nigs"}], "ref": "maz.ch", "toknum": 71762429, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... gewinnen in der Kategorie Print Pascal Meier , Absolvent Diplomausbildung Journalismus 2002-2004 und Journalist bei der Aargauer Zeitung in Zusammenarbeit mit Co-Autor Christian B\u00fctikofer (Absolvent Diplomausbildung Journalismus 2004-2006) mit der Serie \"Austieg und Fall eines"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igosana.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nigs"}], "ref": "igosana.ch", "toknum": 446932920, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Fall des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henry Ford mit dem Buch \"Der ewige Jude\"] passim und die \"Protokolle der Weisen von Zion\")."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-kunterbunt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "luebeck-kunterbunt.de", "toknum": 1014680187, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sind die Erz-Anstifter von Weltkriegen und die Hauptnutznie\u00dfer solcher Kriege (siehe die ehemalige \"Dearborn Independent\" [vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henry Ford mit seiner Mustersiedlung im Amazonas nicht nur die Kautschukproduktion f\u00fcr seine Autos sichern, sondern in einem zivilisatorischen Experiment auch das amerikanische Lebensmodell in den Urwald verpflanzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gebrueder-beetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "gebrueder-beetz.de", "toknum": 6261492524, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "4. Fordl\u00e2ndia \u2013 Henry Fords Utopia im Amazonas Fordl\u00e2ndia, der Stadt gewordene amerikanische Traum, steht heute als moderne Ruine mitten im brasilianischen Dschungel und erz\u00e4hlt von den Grenzen der Globalisierung, lange bevor das Wort \u00fcberhaupt erfunden wurde. 1928 wollte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hat in seinem epochalen Werk Der Internationale Jude34 zutreffend herausgearbeitet, da\u00df die Grundlage der j\u00fcdischen Weltbeherrschung, das Fundament Alljudas, Kapitalismus und Presse oder Geld und Propaganda sind35."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolfwiesenhuetter.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "rolfwiesenhuetter.ch", "toknum": 2531080813, "Left": [{"class": "", "str": "Henry Ford, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Million\u00e4r. 27 In beiden Arenen, in der Politik wie in der Autoproduktion, zielte Ford auf Massenanerkennung, in beiden nutzte er die bew\u00e4hrte Strategie der Vereinfachung, der Stereotypisierung des Produkts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeithistorische-forschungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "zeithistorische-forschungen.de", "toknum": 13715280110, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"During the 1920s, Henry Ford gained as much fame for his antisemitic views as for his cars\", lautet ein b\u00fcndiges Urteil. 26 Sein \u00f6ffentliches Auftreten als Antisemit schadete Ford keineswegs; es besa\u00df f\u00fcr ihn offenbar zumindest den gleichen Stellenwert wie seine Reputation als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", w\u00e4hrend sein fundamentaler Antisemitismus weitgehend unbeachtet bleibt. 85"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeithistorische-forschungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nigs"}], "ref": "zeithistorische-forschungen.de", "toknum": 13715283511, "Left": [{"class": "", "str": "Wie man etwa bei Antonio Gramsci nachlesen kann, galt ihnen der Fordismus als \u00dcbergangsphase vom \u00f6konomischen Individualismus zu geplanter \u00d6konomie, als Qualifikation von Unternehmern wie Arbeitenden f\u00fcr die rationalisierte, die Massengesellschaft. 83 Den Antisemitismus Fords ignorierte Gramsci souver\u00e4n, und auch in der nach 1945 an Gramsci ankn\u00fcpfenden Diskussion \u00fcber Fordismus als eine kapitalistische Wirtschaftsform wurde Fords Antisemitismus nicht reflektiert. 84 \u00dcber die politischen Lager hinweg genie\u00dft Henry Ford bis heute den Ruf des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gr\u00fcndlich demontiert. 2 Beide Schriftsteller best\u00e4tigen mit ihren kritischen Fiktionalisierungen Fords enorme Bedeutung; beide konnten aus der Autobiographie sch\u00f6pfen, die Ford kurz vor seinem 60. Geburtstag 1922/23 ver\u00f6ffentlicht hatte und in der er sich als genialen Automobilfabrikanten und Gesellschaftsreformer stilisierte. 3 Ford selbst schuf mithin die Grundlage f\u00fcr die literarische persona des Autok\u00f6nigs, die in der \u00f6ffentlichen Wahrnehmung bisweilen die Figur und die Handlungen des Unternehmers Henry Ford \u00fcberlagerte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeithistorische-forschungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nigs"}], "ref": "zeithistorische-forschungen.de", "toknum": 13715276603, "Left": [{"class": "", "str": "Im Huxley'schen Weltstaat, in dem Wissen durch technologische Effizienz ersetzt ist, orientiert sich die Zeitrechnung am Messias Ford, und Fords Autobiographie dient als Bibelersatz allen Einwohnern zur steten Lekt\u00fcre. 1 Upton Sinclair, der im Winter 1918/19 lange Gespr\u00e4che mit Henry Ford gef\u00fchrt hatte, legte 1937 den Roman \"The Flivver King\" (Der Blechkistenk\u00f6nig) vor, in dem er die Lebensgeschichte Fords mit derjenigen Abner Shutts verkn\u00fcpft, eines Arbeiters in den Fordwerken \u2013 und auf diese Weise die vermeintliche Arbeiterfreundlichkeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ford in den 33. Grad der 'Freien und Angenommenen Maurer' vorgenommen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-kunterbunt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nigs"}], "ref": "luebeck-kunterbunt.de", "toknum": 8930481218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1941: Meine Indizienkette wird l\u00fcckenlos durch einen weiteren Hinweis von Walter Freund: \" In Massachusetts finden wir den r\u00fchrigsten Vertreter der Weltfreimaurerei, Melvin M. Johnson, 33. Grad, der als eine seiner letzten gr\u00f6\u00dferen Amtshandlungen die Einweihung des bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Detroit klassische Musik liebte, wurde auf Betriebsfesten auch im Dschungel Walzer statt Samba gespielt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gebrueder-beetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nig"}], "ref": "gebrueder-beetz.de", "toknum": 17122824322, "Left": [{"class": "", "str": "Und weil der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tvsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autok\u00f6nig"}], "ref": "tvsi.de", "toknum": 19220175601, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tim ist mit Jill und der hochschwangeren Heidi im Auto auf dem Weg zur feierlichen Preisverleihung f\u00fcr den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die in der \u00f6ffentlichen Wahrnehmung bisweilen die Figur und die Handlungen des Unternehmers Henry Ford \u00fcberlagerte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeithistorische-forschungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autok\u00f6nigs"}], "ref": "zeithistorische-forschungen.de", "toknum": 13715276662, "Left": [{"class": "", "str": "legte 1937 den Roman \"The Flivver King\" (Der Blechkistenk\u00f6nig) vor, in dem er die Lebensgeschichte Fords mit derjenigen Abner Shutts verkn\u00fcpft, eines Arbeiters in den Fordwerken \u2013 und auf diese Weise die vermeintliche Arbeiterfreundlichkeit des Autok\u00f6nigs gr\u00fcndlich demontiert. 2 Beide Schriftsteller best\u00e4tigen mit ihren kritischen Fiktionalisierungen Fords enorme Bedeutung; beide konnten aus der Autobiographie sch\u00f6pfen, die Ford kurz vor seinem 60. Geburtstag 1922/23 ver\u00f6ffentlicht hatte und in der er sich als genialen Automobilfabrikanten und Gesellschaftsreformer stilisierte. 3 Ford selbst schuf mithin die Grundlage f\u00fcr die literarische persona des"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Autok\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Autok\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"9149124226": 0.0, "6110639211": 0.011785714285714287, "4669199702": 0.2142857142857142, "18137199110": 0.6102500000000001, "2642903687": 0.5, "6261492524": 0.0, "433749591": 0.3, "17122824322": 0.7148809523809524, "10782221454": 0.234375, "6747285776": 0.7383333333333333, "13715280110": 0.0, "13715282984": 0.17142857142857143, "1733635992": 0.5455172413793103, "19520340890": 0.7625, "11069961115": 0.5188888888888888, "14888466332": 0.22000000000000008, "12335956122": 0.22749999999999995, "17588941470": 0.5207142857142857, "19520341023": 0.8315789473684209, "2885419680": 0.5, "1014679073": 0.5, "15260294947": 0.7571428571428571, "834085": 0.605, "4680467495": 0.5, "9501537448": 0.6990476190476191, "16611559004": 0.22647058823529417, "495015978": 0.6980000000000001, "15734320684": 0.5, "17576693701": 0.10499999999999993, "19520340910": 0.5092307692307693, "6434530525": 0.5266666666666666, "6725884209": 0.7148809523809524, "6725882791": 0.04362068965517239, "13715283511": 0.0, "10465391800": 0.62375, "18524763874": 0.005929487179487189, "6923389626": 0.5888461538461538, "13715276603": 0.0, "8385044669": 0.5, "4499394367": 0.7291666666666667, "8930481218": 0.0, "4450477380": 0.5, "9824125637": 0.5, "14296051398": 0.34285714285714275, "14152794439": 0.8033333333333332, "1439099213": 0.7035714285714286, "13715280207": 0.5815625, "13509468496": 0.613076923076923, "15239907111": 0.008421052631578939, "12232310994": 0.7402173913043477, "446932920": 0.0, "15734320597": 0.5, "433750230": 0.8058823529411765, "3954616279": 0.5339393939393939, "8736143192": 0.5, "446932964": 0.605, "19220175579": 0.06000000000000001, "6337653212": 0.5870967741935483, "1300801850": 0.5723214285714285, "19220175601": 0.6925, "4958149602": 0.06999999999999998, "12559574798": 0.1702884615384615, "1014680187": 0.0, "4952175332": 0.7222222222222223, "15153439463": 0.5, "7526600171": 0.5043589743589744, "2531080813": 0.0, "19555780974": 0.5, "71762429": 0.0, "339211176": 0.7236842105263157, "15534878450": 0.5, "19520340980": 0.57, "433749621": 0.5, "13715276662": 0.0, "19286958969": 0.5, "9175028368": 0.0692045454545454, "4790883642": 0.5384469696969697, "11997357053": 0.639326923076923, "948661758": 0.7499999999999999}, "Desc": [{"nicearg": "Autok\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Autok%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Autok\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 79}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Autok%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 79}], "concsize": 79, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 79}