{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wie der Golf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newspress.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "newspress.de", "toknum": 5931308194, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat nicht das Zeug zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sportwagen schlechthin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pf-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "pf-magazin.de", "toknum": 515252652, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit mehr als vier Jahrzehnten gilt der Porsche 911 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch sehr gut vertraut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arboe-burgenland.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "arboe-burgenland.at", "toknum": 4756248392, "Left": [{"class": "", "str": "Doch aus meinen Anfangsjahren als Mechaniker bin ich mit der Technik dieser \u00f6sterreichischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie das 356, 550, 911 oder 917 ausgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immolo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikonen"}], "ref": "immolo.de", "toknum": 19064731378, "Left": [{"class": "", "str": "Es werden viele weltber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoland-trophy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "autoland-trophy.de", "toknum": 10729551446, "Left": [{"class": "", "str": "Staunen Sie \u00fcber den legend\u00e4ren Typ 356 \"Nr. 1\" und weitere rund 80 Fahrzeuge der weltber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und als der Traumsportwagen schlechthin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["froelichundkaufmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "froelichundkaufmann.de", "toknum": 14932170757, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit 35 Jahren gilt der Porsche 911 Turbo als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und f\u00fcr Ford ein nimmerm\u00fcdes Zugpferd in seiner Klasse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blackmustangclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "blackmustangclub.de", "toknum": 5523490278, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zuletzt deshalb wurde der Mustang zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Land Rover Defender legte im Vergleich zum erfolgreichen Vorjahr noch einmal zu."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autosieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "autosieger.de", "toknum": 5645875983, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Volkswagen Geschichte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tunerportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "tunerportal.de", "toknum": 5381671750, "Left": [{"class": "", "str": "Die Inhaber und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer wurden mit einer Urkunde und einem goldenen K\u00e4fer geehrt \u2013 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus \u00fcber 125 Jahren Fahrzeugbaugeschichte sind ein wahrer Genuss f\u00fcr die Augen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotcars.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikonen"}], "ref": "hotcars.de", "toknum": 10986429454, "Left": [{"class": "", "str": "Prachtvoll in Szene gesetzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tegeder-kfz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "tegeder-kfz.de", "toknum": 2079691419, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Meilensteine von Mercedes-Benz: Erst das Zusammentreffen von technischem K\u00f6nnen und individueller \u00c4sthetik auf h\u00f6chstem Niveau macht eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Beetle ankn\u00fcpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auto-clever.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "auto-clever.de", "toknum": 5754144217, "Left": [{"class": "", "str": "An das legend\u00e4re Erbe der Marke in den USA will VW mit der n\u00e4chsten Generation der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Beetle kn\u00fcpft Volkswagen zus\u00e4tzlich an das legend\u00e4re Erbe der Marke in den USA an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["golf-story.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "golf-story.de", "toknum": 6716061548, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der n\u00e4chsten Generation der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden auch die technischen Errungenschaften von Professor Ferdinand Porsche aus den fr\u00fchen Jahren des 20. Jahrhunderts ausgestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dertour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikonen"}], "ref": "dertour.de", "toknum": 4891774750, "Left": [{"class": "", "str": "Neben weltber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus sechs Jahrzehnten pr\u00e4sentiert werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daimler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "daimler.de", "toknum": 8969915617, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weitere Informationen zur Sonderausstellung erhalten Sie im Webspecial , wo Modelle der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ... Nicht zuf\u00e4llig fahren noch heute zwei Drittel aller jemals gebauten Porsche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["design-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "design-literatur.de", "toknum": 16397248590, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit f\u00fcnf Jahrzehnten gilt der Porsche 911 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " SL aus sechs Jahrzehnten pr\u00e4sentiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baunetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "baunetz.de", "toknum": 16528596335, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem Namen \"Zeitlos 60 Jahre Mercedes-Benz SL\" werden alle Modelle der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller Manufakturen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsportnord.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikonen"}], "ref": "motorsportnord.de", "toknum": 5180080558, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ganz anders als in dem im Nachbargeb\u00e4ude angesiedeltem Toyota Showroom, finden sich in der Historical Garage"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie den 356er, 550er oder 917er Porsche sind auch technische H\u00f6chstleistungen des 20. Jahrhunderts von Prof. Ferdinand Porsche ausgestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trox-x-cube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikonen"}], "ref": "trox-x-cube.de", "toknum": 7029653572, "Left": [{"class": "", "str": "Neben weltber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihren 50. Geburtstag."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrenzimmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "herrenzimmer.de", "toknum": 3077267194, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er gilt seit fast f\u00fcnf Jahrzehnten als der Sportwagen schlechthin: der Porsche 911. Im kommenden Jahr feiert die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus sechs Jahrzehnten \u2013 zum ersten Mal vereint in einem Raum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["r23.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "r23.de", "toknum": 1255551021, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausstellung \" Zeitlos \u2013 60 Jahre Mercedes-Benz SL \" pr\u00e4sentiert Modelle der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie dem 356, 550, 911 oder 917 werden auch die technischen Hochleistungen aus den fr\u00fchen Jahren des 20. Jahrhunderts von Professor Ferdinand Porsche ausgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["timetoact.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikonen"}], "ref": "timetoact.de", "toknum": 176410855, "Left": [{"class": "", "str": "Neben weltber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Volkswagen-Geschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auto-clever.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "auto-clever.de", "toknum": 18233541346, "Left": [{"class": "", "str": "Dass die Inhaber und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer neben einer Urkunde auch mit einem goldenen K\u00e4fer geehrt wurden, hat seinen guten Grund, gilt der K\u00e4fer doch als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"SL\" aus sechs Jahrzehnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carmondo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "carmondo.de", "toknum": 13024222803, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Sonderausstellung \"Zeitlos \u2013 60 Jahre Mercedes-Benz SL\" zeigt erstmal l\u00fcckenlos und zum ersten mal vereint in einem Raum alle Modelle der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie dem Pontiac GTO und der Dodge Super Bee wirkt bis heute nach \u2013 und vielleicht auch in alle Ewigkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["contitech.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikonen"}], "ref": "contitech.de", "toknum": 9227158775, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Freiheit, Abenteuer und brennende Reifen \u2013 der Mythos von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die technischen Leistungen aus den fr\u00fchen Jahren des 20. Jh. der Firmengeschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westermann-fin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikonen"}], "ref": "westermann-fin.de", "toknum": 6090095237, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das 2009 eingeweihte Porsche-Museum pr\u00e4sentiert ca. 80 Fahrzeuge und zahlreiche Kleinexponate aus dem Museumsbestand; neben weltber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autotopnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "autotopnews.de", "toknum": 9490918103, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn der Dieselmotor mit 1,6-Liter-Hubraum und einem Durchschnittsverbrauch von 4,3 Litern auf 100 km auf dem Markt ist, kann Volkswagen vom sparsamsten K\u00e4fer in der langen Geschichte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Stuttgart Im Inneren des Stuttgarter Porsche Museums wird den Besuchern eine faszinierende Sammlung pr\u00e4sentiert, beginnend mit dem ersten Modell der beliebten Automarke bis hin zur neuesten Ausf\u00fchrung des 911er Porsches."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parkinn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "parkinn.de", "toknum": 11362840000, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Museum der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie dem 356, 550, 911 oder 917 auch die technischen Hochleistungen aus den fr\u00fchen Jahren des 20. Jahrhunderts von Prof. Ferdinand Porsche ausgestellt und anschaulich erl\u00e4utert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bds-rotamsee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikonen"}], "ref": "bds-rotamsee.de", "toknum": 6616403027, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der F\u00fchrung in zwei Gruppen wurden neben den weltber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bugatti, Duesenberg, Jaguar, Ferrari, Pierce Arrow, Packard, Cadillac und Tucker als eine Synthese aus innovativer Konstruktion, handwerklicher Kunstfertigkeit und au\u00dfergew\u00f6hnlichem Design pr\u00e4sentiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carbay.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikonen"}], "ref": "carbay.at", "toknum": 15832975744, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Typ 64 wird dabei neben weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " K\u00e4fer deutlich n\u00e4her kommen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topschlagzeilen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "topschlagzeilen.de", "toknum": 15963258920, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "VW: Neuer Beetle soll"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie dem 550-Spyder gibt es noch weitere ber\u00fchmte Fahrzeugvertreter der Marke Porsche, entweder chronologisch oder nach Themen pr\u00e4sentiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikonen"}], "ref": "online.de", "toknum": 4305360278, "Left": [{"class": "", "str": "Neben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus sechs Jahrzehnten \u00c2 zum ersten Mal vereint in einem Raum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feride.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "feride.de", "toknum": 11116141400, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausstellung \u00c2Zeitlos \u00c2 60 Jahre Mercedes-Benz SL\u00c2 pr\u00c3\u20acsentiert Modelle der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgew\u00e4hlt und aufw\u00e4ndig in Szene gesetzt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["classicdriver.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikonen"}], "ref": "classicdriver.com", "toknum": 10045333194, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Hilfe modernster Technik haben wir einen magischen und lebendigen Parcours geschaffen, schw\u00e4rmt Tchekhoff, der f\u00fcr das interaktive Museum die f\u00fcnfzig gr\u00f6\u00dften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Licht der Welt: Auf der Amsterdam Motor Show feiert der Land Rover sein Deb\u00fct - und schreibt das erste Kapitel einer britischen Erfolgsstory."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorvision.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "motorvision.de", "toknum": 18499558871, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1948 erblickt eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " R 129 bis hin zum hochmodernen R 231. Ein perfektes Lese- und Referenzwerk f\u00fcr alle SL-Enthusiasten, in dem selbstverst\u00e4ndlich auch die Modelle SLS und SLK ausf\u00fchrlich gew\u00fcrdigt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["highlights-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "highlights-magazin.de", "toknum": 3279152117, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die neue ausf\u00fchrlich bebilderte Baureihenmonografie von Mercedes-Kenner Hartmut Lehbrink schl\u00e4gt in einzigartiger Weise den allumfassenden Bogen vom ersten konsequent stromlinienf\u00f6rmigen 300 SL von 1952 \u00fcber den Bestseller R 107 und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sportwagen schlechthin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rockandroad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikone"}], "ref": "rockandroad.de", "toknum": 1808629116, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit f\u00fcnf Jahrzehnten gilt der Porsche 911 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie den Modellen 356, 550, 911 oder 917 werden auch die technischen Hochleistungen aus den fr\u00fchen Jahren des 20. Jahrhunderts von Professor Ferdinand Porsche ausgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["region-stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Automobilikonen"}], "ref": "region-stuttgart.de", "toknum": 12587265472, "Left": [{"class": "", "str": "Neben weltber\u00fchmten"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Automobilikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Automobilikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"15832975744": 0.5, "12587265472": 0.5685887096774193, "14932170757": 0.784375, "18499558871": 0.05833333333333333, "10986429454": 0.75, "5645875983": 0.7625, "4305360278": 0.21374999999999997, "2079691419": 0.7488095238095239, "4891774750": 0.7261904761904762, "6090095237": 0.5566129032258064, "5931308194": 0.8409090909090909, "15963258920": 0.28, "515252652": 0.8266666666666665, "1255551021": 0.6292307692307691, "5180080558": 0.680952380952381, "11362840000": 0.5100337837837838, "7029653572": 0.65, "5381671750": 0.7612500000000001, "4756248392": 0.8131578947368419, "10045333194": 0.07397727272727267, "16397248590": 0.7235869565217391, "13024222803": 0.575, "10729551446": 0.7925, "9490918103": 0.5383823529411764, "11116141400": 0.12384615384615376, "5754144217": 0.7475000000000002, "8969915617": 0.7236842105263157, "18233541346": 0.5841935483870967, "5523490278": 0.7708333333333335, "176410855": 0.5866666666666667, "6716061548": 0.7363690476190478, "16528596335": 0.6933928571428573, "19064731378": 0.8046875, "6616403027": 0.5, "3279152117": 0.0, "9227158775": 0.5590625, "3077267194": 0.6466666666666666, "1808629116": 0.8230769230769229}, "Desc": [{"nicearg": "Automobilikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Automobilikone%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Automobilikone\"]", "op": "Query", "size": 38}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Automobilikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 38}], "concsize": 38, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 38}