{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " noch einen Tipp f\u00fcr h\u00e4tten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 16882959505, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00fcrde mich freuen, wenn Sie als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vielleicht k\u00f6nnen Sie mir bei folgendem Problem weiterhelfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 18595909249, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 10420452428, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn diese Anlagen dann Probleme bekommen, kann niemand mehr helfen, auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autopapst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autopapst.de", "toknum": 6351572359, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei Fragen rund um Ihr Auto wenden Sie Sich einfach an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nachdem Andere am Ende sind, wende ich mich als letzte Hoffnung an Sie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 19579261465, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler hilft Ihnen weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 12639532842, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich fahre einen Ford Ka , der 11 Jahre alt ist und damals auf Erdgas umgestellt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 18385304692, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Carl fragt, warum die T\u00fcren an unserem Auto nicht zu und aufgehen, wenn er sie bet\u00e4tigt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 13482142755, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich fahre einen Astra G , Bj.2000."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 10615229474, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Guten Tag lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler auf Autogazette.de t\u00e4glich Leserfragen bei Problemen mit dem Auto."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["presseanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "presseanzeiger.de", "toknum": 3279884702, "Left": [{"class": "", "str": "Daneben beantwortet der deutschlandweit bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Andreas Kessler Ihre Fragen rund ums Auto."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 19204658313, "Left": [{"class": "", "str": "Neben einem t\u00e4glich erscheinendem kostenlosen Newsletter beantwortet seit Donnerstag \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ihren Problemchen wenden - ich versuche es nun auch einmal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 14718745140, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo, sicherlich werden viele Leser auf diesem Wege an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Folgende: ich fahre einen VW 5er Golf , 1,6 mit 102 PS."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 16882961371, "Left": [{"class": "", "str": "Meine Frage an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Ke\u00dfler, der bisweilen in der Sendung \"Wiso\" im ZDF ex cathedra predigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 17997392517, "Left": [{"class": "", "str": "Weniger gel\u00e4ufig ist wohl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mein Suzuki Swift , Bj. 98 rattert beim Gasgeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 19344142877, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Funk und Fernsehen bekannte Andreas Ke\u00dfler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "meinanzeiger.de", "toknum": 5308178515, "Left": [{"class": "", "str": "Den ersten der diesj\u00e4hrigen Entdeckertage bestreitet am 18. September der als Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den vers\u00e4umten Umweltschutz die Schuld gibt, erkl\u00e4rt Dudenh\u00f6ffer im ENERGLOBE.DE-Videointerview."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energlobe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "energlobe.de", "toknum": 5113902945, "Left": [{"class": "", "str": "Wem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Prof. Hannes Brachat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autohauspeter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapstes"}], "ref": "autohauspeter.de", "toknum": 11744976082, "Left": [{"class": "", "str": "Das Beste jedoch zum Schlu\u00df: Die Rede des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mein Auto ist ein Honda Civic , 98er Baujahr, 145.000 km runter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 13175138586, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnete Autoexperte ist au\u00dferdem Mitbegr\u00fcnder des \"Center of Automotive Research\" (CAR)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["was-audio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "was-audio.de", "toknum": 4519683390, "Left": [{"class": "", "str": "Der oft auch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannte Professor Ferdinand Dudenh\u00f6fer, seine Kaufentscheidung von anderen Kriterien als der ADAC-Pannenstatistik abh\u00e4ngig zu machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urbs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "urbs.de", "toknum": 15596580638, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb empfiehlt auch der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Hauptstadt\", als er f\u00fcr die FAZ-Gruppe am Wochenende ein Automagazin im Radio moderierte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autopapst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autopapst.de", "toknum": 15516592091, "Left": [{"class": "", "str": "Die Berliner nannten ihn den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich fahre einen kleinen Peugeot 106 , Baujahr 1992. Ich kaufte diesen Wagen aus erster Hand vor etwa zwei Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 2806275597, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet: Der K10 von 1991 war das letzte Modell vom \"alten\" Micra und ist nat\u00fcrlich nicht mehr weiter \"modellgepflegt\" worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 3301906950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter Wirtschaftspropheten sieht schwarz f\u00fcr den Standort Bochum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["egon-w-kreutzer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "egon-w-kreutzer.de", "toknum": 3779124140, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Opel, Automobile, Bochum, Herr Dudenh\u00f6ffer, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Ke\u00dfler wei\u00df Rat!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "mdr.de", "toknum": 2105754394, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fritz B. Busch mit rund 200 Fahrzeugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bikerbetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "bikerbetten.de", "toknum": 12865202084, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wolfegg: Attraktion des bekannten Ferienortes sind das F\u00fcrstliche Schloss und das Automuseum von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kazunori Yamauchi \u00fcber Twitter verlauten, dass noch im Febraur Gran Turismo 5 mit einem neuen Patch bedacht werden soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingame.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "ingame.de", "toknum": 4276919548, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor einigen Tagen lies"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich habe eine Frage zu meinem Ford Ka , Baujahr 2009. Folgendes ist defekt: Zigarettenanz\u00fcnder zieht keinen Strom mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 10216980406, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand Dudenh\u00f6ffer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elektroautobilliger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "elektroautobilliger.de", "toknum": 1701081827, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "E-Autos: Sind sie zu schwach, bist du zu stark Das Projekt Elektroauto sei dabei \"abzusterben\", meint Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Dudenh\u00f6fer hat eine Studie ver\u00f6ffentlicht, die sinkende Exporte der Automobilindustrie wegen zunehmender Produktionsverlagerung ins Ausland vorhersagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["egon-w-kreutzer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "egon-w-kreutzer.de", "toknum": 3779128704, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Automobilindustrie, deutsche Standorte, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mein Peugeot 206 HDI hat 240.000 km runter und f\u00e4ngt nun mit einem seltsamen \"Knork\"-Ger\u00e4usch vorne rechts an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 18385302453, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Guten Tag, Herr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kazunori Yamauchi zu Wort und versicherte das man allen Spielern den bestm\u00f6glichen Support durch Patches und eventuelle Erweiterungen bieten m\u00f6chte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingame.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "ingame.de", "toknum": 14175648714, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Ver\u00f6ffentlichung das Spiels, meldete sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wir m\u00f6chten den Trockner der Klimaanlage unseres Lancia Y LS Automatik, Baujahr 1998, da das Auto jetzt zwei Jahre stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7649158005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", unser W 126 Mercedes, SE 300 (6 Zylinder), BJ 1989, 170.000 Kilometer springt einwandfrei an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 16882959891, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dudenh\u00f6ffer gibt Antworten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energlobe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "energlobe.de", "toknum": 19532517652, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Autopoet nennt man ihn respektvoll in der Szene. 1973 er\u00f6ffnete er als einer der Ersten in Deutschland ein privates Automuseum - seine gro\u00dfe Spielkiste, wie er es liebevoll nennt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfegg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "wolfegg.de", "toknum": 14788625422, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte sich f\u00fcr die Anreise mit der Bahn entschieden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brennstoffspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "brennstoffspiegel.de", "toknum": 344034089, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mobilit\u00e4t der Gegenwart habe Dudenh\u00f6ffer jedenfalls erst einmal auf Um- und Abwege gebracht, berichten die Organisatoren: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Andreas Kessler beantwortet ihre Fragen in der Autogazette."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 994854489, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie haben Schwierigkeiten beim Anfahren, Ihr Auto macht laute Ger\u00e4usche beim Bremsen oder die Kupplung schleift - unser \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Dudenh\u00f6ffer, Leiter des CAR-Center Automotive Research an der Universit\u00e4t Duisburg-Essen, nur teilweise."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reifenwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "reifenwelt.de", "toknum": 12690962763, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Zentralverband Deutsches Kraftfahrzeuggewerbe (ZDK) unterst\u00fctzt die Aussagen von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich habe mit meinem VW T4 TDI , 75 kW, Erstzulassung 1996 folgendes Problem: V\u00f6llig sporadisch geht der Motor w\u00e4hrend der Fahrt aus, meistens wenn ich schon eine l\u00e4ngere Strecke gefahren bin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 14655830947, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet: Hallo Herr Schuhmacher, vielleicht ist die L\u00f6sung des Problems ganz simpel: Der Bremsschlauch zum rechten Hinterrad k\u00f6nnte von innen zugequollen sein und l\u00e4sst darum den Bremsdruck nicht so recht aus der Bremszange hinaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 16195719906, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"), auf \"Zeit Online\", in seinen Sendungen (\"Hier ab vier\", \"Sonntagsfahrer\") und am Telefon Pannenhilfe, erz\u00e4hlt Geschichten \u00fcber James Deans Wagen, informiert \u00fcber neue Modelle und reflektiert politische Probleme rund ums Auto."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienheft.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "medienheft.ch", "toknum": 15019052677, "Left": [{"class": "", "str": "Kessler bietet in Blogs (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", es geht um meinen Audi 80 (B4), Baujahr 1992 , Benziner, 2.0 E, 85 kW, 5-Gang-Schaltgetriebe, geregelter Kat Euro 3. W\u00e4hrend einer Fahrt auf einer Bundesstra\u00dfe hat der Wagen beim Gas geben unregelm\u00e4\u00dfig geruckelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 15117273025, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 14627553644, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet: Der Mann, der daf\u00fcr verantwortlich ist, sitzt l\u00e4ngst mit fetter Pension im sonnigen Spanien und denkt wahrscheinlich keinen Moment mehr an seine Untaten: Jose Ignatio Lopez, zur Bauzeit Ihrer Seats oberster Kostenoptimierer im VW-Konzern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 1680556329, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Prof. Dr. Ferdinand Dudenh\u00f6ffer, wonach die Klimaschutzziele der Bundesregierung mit einer st\u00e4rkeren F\u00f6rderung von Erdgasfahrzeugen schon zehn Jahre fr\u00fcher erreichbar w\u00e4ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["media-activa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "media-activa.de", "toknum": 8741397286, "Left": [{"class": "", "str": "Moderator Markus Schramm zitierte eine Studie des Center Automotive Research (CAR) von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Ke\u00dfler gibt regelm\u00e4\u00dfig Audienzen auf Radio Eins und l\u00e4dt gemeinsam mit Patricia Pantel in der Sendung \"Die Sonntagsfahrer\" prominente Autonarren in die \"Mitfahrzentrale\" (so der Name der Rubrik in der Sendung) ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["media-and-law.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "media-and-law.de", "toknum": 4959728329, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " & Co. dass der Verk\u00e4ufer den Kunden anscheinend ja jahrelang \u00fcber den Tisch gezogen hat, weil ja alle anderen 30% Nachlass bzw. traumhaft niedrige Leasingraten auf den Neuwagen bekommen haben, nur man selber anscheinend nicht \u2013 keiner verschenkt gerne Geld \u2013 deshalb wird beim n\u00e4chsten Auto genauer hingeschaut und mehrere Angebote eingeholt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["automobilverkaeufer-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autop\u00e4psten"}], "ref": "automobilverkaeufer-blog.de", "toknum": 17264433859, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gilt als \"chic\" sich mehrere Offerten von verschiedenen Verk\u00e4ufern, Autoh\u00e4usern und Wettbewerbern anbieten zu lassen \u2013 eine Anfrage bei nur einem Verk\u00e4ufer ist \u00e4u\u00dferst selten geworden \u2013 der Kunde ist \"m\u00fcndiger\" gleichzeitig auch mi\u00dftrauischer geworden \u2013 h\u00f6rt nun auch auf Nachbarn, Stammtisch-Br\u00fcder, Autozeitungen etc. \u2013 und oftmals suggerieren die dort verbreiteten \"L\u00fcgen\" von gewissen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich fahre einen Audi A2 , 1.6 FSI und habe das Problem, dass beim Schalten der Wagen beim \"auskuppeln\", Gang einlegen und \"Kupplung kommen lassen\", das Auto jedes Mal ein Klackger\u00e4usch von sich gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 18385304063, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des Umweltbundesamtes, \u00fcber sparsame Motoren und das Tempolimit, \u00fcber seine Erfahrungen mit vier verschiedenen Umweltministern und die Lobbyarbeit von Audi, BMW & Co. Ruft man Axel Friedrich auf seinem Mobiltelefon an, erreicht man ihn mal in Mexiko, mal in Singapur, mal in S\u00fcdafrika."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["greenpeace-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "greenpeace-magazin.de", "toknum": 19357725777, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Axel Friedrich, der ehemalige \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 18595912231, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (h\u00f6chstens ein selbsterkl\u00e4rter), aber immer gut f\u00fcr einen netten Spruch und eine freundliche Bewertung . In seinem Schlepptau ist, wohl auch als automobile Rechtfertigung, sein Kompagnon, Probefahrer Alex, mit von der Partie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["automatick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "automatick.de", "toknum": 18907083573, "Left": [{"class": "", "str": "Als deutscher Vertreter ist der reichweitenstarke Robert Basic eingeladen, keineswegs ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" eingebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mdz-moskau.eu"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapsts"}], "ref": "mdz-moskau.eu", "toknum": 13235629226, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00e4ufige Auftritte im Fernsehen haben ihm den Ruf des \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 11953450978, "Left": [{"class": "", "str": "Viel Erfolg bei der L\u00f6sung des Problems w\u00fcnscht Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["photoblog76.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "photoblog76.de", "toknum": 116753691, "Left": [{"class": "", "str": "Fritz B. Busch, in der Szene auch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", lohnt es sich eine Garantieverl\u00e4ngerung abzuschlie\u00dfen??"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 14775561161, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Juli 2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181961149, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fragen an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im November 2009"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 19344142572, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fragen an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im April 2010"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 18595908943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fragen an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannte Rundfunkjournalist Andreas Kessler."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gfbm-akademie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "gfbm-akademie.de", "toknum": 19592944909, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr eine schwungthafte Diskussion sorgte der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kazunori Yamauchi lie\u00df schon vor geraumer Zeit verlauten, das die Entwicklung..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingame.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "ingame.de", "toknum": 4276918937, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Prof. Dr. Dudenh\u00f6ffer zu vier Feststellungen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekoenergie-blog.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "oekoenergie-blog.at", "toknum": 1379064600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einem mir k\u00fcrzlich zugegangenen Artikel kommt der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". hw/mid"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pkw-steuer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "pkw-steuer.de", "toknum": 13073223495, "Left": [{"class": "", "str": "Deutlicher k\u00f6nne man nicht zeigen, dass man \"die zweite Geige\" spielt, so der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich fahre einen Opel Astra H Bj.10/2010 1.6 Caravan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autopapst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autopapst.de", "toknum": 331952100, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich fahre einen Golf 4 , Baujahr 4/98, km-stand 55.000."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 2221137329, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Elektromobilit\u00e4t im Schneckentempo unterwegs"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stromfahren.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "stromfahren.at", "toknum": 8905062823, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Andreas Ke\u00dfler und Patricia Pantel benennen und kl\u00e4ren in ihrem Buch die popul\u00e4rsten Fehlannahmen deutscher Autofahrer \u2013kenntnisreich und mit viel Humor. mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trekstor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "trekstor.de", "toknum": 8934547258, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich habe in 09/10 einen A 180 CDI , Bj. 2007 beim Fachh\u00e4ndler gekauft (junge Sterne)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 6132136053, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sehr geehrter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Andreas Ke\u00dfler, bekannt unter anderem aus dem ZDF-Magazin \"WISO\", kommentiert als Moderator den Workshop und beantwortet die Fragen von Zuschauern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lackiererblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "lackiererblatt.de", "toknum": 17733942696, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", unser Peugeot 807 (EZ 11/2002, Benziner, 2L, 100kW) macht derzeit leider \u00c4rger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 10303930091, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 15066111512, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler empfiehlt:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 1996284835, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand Dudenh\u00f6ffer, Leiter des CAR Instituts (Center Automotive Research) der Universit\u00e4t Duisburg-Essen, glaubt di..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verkehrslage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "verkehrslage.de", "toknum": 7529873717, "Left": []}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 18610976487, "Left": [{"class": "", "str": "Alles Gute w\u00fcnscht Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich habe bei meinem Mercedes C 200 , 120 PS, Baujahr 98, den Luftmassenmesser gewechselt, weil er nur noch 120 km/h lief."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 16910715265, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Professor Ferdinand Dudenh\u00f6ffer bei der Pr\u00e4sentation der Studie Mitte Mai."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["renault.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "renault.de", "toknum": 15893975037, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das Elektroauto l\u00e4sst sich ohne gr\u00f6\u00dfere Infrastrukturma\u00dfnahmen in die Gro\u00dfstadtverkehre integrieren\", erkl\u00e4rte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' Ferdinand Dudenh\u00f6fer - wie im Jahresbericht Elektromobilit\u00e4t nachzulesen ist -, sieht \"die Marke Opel in 3 Jahren nicht mehr in Deutschland\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stromfahren.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "stromfahren.at", "toknum": 6610665116, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "'"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ferdinand Dudenh\u00f6ffer l\u00e4sst \u00fcber sein Beratungsunternehmen \"B&D Forecast\" verlauten, dass dieser Struktureffekt den Markt um 70.000 bis 80.000 Neuwagenverk\u00e4ufe pro Jahr verkleinere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carmondo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "carmondo.de", "toknum": 18355825340, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Andreas Kessler findet in der Netzeitung L\u00f6sungen f\u00fcr die Probleme mehr dazu: fragen , \"autopapst\" , juli , Baby-Team.de Babyartikel Bekleidung Kinderwagen Zimmer Kinder und Babys brauchen nicht nur viel Liebe und N\u00e4he, um sich wohlzuf\u00fchlen, sondern auch richtige Kleidung, passende Spielsachen oder t\u00e4gliche Utensilien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joblogik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "joblogik.de", "toknum": 14950476219, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " +++ Die Ersatzteilfrage: Der Kampf gegen das Monopol der Autokonzerne +++ Fahrzeugbrief: Opel 4 - 12 +++ Der prominente Mitfahrer: Ron Ringguth (Rennsport-Reporter) +++ Im Stra\u00dfenverkehr mit blutigen Anf\u00e4ngern: Geschichten eines Fahrlehrers +++ Ke\u00dfler gegen den Rest der Welt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feed2list.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "feed2list.de", "toknum": 5946074779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Audienz beim"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 6131684049, "Left": [{"class": "", "str": "Es gr\u00fc\u00dft Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Radio1 (rbb) und der Netzeitung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sepeur-media.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "sepeur-media.de", "toknum": 3313477451, "Left": [{"class": "", "str": "Wasserstoff -Autos - Was uns in Zukunft bewegt Buch mit 168 Seiten, 101 Abbildungen und 54 Tabellen von Dipl.-Ing. Sven Geitmann ISBN 3-937863-07-9, Hydrogeit Verlag, Kremmen, Mai 2006, Preis: 19,80 Euro Mit einem Vorwort von Dipl.-Ing. Andreas Ke\u00dfler,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["david-kiefel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "david-kiefel.de", "toknum": 5853775806, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Korrektur der M\u00e4ngelliste: Fahrersitz schief \u2013> einfach nen Kissen unter die linke A****backe und Decke hinter die linke R\u00fcckenseite Haltegriff beim Beifahrer fehlt \u2013> einen von hinten nach vorne montieren Bei Vollgas kommt schwarzer Rauch aus dem Endtopf, Leistung geht zur\u00fcck und Motor tourt nicht ab \u2013> Ich habe gelernt: Abgasr\u00fcckf\u00fchrung abklemmen plus irgendeine Luftpumpe (dank an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " +++ Der Fahrzeugbrief"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feed2list.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "feed2list.de", "toknum": 5946074737, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Mobilit\u00e4tsmagazin mit folgenden Themen: Das wunderbare Autofahrer Handbuch: Gespr\u00e4ch unter Kollegen +++ Der prominente Mitfahrer: Paul Baumann (Gitarrist bei den Beatsteaks) +++ Audienz beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wir haben einen Problem mit unserem Opel Meriva 1,3 CDTI , Bj. 2005. Bei Leistungsabruf im Drehzahlbereich zwischen ca. 2000 bis 2500 U/min leuchtetm die Motorkontrollleuchte auf und das Auto nimmt nur noch schlecht Gas an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 19570893008, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 13486948069, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 15117273513, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 15142025134, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 15213448889, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 14994539810, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 3344592729, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 5984283177, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 6125120999, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 5582911830, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 6132136123, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181962252, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7428291937, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 10420452357, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 11953450812, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hauptstadt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autodiva.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autodiva.de", "toknum": 288109815, "Left": [{"class": "", "str": "Seit er f\u00fcr die renommierte FAZ-Gruppe jedes Wochenende ein Automagazin im Radio moderierte, ist er zumindest f\u00fcr die Autofans und -Freaks aus Berlin der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand Dudenh\u00f6ffer bis in die Hauptstadt schafft, gibt es abschlie\u00dfend eine Positionierung zur \"Mobilit\u00e4t der Zukunft\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brennstoffspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "brennstoffspiegel.de", "toknum": 344034047, "Left": [{"class": "", "str": "Und sofern es"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["themenblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "themenblog.de", "toknum": 599032769, "Left": [{"class": "", "str": "(\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radioeins.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "radioeins.de", "toknum": 1045982726, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie k\u00f6nnen direkt bis vor die Garage vorfahren f\u00fcr eine Audienz beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Andreas Ke\u00dfler. ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sendungverpasst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "sendungverpasst.de", "toknum": 1364606927, "Left": [{"class": "", "str": "Wie Sie Ihren Wagen sch\u00e4tzen und was man gegen erste Roststellen tut, erkl\u00e4rt \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im M\u00e4rz 2007"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 1680556194, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Antwort 38 zu den Fragen an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Prof. Dr. Ferdinand Dudenh\u00f6fer vorsteht, zufolge hat der Preiskampf auf dem deutschen Automarkt ein Rekordniveau erreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lettertest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "lettertest.de", "toknum": 1884433446, "Left": [{"class": "", "str": "Einer Studie des CAR-Centers Duisburg, dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Prof. Ferdinand Dudenh\u00f6ffer von der Universit\u00e4t Duisburg-Essen jetzt auf Basis einer aktuellen Studie negative ... Weiterlesen \u2192"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garbersgazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "garbersgazette.de", "toknum": 1887725375, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Hersteller prognostiziert"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fragen stellen und diese beantwortet werden, stimmen Sie der Ver\u00f6ffentlichung Ihres Namens innerhalb der Autogazette zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 2002738648, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn Sie innerhalb der Rubrik"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nur die Angabe der E-Mail-Adresse erforderlich ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 2002738785, "Left": [{"class": "", "str": "Die FM Autoportal GmbH weist darauf hin, dass f\u00fcr die Bestellung des Newsletters oder auch der Rubrik \"Fragen an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Ke\u00dfler gibt wichtige Tipps, damit so ein Reimport nicht zur Kostenfalle wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "mdr.de", "toknum": 2105754811, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Dr. Ferdinand Dudenh\u00f6ffer auf Hersteller-und Importeursaktionen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoundwirtschaft.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autoundwirtschaft.at", "toknum": 2117579976, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegensatz dazu konzentriert sich der an der Universit\u00e4t Duisburg-Essen lehrende \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich fahre einen MB Vito , Bj1999, Km ca.190.000."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 2221135504, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sieh, dass sich der Hype um Elektromobilit\u00e4t und alternative Antriebe angesichts der Innovationen im Bereich der konventionellen Antriebe zu beruhigen scheint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuhrpark-transparenz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "fuhrpark-transparenz.de", "toknum": 2335569659, "Left": [{"class": "", "str": "Deutschlands \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 2676441826, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich habe einen VW Polo , Bj.04/2003 mit einer Laufleistung von 57.000 km."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 2806274481, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Thema \"CO2 Reduktion\" ist unbestritten ein \u00dcberlebenswichtiges."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 2806275461, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", habe einen Citroen C3 XTR 1,4 Sensodrive . Mein Problem ist, dass er nach dem Starten das Gas beim Anfahren nicht richtig annimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 2806275996, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ferdinand Dudenh\u00f6ffer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autonews-123.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autonews-123.de", "toknum": 2852492726, "Left": [{"class": "", "str": "Einer davon, der am lautesten in das Rabatt-Horn bl\u00e4st, ist der (von \"Bild\" oder von sich selbst ernannte?) \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 2894663457, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 3074147021, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 3074147256, "Left": [{"class": "", "str": "Es gr\u00fc\u00dft, Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 3192925129, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Kongressleiter des... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["openpr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "openpr.de", "toknum": 3249736103, "Left": [{"class": "", "str": "\", so die eindeutige Aussage von Prof. Dr. Ferdinand Dudenh\u00f6ffer, \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Auto-Journalist und Maschinenbau-Ingenieur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hydrogeit-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "hydrogeit-verlag.de", "toknum": 3639901371, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnete Professor der Meinung, die Abwrackpr\u00e4mie sei nahezu wirkungslos."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cashbooster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "cashbooster.de", "toknum": 3754570466, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch der Autoexperte Ferdinand Dudenh\u00f6ffer ist der Meinung, die Umweltpr\u00e4mie reiche noch bis zum Jahresende . Noch im Januar war der von der Presse als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dudenh\u00f6fer, dem ist so."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "taz.de", "toknum": 4056758253, "Left": [{"class": "", "str": "Man demontiert regelkonform den Sozialstaat und sieht das Gespenst am Horizont nicht, der Lohnabw\u00e4rtstrend nimmt Ausw\u00fcchse an , dass mancher Produkthersteller auf Halde produziert, das sind nicht nur die Warnsignale vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ferdinand Dudenh\u00f6ffer die Zahl der ausl\u00e4ndischen Fahrzeuge, die E10 nicht vertragen w\u00fcrden, auf 200.000 bis 300.000, da bedeutende Importeure wie Toyota, Fiat, Peugeot, Citroen, Renault, General Motors (Saab, Chevrolet), Volvo und Hyundai ihre Freigaben l\u00e4ngst erteilt hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energie-holz-heizung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "energie-holz-heizung.de", "toknum": 4124857991, "Left": [{"class": "", "str": "So sch\u00e4tzte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand Dudenh\u00f6ffer l\u00e4utet ihr sogar das Totengl\u00f6ckchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brennstoffspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "brennstoffspiegel.de", "toknum": 4223515554, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kazunori Yamauchi vor 2 Jahren es sich nicht nehmen, die Entwicklung von Gran Turismo 6 offiziell zu best\u00e4tigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingame.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "ingame.de", "toknum": 4276918675, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Wunder, hat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kazunori Yamauchi ein deutliches Lebenszeichen von sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingame.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "ingame.de", "toknum": 4276919069, "Left": [{"class": "", "str": "Doch nun gibt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler hat die \"Zwillinge\" miteinander verglichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 4319202432, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und Manfred Kaufhold (BVFMW) mit Andr\u00e9 Stark (AUTOSCOUT24) und Moderatorin Kathrin Adamski die Frage diskutiert, ob das Internet der Qualit\u00e4t und dem Service den Garaus macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["misteratz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "misteratz.de", "toknum": 4664677910, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der Podiumsdiskussion \"Preiskrieg oder Qualit\u00e4tssprung\" auf Einladung von AUTOSCOUT24 haben Prof. Dr. Diez (Institut f\u016br Automobilwirtschaft), Thomas Burkhardt (ADAC Vizepr\u00e4sident Technik), Wolfgang Herrmann (Autohaus Herrmann), Andreas Kessler ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 4734786720, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler beantwortet in der Autogazette Ihre Fragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 4745285770, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 4758179114, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 4768540944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Dudenh\u00f6fer) scheinen mehr an \u00f6ffentlichen Verlautbarungen interessiert zu sein als an detaillierter Analysearbeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapstes"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 4824384632, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ja, das meiste sind leider Betriebsgeheimnisse, und die entsprechenden Forschungseinrichtungen (wie die des ber\u00fchmten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 4877997793, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Rabatten predigt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinauto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "meinauto.de", "toknum": 4957364007, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich fahre einen Seat Toledo TDI mit 110 PS."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 5052215500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dudenh\u00f6ffer spricht im Videointerview \u00fcber die Potenziale von Erdgasautos."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energlobe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "energlobe.de", "toknum": 5113902902, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radioforen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "radioforen.de", "toknum": 5161803749, "Left": [{"class": "", "str": "Mein absoluter Favorit sind die \"Sonntagsfahrer\": (Vermeintlich) blonde Tusse trifft auf allwissenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 5470153145, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 5507918732, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Prof. Ferdinand Dudenh\u00f6ffer vom \"Center Automotive Research\" (CAR) \u00fcbte schon scharfe Kritik an der F\u00f6rderpraxis der Bundesregierung bez\u00fcglich Elektromobilit\u00e4t: F\u00fcr Deutschland werde es nicht einfach, bis zum Jahr 2020 eine Million E-Fahrzeuge auf die Stra\u00dfe zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["absatzwirtschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "absatzwirtschaft.de", "toknum": 5650006702, "Left": [{"class": "", "str": "\" Und auch der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Keller h\u00f6chstpers\u00f6nlich, der daran mal die Technik ausprobiert hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fusselblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "fusselblog.de", "toknum": 5666257035, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Schaden wurde auf der Automechanika ausgebessert - von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand Dudenh\u00f6ffer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klimaktiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "klimaktiv.de", "toknum": 5737162034, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die deutschen Autobauer haben in den vergangenen f\u00fcnf Jahren tats\u00e4chlich gro\u00dfe Fortschritte bei der Treibstoffeffizienz erzielt, sagt Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 5747303098, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zeit f\u00fcr ein paar Tipps in die richtige Richtung haben sollte, w\u00fcrde ich mich riesig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 5787810422, "Left": [{"class": "", "str": "Weil ich kein Fachmann auf diesem Gebiet bin, fehlen mir die Kenntnisse.) Falls der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 5787810454, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " +++ Fahrzeug-Brief: Lamborghini Miura +++ Ke\u00dfler gegen den Rest der Welt +++ Auto-News"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feed2list.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "feed2list.de", "toknum": 5946074761, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Themen der Sendung: Modellhaft in der M\u00e4nnerdom\u00e4ne +++ Claudia Kleinert ist die prominente Mitfahrerin +++ Audienz beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " +++ Kamera im Auto: Warum in Russland der Stra\u00dfenverkehr gefilmt wird +++ Der prominente Mitfahrer: Katja Woywood +++ Der Wunsch nach leisen Gleisen: L\u00e4rmschutz f\u00fcr die Stra\u00dfenbahn"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feed2list.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "feed2list.de", "toknum": 5946074828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Audienz beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " +++ Craftline: Designm\u00f6bel aus alten Fahrzeugen +++ Der prominente Mitfahrer: Friedrich K\u00fcppersbusch +++ 30 Jahre Wartezeit: Das Gesch\u00e4ft mit den Ost-Oldtimern"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feed2list.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "feed2list.de", "toknum": 5946074866, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Themen der Sendung: Audienz beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" werden, vermag ich doch stark zu bezweifeln!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motor-kritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autop\u00e4psten"}], "ref": "motor-kritik.de", "toknum": 5953599836, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ob die Unternehmensberatung und ihr Vorsteher allerdings dadurch schon zu \"Autoexperten\" oder \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand Dudenh\u00f6ffer hat f\u00fcr die WirtschaftsWoche die Entwicklung der gr\u00f6\u00dften Autobauer der Welt analysiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 6081166136, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 6131683895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 6134940882, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 6174520865, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Andreas Ke\u00dfler, rbb-Moderator Harald Pignatelli oder etwa Renn-Lady Heidi Hetzer hat die AVUS-Faszination gepackt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-bbr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "motorsport-bbr.de", "toknum": 6439592234, "Left": [{"class": "", "str": "Der Lebensretter tauscht den Steuerkn\u00fcppel des ADAC Helikopters Christoph 31 gegen das Lenkrad seines seltenen Amphicars Baujahr 1964. Auch Schauspieler Axel Pape, Ex-Rallyeweltmeister Peter Diekmann, \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Prof. Ferdinand Dudenh\u00f6ffer und Dr. Franz Alt, der Verfechter regenerativer Energien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mikado-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "mikado-online.de", "toknum": 6579219204, "Left": [{"class": "", "str": "Zum offiziellen kamen Vertreter aus Politik und Wirtschaft, zudem sprachen der der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blocati.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autop\u00e4pste"}], "ref": "blocati.de", "toknum": 6605876553, "Left": [{"class": "", "str": "Ich mach ihn dann immer An und wieder Aus, dann ist es weg. Naja, mu\u00df ich wohl mal die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand Dudenh\u00f6ffer schreibt in seinem neuesten Bericht: \"Unterstellt man jetzt in einem Negativszenario, dass in Japan Produktionsausf\u00e4lle von 3 Monaten zu verkraften w\u00e4re, entspricht dies einem Produktionsausfall von 2,5 Millionen Fahrzeugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["20min.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "20min.ch", "toknum": 6667790047, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bildstrecken Infografik St\u00f6rfall im Atomkraftwerk Fukushima Drohender Super-GAU in Japan Entstehung eines Tsunami Japan Erdbeben Schaden von 25 Milliarden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt, \u00e4u\u00dferte sich in diesem Zusammenhang auch \u00fcber die anstehende Opel-Sanierung und die diesbez\u00fcgliche Diskussion um eventuelle Staatshilfen: \"der neue GM-Konzern hat durch die St\u00e4rkung seiner Hauptm\u00e4rkte im Jahr 2010 die M\u00f6glichkeit, ohne Staatshilfe das Unternehmen Opel zu sanieren\". 2007 und 2008 wurden weltweit jeweils 55,8 Millionen Autos verkauft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kfz-steuer-wohnmobil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "kfz-steuer-wohnmobil.de", "toknum": 7149911661, "Left": [{"class": "", "str": "Ferdinand Dudenh\u00f6fer, Professor der Universit\u00e4t und gemeinhin als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler, er hilft Ihnen weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181961165, "Left": [{"class": "", "str": "Fragen Sie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181961305, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181961487, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181961774, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181962080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181962387, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181962740, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181962912, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181963016, "Left": [{"class": "", "str": "Gute Fahrt w\u00fcnscht Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich fahre einen Ford Fiesta 1.25 16V von 1999. Beim Gasgeben h\u00f6rt man ein Zischen und er nimmt das Gas oft nicht an und ruckelt, als wenn er nicht richtig z\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181963022, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181963062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181963121, "Left": [{"class": "", "str": "Alles Gute w\u00fcnscht Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich fahre einen 1997er C-Klasse 180 Kombi , Benziner mit Automatik. 260.000 Kilometer ohne eine gr\u00f6\u00dfere Reparatur gefahren, grundsolide."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181963128, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181963216, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181963301, "Left": [{"class": "", "str": "Gute Fahrt w\u00fcnscht Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181963386, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181963598, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181963663, "Left": [{"class": "", "str": "Viel Erfolg w\u00fcnscht Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181963905, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181964057, "Left": [{"class": "", "str": "Viel Erfolg w\u00fcnscht Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181964143, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bin am Verzweifeln mit meinem VW Passat 35i 2E , Bj 1993 115 PS, habe schon seit l\u00e4ngerem das Problem, dass er unter Last, also beim Beschleunigen, abrupt abstirbt und kein Gas annimmt und stottert, wenn man vom Gas geht oder weniger Gas gibt, wird es meist wieder besser, kam aber auch schon zum Komplettversagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181964212, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181964356, "Left": [{"class": "", "str": "MfG Frank"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181964655, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181964886, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181964923, "Left": [{"class": "", "str": "Gute Fahrt w\u00fcnscht Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181965328, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181965480, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181965693, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7181965884, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Ke\u00dfler zum Nachlesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "mdr.de", "toknum": 7222866235, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Nachlesen : Der Chat mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7428292181, "Left": [{"class": "", "str": "Viel Spa\u00df beim Shoppen w\u00fcnscht Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich fahre seit einem halben Jahr einen VW T4 2,4l , Diesel, Automatik, BJ 1994 mit nun gerade mal (nachweislichen 100.000 km)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7649158523, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mich w\u00fcrde interessieren, ob ich im T\u00fcrschloss meines Mercedes ML 270 CDI , Baujahr 2001, Baureihe 163, den Microschalter (z.B. zust\u00e4ndig f\u00fcr Innenraumbeleuchtung / Warnsummer, vergessenes Abblendlicht) austauschen kann, ohne dabei das ganze Schloss ersetzen zu m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7649159842, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Kessler antwortet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autogazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "autogazette.de", "toknum": 7697239102, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und wohl meistzitierter Automobilexperte von der Universit\u00e4t Duisburg-Essen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Autopapst"}], "ref": "orf.at", "toknum": 7737236464, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die Autokrise in Europa ist erst am Beginn\", sagte Ferdinand Dudenh\u00f6ffer, Deutschlands \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Autopapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Autopapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"10420452357": 0.08, "3301906950": 0.6303879310344827, "7181962252": 0.08, "2806275597": 0.638, "14788625422": 0.5595588235294118, "16882959891": 0.57, "15066111512": 0.08, "19579261465": 0.7597222222222223, "19344142877": 0.6903846153846155, "10615229474": 0.7357142857142857, "13482142755": 0.73625, "18595912231": 0.5, "5984283177": 0.08, "14718745140": 0.7199999999999999, "7428291937": 0.08, "10420452428": 0.8058823529411765, "19357725777": 0.5, "5308178515": 0.6832142857142859, "994854489": 0.5391935483870968, "5946074737": 0.0, "18385304692": 0.7363690476190478, "6132136053": 0.132, "18595909249": 0.8208333333333334, "17997392517": 0.6930978260869565, "19204658313": 0.725, "16882959505": 0.825, "4276918937": 0.2553571428571427, "5946074779": 0.0, "6610665116": 0.06964285714285712, "2105754394": 0.625, "13235629226": 0.32499999999999996, "15213448889": 0.08, "6132136123": 0.08, "18355825340": 0.04536290322580641, "17264433859": 0.5, "4959728329": 0.5, "19570893008": 0.0, "6131684049": 0.0, "11744976082": 0.6733333333333333, "16195719906": 0.5, "1701081827": 0.6036538461538461, "13486948069": 0.08, "18610976487": 0.08, "10303930091": 0.09999999999999995, "19344142572": 0.27321428571428563, "1680556329": 0.5, "4276919548": 0.613076923076923, "19592944909": 0.25999999999999995, "19532517652": 0.56, "1379064600": 0.24705882352941178, "13175138586": 0.6720588235294117, "116753691": 0.3033333333333333, "15596580638": 0.665, "15019052677": 0.5, "14994539810": 0.08, "15516592091": 0.665, "8741397286": 0.5, "344034089": 0.5453125, "12639532842": 0.7410714285714286, "7529873717": 0.08, "8934547258": 0.13240740740740736, "11953450812": 0.08, "4519683390": 0.6663043478260868, "18907083573": 0.5, "13073223495": 0.24576086956521728, "3313477451": 0.0, "18595908943": 0.27321428571428563, "5582911830": 0.08, "3344592729": 0.08, "5113902945": 0.6805555555555556, "14627553644": 0.5, "7649158005": 0.5752314814814814, "3779128704": 0.5968981481481481, "16910715265": 0.07366935483870962, "6351572359": 0.7785714285714285, "3279884702": 0.7291666666666667, "1996284835": 0.08, "12865202084": 0.6164130434782608, "8905062823": 0.13333333333333333, "17733942696": 0.1028571428571428, "15117273513": 0.08, "3779124140": 0.6275, "15142025134": 0.08, "2221137329": 0.2058823529411765, "18385302453": 0.5829741379310345, "10216980406": 0.605, "14950476219": 0.0, "7181961149": 0.27321428571428563, "5853775806": 0.0, "15117273025": 0.5, "12690962763": 0.5104310344827586, "14775561161": 0.3, "14175648714": 0.57875, "14655830947": 0.5023076923076923, "16882961371": 0.71375, "11953450978": 0.31499999999999995, "331952100": 0.21875, "6125120999": 0.08, "15893975037": 0.07112068965517238, "18385304063": 0.5}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Autopapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Autopapst%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Autopapst\"]", "op": "Query", "size": 332}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Autopapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 332}], "concsize": 332, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 332}