{"Sort_idx": [], "numofpages": 5, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hrend seiner Aufenthalte das Land."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spa-dich-fit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "spa-dich-fit.de", "toknum": 174778439, "Left": [{"class": "", "str": "Von hier aus regierte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorher das Geld aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versailles-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "versailles-forum.de", "toknum": 1616577221, "Left": [{"class": "", "str": "Aber zum Gl\u00fcck ging dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " man dort ausgestellt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenchen-flughafentransfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "muenchen-flughafentransfer.de", "toknum": 17136368663, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Marktplatz fand ich einen sch\u00f6nen Parkplatz und dann wollte ich gleich mal sehen, welchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-streitbare-professor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "der-streitbare-professor.de", "toknum": 17856205062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Bayernk\u00f6nig ist tot, es lebe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Gegenwelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dfvg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "dfvg.de", "toknum": 1306355979, "Left": [{"class": "", "str": "Von der Realit\u00e4t entt\u00e4uscht, errichtete sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der zusehends die Bodenhaftung verloren hatte, w\u00e4re sonst nochmals angetreten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wahlkampfblog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "wahlkampfblog.ch", "toknum": 10203201091, "Left": [{"class": "", "str": "Stoiber, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. war einer der begeisterten Anh\u00e4nger des Retrotrends."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebelifestyle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "lebelifestyle.de", "toknum": 8835823788, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. nahm das Projekt 1836 wieder auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 18780549024, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der als \"Filmk\u00f6nig\" die Regisseure bis heute befl\u00fcgelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturwelle5.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "kulturwelle5.de", "toknum": 8681307505, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist einer der ersten Filme \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. w\u00e4hrend seiner Aufenthalte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern-kataloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "bayern-kataloge.de", "toknum": 19020761438, "Left": [{"class": "", "str": "Zur wahren Leidenschaft wurde die Bewunderung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " galt vielen als irre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 587936274, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alle Ehre gemacht h\u00e4tte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irish-torin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "irish-torin.de", "toknum": 18638854264, "Left": [{"class": "", "str": "Und nat\u00fcrlich die k\u00f6nigsblaue Auszeichnung, auf die ich so scharf war und die auch dem legend\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I., der die Errichtung der Statue ma\u00dfgeblich f\u00f6rderte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotelgmachl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "hotelgmachl.at", "toknum": 18023994918, "Left": [{"class": "", "str": "Dies geschah vor allem auf Wunsch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem Schachenschloss ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergfuehrer-zugspitzland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "bergfuehrer-zugspitzland.de", "toknum": 18973086366, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der gem\u00fctlichen Einkehr steigen wir zum Jagdschloss des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. verbunden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberbayern-travel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "oberbayern-travel.de", "toknum": 5176549780, "Left": [{"class": "", "str": "Ausfl\u00fcge lohnen zum Starnberger See , welcher eng mit dem Schicksal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachzuzeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bavarica-buch-service.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "bavarica-buch-service.de", "toknum": 2356407421, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pr\u00e4zise und glaubw\u00fcrdig gelingt es Uwe Gardein die letzten Monate des ber\u00fchmtesten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-ferien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "schloss-ferien.de", "toknum": 12158989349, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Jahre nach der 1884 fertiggestellten k\u00fcnstlerischen Ausstattung der Neuen Burg Hohenschwangau verstarb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. scheiden sich die Geister."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["focus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "focus.de", "toknum": 3755246960, "Left": [{"class": "", "str": "Am steingewordenen Jugendtraum des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter mysteri\u00f6sen Umst\u00e4nden zu Tode: Er ertrank im Starnberger See."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["globem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "globem.de", "toknum": 18763212528, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich kam der bizarre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. der in Edenkoben seine Sommerresidenz erbauen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garten-eden-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "garten-eden-pfalz.de", "toknum": 12235818886, "Left": [{"class": "", "str": "Dies wusste bereits"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig der L\u00f6we ist stinksauer: Seinem Land droht der Staatsbankrott."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maennerformat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "maennerformat.de", "toknum": 18801759996, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem Komponisten bewilligt hatte, hatten in der Bev\u00f6lkerung Unverst\u00e4ndnis und Unmut ausgel\u00f6st."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["was-war-wann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "was-war-wann.de", "toknum": 14834251394, "Left": [{"class": "", "str": "Die enormen Gelder, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. machte Bad Br\u00fcckenau zu seiner Sommerresidenz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spa-dich-fit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "spa-dich-fit.de", "toknum": 3615083353, "Left": [{"class": "", "str": "Schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. plant in Hertenstein eine Parkanlage mit Lustschloss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-weggis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-weggis.ch", "toknum": 14407591901, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig wollte mit dem Prunkbau den Sonnenk\u00f6nig nachahmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 18216491526, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I., verbringt seit 1862 hier sein Exil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltkulturerbelauf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "weltkulturerbelauf.de", "toknum": 16670167428, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Otto von Griechenland, zweiter Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zun\u00e4chst nur als ferner grauer Fleck am dunstigen Berghang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mind-panorama.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "mind-panorama.de", "toknum": 720601830, "Left": [{"class": "", "str": "Dann erscheint am Horizont im Mittagsdunst das ber\u00fchmte Schlo\u00df des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entdeckte als einer der ersten in Deutschland das Werk des genialen amerikanischen Dichters und Magiers des Phantastischen und Abgr\u00fcndigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bokas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "bokas.de", "toknum": 9056283416, "Left": [{"class": "", "str": "Der legendenumwobene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. erbarmungslos ausnahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infohammer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "infohammer.de", "toknum": 288904825, "Left": [{"class": "", "str": "Wolf Schneider hat ihn den \"t\u00fcckischsten Schnorrer der Kulturgeschichte\" genannt, der den schw\u00e4rmerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. auf Herrenchiemsee machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaub-in-obing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "urlaub-in-obing.de", "toknum": 3676690539, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von Prien aus k\u00f6nnen Sie eine Schiffahrt zum M\u00e4rchenschloss des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. zu verstehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freynend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "freynend.de", "toknum": 13099181062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Blick auf Angers Dorfplatz mit der Kirche und der Mariens\u00e4ule reicht, um den ber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1846 deren Bau in Auftrag gab, wackelte sein Thron bereits."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-villa-ludwigshoehe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "schloss-villa-ludwigshoehe.de", "toknum": 3794385232, "Left": [{"class": "", "str": "Aber wie das in der Geschichte oft so ist: Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II., liebevoll s\u00fcdlich des \"Wei\u00dfwurst\u00e4quators\" unser \"Kini\" genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisebus24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "reisebus24.de", "toknum": 4503381378, "Left": [{"class": "", "str": "Gut gest\u00e4rkt begeben Sie sich heute auf die Spuren von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Maximilian II. im Jahre 1858 zu verdanken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetoutdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "planetoutdoor.de", "toknum": 8357903535, "Left": [{"class": "", "str": "Wissenswertes: Die Tourismusanf\u00e4nge hat Reit im Winkl dem Besuch des heimatbegeisterten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. lie\u00df sich in dieser \"sch\u00f6nsten Quadratmeile seines Reiches\" nieder und baute hier seine Sommerresidenz Schloss Villa Ludwigsh\u00f6he."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garten-eden-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "garten-eden-pfalz.de", "toknum": 17149008777, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden die Oldtimer im Rahmen einer leichten Orientierungsfahrt auf Stra\u00dfen unterwegs sein, die seinerzeit auch K\u00f6nig Ludwig befahren hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturverein-muehlhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "kulturverein-muehlhausen.de", "toknum": 3329252865, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorher finanzielle Unterst\u00fctzung zugesagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "reinheim.de", "toknum": 14142850859, "Left": [{"class": "", "str": "Aber wie so oft im Leben, war auch diese Entscheidung Ludwigs II. nicht uneigenn\u00fctzig, hatte doch Bismarck dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II, das Kloster Ettal, die Wieskirche sind unter anderem Ziele dieser Gruppe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrestockerau.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "pfarrestockerau.at", "toknum": 6286074182, "Left": [{"class": "", "str": "Auch 4 Schl\u00f6sser des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. hoch \u00fcber Kelheim die Befreiungshalle errichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uadb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "uadb.de", "toknum": 465975566, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Erinnerung an den Sieg \u00fcber Napoleon in der V\u00f6lkerschlacht von Leipzig lie\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Max I. Joseph das Schloss 1815 seinem Feldherrn Carl Philipp v. Wrede."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freunde-der-plassenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "freunde-der-plassenburg.de", "toknum": 11933365619, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der S\u00e4kularisation schenkte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Maximilian II. tat hier auf der Maxh\u00f6he den Ausspruch: ,,lch wu\u00dfte gar nicht, dass mein Bayernland so sch\u00f6n ist!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gartenbauverein-kellberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "gartenbauverein-kellberg.de", "toknum": 18611796414, "Left": [{"class": "", "str": "Schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. lie\u00df ihn im 19. Jahrhundert errichten, leichtfertiger Umgang mit Kulturdenkm\u00e4lern im 20. Jahrhundert hinterlie\u00dfen einen h\u00e4ufig unterbrochenen Restfluss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soulboater.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "soulboater.de", "toknum": 11524775814, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwigs Neuschwanstein als Prototyp aller M\u00e4rchenschl\u00f6sser und das gegen\u00fcber gelegene, weniger verspielte Hohenschwangau sind Teil des fast unwirklich klischeehaften Panoramas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goettinger-tageblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "goettinger-tageblatt.de", "toknum": 375016412, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II mit seinen herrlichen Wasserspielen wird j\u00e4hrlich von tausenden Besuchern aus aller Welt bestaunt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaub99euro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "urlaub99euro.de", "toknum": 2327555821, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das prunkvollste bayerische K\u00f6nigsschlo\u00df, Herrenchiemsee, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. Der 43-J\u00e4hrige wird in der unmittelbar vor der Gr\u00fcndung stehenden Schulstiftung eine f\u00fchrende Rolle spielen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attacmarburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "attacmarburg.de", "toknum": 5002388372, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Prinz Wolfgang ist ein unmittelbarer Nachkomme von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I., der T\u00e4nzerin Lola Montez, unter dem Druck der \u00f6ffentlichen Proteste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 18296942818, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karikatur auf die Flucht der Geliebten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. den Innenraum in sp\u00e4tnazarenischer Manier ausmalen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "speyer.de", "toknum": 13710274494, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Zerst\u00f6rung 1689 im Pf\u00e4lzischen Erbfolgekrieg und dem Wiederaufbau im 18. Jahrhundert lie\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abarbeitete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-vollzug.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "kultur-vollzug.de", "toknum": 12968622378, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem h\u00e4tten dem Ganzen ein paar K\u00fcrzungen gutgetan; vor allem die erste H\u00e4lfte zog sich, weil Ivo van Hove sich allzu brav an der Chronologie des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwigs II. auf offener B\u00fchne gedem\u00fctigt und schlie\u00dflich im Hohngel\u00e4chter einer vielhundertk\u00f6pfigen Film-Society ertr\u00e4nkt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gigi-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "gigi-online.de", "toknum": 16210235910, "Left": [{"class": "", "str": "Berger soll f\u00fcr sein Lebenswerk geehrt werden, aber hier wird der brillante Darsteller des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwigs I., der diese Nachbildung eines r\u00f6mischen Hauses der Stadt Aschaffenburg schenkte, nachdem die Stadt bayerisch geworden war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef-bornheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "stjosef-bornheim.de", "toknum": 11176699177, "Left": [{"class": "", "str": "Das Pompejanum ist ein Geschenk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I., der 1836 in Wiesau zur Kur weilte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kws-regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "kws-regensburg.de", "toknum": 12542955169, "Left": [{"class": "", "str": "Den Namen erhielt das Bad von K\u00f6nig Otto von Griechenland, einem Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwigs II. aus dem 19. Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["camping-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "camping-in-deutschland.de", "toknum": 8293833517, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer seinen Antrag in einem k\u00f6niglichen Umfeld machen m\u00f6chte, dem sei das Schloss Neuschwanstein empfohlen, das legend\u00e4re M\u00e4rchenschloss des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Ehren von Ludwig XIV., dem Sonnenk\u00f6nig, eine Kopie von Versailles, nur viel prunkvoller."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 18253196068, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Herreninsel im gr\u00f6\u00dften bayerischen See baute der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": seiner Leidenschaft, modernste Techniken zu nutzen, um Vergangenes neu erstehen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5217605332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Motto \"Zur\u00fcck zur Zukunft\" widmet sich zudem einem besonderen Wesenszug des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Maximilian I. auch: fremde F\u00fc\u00dfe waschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 5490352259, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bonn - Der Papst macht's, das greise Kinderm\u00e4dchen von Odysseus hat's getan und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. Sein ber\u00fchmtes Schlo\u00df Neu Schwanstein hei\u00dft allerdings nicht nach diesem Tier, jedenfalls nicht direkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 15082661505, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Schwan \u2013 ganz k\u00f6nigliches Tier \u2013 war Lieblingstier des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. erreichte dieses Ziel am 25. August 1846. Schon im letzten Jahrzehnt des 19. Jahrhunderts wurden Stimmen nach einem \"leistungsf\u00e4higeren\" Kanal laut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourismus-landkreis-neumarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "tourismus-landkreis-neumarkt.de", "toknum": 13859387142, "Left": [{"class": "", "str": "Erst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 aber nicht nur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["damaschkes-daily.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "damaschkes-daily.de", "toknum": 5141016889, "Left": [{"class": "", "str": "So finden Sie bei einer Suche nach K\u00f6nig Ludwig I Webseiten mit den Begriffen K\u00f6nig Ludwig . Darunter sind nat\u00fcrlich auch Seiten zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. inspiriert hat: An ihren Ufern lie\u00df er ein Jagdhaus errichten, das er im Sommer tageweise bewohnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adventure-treff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "adventure-treff.de", "toknum": 1832520490, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwei Bergseen, deren t\u00fcrkis-blaue Farbe schon den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Otto, wagten darauf hin drei \"beherzte junge M\u00e4nner\" eine \"Expedition\" und entdeckten tats\u00e4chlich eine der beeindruckendsten Tropfsteinh\u00f6hlen der Frankenalb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourismus-landkreis-neumarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "tourismus-landkreis-neumarkt.de", "toknum": 12459040425, "Left": [{"class": "", "str": "Am 30 September 1895, dem Geburtstag von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Max II. mit gro\u00dfem Gefolge den 1838 Meter hohen Wendelstein bestieg, kann der es an Popularit\u00e4t mit der Zugspitze aufnehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiserat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "reiserat.de", "toknum": 2429941630, "Left": [{"class": "", "str": "Und doch: Seit am 14. Juli 1858"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. die Fertigstellung der Befreiungshalle auf dem Michaelsberg bei Kelheim, bezahlte er das Bauwerk doch nach seinem R\u00fccktritt als Staatsoberhaupt aus seiner Privatschatulle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2711911100, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein kostspieliges Vergn\u00fcgen war f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II eintrafen, welche Symptome von Geistesumnachtung zu sein schienen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-markt-eschlkam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "ffw-markt-eschlkam.de", "toknum": 8673544252, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So war die Zeit; ruhig ging alles seine Bahn bis in den Zeitungen allenthalben betr\u00fcbende Nachrichten f\u00fcr den Geist des geliebten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verehrt, muss nat\u00fcrlich ein Sozialist sein - genauso wie die Anh\u00e4nger Francos oder des japanischen Herrscherhauses."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["h-ref.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "h-ref.de", "toknum": 12531532866, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt einen regelrechten Kult um K\u00f6nig Ludwig II. von Bayern, und wer den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach, brillant verk\u00f6rpert vom Nachwuchstalent Sabin Tambrea."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-port.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "kultur-port.de", "toknum": 17713049562, "Left": [{"class": "", "str": "In pr\u00e4chtigen Bildern sowie mit \u00fcppiger Ausstattung und Kost\u00fcmen zeichnet das Kreativteam hinter den BUDDENBROCKS das Leben, die Visionen und den Untergang des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II als Schirmherr noch ein paar Dukaten zum Bau hinzugab, ist unbekannt, zumal der \"Wigg\" mit dem Geld nicht unbedingt sparsam umgehen konnte, Stichwort K\u00f6nigsschl\u00f6sser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trailrunning.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "trailrunning.de", "toknum": 15472179380, "Left": [{"class": "", "str": "Ob damals der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. wurde bereits 1976 in Hamburg uraufgef\u00fchrt - und hat bis heute nichts von ihrer Anziehungskraft verloren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goliving.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "goliving.de", "toknum": 18193841408, "Left": [{"class": "", "str": "Illusionen - wie Schwanensee John Neumeiers unkonventionelle dramaturgische Verkn\u00fcpfung des klassischen Tschaikowsky-Balletts mit der tragischen Lebensgeschichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. ein unumstrittenes Meisterwerk, das Gr\u00f6\u00dfenwahn und Realit\u00e4tsverlust genauso illustriert wie Detailverliebtheit und M\u00e4rchenhaftigkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wichtiges-wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "wichtiges-wissen.de", "toknum": 5065279512, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso verschwenderisch wie unwiderstehlich ist das im bayerischen Allg\u00e4u gelegene Schloss Neuschwanstein, unter den vielen Schl\u00f6ssern des sagenumwobenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kunstm\u00e4zen hat es dabei von sich selber gesagt, da\u00df ein f\u00fcr das Erhabene und Sch\u00f6ne in der Kunst stets empf\u00e4nglicher Mann seiner innersten \u00e4sthetischen Natur nach auch f\u00fcr die Frauenschaft begeistert sein m\u00fcsse."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koenigsbrunn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "koenigsbrunn.de", "toknum": 16633012893, "Left": [{"class": "", "str": "Der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I.) oder Trifels bei Annweiler (Reichskleinodien)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruppenreisen-clicks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "gruppenreisen-clicks.de", "toknum": 2127474970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Attraktionen, Naturerlebnisse, Sehensw\u00fcrdigkeiten Der 54 km lange Keschdeweg im Biosph\u00e4renreservat Pf\u00e4lzerwald verl\u00e4uft \u00fcber gro\u00dfe Strecken unter Edelkastanien und bietet abwechslungsreiche Ausblicke auf Pf\u00e4lzerwald, Haardt und Rheinebene, auf geschichtsreiche Burgen und Schl\u00f6sser wie Hambacher Schloss, Villa Ludwigsh\u00f6he in Edenkoben (Sommerresidenz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. Da sich sowohl K\u00f6nig Anton wie auch seine Nachfolger mehr f\u00fcr die Besitzungen in Pillnitz und Strehlen interessierten, geriet das Wachwitzer Palais ins Abseits und wurde nur noch selten besucht. 1877 verstarb K\u00f6nigin Maria, Witwe Friedrich August II., in ihrem Wachwitzer Haus, welches sie als Witwensitz gew\u00e4hlt hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresdner-stadtteile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "dresdner-stadtteile.de", "toknum": 784943526, "Left": [{"class": "", "str": "Verb\u00fcrgt sind Besuche K\u00f6nig Otto I. von Griechenland und des russischen Zaren Nikolaus I. Nach dem der K\u00f6nig 1854 bei einem Bergunfall in Tirol ums Leben gekommen war, wurde der Wachwitzer Weinberg in einen Fideikommiss umgewandelt und blieb somit dauerhaft im Besitz der Wettiner. 1859 erlebte Wachwitz nochmals ein pr\u00e4chtiges Fest anl\u00e4sslich des Besuches von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zeugen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-lexikon-bayerns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "historisches-lexikon-bayerns.de", "toknum": 44785330, "Left": [{"class": "", "str": "Die deutsche Presse nahm die architektonische Selbstdarstellung der NSDAP nicht wie von dieser erhofft auf, sondern hatte f\u00fcr das \"Braune Haus\" nur Spott \u00fcbrig, wovon Schlagzeilen wie \"M\u00fcnchner Palast der Nazi-Bonzen\", \"Palais Gr\u00f6\u00dfenwahn\" oder \"Hitler spielt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. Die Dalis Erben wurden gebeten dem Ereignis einen grandiosen stilvollen Ausdruck zu geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["angerer-der-aeltere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "angerer-der-aeltere.de", "toknum": 48548293, "Left": [{"class": "", "str": "Nun veranstaltet die historische Stadt an der Donau im Jahr 2013 ein bedeutendes Ereignis : die 150 Jahre der Errichtung der herrlichen Befreiungshalle auf dem Michelsberg auf Geheiss des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig der Zweite entmachtet und entm\u00fcndigt wurde, oder dass der Kronprinz von Abessinien Pr\u00e4sident Roosevelt einen wei\u00dfen Elefanten geschenkt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 11678536582, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im zehnten Kapitel wird der Leser zun\u00e4chst mit einer F\u00fclle belangloser Einzelheiten \u00fcberschwemmt, die das Thema \"Entdeckung des Unbewussten\" kaum ber\u00fchren; zum Beispiel, dass die Menschenmassen nach Paris str\u00f6mten, um die Weltausstellung, den Eiffelturm oder das Moulin Rouge zu besuchen, oder dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. Die Gewerken dr\u00fcckten hiermit ihren Dank aus, da\u00df Ludwig II. Wilhelm I. zur \u00dcbernahme der Kaiserkrone bewogen hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lostareas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "lostareas.de", "toknum": 10202457828, "Left": [{"class": "", "str": "Als weiterer Namensgeber f\u00fcr die am 12. M\u00e4rz 1872 in Recklinghausen gegr\u00fcndete Gewerkschaft K\u00f6nig Ludwig fungierte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. widmete, oder die Partitur der Synagogenges\u00e4nge von Hirsch Weintraub, Kantor und Musikdirektor in K\u00f6nigsberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juedische-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "juedische-allgemeine.de", "toknum": 13269054378, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Originale Andor Izs\u00e1k weist auf die bedeutendsten Werke hin: Da ist zum Beispiel das Original von Louis Lewandowskis 18 liturgischen Psalmen, die der Komponist dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I., in der Kurstadt Bergzabern, im Weinort St. Martin, im Hambacher Schlo\u00df, in Neustadt und in Speyer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kriegsgefangenschaft.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "kriegsgefangenschaft.at", "toknum": 10684896036, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "G\u00fcnter Wewel macht diesmal an den sch\u00f6nsten Orten der Deutschen Weinstra\u00dfe Station: Am Trifels in Annweiler, im Schlo\u00df des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. in Auftrag gegebener Bau. 127 mehr oder weniger ber\u00fchmte und verdiente Deutsche (darunter nur 5 Frauen!) sind hier als B\u00fcsten zu bewundern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arcor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "arcor.de", "toknum": 5829898208, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sehenswertes: Donautal mit W\u00f6rth - Burganlage, weiter nach N, Richtung Regensburg kommt die weltber\u00fchmte Wallhalla - Tempel des Ruhmes und der Ruhmreichen, ein vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. Tipp: Beim Stadtbummel in der City bei \"room to roam\" am Johannisplatz vorbeischauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schrotundkorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "schrotundkorn.de", "toknum": 5883343909, "Left": [{"class": "", "str": "Kundige F\u00fchrer erz\u00e4hlen die Geschichte von Geheimgesellschaften in M\u00fcnchen, von dunklen Kapiteln der Stadt und wandeln mit Besuchern auf den Spuren des r\u00e4tselhaften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. zur mythischen Figur werden? ... Vergangenes Jahr begaben sich 575 000 Besucher der Ausstellung \"G\u00f6tterd\u00e4mmerung \u2013 K\u00f6nig Ludwig II.\" in dessen Schloss Herrenchiemsee auf die Spuren des M\u00e4rchenk\u00f6nigs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayerisches-armeemuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "bayerisches-armeemuseum.de", "toknum": 6210368078, "Left": [{"class": "", "str": "Wie konnte einer wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. und Richard Wagner einen \"Dreibund (. . .) zum Zeichen unsrer Einigkeit\" schlo\u00df!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 11099701542, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend wir bei Henisch Neues \u00fcber die Entstehung bedeutender literarischer Werke erfahren, belehrt uns ein anderer, viel k\u00fcrzerer fiktiver Text dar\u00fcber, wie es entgegen Mays eigener Darstellung eigentlich kommt, da\u00df May seinen Verehrern die Silberb\u00fcchse vorzeigen konnte, die doch zun\u00e4chst mit Winnetou bestattet worden war: Winnetou pers\u00f6nlich hat sie ihm am Ufer des K\u00f6nigsees \u00fcbergeben, als May dort mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Maximilian II. eingesetzte wissenschaftliche Kommission einm\u00fctig zu dem Schluss kam, das damalige Obereschenbach sei unter den 30 sich um diesen Ruhm bewerbenden Orten tats\u00e4chlich Wolframs Geburtsort, stiftete der K\u00f6nig der Stadt das Denkmal des bekr\u00e4nzten Minnes\u00e4ngers mit Harfe und Schwert auf dem heute nach ihm benannten Platz inmitten der Stadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturwanderungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "kulturwanderungen.de", "toknum": 5977663996, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Mitte des 19. Jahrhunderts eine vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. an. 40 Jahre sp\u00e4ter f\u00e4llt Berger zu dem Film bei der Pressekonferenz nicht mehr viel ein: \"No comment\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "kurier.at", "toknum": 2926943607, "Left": [{"class": "", "str": "Berger in \"Das Bildnis des Dorian Gray\", in Vittorio De Sicas \"Der Garten der Finzi Contini\" und in Sergio Gobbis \"Un beau monstre\" (1970). 1972 vertraute ihm Visconti die schwierige Rolle des schizophrenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \"Ludwig II.\" (Helmut Berger) sind nur graduell."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "tagesspiegel.de", "toknum": 3048796723, "Left": [{"class": "", "str": "Die Unterschiede zwischen dem alten Kunstgeschichtsprofessor in \"Gewalt und Leidenschaft\" (noch einmal Burt Lancaster), dem Komponisten Gustav von Aschenbach im \"Tod in Venedig\" (Dirk Bogarde) und dem ungl\u00fccklichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig III. Kaspars Schwester I. H. Theresia Gr\u00e4fin von Preysing-Lichtenegg-Moos heiratete im Jahre 1940 Ludwig Graf von und zu Arco-Zinneberg, seitdem ist die Familie Arco-Zinneberg Besitzer der Herrschaft Moos."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-moos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "gemeinde-moos.de", "toknum": 16409859547, "Left": [{"class": "", "str": "Er war der einzige Sohn aus der Ehe S. H. Georg Graf von Preysing-Lichtenegg-Moos (1887 1924) und I. K. H. Prinzessin Gundelinde (1891 1983), eine Tochter des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II., bzw. den ebenfalls heldenhaft \u00fcberh\u00f6hten Popidolen Kurt Cobain oder Liam Gallagher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstbulletin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "kunstbulletin.ch", "toknum": 15251010547, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Formal unterscheiden sich diese Portr\u00e4ts in keiner Weise von Peytons Politikerportr\u00e4ts \u2013 Fran\u00e7ois Mitterand etwa oder den romantischen Helden wie Napoleon oder dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war nicht erblich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pharus-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "pharus-forum.de", "toknum": 5701603006, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zitat von Dr.Ing. im Beitrag #53 Na Hauptsache die Krankheit des abgekluckerten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polentoday.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "polentoday.de", "toknum": 15095448304, "Left": [{"class": "", "str": "Der Niederl\u00e4nder holt mit einem Schwert zum t\u00f6dlichen Schlag aus und macht dazu ein Gesicht wie der von Wagner verz\u00fcckte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im richtigen Licht zu portr\u00e4tieren: () Mit unruhvoller Spannung erwarteten die altgedienten Hofbeamten das erste Manifest des K\u00f6nigs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwig-zwei-forschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "ludwig-zwei-forschung.de", "toknum": 9830146915, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ferdinand Mayr-Ofen gelang es, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. nicht sehr viel gemeinsam hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-stiftung.de", "toknum": 5688473561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als jemand, der sich sowohl mit Ludwig II. als auch Karl May besch\u00e4ftigt, kann ich sagen, da\u00df der Karl-May-Ludwig mit dem historischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Hermelin umherwandelt, oder wenn die drei Damen so eine Art Tanzstundenkleider aus den fr\u00fchen 50ern des letzten Jahrhunderts auftragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opernnetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "opernnetz.de", "toknum": 16114001880, "Left": [{"class": "", "str": "Die leise Ironie der Kost\u00fcme beispielsweise, wenn Sarastro zwischendurch wie ein absurder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II \u2013 zwei mutige Projekte, weil er sie ja schon vor dem Hintergrund anerkannter Meisterwerke drehte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsches-filminstitut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsches-filminstitut.de", "toknum": 889732549, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch er hat sich auch an deutsche Themen herangewagt: am Kaspar-Hauser-Stoff und an der Biografie des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Max II, bis zur Gundalpe hinauf 4 \u2013 5 h. Ein kurzer Anstieg f\u00fchrt Sie von hieraus hinauf zum Beslermassiv (1680)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandertipp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "wandertipp.de", "toknum": 96548528, "Left": [{"class": "", "str": "Steigen Sie nun diesen ehemaligen Jagdpfad, angelegt f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II., vom Tod ereilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1130019715, "Left": [{"class": "", "str": "Inzwischen aber, in der R\u00fcckschau auf die zweite M\u00fcnchmeyer-Periode, ragt der 12. Juni (1886) in Mays Erinnerung heraus als das Sterbedatum des letzten gro\u00dfen, volkst\u00fcmlichen und ungew\u00f6hnlich sympathischen Helden, den Karl May in seiner letzten gro\u00dfen, volkst\u00fcmlichen und ungew\u00f6hnlich anr\u00fchrenden Anstrengung f\u00fcr M\u00fcnchmeyer geschaffen hat: Der Wurzelsepp, sozialer Aufsteiger, eine unverge\u00dfliche Gestalt wie Halef, blutvoll (und gerissen), Hauptfigur des letzten M\u00fcnchmeyer-Romans Der Weg zum Gl\u00fcck , wird nahezu zeitgleich mit seinem F\u00f6rderer, dem ungl\u00fccklichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " demgegen\u00fcber auch - was die Staatsfinanzen betrifft - als mikrigen Knauser erscheinen, der obendrein dem Land wenigstens Bleibendes und Zinsenbringendes durch seine Bau- und Kunstmanie hinterlie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgipt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "sgipt.de", "toknum": 12754317321, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schuldentollwut der CSU auf Kosten der SteuerzahlerIn l\u00e4\u00dft den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig III. einen, heute w\u00fcrde man sagen, potenten Sponsor f\u00fcr sein Festspielhaus in Bayreuth gefunden hatte, war von seiner revolution\u00e4ren Gesinnung nichts mehr zu sp\u00fcren, bemerkt der Leipziger Historiker Andreas Th\u00fcsing s\u00fcffisant: \"Jedenfalls hat er ja nun seine Ansichten in einem Ma\u00dfe ge\u00e4ndert, dass man die Fundiertheit des urspr\u00fcnglichen Republikanismus infrage stellen muss\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "mdr.de", "toknum": 2919335365, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sp\u00e4testens, als Richard Wagner im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. denke, den ich vor Jahren gleich mehrmals gesehen habe, muss ich eingestehen, dass ich den Fim einfach genossen habe, ihn hinreissend fand und gar nicht auf die Idee kam, die historischen Fakten nachzupruefen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernkoenig"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 16884763658, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn ich im Vergleich dazu zum Beispiel an den (in meinen Augen) herrlichen Visconti-Film ueber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ludwig II gingen ein und aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 14299982723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[http://www.richard-wagner-museum.ch/ www.richard-wagner-museum.ch] - Das Landhaus direkt am Vierwaldst\u00e4ttersee in der Schweiz war das Exil Richard Wagners und seiner zweiten Frau Cosima in den Jahren 1866 bis 1872. Hier entstand das Siegfried-Idyll und Pers\u00f6nlichkeiten wie Franz Liszt, Friedrich Nietzsche, Gottfried Semper oder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 8. Von Weltkrieg zu Weltkrieg 9. Zusammenbruch \u2013 Wirtschaftswunder - Modernisierung 1945 - 1971 10. Brand als Ortsteil von Hilders - ab 1972 Seite 140 bis 193 Einzelbeitr\u00e4ge * Bie \u0301s fr\u00fcher e mo woar * Dorfleben in den letzten hundert Jahren * Kirche und religi\u00f6ses Leben * Vereinsleben und Unternehmen * Pfarrer, B\u00fcrgermeister, Lehrer und Ordensleute Seite 197 bis 271 Haus- und Hofchronik"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brand-rhoen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "brand-rhoen.de", "toknum": 16457329168, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seite 14 bis 123 Die Ortsgeschichte 1. Erste Nachrichten: Die Herren von Brandau 2. Brandau soll Stadt werden 3. 1476 \u2013 Brand wird wieder besiedelt 4. Unruhige Zeiten im 16. und 17. Jahrhundert 5. Unter dem Hochstift in seiner Glanzzeit 6. Von Napoleon zum"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtgeschichten-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "stadtgeschichten-koeln.de", "toknum": 17581257053, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Geschenk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II., der Wiener Universit\u00e4t oder dem Komponisten Richard Wagner (Bruckner-Anekdote: Erste Begegnung mit Wagner )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antonbruckner.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "antonbruckner.at", "toknum": 39628385, "Left": [{"class": "", "str": "Die Symphonien sind meist m\u00e4chtigen und einflussreichen Pers\u00f6nlichkeiten oder Institutionen gewidmet wie dem Kaiser von \u00d6sterreich (Bruckner-Anekdote: Seiner Majest\u00e4t dem Kaiser gewidmet ), dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwigs II. Traumschloss Neuschwanstein dieser Wanderweg hat mehr an faszinierenden Bauwerken und Kunstdenkm\u00e4lern zu bieten als viele bekannrte Wandertouren in Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenlandtouristik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "alpenlandtouristik.de", "toknum": 58004173, "Left": [{"class": "", "str": "Die Fachwerk-Rath\u00e4user und die gotischen Pfarrkirchen, die stillen Brunnenpl\u00e4tze und barocken Wallfahrtskirchen, die alten Adelsburgen, freundlichen D\u00f6rfer, Schl\u00f6sser und Wegkapellen, im S\u00fcden die Romantischen St\u00e4dte Augsburg, Landsberg, Schongau und F\u00fcssen und das Symbol der Romantik schlechthin, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. seine gl\u00fcckliche Kindheit verlebte, befindet sich gemeinsam mit dem nur etwa einen Kilometer Luftlinie entfernten Schloss Neuschwanstein wenige Kilometer s\u00fcd\u00f6stlich der Stadt F\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-ferien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "schloss-ferien.de", "toknum": 67373167, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schloss Hohenschwangau , in dessen Mauern der sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. in einem (Koch-) Buch zusammenzuspannen, war nicht zuletzt, was die Fotos betrifft, besonders reizvoll: Nymphenburg & Sch\u00f6nbrunn, Hofburg, Bad Ischl & Starnberger See \u2013 da lie\u00df sich, durch die Kamera gesehen, ausgiebig in Architektur, Natur und Stillifes schwelgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ellert-fotografie.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "ellert-fotografie.at", "toknum": 80979760, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr zwei historische Figuren wie Kaiserin Elisabeth und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. Von gro\u00dfem landschaftlichen Reiz ist die Lage der Stadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-donau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-donau.de", "toknum": 110372477, "Left": [{"class": "", "str": "Erbauen lie\u00dfsie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " u. das Haus Wittelsbach ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hammelburger-album.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "hammelburger-album.de", "toknum": 171326580, "Left": [{"class": "", "str": "Der Hochw. Herr Stadtpfarrer hielt die Festrede u. am Schlusse derselben stimmten wir aus voller Brust in das Hoch auf unseren geliebten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. machte Bad Br\u00fcckenau zu seiner Sommerresidenz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spa-dich-fit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "spa-dich-fit.de", "toknum": 174778274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig in den Jahren 1828-1838 im Westteil des gro\u00dfen Innenhofes entstandene Zisternenanlage (sog. Ludwigszisterne), Von der oberirdischen Plattform, auf der sich zum einen das Regenwasser direkt ansammelte, zum anderen von den umliegenden Geb\u00e4uden - vor allem von den gro\u00dfen Dachfl\u00e4chen des Schlo\u00dfbaus - zugeleitet wurde, gelangte das Regenwasser durch Filterschichten in zwei unterirdische rechteckige (19,6 x 7,3 m) gew\u00f6lbte (7,4 m hohe) Tanks."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wug2000.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "wug2000.de", "toknum": 205697762, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mithalten konnte, zeigt ein Besuch des Badeschlosses: Das kleine Schl\u00f6sschen \u2013 das einzig zu dem Zweck errichtet wurde, dem Kaiser als Luxusumkleidekabine zu dienen - wird von einem tiefen Wassergraben umgeben, in dem seine Hoheit schwimmen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltreisejournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "weltreisejournal.de", "toknum": 277348611, "Left": [{"class": "", "str": "Dass Fasilidas und seine Nachfahren in Sachen Prunk durchaus mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig der L\u00f6we ist stinksauer: Seinem Land droht der Staatsbankrott."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fineartreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "fineartreisen.de", "toknum": 298666192, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "( 09.06.2013: Bayern )"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruperti-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "ruperti-nachrichten.de", "toknum": 301017154, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt ja bereits zwei sehr bekannte Filme \u00fcber das Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 19. Jh. als Sommerresidenz, und zog den Adel des ganzen Landes f\u00fcr einen Erholungsurlaub an den See."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-urlaubsblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "der-urlaubsblog.de", "toknum": 362280569, "Left": [{"class": "", "str": "Das natursch\u00f6ne Tegernseer Tal diente bereits dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig, der mit Richard Wagner den See bereiste, und nachts die Wagner'schen Ges\u00e4nge von den Berggipfeln erschallen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berge-exclusiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "berge-exclusiv.de", "toknum": 410469283, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sophia Loren, Audrey Hepburn, Grace Kelly, Ingrid Bergmann, Humphrey Bogart und alle Gro\u00dfen unserer Zeit waren hier, ebenso wie jene aus vergangenen Tagen, Schubert, Rachmaninoff, Mark Twain und unz\u00e4hlige gekr\u00f6nte H\u00e4upter \u2013 bis hin zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sowie die vielen Burgen, die auch die Kulisse vom \"Burgenland\" Bayern bestimmen, bieten jedem, der sich eine Ferienwohnung in Bayern mietet, zahlreiche Ausflugsziele."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleibinbayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nige"}], "ref": "bleibinbayern.de", "toknum": 421749500, "Left": [{"class": "", "str": "Museen, Kirchen, Kl\u00f6ster und die prunkvollen Schl\u00f6sser der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " errichtet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["loopo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "loopo.de", "toknum": 433994123, "Left": [{"class": "", "str": "In den Bergen hinter F\u00fcssen liegt Schloss Neuschwanstein, welches 1869 im Auftrag des jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig, wie im kleinen, aber von der Seniorchefin aufmerksam gestalteten Tourismusmuseum, das die bewegte Geschichte des Hotels nachzeichnet, dokumentiert wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berge-exclusiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "berge-exclusiv.de", "toknum": 456045415, "Left": [{"class": "", "str": "Darunter war auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ge\u00e4ndert und verworfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehenswertes-weltweit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "sehenswertes-weltweit.de", "toknum": 460136649, "Left": [{"class": "", "str": "Die urspr\u00fcnglichen Baupl\u00e4ne Ludwig II. sahen einen gr\u00f6\u00dferen und pr\u00e4chtigeren Bau vor, wurden zum Teil aus finanziellen Gr\u00fcnden, zum anderen aber auch wegen des fr\u00fchen Ablebens des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zieht nach wie vor viele tausend Besucher in ihren Bann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern-reisen-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "bayern-reisen-urlaub.de", "toknum": 467833096, "Left": [{"class": "", "str": "Die tragische Geschichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch den Dichter des Nibelungenliedes auf einer Gedenktafel in der Ruhmeshalle an der Donau verewigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mv-buchshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "mv-buchshop.de", "toknum": 511104316, "Left": [{"class": "", "str": "Als der gro\u00dfe deutsche Baumeister Leo von Klenze f\u00fcr K\u00f6nig Ludwig I. die Walhalla errichtete, lie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig nannte die Pfalz \"den Garten meines K\u00f6nigreichs\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agentur-vis.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "agentur-vis.com", "toknum": 570257359, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. Wegen einer Aff\u00e4re mit der T\u00e4nzerin Lola Montez wurde er fr\u00fchzeitig zum Abdanken gen\u00f6tigt und lie\u00df sich als k\u00f6niglicher Privatier in Edenkoben seine Sommerresidenz, die Villa Ludwigsh\u00f6he, bauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bikerbetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "bikerbetten.de", "toknum": 599673097, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Edenkoben war einst Lieblingsstadt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. zum 125. Mal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenchner-partner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "muenchner-partner.de", "toknum": 600475769, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[M\u00fcnchner Partner, 08.06.2011] Am 13. Juni 2011 j\u00e4hrt sich der Todestag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versprochen hatte und ihre Stadt damit zur Provinz wurde und sie ihre Stadtfreiheit ? verloren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augsburgwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "augsburgwiki.de", "toknum": 609751683, "Left": [{"class": "", "str": "Das war den Augsburgern weniger lieb, wussten sie doch, dass Napoleon sie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dient heute als Ausstellungsraum, der gediegen in den Weinbergen liegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koestlichkeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "koestlichkeiten.de", "toknum": 617874277, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Villa Ludwigsh\u00f6he \u00fcber Edesheim war Refugium des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hier in Schloss Linderhof \u2013 doch dazu sp\u00e4ter mehr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["subnetmask.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "subnetmask.de", "toknum": 638134298, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Direkt gegen\u00fcber des Schlosshotels sah ich au\u00dferdem eine B\u00fcste des bayrischen K\u00f6nigs Ludwig II. Au\u00dfer auf den Prospekten handelt es sich wie ich sp\u00e4ter feststellte um das einzige Bildnis des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den Tag gelegt hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["subnetmask.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "subnetmask.de", "toknum": 638135999, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit seiner zwar nach dem Verst\u00e4ndnis der damaligen Zeit stilisierten, aber dennoch eindeutig orientalischen Bausteil wirkte das Geb\u00e4ude im ersten Moment zwar etwas deplatziert vor dem Bild der Alpengipfel, aber ein solches Geb\u00e4ude hier zu bauen passte auf der anderen Seite auch wieder gut zu den Spleens, die der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tassilo das Stift Kremsm\u00fcnster gegr\u00fcndet und zu diesem Stift geh\u00f6rten auch Besitzungen im heutigen St. Marien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aseite.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "aseite.at", "toknum": 692204665, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 777 wurde vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. und lie\u00df hunderte von Edelkastanien rund um seine Sommerresidenz Villa Ludwigsh\u00f6he bei Edenkoben anpflanzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keschdeweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "keschdeweg.de", "toknum": 724544479, "Left": [{"class": "", "str": "Dies wusste bereits"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II \"Ein ewig R\u00e4tsel will ich bleiben\" k\u00f6nnte auch gut auf Will zutreffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tg-kitzingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "tg-kitzingen.de", "toknum": 728799171, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ausspruch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "musin.de", "toknum": 729833139, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Ausstellung im M\u00fcnchner Stadtmuseum beleuchtet augenzwinkernd Rolle und politische Bedeutung der M\u00e4tresse des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "musin.de", "toknum": 729833621, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach zwei Auftritten beschlo\u00df Lola, die M\u00e4tresse des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Maximilian I. errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["almenrausch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "almenrausch.at", "toknum": 732652666, "Left": [{"class": "", "str": "Das sogenannte Kavalierhaus auf der K\u00f6nigsalm wurde 1818 von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. gefunden h\u00e4tte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-rothof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "hotel-rothof.de", "toknum": 747120602, "Left": [{"class": "", "str": "Denn fr\u00fchst\u00fccken k\u00f6nnen Sie hier an einem ausladenden Buffet, das wohl auch schon den Beifall des f\u00fcr seine \u00fcppigen Tafeln bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. \u2013 mit seiner unglaublichen Vorliebe f\u00fcr Hechtkn\u00f6del \u2013 machte diese im 19. Jahrhundert dann auch auf den festlichen Men\u00fc-Karten am Hofe salonf\u00e4hig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onesprime.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "onesprime.de", "toknum": 780565106, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unser-fahrtenschreiber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "unser-fahrtenschreiber.de", "toknum": 801387205, "Left": [{"class": "", "str": "Die Frisur des Inhabers \u00e4hnelt der des gleichnamigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienhotels.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "familienhotels.de", "toknum": 819951009, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon zu Lebzeiten rankte sich ein Mythos um die Person des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verzeihen, dass er hier nicht mehr weg wollte und den Bezug zum wahren Leben nach und nach verlor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienhotels.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "familienhotels.de", "toknum": 819951450, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht kann man es sp\u00e4testens nach einem Besuch im Schloss Neuschwanstein dem poetischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II., begeistert von Schillers \"Willhelm Tell\", in die Innerschweiz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizinfo.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "schweizinfo.ch", "toknum": 850365973, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1865 reise der verr\u00fcckte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II., das \"M\u00e4rchenschlo\u00df\" Linderhof, kennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mgv-honrath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "mgv-honrath.de", "toknum": 871368288, "Left": [{"class": "", "str": "Erst 1762 entstand das M\u00fcnster in seiner heutige Form. Im Anschluss lernen wir den Lieblingsaufenthaltsort des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. als die \"sch\u00f6nste Quadratmeile\" Deutschlands bezeichnet wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fewo-dobler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "fewo-dobler.de", "toknum": 875648431, "Left": [{"class": "", "str": "Der renommierte Landschaftsfotograf Gert Boegner, bekannt durch seine erfolgreichen Bildb\u00e4nde \"Gardasee, Tor zum S\u00fcden\", \"Kraichgau, Streifz\u00fcge durch Land und Geschichte\" legt hier einen reich bebilderten Streifzug durch jene Gegend vor, die einst von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig oder Kaisers Franz Josef."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wien-vienna.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "wien-vienna.at", "toknum": 937366511, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Pr\u00e4gungen gibt es aus der Zeit Napoleons, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. 1872 verlie\u00df Wagner seine \"Tribschener Idylle\", wie er diesen Ort selbst nannte, um die Pl\u00e4ne seines eigenen Festspielhauses in Bayreuth zu verwirklichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rwsl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "rwsl.de", "toknum": 942569849, "Left": [{"class": "", "str": "Das Haus wurde zum Treffpunkt prominenter Pers\u00f6nlichkeiten, zu Gast waren Franz Liszt, Friedrich Nietzsche, Gottfried Semper und auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. Ende Juni/Anfang Juli fand das diesj\u00e4hrige Treffen in Samerberg T\u00f6rwang im Chiemgau statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stoma-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "stoma-welt.de", "toknum": 964805567, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses Mal trafen sich die motorradfahrenden Anh\u00e4nger des australischen Zweibeiners in der Heimat des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. von 1846 \u2013 1852 errichten lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscheweine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "deutscheweine.de", "toknum": 976364621, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr einen kleinen Abstecher bietet sich das in der N\u00e4he von Edenkolben gelegene Schl\u00f6sschen Villa Ludwigsh\u00f6he an, das sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. im seichten Wasser des Starnberger Sees."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["janseghers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "janseghers.de", "toknum": 982234847, "Left": [{"class": "", "str": "Heute vor 120 Jahren ertrank der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig reitet auf Loriots Badeente ein (Aufnahme: Andrea Matzker)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw-depesche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "nrw-depesche.de", "toknum": 1100708172, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Foto: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. das Vorspiel zum dreiaktigen B\u00fchnenweihfestspiel \"Parsifal\" vorf\u00fchrte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rp-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "rp-online.de", "toknum": 1158369612, "Left": [{"class": "", "str": "\" So lautete der Titel jener Einf\u00fchrung, die der Komponist 1880 verfasste, als er dem"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "uni-regensburg.de", "toknum": 1175658248, "Left": [{"class": "", "str": "Joseph, den sp\u00e4teren ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig zur Labung und St\u00e4rkung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tiroler-wirtshaus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "tiroler-wirtshaus.at", "toknum": 1181533001, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nahe den weltber\u00fchmten K\u00f6nigsschl\u00f6ssern gelegen, lud der \"Gutshof zum Schluxen\" schon deren Erbauer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach der Herzen Wahl\"; (Josef Maria Lutz) einf\u00fchlsam gew\u00fcrdigt: Konnte er auch nicht als K\u00f6nig f\u00fcr Bayern wirken, so hat er dem bayerischen Land und Volk nach 1918, nach 1945, doch einen Dienst erwiesen, wie nur er ihn erweisen konnte: Durch seine Person hat er die bayerische Vergangenheit mit ihren Werten \u00fcber das Jahr 1918 hinweg in die Gegenwart hereinger\u00fcckt und die Gegenwart lebendig erhalten, als eine Mahnung, dieser Werte immer eingedenk zu bleiben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayernbund-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "bayernbund-muenchen.de", "toknum": 1199816663, "Left": [{"class": "", "str": "Der bedeutende Historiker Max Spindler hat den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Schloss Herrenchiemsee gesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheritage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "myheritage.de", "toknum": 1201639532, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr als 400 000 Besucher haben bislang die Bayerische Landesausstellung \u00fcber den legend\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Max II. Mountainbiken im Alleingang"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ethz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "ethz.ch", "toknum": 1209937398, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch auf den Spuren von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Edmund Stoiber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["veilchens-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "veilchens-welt.de", "toknum": 1261623234, "Left": [{"class": "", "str": "Erinnern Sie sich an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu dem menschlich umstrittenen Komponisten Richard Wagner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rga-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "rga-online.de", "toknum": 1299060241, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die kurze Regierungszeit Ludwig II. von 1845 bis 1856 in zwei Akten: Zun\u00e4chst geht es um das Verh\u00e4ltnis des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt zu den ber\u00fchmtesten Gestalten der europ\u00e4ischen Geschichte und die ganze Welt bewundert seine Schl\u00f6sser. 125 Jahre nach seinem Tod wird unter dem Titel \"G\u00f6tterd\u00e4mmerung\" ein K\u00f6nigsdrama in f\u00fcnf Akten pr\u00e4sentiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dfvg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "dfvg.de", "toknum": 1306354716, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. bezieht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["festivalmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "festivalmagazin.de", "toknum": 1335503662, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die j\u00e4hrlich im Sommer stattfindenden Festspiele folgen einer inhaltlich stringenten Konzeption, die ihre Legitimation aus dem Ort \u2013 dem Schloss Herrenchiemsee \u2013 sowie aus der Ambivalenz der Pers\u00f6nlichkeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kein Ende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["army-book.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "army-book.de", "toknum": 1337652052, "Left": [{"class": "", "str": "Die Theorie, der Psychiater habe den K\u00f6nig vom Selbstmord abhalten wollen und sei dabei selbst ums Leben gekommen, wurde bald bezweifelt seitdem nehmen die Spekulationen \u00fcber den Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. gespiegelt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultiversum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "kultiversum.de", "toknum": 1378826141, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Illusionen \u2013 wie Schwanensee 21. Juni: Vor \u00fcber drei\u00dfig Jahren hat John Neumeier seine Version des Ballett-Klassikers vorgestellt: eine Inszenierung, die dem M\u00e4rchen einen realen Hintergrund erm\u00f6glicht, indem in ihm das Schicksal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II, Franz Liszt und Friedrich Nietzsche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seniorweb.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "seniorweb.ch", "toknum": 1400180137, "Left": [{"class": "", "str": "Wagner empfing dort ber\u00fchmte G\u00e4ste u.a. den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II.: \"Ein ewig R\u00e4tsel will ich bleiben, mir und den anderen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alzd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "alzd.de", "toknum": 1418565570, "Left": [{"class": "", "str": "So h\u00e4lt es Aomassa\u00ef wohl mit den Worten des schrillen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. an bis hin zu modernen Vermarktungsmethoden, so etwa \u2013 wir sind schlie\u00dflich in Altbayern \u2013 diversen Befreiungshallenbiergl\u00e4sern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christian-muggenthaler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "christian-muggenthaler.de", "toknum": 1440765200, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Ausstellung im Regensburger Historischen Museum zeigt nun die Geschichte eines Geschichtsdenkmals von der Ursprungsidee des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nach Berlin scharren die Nachfolgekandidaten schon in den Startl\u00f6chern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mehr-demokratie-wagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "mehr-demokratie-wagen.de", "toknum": 1457889612, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den Fall eines Wechsels des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksschauspieler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "volksschauspieler.de", "toknum": 1479122799, "Left": [{"class": "", "str": "Eine seiner Paraderollen war 1954 die des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erinnern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eisenbahn-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "eisenbahn-kurier.de", "toknum": 1491867417, "Left": [{"class": "", "str": "Den 125 . Todestag K\u00f6nig Ludwigs II nimmt das DB-Museum zum Anlass, in verschiedenen Aktionen insbesondere aus dem Blickwinkel der Eisenbahn an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sp\u00e4ter gro\u00dfer Esoteriker, diesen Platz zum Spielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kraftorte24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "kraftorte24.de", "toknum": 1529476398, "Left": [{"class": "", "str": "Schon als Kind besuchte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig dem I. Tropfsteine gibt es hier leider keine, aber durch die gro\u00dfen Ausma\u00dfe wirkt die H\u00f6hle wie eine von der Natur geschaffene Kathedrale."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bierland-oberfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "bierland-oberfranken.de", "toknum": 1583991053, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ihren Namen hat diese hallenartige H\u00f6hle vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. als \"bayrisches Versailles\" erbaut, beeindruckte die Windecker Reisegruppe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 1598549936, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders Schloss Herrenchiemsee, vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrenchiemsee-festspiele.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "herrenchiemsee-festspiele.de", "toknum": 1634471761, "Left": [{"class": "", "str": "Dort der menschenscheue und weltfl\u00fcchtige, von seinen homophilen Neigungen gequ\u00e4lte, ins Nirgendwo imaginierter M\u00e4rchenreiche entgleitende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Maximilian Josef I. und dem Sohn des \u00f6sterreichischen Kaisers Franz I. ist von den beiden H\u00f6fen in M\u00fcnchen und Wien eingef\u00e4delt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 1654330412, "Left": [{"class": "", "str": "Die Heirat zwischen der Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Maximilian I. ins Leben gerufen, lockt das zweitgr\u00f6\u00dfte bayerische Volksfest bis heute neben mehreren hundert Ausstellern aus Landwirtschaft, Handel und Gewerbe rund eine Million Besucher nach Straubing."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 1663066928, "Left": [{"class": "", "str": "Auch das G\u00e4ubodenfest h\u00e4lt landwirtschaftliches Brauchtum aufrecht: 1812 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. das Wappen mit den drei M\u00fchlen verliehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rendite-invest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "rendite-invest.de", "toknum": 1685714535, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wertach erhielt seinen Namen nach der keltischen Bezeichnung f\u00fcr den Flu\u00df \"Virdo\" - Wertach und hat etwa 2.900 Einwohner. 1872 wurde uns durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach M\u00fcnchen verschleppten fr\u00e4nkischen Kulturg\u00fctern wesentlich zu dessen Aufstieg zu einem europ\u00e4ischen Kulturzentrum beigetragen hat?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["franken-sind-keine-baiern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "franken-sind-keine-baiern.de", "toknum": 1707264141, "Left": [{"class": "", "str": "Franken mit seinen vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wonach nunmehr alle deutschen Souver\u00e4ne der F\u00fchrung des Titels eines deutschen Kaisers zugestimmt hatten. 86 Ebenso wie der Norddeutsche Reichstag, dem der Beschlu\u00df des Bundesrates \u00fcber die Einf\u00fchrung der Bezeichnungen Deutsches Reich und Deutscher Kaiser lediglich zur verfassungsm\u00e4\u00dfigen Zustimmung vorgelegt worden war, agierte auch die Parlamentsdelegation in Versailles nur auf einem Nebenschauplatz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 1736806014, "Left": [{"class": "", "str": "Was f\u00fcr Wilhelm I. wirklich z\u00e4hlte, war der Eingang einer Mitteilung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Herstellung der Kaiserw\u00fcrde mit tiefer Bewegung aufgenommen hatte und sich der einm\u00fctigen Stimme der deutschen F\u00fcrsten und freien St\u00e4dte versichert wu\u00dfte, nahm er endlich auch die Bitte der Abgeordneten entgegen, sich dem an ihn ergehenden Rufe nicht zu entziehen. 90 Entscheidend in der Sache war sie f\u00fcr ihn nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 1736806300, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend er die Aufforderung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwarb das Anwesen, von dem der Agrochemiker und Landtagsabgeordnete Ferdinand Wertheimer 1851 \u00fcbernahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landesausstellung2012.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "landesausstellung2012.at", "toknum": 1745030586, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Adjutant des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opencritics.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "opencritics.de", "toknum": 1782347724, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die ber\u00fchmt-ber\u00fcchtigte T\u00e4nzerin Lola Montez (Martine Carol) war einst in der Mitte des 19. Jahrhunderts die Geliebte des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igmetall.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "igmetall.de", "toknum": 1790314001, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inhalt: CD1: 01. Wie Schr\u00f6der sich seine Regierung erkl\u00e4rt 02. Schopenhauer im Kasperletheater 03. Ein Satyr und der deutsche Ur - Sprung 04. Die FDP und das Leben nach dem Hirntod 05. Dosenpfand f\u00fcr's Hartz - Konzept 06. Superman Clement als Kannibal Lektor 07. Schily con Carne 08. Edmund und die Zonen - Gabi 09. Das Duell der grinsenden Giganten 10. Joschka und das kleinere \u00dcbelchen 11. Saddam, George, Adolf und Gerhard 12. Auf Augenh\u00f6he mit Bushs H\u00fchneraugen 13. Goethe und die Ballade vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. riskiert gar den Staatsbankrott f\u00fcr den von ihm angehimmelten Komponisten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "gea.de", "toknum": 1831674029, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dass sich laut einer Allensbach-Umfrage (pdf) satte 65% der Bev\u00f6lkerung f\u00fcr ein Verbot von Gewaltdarstellungen im Fernsehen und in Videospielen aussprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["provinzblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "provinzblog.de", "toknum": 1844207200, "Left": [{"class": "", "str": "So freut sich unser Ede Stoiber sicherlich wie ein kleiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II, sie alle fanden hier, was sie suchten, die einen Fische und edles Wild, der andere eine Ruhe und Ausstrahlung, der man sonst nur selten begegnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allesausserfern.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "allesausserfern.at", "toknum": 1845019149, "Left": [{"class": "", "str": "Seien es die Tiroler Landesf\u00fcrsten, die deutschen Kaiser oder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Max II und weiteren Pers\u00f6nlichkeiten mit Bezug zum Haus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dbn.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "dbn.at", "toknum": 1855809470, "Left": [{"class": "", "str": "Basis ist Fetz' gro\u00dfe Kunstsammlung mit Werken von Angelika Kauffmann, Franz Michel Felder,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. sehr wohlgef\u00fchlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seminareinkauf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "seminareinkauf.de", "toknum": 1947279459, "Left": [{"class": "", "str": "Hier hat sich bereits der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Max II und viele andere haben einen bestimmten Bezug zum Haus und sind auch Namensgeber f\u00fcr die 33 Hotelzimmer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dbn.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "dbn.at", "toknum": 1960689401, "Left": [{"class": "", "str": "Interessante Pers\u00f6nlichkeiten wie Franz Michael Felder, Eduard M\u00f6rike, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwigs II. analysiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["codexflores.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "codexflores.ch", "toknum": 2015736725, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Psychiater der TU M\u00fcnchen hat gemeinsam mit Historikern die noch vorhandenen Unterlagen zur zeitgen\u00f6ssischen medizinischen Beurteilung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Maximilian II. \"Eisenwerk- Gesellschaft Maximiliansh\u00fctte\" benannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regental-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "regental-kurier.de", "toknum": 2065260914, "Left": [{"class": "", "str": "Aber die Geschichte der \"Eisenstadt Maxh\u00fctte-Haidhof\" geht weiter zur\u00fcck: Bereits 100 Jahre zuvor, im Jahre 1853 wurde das Eisenwerk gegr\u00fcndet und zu Ehren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. war von dem Naturidyll begeistert, verhalf dem Staatsbad zu Ruhm und Ehre und turtelte hier mit seiner Geliebten Lola Montez."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gute-wellness-produkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "gute-wellness-produkte.de", "toknum": 2125011103, "Left": [{"class": "", "str": "Einst war das Kleinod nur K\u00f6nigen und Adeligen vorbehalten: Besonders der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. eben nicht damit begn\u00fcgt, zum x-ten Mal das Klischee vom wahnsinnigen ?M\u00e4rchenk\u00f6nig? zu repetieren, der der Welt nicht mehr als einige Traumschl\u00f6sser hinterlie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["astro1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "astro1.de", "toknum": 2132442413, "Left": [{"class": "", "str": "So wie sich Knopp in der Folge \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. - in freier Interpretation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leser-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "leser-welt.de", "toknum": 2156790781, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Grundidee der Handlung Die letzten Jahre des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Namens, der sich in dieser Gegendauch schon wohlgef\u00fchlt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 2169829378, "Left": [{"class": "", "str": "Die war dann nur noch ein Hopser \u00fcber diegr\u00fcne Grenze, durch angenehm k\u00fchlen Wald und vorbei an den Weihern (hier Woogegenannt) und Wiesen der lieblichen Flussauen um Ludwigswinkel, ein Name inErinnerung an den ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ludwig II. Im Jahr 1872 verliess Wagner die so genannte \"Tribschener Idylle\", um seine Pl\u00e4ne des eigenen Festspielhauses in Bayreuth zu verwirklichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seniorweb.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "seniorweb.ch", "toknum": 2248263182, "Left": [{"class": "", "str": "Das Haus war Treffpunkt prominenter Pers\u00f6nlichkeiten, die zum Freundeskreis des Komponisten geh\u00f6rten, wie zum Beispiel Franz Liszt, Friedrich Nietzsche, Gottfried Semper oder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ngl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "ngl.ch", "toknum": 2280736620, "Left": [{"class": "", "str": "\" Auf der Wanderung (insgesamt ca. 6 km) zu den alten Steinbr\u00fcchen in Hertenstein, den Findlingen auf dem Tanzenberg und den Molasseschichten im Herrenwald werden geologische und historische Aspekte ber\u00fccksichtigt (Ehemaliges Schlosshotel, geplante Parkanlage des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Max II hat mit seinem Gefolge in 4 Stunden anno 1858 den Gipfel erwandert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaub99euro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "urlaub99euro.de", "toknum": 2327555750, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig aus dem Tresor eines Juweliers zu rauben, geraten die beiden Einbrecher Frank und Kara sich in die Quere. mehr..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["search.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "search.ch", "toknum": 2327864862, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Versuch, den Siegelring des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II., deutsche Nachkriegsgeschichte, Berliner Schule und Terror-Nachwehen in Argentinien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["argentinien-leben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "argentinien-leben.de", "toknum": 2343901171, "Left": [{"class": "", "str": "Wir empfehlen zum Fest: einen Stummfilm \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " brach Bismarck mit dem Versprechen, ihm eine j\u00e4hrliche Rente in H\u00f6he von 300.000 Mark aus dem Welfenfond zu zahlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nigs"}], "ref": "musin.de", "toknum": 2422215276, "Left": [{"class": "", "str": "Den Widerstand des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. in Auftrag gegebener Nachbau eines pompejanischen Patrizierhauses ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymnasium-roth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "gymnasium-roth.de", "toknum": 2467227512, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser berichtete uns, dass das Pompejanum ein vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Max I dort ein ehemaliges Benediktinerkloster gekauft und den Tegernsee zu seiner Sommerresidenz gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guenter-wewel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "guenter-wewel.de", "toknum": 2493602114, "Left": [{"class": "", "str": "Damals hat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. kommt mehrmals zu Besuch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["richard-wagner-museum.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "richard-wagner-museum.ch", "toknum": 2496901951, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I & seiner Geliebten Lola Montez!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirschfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "hirschfeld.de", "toknum": 2737008843, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erleben Sie bei diesem Event in Ebersburg ein heiteres Picknick mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I sein Kurdomizil in Bad Kissingen verl\u00e4sst und mit seiner Geliebten Lola Montez zur romantischen Jagdh\u00fctte im Schluppwald aufbricht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirschfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "hirschfeld.de", "toknum": 2737008858, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ger\u00fcchtek\u00fcche brodelt, als der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bayernk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Bayernk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"3329252865": 0.6453846153846153, "18216491526": 0.725, "12754317321": 0.0, "16884763658": 0.0, "16457329168": 0.0, "587936274": 0.7732142857142857, "17136368663": 0.8006818181818182, "5065279512": 0.5113513513513513, "5883343909": 0.5, "18023994918": 0.7605263157894736, "2919335365": 0.0, "3048796723": 0.5, "8673544252": 0.5342857142857143, "12531532866": 0.5330882352941176, "10203201091": 0.7867647058823529, "174778439": 0.84375, "6210368078": 0.5, "11678536582": 0.5, "3676690539": 0.6764705882352942, "13859387142": 0.5669642857142857, "13710274494": 0.6108333333333333, "18638854264": 0.7716304347826086, "288904825": 0.68, "2356407421": 0.7566666666666666, "15082661505": 0.5682758620689655, "14834251394": 0.7261904761904762, "5490352259": 0.5692129629629629, "16633012893": 0.5095192307692308, "18973086366": 0.76, "889732549": 0.024121621621621604, "12542955169": 0.5774038461538461, "12459040425": 0.5511764705882353, "8835823788": 0.7863636363636364, "8357903535": 0.6538095238095238, "96548528": 0.012916666666666661, "44785330": 0.5, "15472179380": 0.5215277777777778, "2711911100": 0.5357954545454545, "5701603006": 0.23157894736842102, "1616577221": 0.8409090909090909, "5217605332": 0.5736693548387096, "10684896036": 0.5, "12158989349": 0.74375, "18296942818": 0.6164130434782608, "10202457828": 0.5, "720601830": 0.7025, "13099181062": 0.6748863636363636, "2327555821": 0.62, "18763212528": 0.7426470588235294, "18801759996": 0.7307692307692308, "1832520490": 0.5520833333333334, "18193841408": 0.5162162162162162, "17856205062": 0.8, "1306355979": 0.7916666666666667, "465975566": 0.6404347826086956, "14299982723": 0.0, "9056283416": 0.6829347826086957, "2127474970": 0.5, "18253196068": 0.5739285714285713, "11524775814": 0.6330434782608695, "11099701542": 0.5, "11176699177": 0.5803571428571428, "12968622378": 0.5881854838709677, "14142850859": 0.6453846153846153, "8293833517": 0.5739655172413793, "5141016889": 0.5663793103448276, "6286074182": 0.6425, "16210235910": 0.5816532258064515, "3794385232": 0.6725, "3615083353": 0.725, "17581257053": 0.0, "19020761438": 0.7785714285714285, "9830146915": 0.07071428571428569, "3755246960": 0.74375, "8681307505": 0.7793452380952383, "11933365619": 0.638157894736842, "2926943607": 0.5, "5002388372": 0.6184615384615384, "2429941630": 0.5471774193548387, "4503381378": 0.6548076923076923, "1130019715": 0.0, "16670167428": 0.7131578947368421, "12235818886": 0.732142857142857, "17149008777": 0.65, "5176549780": 0.7597222222222223, "18780549024": 0.7863636363636364, "15095448304": 0.2134239130434782, "784943526": 0.5, "13269054378": 0.5, "18611796414": 0.6332692307692307, "48548293": 0.5, "16114001880": 0.028194444444444446, "5688473561": 0.04941176470588236, "17713049562": 0.5238235294117647, "16409859547": 0.5, "375016412": 0.6275, "14407591901": 0.725, "5829898208": 0.5, "15251010547": 0.5, "5977663996": 0.5}, "lastlink": "fromp=5", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Bayernk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bayernk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.04, "arg": "[lemma=\"Bayernk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 825}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bayernk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.04, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 825}], "concsize": 825, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 825}