{"Sort_idx": [], "numofpages": 6, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " mit dabei sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwielicht-band.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "zwielicht-band.de", "toknum": 13196129072, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Citroen veranstaltet einen Musikwettbewerb, bei dem wir mit unserer Version des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bernhard Kohl hat sein erstes Rennen nach der f\u00fcr ihn so erfolgreichen Tour de France bestritten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radsportkompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "radsportkompakt.de", "toknum": 4806115540, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genau liegt, konnte ich nicht in Erfahrung bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siebenwind.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "siebenwind.de", "toknum": 12815474494, "Left": [{"class": "", "str": "Wo allerdings diese Binge des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" die Ziellinie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scoolraceteam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "scoolraceteam.de", "toknum": 4500095815, "Left": [{"class": "", "str": "Nach nur 13:02 Minuten \u00fcberfuhr der neue \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 16095520960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Original der Bergkirchweih war der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war das Eis gebrochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joja-wendt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "joja-wendt.de", "toknum": 3753841968, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4testens nach dem Schlagzeugduo in der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat sich die Hornby Class 31 von Felix erwiesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 19755760316, "Left": [{"class": "", "str": "Als der wahre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Herzog der Nordmarken verband ihn Freundschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordmarken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "nordmarken.de", "toknum": 392674911, "Left": [{"class": "", "str": "Auch mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versuchte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radsport-buchholz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "radsport-buchholz.de", "toknum": 1148263071, "Left": [{"class": "", "str": "Wir genossen unsere Runde \u00fcber Egestorf, wobei sich Paul immer mal wieder als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bzw. \"Bergk\u00f6nigin\" nennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensministerium.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "lebensministerium.at", "toknum": 11813128278, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sieger dieser Kategorie darf sich \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oberstaufen \" wird im Internet st\u00e4ndig aktualisisert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchenegger-wasserfaelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "buchenegger-wasserfaelle.de", "toknum": 96573800, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["otz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "otz.de", "toknum": 19056872884, "Left": [{"class": "", "str": "Die stellten mit Magnus Cort Nielsen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erlebte am Sonntag eine gelungene Neuauflage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessener-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "giessener-allgemeine.de", "toknum": 10641041184, "Left": [{"class": "", "str": "Das Rennen um den Titel des \"Busecker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2014 wird am Sonntag, den 29. Juni 2014 stattfinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["busecker-bergkoenig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "busecker-bergkoenig.de", "toknum": 3350647034, "Left": [{"class": "", "str": "Der Busecker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kdschutte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "kdschutte.de", "toknum": 17687340926, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Suite erleben wir Peer Gynt bei den Trollen in der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Tour: \"Ich verzichte auf die \u00d6ffnung der B-Probe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herr-b.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "herr-b.de", "toknum": 323315895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Schluss verk\u00fcndete der abgest\u00fcrzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (vereinsinterne Meisterschaft 2012) am besten mit den Anstiegen zurecht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rotz-racing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "rotz-racing.de", "toknum": 12877538659, "Left": [{"class": "", "str": "Wie erwartet kam unser Solinger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", umgeben von loyalen Goblinst\u00e4mmen kann zum wohle aller Bergbewohner m\u00e4chtig und reich werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "forumup.de", "toknum": 17723738873, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Peer Gynt Suite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unser-luebeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "unser-luebeck.de", "toknum": 12443487314, "Left": [{"class": "", "str": "Irgendwie passend und einfach k\u00f6stlich ist die Filmmusik In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Tour de France 2009 vom italienischen Sportgericht CONI jedoch wieder freigesprochen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radsportkompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "radsportkompakt.de", "toknum": 9230444943, "Left": [{"class": "", "str": "Am 21. Oktober wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von K\u00f6ln und gewinnt die vom T-Mobile ausgelobte Sonderpr\u00e4mie?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["campus-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "campus-web.de", "toknum": 18605160419, "Left": [{"class": "", "str": "Wer wird Bergk\u00f6nigin bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgefahren der dann in Stuttgart einen Pokal bekommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bosch-radsportgruppe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "bosch-radsportgruppe.de", "toknum": 14055481843, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Oppenau wartet dann der Ruhestein auf uns.Hier wir der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verkaufen wird, aber mit etwa 20-30 verkauften Print-Exemplaren rechne ich dann doch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 19271190803, "Left": [{"class": "", "str": "Ich denke mal, dass sich keine einzige PDF-Datei des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu tanzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asc46.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "asc46.de", "toknum": 7768836127, "Left": [{"class": "", "str": "Welches Kind hat nicht Spa\u00df daran, wie einer der wilden Trolle aus der Musik \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zimmer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2625541651, "Left": [{"class": "", "str": "Wir hatten ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ebersteinburg 2012 kommt von der RSG Ried Rastatt: Simon Henke gewann in tollen 12:24 Minuten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsg-ried-rastatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "rsg-ried-rastatt.de", "toknum": 6364428855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " intonierte sp\u00e4ter ein junger Fagottist, der sich bei M\u00f6nnig & Adler auf seine Meisterpr\u00fcfung als Holzblasinstrumentenbauer vorbereitet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-musikinstrument.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "das-musikinstrument.de", "toknum": 14485459841, "Left": [{"class": "", "str": "In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franco Pellizotti wurde kurz vor Beginn des Giro d'Italia wegen Auff\u00e4lligkeiten im Blutpass durch die UCI gesperrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radsportkompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "radsportkompakt.de", "toknum": 11746515935, "Left": [{"class": "", "str": "Lediglich der italienische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Muradin Bronzebeard."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gamona.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "gamona.de", "toknum": 14222017071, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Northrend angekommen, traf Arthas \u00fcberraschender Weise auf seinen Mentor aus Kindertagen, den zwergischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Tour de France, Lucien van Impe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 1965364843, "Left": [{"class": "", "str": "Die Veranstalter verpflichteten um 30.000.- Schilling Gage den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wurde dann allerdings wieder die gar nicht so gute Akustik der Stadthalle deutlich h\u00f6rbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["omm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "omm.de", "toknum": 15256422935, "Left": [{"class": "", "str": "Beim finalen Satz der Suite, \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Volker aus Lingen (DE), heute hatte er n\u00e4mlich zus\u00e4tzlich einen Berg aus Versehen erklommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mallorca-radsportreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "mallorca-radsportreisen.de", "toknum": 16580596333, "Left": [{"class": "", "str": "Nur einer brauchte das alles nicht, n\u00e4mlich unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Edvard Grieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myrevelations.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "myrevelations.de", "toknum": 17221974425, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "P\u00fcnktlich um 13 Uhr er\u00f6ffneten MIDNATTSOL das SUMMER BREEZE und zwar mit \"In Der Halle Des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 23 Laurin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "inst.at", "toknum": 14391041721, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das \u00f6rtliche Erscheinungsbild ermischt sich oft mit Legenden, wie es beim Watzmann \"mit seinen Kindern\" der Fall ist oder beim Rosengarten mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus Griegs \"Peer Gynt-Suite\", die bereits fr\u00fcher am Abend erklang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtkapelle-radolfzell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "stadtkapelle-radolfzell.de", "toknum": 14048746318, "Left": [{"class": "", "str": "Diesen belohnte das Orchester mit der Wiederholung von \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ragte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gottfriedkeller.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "gottfriedkeller.ch", "toknum": 7030701296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An langen Tafeln sa\u00dfen die Z\u00fcnfte und die Landsknechte; nur Albrecht D\u00fcrer hatte seinen Platz neben dem Kaiser, wo auch der majest\u00e4tische m\u00e4hrchenhafte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zur Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feedarea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "feedarea.de", "toknum": 8955378565, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hans-Joachim Stuck kommt am 1. Januar 1951 in Garmisch-Partenkirchen als Sohn von Christa-Maria und Hans Stuck, ber\u00fchmter Rennfahrer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \", mein Turnierabenteuer f\u00fcr die RPC, sowie die endg\u00fcltige Fertigstellung von \" Under Siege \"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 6942359594, "Left": [{"class": "", "str": "Zuallererst sind da zu nennen: \" Die R\u00fcckkehr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist zur\u00fcck und bedroht erneut das D\u00f6rfchen Larm - Zeigt ihm, wo der Hammer h\u00e4ngt!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 4491134631, "Left": [{"class": "", "str": "Nach 10 Minuten Regeleinf\u00fchrung hie\u00df es f\u00fcr 3 Gruppen: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", einem Musikst\u00fcck, in dem die norwegische Sagenwelt ihren ganzen Zauber entfaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wrsos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "wrsos.de", "toknum": 17737904874, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den letzten drei Unterrichtsstunden besch\u00e4ftigten wir uns mit dem H\u00f6rbeispiel \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Atogrosch Eisenbart."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "inter.at", "toknum": 15311725690, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ehrw\u00fcrdiges V\u00e4terchen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und K\u00f6nigin, gro\u00dfformatige Schwarz-Wei\u00df-Bilder von Bernhard Berger bilden interessante Kontraste zu den m\u00e4chtigen Fichten im Hintergrund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["legourmand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "legourmand.de", "toknum": 2983137705, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Majest\u00e4tisch und doch ein wenig versteckt gr\u00fc\u00dfen in Folge Bernhard Witschs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein Orchesterst\u00fcck, welches Edvard Grieg f\u00fcr die sechste Szene des zweiten Aktes in Henrik Ibsens Spiel Peer Gynt komponierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forum-ihr-musikbasar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "forum-ihr-musikbasar.de", "toknum": 2459941491, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schneeeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "schneeeck.de", "toknum": 3837732898, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den m\u00e4nnlichen Mountainbikern, wo insgesamt 194 Fahrer starteten, triumphierte am Ende Hofmann Friedrich mit einer Zeit von 32:30 min und ist somit neuer und alter \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" schlie\u00dft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["treklang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "treklang.de", "toknum": 19507147114, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Motiven dieses Werkes komponierte Grieg seine beiden Orchestersuiten zu Peer Gynt (1888 und 1891), deren erste mit dem Satz \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder durch die beiden Peer-Gynt-Suiten bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anhaltisches-theater.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "anhaltisches-theater.de", "toknum": 6328920487, "Left": [{"class": "", "str": "Die popul\u00e4re romantische Musik von Grieg ist meist nur durch ausgew\u00e4hlte St\u00fccke wie \"Morgenstimmung\", \"Anitras Tanz\", \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \", um gegen die W\u00e4chter (gro\u00dfe Tromeln, die Joja Wendt und seine Crew in atemberaubender Geschwindigkeit spielen) zu k\u00e4mpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alive-erfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "alive-erfurt.de", "toknum": 18397294625, "Left": [{"class": "", "str": "Das Klavier rappelt sich auf in \" Die Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " enthalten sollte, von einer Priesterarmee nach Kyoto getragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tenshukaku.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "tenshukaku.de", "toknum": 18545997293, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend eines Vorfalls, der auf den Tod eines Priesters folgte, wurde der gro\u00dfe Mikoshi vom Berg Hiei , der den Geist des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Frankreich-Rundfahrt, der seit 1994 des Dopings \u00fcberf\u00fchrt werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radsportkompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "radsportkompakt.de", "toknum": 17763285986, "Left": [{"class": "", "str": "Der 32-J\u00e4hrige w\u00e4re nach dem Franzosen Richard Virenque, dem D\u00e4nen Michael Rasmussen und dem \u00d6sterreicher Bernhard Kohl der vierte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Donnerberg wird meine Unterst\u00fctzung in jener Causa Schattenau erhalten und wahrlich wir werden euch zerbrechen Nachtw\u00e4chter, die \u00dcberf\u00e4lle der letzten Tage brachten das Fass zum \u00fcberlaufen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "inter.at", "toknum": 10705930216, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So sei es nun, mein Freund der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", opus 37, von Hugo Alfv\u00e9n."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasganzewerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "dasganzewerk.de", "toknum": 19437800050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Philharmonische Orchester Oslo unter Mariss Jansons lie\u00df hier, beinahe h\u00e4tte ich gesagt, die Puppen tanzen, nein, es waren die Hirtenm\u00e4dchen aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 1. Fahrt zum Gro\u00dfen Inselsberg in unsere \"Geschichtsb\u00fccher\" ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["braunsbetria.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "braunsbetria.de", "toknum": 2304054237, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem Heiner Michael bis kurz vor den Gipfel \"gezogen\" hatte, fuhr er die letzten 2 Kilometer solo und geht nun als ungekr\u00f6nter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"Morgenstimmung\" oder \"Anitras Tanz\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["morgenweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "morgenweb.de", "toknum": 16694291260, "Left": [{"class": "", "str": "Und das Orchester demonstrierte, dass diese Musik mehr ist als die Summe seiner popul\u00e4ren Teile wie \"Das Hochzeitsfest\", \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch schnell einen neuen, etwa 280 PS starken Formel-2-Motor aus dem Hause BMW, der heute bei der Equipe Stenger eintreffen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergrennen-unterfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "bergrennen-unterfranken.de", "toknum": 3404326101, "Left": [{"class": "", "str": "Um f\u00fcr die Rekordjagd auf seiner Hausstrecke bestens gewappnet zu sein, orderte der Sommerkahler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde der d\u00e4nische Kletterer Magnus Cort Nielsen . Bester Nachwuchsfahrer (unter 20 Jahre) im Feld war das US-Talent Taylor Eisenhart als Gesamt-Sechster."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["otz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "otz.de", "toknum": 1383918321, "Left": [{"class": "", "str": "Die Punktewertung gewann Etappensieger Caleb Ewan ."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Atogrosch Eisenbart darselbst, gegen Farkis gezogen, welcher sich allerdings feige in die Wolken schraubte und verschwand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "inter.at", "toknum": 1700715289, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Eliteeinheit zwergischer Axtschwinger, genannt die \"Neun \u00c4xte\", waren schon einmal gemeinsam mit dem Ehrw\u00fcrdigen V\u00e4terchen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit dem \"Tanz der Zuckerfee\", der \"K\u00f6nigin der Nacht\", einem ungarischen Tanz von Brahms, dem \"S\u00e4beltanz\" von A. Katchaturian, aber auch der Jazz kam nicht zu kurz : Der St. Louis Blues, \"Big balls of Fire\" und das Wunschst\u00fcck \"Take Five\" - da h\u00e4tte nur noch als Verbindung \" Roll over Beethoven\" gefehlt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joja-wendt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "joja-wendt.de", "toknum": 360945142, "Left": [{"class": "", "str": "Dann dieses Programm -von Bach ( BWV 565 )durch die \"Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus der Peer-Gynt-Suite, f\u00fcr nicht wenige Zuh\u00f6rer sicher kein unbekanntes Werk, wenn auch in dieser Form neu geh\u00f6rt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgg-bingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "sgg-bingen.de", "toknum": 218500758, "Left": [{"class": "", "str": "Umso bemerkenswerter die Intonierung von eigens bearbeiteten St\u00fccken wie \"Morgenstimmung\" und \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Gitarre wurde 1978 auf der CD Waves von Martin Kolbe und Ralf Illenberger ver\u00f6ffentlicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forum-ihr-musikbasar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "forum-ihr-musikbasar.de", "toknum": 5510533049, "Left": [{"class": "", "str": "Das Electric Light Orchestra interpretierte das Thema sehr originalgetreu auf On the Third Day aus dem Jahr 1973. Eine Bearbeitung von In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Familien der absolute Traum, denn die kurzen Wege zur Seilbahn machen uns zum optimalen Zugangspunkt zu unserem weitl\u00e4ufigen Hochgebirge zum Wandergebiet sowie der Erlebniswelt auf der M\u00f6seralm und dem Murmliwasser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergkoenig.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "bergkoenig.at", "toknum": 11173551251, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit unserer geografisch vorteilhaften Lage ist unser Aparth Hotel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), \"Highway to Hell\" (genau, von ACDC!) und \"Mission Impossible\" (Filmmusik vom ersten Teil) erklangen aus allen Ecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["madcv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "madcv.de", "toknum": 10127429292, "Left": [{"class": "", "str": "Die Projekte \"In the Hall of the Mountain King\" (kurz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Hans Stuck\", etc)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oktoberfest2013.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "oktoberfest2013.de", "toknum": 6264328009, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Des Weiteren legend\u00e4re Klassiker (wie den DKW 3 Zyl., der als \"Kreiss\u00e4ge\" bekannt wurde) und einige andere legend\u00e4re Fahrzeuge aus der Motorsport- Welt (u.a. vom \"Meier Schorsch\" auch \"Der gusseiserner Schorsch\" genannt oder vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), seine Tochter, die \"Gr\u00fcngekleidete\" sowie zahlreiche Fabelwesen wie Zwerge, Kobolde, Gnome und Feen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wrsos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "wrsos.de", "toknum": 12913239372, "Left": [{"class": "", "str": "Pro Gruppe gab es folgende Rollen zu besetzen: Peer Gynt, ein norwegischer Bauernjunge, Dovrek\u00f6nig ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vergleichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 9132094573, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hintergrundgeschichte mit einer Mehlknappheit und einer b\u00f6sen Wesenheit, die eine Plage verbreiten will, ist sehr klassisch und gef\u00e4llt mir gut und obwohl ich Wiggy Williams nicht sonderlich sch\u00e4tze, ist dieses Abenteuer ein absolut solides kleines Dungeon-Abenteuer - von Schwierigkeit und Gr\u00f6\u00dfe w\u00fcrde ich es ungef\u00e4hr mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - geben, aber f\u00fcr alle, die eventuell mitspielen werden und sich schon mental vorbereiten wollen, ist hier das Titelbild."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 6788034400, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich kann ja leider noch keine Informationen zu meinem kleinen Abenteuerchen f\u00fcr die RPC - Die R\u00fcckkehr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (oder auf Neu-Deutsch Hall Of The Mountain King)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "metalnews.de", "toknum": 10393150406, "Left": [{"class": "", "str": "Den kr\u00f6nenden Abschluss fand das Trio, welches dennoch nicht ohne vierten Mann am Cello auskommt, in ihrer Version von Gustav Griegs In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wo sich Fl\u00f6te, Orgel und Gitarre die Einw\u00fcrfe wie ein Echo nach dem anderen zuwarfen und man sich auf diese Weise in eine gro\u00dfe Halle versetzt f\u00fchlte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-mugge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-mugge.de", "toknum": 5917629330, "Left": [{"class": "", "str": "So auch beim Konzert vor 30 Jahren im Gesellschaftshaus Elsterwerda, zum Beispiel bei Griegs Neufassung von \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gorfar, Sohn des Gurobead)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vinsalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "vinsalt.de", "toknum": 6860213668, "Left": [{"class": "", "str": "Im rondrianischen Gewande schritt K\u00f6nigin Emer auch sofort darauf unter den Jubelrufen der Mittelreicher in die Halle zu einem flugs provisorisch eingerichteten Thron (pikante Anmerkung: Auf dem eigentlichen Thron der etwas verr\u00fcckt und auf eine Kiste gestellt wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern in der Halle der APG, hoch \u00fcber den D\u00e4chern, statt tief unten in der Erde \u2013 und nat\u00fcrlich ganz ohne Trollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfs-online.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "pfs-online.at", "toknum": 18904116824, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und so hat er's dabei belassen, den Tanz aus dem Theaterworkshop zum Fest \"20 Jahre APG\" aufzuf\u00fchren, nicht in der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Einsturz bringen, einen ganzen Nebelwald beleuchten und vor allem die Stunden unterm iPod-Kopfh\u00f6rer und am Stereo zu Hause wie Nichts vorbeirasen lassen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sparklingphotos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "sparklingphotos.de", "toknum": 17989342876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was die im Oktober 2008 als Download in die Welt gelassene Comeback-Single Tango schon gl\u00fchend versprach, l\u00f6st nun das zweite Album Lovebites ein: 13 St\u00fccke, die die Thronhalle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinem Gro\u00dfvater Trollboll doch hoch und trolliglich versprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["br-kinderinsel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "br-kinderinsel.de", "toknum": 6788843239, "Left": [{"class": "", "str": "Das hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Tankstelle war Steffen Liebschner, als Ossum-Junior eher \u00fcberraschend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsgbuchenau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "rsgbuchenau.de", "toknum": 4369701806, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " belebt den Radsport und erfreut das Tour-de-France-Publikum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sueddeutsche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nige"}], "ref": "sueddeutsche.de", "toknum": 6371857190, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "14.07.2010 Der Wettkampf zweier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian wurden zwei parallelangelegte rechtwinklige Hauptstrassen f\u00fcr die Bebauung frei gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rdb-luenen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "rdb-luenen.de", "toknum": 5370179827, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Muster des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt direkt neben den Fisser Bergbahnen und bietet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergkoenig.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "bergkoenig.at", "toknum": 800335102, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser Apart - Hotel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Tour de France vor der nationalen Anti-Doping-Kommission NADA aussagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bka.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "bka.gv.at", "toknum": 17277270093, "Left": [{"class": "", "str": "\" Am Montag wird der entthronte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hinterl\u00e4sst auch nur Fragezeichen in meinen Augen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trespass.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "trespass.ch", "toknum": 18462335770, "Left": [{"class": "", "str": "Die Booklet-Angabe \"Grieg, In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 11426596807, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie w\u00e4re es denn, aufgrund des (oberstschicken!)Covers, mit \"Im Fokus des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergkoenig.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "bergkoenig.at", "toknum": 15752542754, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wo in Fiss liegt das Aparthaus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "* u. des Gro\u00dfen Stollen*"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kay-noa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "kay-noa.de", "toknum": 11147343144, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sagenumwobene Hauptstadt der Zwerge* im Inneren von Armars R\u00fccken*; Sitz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Skjartulf vorbei und geht in Richtung der Festhalle, Bergk\u00f6nig Dorgram Stahlfaust und der Ahnengeist begleiten ihn."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "inter.at", "toknum": 19105722797, "Left": [{"class": "", "str": "\" schreitet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xargolon, Sohn von Xargolosh,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "inter.at", "toknum": 5969147417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und nun Botschafter aller Zwergenv\u00f6lker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ulisses-spiele.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "ulisses-spiele.de", "toknum": 3000311050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "4. Fadoram Sohn des Tuagel: Xorlosch Ein Verwandeter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zeigte Aline Roser ein ungew\u00f6hnliches Elektronium-Solo unterst\u00fctzt von Kl\u00e4ngen und Rhythmen der Harmonika."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1aoe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "1aoe.de", "toknum": 4833496894, "Left": [{"class": "", "str": "Im letzten Satz \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Tochter mit dem Menschensohn Peer Gynt verm\u00e4hlen will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["br-kinderinsel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "br-kinderinsel.de", "toknum": 6788843213, "Left": [{"class": "", "str": "Angelockt von der bezauberndlich klingenden Musik, erf\u00e4hrt der kleine Troll zu seinem Entsetzen, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "(in) gesucht"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["festung-koenigstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "festung-koenigstein.de", "toknum": 1007520335, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hans Stuck auf Auto Union, Hermann Lang auf Mercedes-Benz und Manfred von Brauchitschd sind beim zweiten Rennen am 28. August 1938 mit den Automobilen dabei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grossglockner-grandprix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "grossglockner-grandprix.de", "toknum": 626962091, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu sehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["temporati.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "temporati.de", "toknum": 11579516610, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00e4lteste Sohn Marten spielt in einigen Folgen die Rolle des Nachbarschaftsjungen Glen Bishop, Charles Weiner ist als Statist in der Folge \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"Anitras Tanz\" stellt sie mit Bewegung dar, Ausschnitte aus Griegs B\u00fchnenmusik sind in der Klavierfassung zu h\u00f6ren, der Schluss des Dramas wird szenisch gestaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["claraluisademar.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "claraluisademar.ch", "toknum": 16324765446, "Left": [{"class": "", "str": "\"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" triumphierte am Pfingstmontag nach einem faszinierenden Duell mit dem vierfachen Wolsfeld-Sieger Bruno Ianiello (Schweiz) mit knapp eineinhalb Sekunden Vorsprung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emsc-bitburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "emsc-bitburg.de", "toknum": 4267113214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Premierensieg f\u00fcr Uwe Lang am Wolsfelder Berg: Der \"fr\u00e4nkische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" oder \" Die Pr\u00fcfung des Bergk\u00f6nigs \" gespielt werden wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 4191072857, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem wird es an jedem Tag eine Herr der Labyrinthe-Spielrunde geben, bei der wahlweise \" Die Festung des Bergk\u00f6nigs \", \" Die R\u00fcckkehr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Xoro oder der Gladiator oft genug verkaufen, dass ich wenigstens die Druckkosten wieder drin habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 948964967, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch die \"self-promoting\"-Postings fallen flach, da ich keine Sachen mehr in Eigenregie rausbringe und ein existentielles Interesse daran habe, dass sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eddy und Harry = ersten beiden Footmans, die bei hu standart sind am Anfang Eddy, Harry, Willi... = Andere Footmans Master B\u00e4rchis = Krallen Druiden(wenn das die B\u00e4ren sind...)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "giga.de", "toknum": 2957511615, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "wenn man als noob sich mal ein ac von khaldor anh\u00f6rt k\u00f6nnte man leicht verwirrt sein: Mister Giftzwerg/MK = Mountainking ="}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit dem 3. Mai belagert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oteripedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigen"}], "ref": "oteripedia.de", "toknum": 3360801241, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mogulreich Der zehnte Guru der Sikhs, Gobind Singh, und seine 400 Sikhs m\u00fcssen in einer bitteren kalten und regnerischen Nacht die Festung Anandgar (jetzt Anandpur Sahib) verlassen, nachdem die Festung durch eine verl\u00e4ngerte Belagerung von den Mogul-Armeen und den hinduistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu kr\u00f6nen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kummerani.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "kummerani.de", "toknum": 492942310, "Left": [{"class": "", "str": "Mittwoch steht ein sch\u00f6ner Abend in trauter Zweisamkeit an, denn am Donnerstag geht es in die Schweiz \u2013 ein paar Verr\u00fcckte (8 Sportmaniacs) treffen, um am Samstag am Hausberg unseres Gastgebers den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Eisenwald, absolut traditioneller Erzzwerg Gro\u00dfmeister und Sch\u00fcler des Konzils der elementaren Gewalten - treten kaum in Erscheinung Athavar Friedenslied - stirbt im Prolog und kommt dabei ein wenig zu kurz Rhazazzor - k\u00e4mpft gegen die Heldengruppe und muss einiges einstecken Fuldigor - eine w\u00fcrdige Beschreibung, die leider in jeder sp\u00e4teren Publikation \u00fcber Fuldigor w\u00f6rtlich zitiert wurde Borbarad - kurzer Monolog zeigt sehr treffend sein extremes Selbstbewusstsein, leider wurde auch hier sp\u00e4ter reichlich abgekupfert Nachtd\u00e4mon / Kha-Turak-Arfai - sein Kampf gegen die Helden zeigt eindrucksvoll die Macht \u00fcber die schon ein Dreigeh\u00f6rnter verf\u00fcgt Rakorium Muntagonus - wie"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["borbarad-projekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "borbarad-projekt.de", "toknum": 6990208074, "Left": [{"class": "", "str": ", gewohnte Darstellung mit allen St\u00e4rken und Schw\u00e4chen wie in seiner Biographie Ruban ibn Dhachmani - teilweise Erz\u00e4hler der Handlung, erste Vorstellung des sympathischen Standardmodells eines erfolgreichen tulamidischen H\u00e4ndlers Pyriander Di'Ariarchos - die Entfremdung eines Konzilsmagier von der restlichen Welt wird nur schwach angedeutet, ebenso wenig die Eigenheiten eines Feuerelementaristen, teilweise wirken Pyriander und Raidri sich sehr \u00e4hnlich Der Rote Pfeil / Tenobaal Totenamsel - typischer Elf, der allerdings nur durch elfische Eigenheiten auff\u00e4llt Morena, Tochter Luzelins - Sch\u00f6ne der Nacht, klassische, verf\u00fchrerische Hexe Farmosch Sohn des Fanderam - Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nat\u00fcrlich wieder der \u00e4lteste Teilnehmer der Rallye Extrem-Bergsteiger Hans Kammerlander und viele weitere Gr\u00f6\u00dfen aus Sport, Wirtschaft und aus der Motorsport-Szene."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenrallye.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "alpenrallye.at", "toknum": 14177390326, "Left": [{"class": "", "str": "Wie auch viele weiter bekannte Teilnehmer: so etwa Alpenrallye-Ehrenpr\u00e4sident Strietzel Stuck \u2013 dieses Jahr erstmals am Steuer eines rassigen VW-Porsche 914/6, Renn-Oldie Sepp Greger \u2013 der mittlerweile 93j\u00e4hrige fr\u00fchere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gewonnen wurde \u2013 auch in der zweiten Runde liegt (zumindest w\u00e4hrend ich diesen Kommentar tippe) das St\u00fcck momentan vorne, als Rave mit Disconebel, der m\u00f6glicherweise nach Erdbeeren duftet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ds5-sound.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "ds5-sound.de", "toknum": 10738752032, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur, dass die erste Contest-Staffel von einer schwer zu beschreibenden Technopop-Schreddergitarren-Version des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hennenmuehle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "hennenmuehle.de", "toknum": 14625069560, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\". | Indessen hatte das Hoftheater in Dresden die Erfindergabe und Hand Jank's in Anspruch genommen, wof\u00fcr der K\u00fcnstler ein Jahr Urlaub und das Ritterkreuz I. Classe des s\u00e4chsischen Albrechtordens erhielt (1876)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 15007122764, "Left": [{"class": "", "str": "Fast gleichzeitig entstand die Decoration \"Aus dem Garten zu Versailles\" zur komischen Oper \"Der K\u00f6nig hat's gesagt\" (von Leo Delibes), die \"Promenade\" und die \"Stra\u00dfe in Sevilla\" (Don Juan), die Decorationen zu Baron v. Perfall's \"Undine\" und \"Dornr\u00f6schen\" und der Saal im Rundbogenstil zu Hallstr\u00f6m's \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Zwerge geregelt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["calan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "calan.de", "toknum": 54204335, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Martelltal : im Talschlu\u00df liegt Haus Himmelswehr (thuath.: Malainbrys), Stammsitz derer von Calan; im Tal zahlreiche Bergwerke (Gold, Silber, Eisen), deren Betrieb vor langem durch Vertr\u00e4ge mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christusschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "christusschule.de", "toknum": 68824982, "Left": [{"class": "", "str": "Zum effektvollen Abschluss vereinten sich wieder alle Musiker mit E. Griegs \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nicht gefunden werden kann bleibt eines der vielen Allg\u00e4uer Mirakel (Mai 2006)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchenegger-wasserfaelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "buchenegger-wasserfaelle.de", "toknum": 96573814, "Left": [{"class": "", "str": "Warum aber unter Oberstaufen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (aus Griegs \"Peer Gynt Suite\"), aufgreift."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["simulationsraum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "simulationsraum.de", "toknum": 243980348, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Toll, wie der Anti-Viren-Werbespot der \"Wir gegen Viren\"-Kampage ein Motiv auf Langs \"M \u2013 Eine Stadt sucht einen M\u00f6rder\", n\u00e4mlich das Pfeifen der Melodie von \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " untertan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apoldakompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "apoldakompakt.de", "toknum": 271635139, "Left": [{"class": "", "str": "Was die Th\u00fcringer wissen: Das Volk der Frau Holle oder Huldre sind der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yachtblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "yachtblick.de", "toknum": 292170355, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mathieu Richard ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesichert hatte, intonierte die Feuerwehrkapelle das Rennsteiglied."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radklassiker-hainleite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "radklassiker-hainleite.de", "toknum": 297779102, "Left": [{"class": "", "str": "Und als sich der Franzose Edourad Louyest bei der ersten Zielpassage in luftiger H\u00f6he vorzeitig den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tanzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultura-extra.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "kultura-extra.de", "toknum": 299667809, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vladimir Malakhov hat in dem St\u00fcck - das f\u00e4llt schon auf - nicht (mehr) so viel, ja und vor allem nicht (mehr) so viel Sprunggewaltiges zu tun; das l\u00e4sst er mittlerweile Andere aus dem Ensemble machen - beispielsweise den vom Publikum als eindeutigen Liebling des Abends gek\u00fcrten Dinu Tamazlacaru , der den quireligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" umher, es sprudeln Rezensionen aus dem Boden, die sich sehr positiv anh\u00f6rten und auch ich habe mir mal das kostenlos als PDF verf\u00fcgbare Abenteuer (das dazugeh\u00f6rige Regelwerk gibts auch kostenlos auf der Seite) incl. Regelwerk heruntergeladen und [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rpghosting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "rpghosting.de", "toknum": 334569615, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Momentan geht in den RPG-Blogs in Deutschland fast ein kleiner Hype um das Retroabenteuer \"Die Festung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Kaufmann verlor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trail-x-action.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "trail-x-action.de", "toknum": 337939540, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ich habe probiert, alles zu geben, aber die Tempoversch\u00e4rfung ist auf meine eigenen Kosten gegangen und ich bin eingebrochen\", so der Osttiroler, der dadurch auch das \"Gr\u00fcne Trikot der Bayerischen Staatsforsten powered by fi'zi:k\" f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurden unterschiedlich interpretiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igs-aurich-west.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "igs-aurich-west.de", "toknum": 348344848, "Left": [{"class": "", "str": "Die bekannten Melodien \"Morgenstimmung\" und \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Cs\u00e1rd\u00e1s und den Zorn der Orgel: der Toccata!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joja-wendt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "joja-wendt.de", "toknum": 360705430, "Left": [{"class": "", "str": "Am besten fand ich die Cis-Moll Prelude von Sergei Rachmaninoff, In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Moussorgskis \"Gnomus\" aus den \"Bildern einer Ausstellung\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johanneum-lueneburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "johanneum-lueneburg.de", "toknum": 385999187, "Left": [{"class": "", "str": "Strophe (allm\u00e4hliches Verschwinden der Skelette, nur einer bleibt zur\u00fcck) wurden in der n\u00e4chsten Musikstunde (29.5.) zwei verschiedene Musikbeispiele im Hinblick auf ihre \"Brauchbarkeit\" f\u00fcr diesen inhaltlichen Sachverhalt untersucht und \u00fcberpr\u00fcft: E. Griegs \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johanneum-lueneburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "johanneum-lueneburg.de", "toknum": 385999219, "Left": [{"class": "", "str": "Nach mehrfachem H\u00f6ren und Ausprobieren (szenisch zur jeweiligen Musik) entschieden wir uns f\u00fcr den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Eisenwald zu sein hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordmarken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "nordmarken.de", "toknum": 392671373, "Left": [{"class": "", "str": "Weiterhin wurde festgeschrieben, da\u00df der Vogt Dohlenfeldes ein Angroschim aus dem Gefolge des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Eisenwald die Bewohner Dohlenfeldes vor dem Schlimmsten: Der Angroschim Rulmasch, Sohn des Rufox wurde im Jahre 644 v.H. zum Baron gekr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordmarken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "nordmarken.de", "toknum": 392671683, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sein Nachfolger jedoch bewahrte mit Unterst\u00fczung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Eisenwald finanziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordmarken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "nordmarken.de", "toknum": 392674222, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wiederaufbau der Stadt wurde mit vielen Dukaten aus der Schatulle der Nordmarken und dem Verm\u00f6gen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", von Edvard Grieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monika-dietiker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "monika-dietiker.ch", "toknum": 392793070, "Left": [{"class": "", "str": "Eduard Hug \u00fcberraschte dann wieder mit der imposanten Wiedergabe des St\u00fcckes: \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hans Stuck, Vater [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["snobblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "snobblog.de", "toknum": 439964380, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Zentrum von Neustift oder Alpenhotel Kindl im Ortsteil Mieders) Sie das 4-Gang-Wahlmen\u00fc mit Salatbuffet und K\u00e4sebrett einnehmen m\u00f6chten (Anmeldung bis zum Vormittag)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["snowtrex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "snowtrex.de", "toknum": 448552019, "Left": [{"class": "", "str": "Am Abend k\u00f6nnen Sie w\u00e4hlen, in welchem der drei Schwesternhotels (Hotel Bergjuwel, Hotel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fuhr Tony Martin in der Gesamtwertung der Tour de Suisse auf Platz Zwei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meindrahtesel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "meindrahtesel.de", "toknum": 451790334, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Trikot des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Das 4-Sterne-Hotel liegt in zentraler und doch ruhiger Lage im Herzen Neustifts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gimmler-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "gimmler-reisen.de", "toknum": 483933335, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Activehotel"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luxusmusikshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "luxusmusikshop.de", "toknum": 500930092, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind Sie in Sachen Ski- und Bergsport genau richtig!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaubsnavi.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "urlaubsnavi.at", "toknum": 507508352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vorgesetzt werden, verbunden mit der Hoffnung, es werde dann ja vielleicht auch mal die gesamte Peer-Gynt-Suite h\u00f6ren wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["culturelab.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "culturelab.de", "toknum": 526877547, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Unterschied d\u00fcrfte sein, dass dem Publikum nicht einfach nur Highlights wie \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe ich etwas geschrieben, das so nach Kuhfladen stinkt, ultra-Norwegertum, und Selbstzufriedenheit, das ich kaum ertragen kann es zu h\u00f6ren, obwohl ich hoffe, dass die Ironie offensichtlich ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiesaussieht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "wiesaussieht.de", "toknum": 552849232, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Grieg selbst schrieb: \"F\u00fcr die Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Arbosch vom kleinen H\u00fcgel in Harley."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eibland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "eibland.de", "toknum": 578304643, "Left": [{"class": "", "str": "Meldet Euch bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versetzt oder wird durch eine orientalisch anmutende Gitarrenmelodie an einen beschwingten Tanz eben dieser Stilistik erinnert, sehr gut!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zine-with-no-name.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "zine-with-no-name.de", "toknum": 581791382, "Left": [{"class": "", "str": "Was insbesondere bei den ersten vier Kapiteln von The Problem of Pain: Part 1 noch positiv auff\u00e4llt, ist die phasenweise etwas an EDVARD GRIEGs Peer Gynt Suite angelehnte Dramatik; so f\u00fchlt man sich bisweilen von der Stimmung her in die Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von St. Moritz k\u00e4mpfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yachtblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "yachtblick.de", "toknum": 652295008, "Left": [{"class": "", "str": "Damit stehen nach dem gesetzten Ian Williams zwei Engl\u00e4nder unter den letzten vier Seglern, die morgen um den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von St. Moritz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yachtblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "yachtblick.de", "toknum": 652295330, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden Engl\u00e4nder sind die grossen Favoriten f\u00fcr den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00f6chstpers\u00f6nlich entwendet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cooloutfit.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "cooloutfit.at", "toknum": 664042815, "Left": [{"class": "", "str": "Insofern sind die Werke von Eric Saeter genau nach meinem Geschmack: Massiv, roh, fast wie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webspaceconfig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "webspaceconfig.de", "toknum": 669269440, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Beginn der wilden Party in \"Dollhouse\" zu Griegs \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yachtblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "yachtblick.de", "toknum": 690438860, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sieger des St. Moritz Match Race aus dem Jahr 2007 k\u00f6nnte erneut Engadiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trailrunning.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "trailrunning.de", "toknum": 751509871, "Left": [{"class": "", "str": "Ernesto Sicurelli beobachtet meine Fotoarbeit und meint, ihn solle ich auch ablichten, schlie\u00dflich sei er ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gesucht wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsc-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "rsc-neustadt.de", "toknum": 787077919, "Left": [{"class": "", "str": "Das kam so: letzten Samstag erz\u00e4hlt mir jemand an der Kalmit, dass am Dienstag beim wichtigsten Eintagesradrennen in D im \"Rahmenprogramm\" nicht nur ein Jedermannrennen stattfindet, sondern in dessen Verlauf sogar im Anstieg zum Feldberg zum ersten Mal der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die B\u00fchne gerufen: ein gewisser Christoph Fuhrbach vom Team Misereor aus Neustadt an der Weinstra\u00dfe..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsc-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "rsc-neustadt.de", "toknum": 787078816, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz bevor ich wieder mit dem Zug heimfahren muss, wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Fiss"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergkoenig.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "bergkoenig.at", "toknum": 800897229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anfahrt zum Aparthaus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " inmitten von Tirols Skidimension Serfaus-Fiss-Ladis ist ein wahres Paradies f\u00fcr alle Wintersportler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergkoenig.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "bergkoenig.at", "toknum": 809120853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser Apart Hotel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vermissen werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergkoenig.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "bergkoenig.at", "toknum": 817225413, "Left": [{"class": "", "str": "Helle gro\u00dfe R\u00e4ume mit Blick auf die weite Tiroler Bergwelt und auf die teils schneebedeckten Gipfel unserer Berge - Mit diesen atemberaubenden Eindr\u00fccken wird Ihnen pures Wohngef\u00fchl auf h\u00f6chstem Niveau zu teil, das Sie lange nach einem Urlaub im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befindet sich auch ein Sport-Fachhandel - Sport Schmid bei dem Sie Sportartikel aller Art ausleihen und erstehen k\u00f6nnen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergkoenig.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "bergkoenig.at", "toknum": 817225591, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "*In unserem Aparthaus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feiern lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oevp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "oevp.at", "toknum": 823386485, "Left": [{"class": "", "str": "Der 26-J\u00e4hrige Nobody aus Wolkersdorf kr\u00f6nte sich mit dem begehrten rot-gepunkteten Trikot und darf sich am Sonntag nach der Zieleinfahrt auf der Champs Elysees in Paris fix als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Warcraft III bekannt), ist Zeugnis dieses neuen \"Glaubens\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumsfree.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "forumsfree.de", "toknum": 836667024, "Left": [{"class": "", "str": "Der Avatarzustand, den manche Zwerge hervorrufen k\u00f6nnen (wohl am ehesten durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Atogrosch Eisenbart, vom Geist der Ahnen mitgeteilt wurde, sind die Geschuppten, wie es das ehrw\u00fcrdige V\u00e4terchen bereits bef\u00fcrchtete, noch nicht vom Antlitz der Welt verschwunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "inter.at", "toknum": 888875753, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie dem ehrw\u00fcrdigen V\u00e4terchen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfolgreich l\u00e4uft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lorp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "lorp.de", "toknum": 890825499, "Left": [{"class": "", "str": "Auch eine \u00dcbersetzung von LARM , seinem zweiten Werk, ist angedacht, wenn Die Festung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Edvard Grieg (was z.B. auch schon von SAVATAGE und VINTERSORG in Liedern verarbeitet wurde) mit dem Text Ja, ich bet den Teufel an versehen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "metalnews.de", "toknum": 914423265, "Left": [{"class": "", "str": "Dass die Band durchaus f\u00fcr das ein oder andere Sp\u00e4\u00dfchen zu haben ist, bewie\u00df sie dann gegen Ende ihres Auftritts, als das \u00fcber alles erhabene In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitzubringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenyeti.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "alpenyeti.at", "toknum": 930031769, "Left": [{"class": "", "str": "Martin lie\u00df es sich auch dieses Mal nicht nehmen, eine \"Wagenladung\" voll Wurst und k\u00f6stlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die Overt\u00fcre zu Wilhelm Tell."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abknicker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "abknicker.de", "toknum": 934348432, "Left": [{"class": "", "str": "Aktuelle Filme, wie Fluch der Karibik, wurden pr\u00e4sentiert, ebenso moderne Klassiker, wie Star Wars oder Titanic, aber auch klassische St\u00fccke, wie In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" finden mag, der sucht vergeblich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myfanbase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "myfanbase.de", "toknum": 947082192, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr Songs erscheinen im Film auch nicht, wer Griegs \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Tages."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsv-loebau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "rsv-loebau.de", "toknum": 994254137, "Left": [{"class": "", "str": "Und damit dieser Satz nicht irgendwo im Text untergeht, hier gleich mit am Anfang: Klaus D\u00f6ring war der unangefochtene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ins Bewusstsein, wunderbar schmuseweich durfte man den Sinatra-Songs nachh\u00e4ngen, den Soli, dem \"I did it my way\" im Hornregister, sch\u00f6n schaurig dann die Filmmelodie des \"Da-Vinci-Codes Sakrileg\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtkapelle-tettnang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "stadtkapelle-tettnang.de", "toknum": 1012812051, "Left": [{"class": "", "str": "In reichsten Klangfarben und dr\u00e4ngendem Impetus ert\u00f6nte Carl Orffs unsterblicher Anruf an \"O Fortuna\", zwingend dr\u00e4ngte sich die Rockversion von Griegs \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Tour der France, von der Rasmussen 2007 in F\u00fchrung liegend wegen Dopinverdacht ausgeschlossen wurde, Kapit\u00e4n des Continental-Rennstalls Christina Watches werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radsportkompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "radsportkompakt.de", "toknum": 1036334988, "Left": [{"class": "", "str": "So soll der zweimalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Atogrosch Eisenbart darselbst entgegentrat, floh."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "inter.at", "toknum": 1061072193, "Left": [{"class": "", "str": "Derjenige der alten Feinde, der aus Kap Razad, wo ihm"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Atogrosch Eisenbart, die Binge verlassen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "inter.at", "toknum": 1061517638, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sollen nun laut Befehl vom ehrw\u00fcrdigen V\u00e4terchen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Tour de Suisse und vor zwei Jahren Gesamtsechster."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesanzeiger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "tagesanzeiger.ch", "toknum": 1076412095, "Left": [{"class": "", "str": "Frank gewann 2009 den Grand Prix Tell, er war 2010"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gorfar, Sohn des Gurobead (Susi Michels) dessen Vorschlag das Mittelreich aufgrund der drohenden Thronwirren f\u00fcr eine g\u00f6ttergef\u00e4llige Zahl von 12x12 Jahren zum Protektorat des Horasreiches zu erkl\u00e4ren keinen gro\u00dfen Anklang fand..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vinsalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "vinsalt.de", "toknum": 1101666233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Lembeck betitelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svlembeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "svlembeck.de", "toknum": 1102815591, "Left": [{"class": "", "str": "In seiner Gegenwart wird er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des vergangenen Jahres vom Rad steigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radsportkompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "radsportkompakt.de", "toknum": 1103437465, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem weiteren Sturz auf der heutigen Etappe musste der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00fcren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radsport-buchholz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "radsport-buchholz.de", "toknum": 1142851244, "Left": [{"class": "", "str": "An der letzten Steigung von Bendestorf nach Klecken konnten wir Eckhard noch als unsern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im Mercedes (im Winter sicher mit Hut, Mantel und Handschuhen im Auto unterwegs), schafften wir es \u00fcber die wundersch\u00f6ne Strasse auf die Passh\u00f6he."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kriechhammer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nigen"}], "ref": "kriechhammer.at", "toknum": 1189525411, "Left": [{"class": "", "str": "Hinter einigen deutschen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine d\u00e4monische Tochter oder der Tod von den Ersten Solisten des Staatsballetts Berlin verk\u00f6rpert; der Schauspieler des Peer Gynt ist Sebastian H\u00fclk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weihnachteninberlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "weihnachteninberlin.de", "toknum": 1220902935, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In wechselnden Besetzungen werden Peer Gynt und Solveig, die verf\u00fchrerische orientalische Anitra, der trollartige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Start, die auch am Stand zu erwerben sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 1239827966, "Left": [{"class": "", "str": "Als einzige LL-Artikel habe ich derzeit die letzten Exemplare von Xoro , dem Gladiator und Die R\u00fcckkehr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spannend zu, vertr\u00e4umt wird es bei verzauberten Schw\u00e4nen und verwunschenen Prinzessinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressebuero-laaks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "pressebuero-laaks.de", "toknum": 1239895518, "Left": [{"class": "", "str": "Dagegen geht es in der H\u00f6hle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' wurde nicht ver\u00e4ndert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirebrain.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "wirebrain.de", "toknum": 1259976810, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "'Verm\u00e4chtnis des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werde ich mit dem Rennrad nicht werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pa-a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "pa-a.de", "toknum": 1272948721, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn ich aus Bayern komme und die Berge liebe, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mwellner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "mwellner.de", "toknum": 1284912671, "Left": [{"class": "", "str": "Wahrscheinlich ist euch die musikalische Umsetzung von Edvard Grieg vertraut, die Morgenstimmung oder In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bobbahn nennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tambiente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "tambiente.de", "toknum": 1335875677, "Left": [{"class": "", "str": "Wer die1.330 Meter lange Strecke in der 70 Zentimeter breiten R\u00f6hre mit 15 Steilkurven und 110 H\u00f6henmetern als Schnellster durchf\u00e4hrt, darf sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Edvard Grieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wilhelm13.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "wilhelm13.de", "toknum": 1344427652, "Left": [{"class": "", "str": "Dar\u00fcber hinaus spielte er schon bei Windst\u00e4rke zehn mit dem Hamburger Pianisten Joja Wendt vor den K\u00fcsten S\u00fcdafrikas \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Robert Fischhof, die im Jahr darauf unter dem Titel \"Ingeborg\" erschien, sowie auch an eigenen Kompositionen, dem Ersten Streichquartett d-Moll op. 7 und den Orchesterliedern op. 8. Am 3. Juli schlo\u00df Sch\u00f6nberg die Partiturreinschrift von \"Nie ward ich, Herrin, m\u00fcd\" ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenberg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "schoenberg.at", "toknum": 1436411565, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sommermonate 1904 verbrachte Sch\u00f6nberg bei den Eltern seines Jugendfreundes David Josef Bach in M\u00f6dling, Br\u00fchlerstra\u00dfe 104. Dort arbeitete er im Auftrag des Verlags Josef Weinberger zusammen mit Alexander Zemlinsky an Instrumentierung und Klavierauszug der Oper \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Arber zwischen Drachselsried und Bodenmais."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beautyfarmhotel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "beautyfarmhotel.de", "toknum": 1489526352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser Sport- und Ferienhotel Riedlberg liegt in herrlicher S\u00fcdwest-Alleinlage \u00fcber dem Zellertal in 730 m H\u00f6he direkt im Naturpark Bayerischer Wald - am Fu\u00dfe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt in Fiss in der Skidimension Serfaus Fiss Ladis direkt neben der Seilbahn in Fiss und beinhaltet 12 Ferienwohnungen in verschi [mehr] Das Haus Bergk\u00f6nig liegt in Fiss in der Skidimension Serfaus Fiss Ladis direkt neben der Seilbahn in Fiss und beinhaltet 12 Ferienwohnungen in verschiedenen Gr\u00f6\u00dfen und bester Ausstattung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trivago.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "trivago.ch", "toknum": 1490909076, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beschreibung Das Haus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt in Fiss in der Skidimension Serfaus Fiss Ladis direkt neben der Seilbahn in Fiss und beinhaltet 12 Ferienwohnungen in verschiedenen Gr\u00f6\u00dfen und bester Ausstattung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trivago.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "trivago.ch", "toknum": 1490909103, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beschreibung Das Haus Bergk\u00f6nig liegt in Fiss in der Skidimension Serfaus Fiss Ladis direkt neben der Seilbahn in Fiss und beinhaltet 12 Ferienwohnungen in verschi [mehr] Das Haus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist perfekt f\u00fcr Familien sowie ambitionierte Sportler gleicherma\u00dfen die besondere Adresse in der Urlaubsregion Serfaus - Fiss - Ladis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trivago.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "trivago.ch", "toknum": 1490909142, "Left": [{"class": "", "str": "Das Haus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Edvard Grieg war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nacht-gedanken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "nacht-gedanken.de", "toknum": 1492411637, "Left": [{"class": "", "str": "Das Orchester zeigte sich bei allen St\u00fccken in H\u00f6chstform, egal ob es der Slawische Tanz von Antonin Dvorak oder In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Tour de France 2009 wurde f\u00fcnf Tage vor dem Start des Giro d'Italia 2010, ebenfalls aufgrund von Unregelm\u00e4\u00dfigkeiten in seinem Biologischen Pass durch die UCI suspendiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radsportkompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "radsportkompakt.de", "toknum": 1521132857, "Left": [{"class": "", "str": "Der italienische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Tour de France 2009 sollte das Team beim am Samstag im niederl\u00e4ndischen Amsterdam beginnenden 93. Giro d'Italia als Kapit\u00e4n anf\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radsportkompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "radsportkompakt.de", "toknum": 1525796190, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), Edvald Boasson Hagen (Gewinner der Tour-Etappen 6 und 17) und Thor Hushovd (Stra\u00dfenweltmeister 2010), nutzten die breitgef\u00e4cherte Auswahl an individuell gestalteten Sonnenbrillen mit starkem Design und technischen Innovationen von Oakley, um die eigene Leistung auf der Stra\u00dfe zu optimieren und dabei Performance und Lifestyle auf einzigartige Weise zu einer Einheit verschmelzen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spoteo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "spoteo.de", "toknum": 1526633191, "Left": [{"class": "", "str": "Athleten mit gro\u00dfen Namen, wie Cadel Evans (Gewinner des Gelben Trikots), Mark Cavendish (Gewinner des Gr\u00fcnen Trikots), Samuel S\u00e1nchez ("}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spoteo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "spoteo.de", "toknum": 1526633646, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Samuel S\u00e1nchez,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " holte, drang in die Phalanx der Sch\u00fctzlinge von Bundestrainer Patrick Moster ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gersheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "gersheim.de", "toknum": 1591291759, "Left": [{"class": "", "str": "Einzig der Este Andri Lebedev, der sich den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter ausbaute."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radcross.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "radcross.de", "toknum": 1592504821, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Kletterer des Tages erwies sich der \u00d6sterreicher Georg Preidler, der allein zwei Wertungen gewann, zweimal Dritter wurde und seinen Vorsprung im Trikot des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vollf\u00fchrt, wobei die sch\u00f6ne Fagottstelle, die gelungene Harmoniemusik und eine knalleffektreiche Stretta zum Gelingen beitrugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rotary1930.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "rotary1930.de", "toknum": 1624779274, "Left": [{"class": "", "str": "Exotisch gleitete Anitra auf duftigem Walzer dahin und \u00e4u\u00dferst plastisch wurde der Tanz in der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder das traditionelle \"Old MacDonald Had a Farm\", aus deiner Musaic-Box erklingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rtl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "rtl.de", "toknum": 1667711106, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Musaic Logik Lass die ber\u00fchmten St\u00fccke, wie Edvard Griegs \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jonathon Wyatt erwartet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["team-tomj.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "team-tomj.de", "toknum": 1713915799, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mai wird dort sogar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im vergangenen Jahr bei Rund um K\u00f6ln, zeigte sich wachsam, befand er sich doch in der ersten seri\u00f6seren Spitzengruppe um Danilo Hondo und Jens Voigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cycling4fans.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "cycling4fans.de", "toknum": 1781910972, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Corey Sweet,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Amboss (was die dortigen menschlichen Adeligen sicher heftig bestreiten w\u00fcrden)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koschwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "koschwiki.de", "toknum": 1828243191, "Left": [{"class": "", "str": "Einzelne Bergwachten gibt es auch im S\u00fcden der Baronien Bragahn und Drift . Die genannten Baronien, die \u00fcber dem Bereich des Bergk\u00f6nigreichs liegen werden deshalb auch als Ambossgrund bezeichnet und gelten als Einflussbereich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Arombolosch Sohn des Agam gilt als weisester der Bergk\u00f6nige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koschwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "koschwiki.de", "toknum": 1828243262, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koschwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nige"}], "ref": "koschwiki.de", "toknum": 1828243271, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bergk\u00f6nig Arombolosch Sohn des Agam gilt als weisester der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Dingen der Verwaltung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koschwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "koschwiki.de", "toknum": 1828243307, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bergv\u00f6gtin Garbalda Tochter der Grabaxa ist die rechte Hand des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ihrem Mikro hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lalasreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "lalasreisen.de", "toknum": 1886506673, "Left": [{"class": "", "str": "Doro und Christina Scabbia von Lacuna Coil sangen Killed By Death \" von Motorhead, das war schon klasse, obwohl oder weil Doro den Hall des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zweckentfremdet und wer genau hinh\u00f6rt begegnet auch dem guten, alten Wilhelm Schrei wieder."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animationsfilme.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "animationsfilme.ch", "toknum": 1900212118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Vertonung wurde (wiedermal) Edvard Griegs \"In der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tssd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "tssd.de", "toknum": 1921605800, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird der Gesamtsieger der Bergpreis-Gesamtwertung betitelt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tssd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "tssd.de", "toknum": 1921605802, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 2000 das l\u00e4ngste Teilst\u00fcck der Tour de France 2002, auf dem Klassement-Leader Lance Armstrong ( US Postal Service ) mit der gleichen Zeit das Ziel erreichte wie der Gesamtzweite Joseba Beloki ( O.N.C.E.-Eroski )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radsport-seite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "radsport-seite.de", "toknum": 1924771201, "Left": [{"class": "", "str": "Am Berg nicht gerade \u00e4sthetisch, aber von den insgesamt sieben Ausrei\u00dfern des Tages (au\u00dfer Botero: Aerts, Merckx, Magnien, Casar, Garcia-Acosta, Hvastija) am schnellsten bew\u00e4ltigte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ... der hat bisher schon des\u00f6fteren recht gehabt, nicht wahr?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literatopia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "literatopia.de", "toknum": 1943874890, "Left": [{"class": "", "str": "Ich denke das wird weit besser, als das Tunier!^^ Crummrock bringt die Sprache auf die Hexe ... so lange sie am Leben ist, kann Logen nicht gewinnen ... und ich vertraue da mal auf das Wissen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie er ehrfurchtsvoll genannt wurde, schon zum Auftakt einige Weltrekorde auf der Avus in Berlin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immosteigern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "immosteigern.ch", "toknum": 1945795490, "Left": [{"class": "", "str": "In dem von Ferdinand Porsche entwickelten 16-Zyliner-Mittelmotor-Rennwagen gelangen dem \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rockhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nigs"}], "ref": "rockhard.de", "toknum": 1964560373, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jon Oliva's Pain in der Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Tour, und auch die f\u00fcnf Siege des Lokalmatadors aus Innsbruck, des besten \u00f6sterreichischen Kletterers der Nachkriegszeit, Wolfgang Steinmayr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 1965363652, "Left": [{"class": "", "str": "Die H\u00f6hepunkte dieser Veranstaltungen waren sicherlich das Rennen mit dem sp\u00e4teren Tour-de-France-Sieger Lucien van Impe aus Belgien, dem vielfachen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Bergkaiser!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 1965364948, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und heute ist es soweit: Wolfgang Steinmayr dreht auf den 16%igen STeigungen des Kitzb\u00fcheler Horns auf,um noch eine Stufe h\u00f6her zu steigen: vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lucien van Impe sein gro\u00dfes K\u00f6nnen demonstriert hatte, feierte gestern unser vierfacher Rundfahrtsieger Wolfgang Steinmayr einen \u00fcberlegenen Sieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 1965365878, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Kitzb\u00fcheler Horn, wo im Vorjahr der belgische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4\u00dft halt gr\u00fc\u00dfen.... ;-)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cycling4fans.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "cycling4fans.de", "toknum": 1966950465, "Left": [{"class": "", "str": "Naja, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Menapace erz\u00e4hlt\" im Wilhelm-Braum\u00fcller-Verlag, Wien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 1967653355, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1951 ver\u00f6ffentlichte Menapace den Titel \"Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bergk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Bergk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"2625541651": 0.6666666666666667, "15256422935": 0.6194827586206896, "5969147417": 0.15, "7768836127": 0.68, "10738752032": 0.0, "18397294625": 0.5221428571428571, "15752542754": 0.17142857142857143, "6942359594": 0.5829741379310345, "14222017071": 0.63, "6364428855": 0.6628571428571429, "6990208074": 0.0, "17277270093": 0.2333333333333334, "1007520335": 0.085, "12443487314": 0.7460526315789473, "11813128278": 0.7816666666666666, "18904116824": 0.5, "4191072857": 0.004487179487179492, "392674911": 0.7961538461538461, "948964967": 0.0, "1965364843": 0.6275, "16580596333": 0.6114285714285714, "19437800050": 0.5080555555555556, "2459941491": 0.5601851851851852, "15311725690": 0.5696428571428571, "9132094573": 0.5, "11173551251": 0.5, "218500758": 0.5, "17989342876": 0.5, "1148263071": 0.7867647058823529, "4491134631": 0.5739655172413793, "626962091": 0.05357142857142854, "10127429292": 0.5, "323315895": 0.75, "14391041721": 0.5975, "19755760316": 0.7999999999999998, "16095520960": 0.8, "11579516610": 0.020681818181818155, "3837732898": 0.5547058823529412, "6788843213": 0.09428571428571424, "4806115540": 0.8069444444444446, "3404326101": 0.5, "6788843239": 0.2884615384615385, "17737904874": 0.57, "7030701296": 0.59, "1383918321": 0.5, "5370179827": 0.24852941176470592, "14177390326": 0.0, "17723738873": 0.7470588235294118, "3350647034": 0.7571428571428571, "800335102": 0.23571428571428563, "16324765446": 0.015202702702702695, "3000311050": 0.1294117647058823, "19271190803": 0.7070000000000001, "1700715289": 0.5, "18462335770": 0.21052631578947362, "10641041184": 0.7647058823529411, "3753841968": 0.7999999999999998, "6371857190": 0.24999999999999997, "11147343144": 0.1628571428571429, "13196129072": 0.8088235294117648, "16694291260": 0.5033653846153846, "12815474494": 0.80625, "4500095815": 0.8033333333333332, "6264328009": 0.5, "12913239372": 0.5, "14048746318": 0.5948275862068965, "6788034400": 0.5, "12877538659": 0.75, "96573800": 0.7727272727272728, "19507147114": 0.54375, "4833496894": 0.1266666666666666, "17687340926": 0.7553571428571427, "14485459841": 0.6583333333333333, "8955378565": 0.58625, "9230444943": 0.7315789473684211, "5917629330": 0.5, "17221974425": 0.6099456521739129, "6860213668": 0.5, "6328920487": 0.5258333333333334, "2983137705": 0.5625, "19105722797": 0.15706521739130427, "4369701806": 0.24999999999999997, "19056872884": 0.7722222222222223, "5510533049": 0.5, "2957511615": 0.0, "10393150406": 0.5, "11426596807": 0.18321428571428577, "15007122764": 0.0, "3360801241": 0.0, "2304054237": 0.5078525641025641, "11746515935": 0.6333333333333333, "17763285986": 0.5207142857142857, "18605160419": 0.72, "492942310": 0.0, "10705930216": 0.5147368421052632, "18545997293": 0.5207142857142857, "14055481843": 0.7114880952380953, "4267113214": 0.004999999999999994, "360945142": 0.5, "14625069560": 0.0}, "lastlink": "fromp=6", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Bergk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bergk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.06, "arg": "[lemma=\"Bergk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 1199}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bergk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.06, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1199}], "concsize": 1199, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1199}