{"Sort_idx": [], "numofpages": 53, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensforum24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "glaubensforum24.de", "toknum": 1498484466, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er ist ja zugleich auch der ukrainische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingeladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trauerkreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "trauerkreis.de", "toknum": 14620090020, "Left": [{"class": "", "str": "Mitte M\u00e4rz waren wir beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor allem folgende Ziele verfolgt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blickpunkt-nak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "blickpunkt-nak.de", "toknum": 18855810495, "Left": [{"class": "", "str": "Er habe in der Zeit als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf so manche Sorgen ein, die jeder zu tragen habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juauwe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "juauwe.de", "toknum": 18994721431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seiner Predigt ging der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Bitte statt und spendete auch ihm den Heiligen Geist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak.ch", "toknum": 13413805029, "Left": [{"class": "", "str": "Gern gab der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Also zuerst einmal meine ich soll der Glaube Orientierung bieten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugendtag-sued.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "jugendtag-sued.de", "toknum": 14329446455, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgesprochen wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksaposteln"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 12677976341, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso best\u00e4tigte er, dass die Stellungnahmen des Stammapostels zuvor nicht mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gut wurde als Kind neuapostolischer Eltern geboren und versiegelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 6990028641, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird es im n\u00e4chsten Jahr wieder eine Eintagesveranstaltung geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["youngnactive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "youngnactive.de", "toknum": 11282407891, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Abstimmung mit unserem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berichtete \u00fcber seine Reisen in die sozial benachteiligten L\u00e4nder seines Wirkungskreises."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak.ch", "toknum": 13373025325, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an die Glaubensgeschwister in den Gemeinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensforum24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "glaubensforum24.de", "toknum": 18497243258, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen besonderen Dank richtete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellte in diesem Zusammenhang das Gebet als besondere Aufgabe heraus um sich aus Knechtschaften zu befreien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-berlin-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-berlin-brandenburg.de", "toknum": 6829607573, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Apostel aus verschiedenen Gebietskirchen zu Wort gemeldet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religionsreport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "religionsreport.de", "toknum": 2851750764, "Left": [{"class": "", "str": "Auf entsprechende Anfragen haben sich zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00e4mpft z.B. mit einem sehr vollen Terminkalender, mu\u00df vieles unter einen Hut bekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak4u.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak4u.de", "toknum": 2393045916, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann w\u00fcrde, so man ihm aktuell eine modifizierte Vertrauensfrage stellte, glatt durchfallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religionsreport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "religionsreport.de", "toknum": 1840817388, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehen und h\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-sued.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-sued.de", "toknum": 5438975415, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei seinem Aufenthalt dort f\u00fchrte er f\u00fcnf Gottesdienste durch \u2013 \u00fcber 1700 Glaubensgeschwister konnten in diesen Gottesdiensten ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab dem neuen Vorsteher der Gemeinde mit auf den Weg mit Kraft und Weisheit die neue Aufgabe zu \u00fcbernehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-berlin-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-berlin-brandenburg.de", "toknum": 1726865410, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " legte seinem Dienen einen Satz aus dem Vaterunser zugrunde: \"Unser t\u00e4gliches Brot gib uns heute."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-berlin-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-berlin-brandenburg.de", "toknum": 6522763010, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolfgang Nadolny alle Senioren seines Arbeitsgebietes Berlin-Brandenburg vereint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nakschoeneberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nakschoeneberg.de", "toknum": 12060609529, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erstmalig hatte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die 9 Apostel und die 9 Bisch\u00f6fe \u00fcben in S\u00fcddeutschland alle Amtstr\u00e4ger ihren kirchlichen Dienst ehrenamtlich aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-sued.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-sued.de", "toknum": 18145750318, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den fr\u00fcheren Bezirksapostel Wilhelm Pusch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-berlin-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-berlin-brandenburg.de", "toknum": 11206463578, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der Beauftragung des neuen Vorstehers zitierte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " i.R. Horst Ehlebracht in die Ewigkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-herford-mitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-herford-mitte.de", "toknum": 13162637031, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 6. Februar geht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " u.a., dass der Geist Gottes Menschen grundlegend ver\u00e4ndern kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-mitteldeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-mitteldeutschland.de", "toknum": 18538203553, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seinen Ausf\u00fchrungen zum Textwort sagte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilfried Klingler aus Mitteldeutschland waren ebenfalls als G\u00e4ste bei der Weihe anwesend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-norddeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-norddeutschland.de", "toknum": 5245025155, "Left": [{"class": "", "str": "Bezirksapostel Armin Brinkmann aus Nordrhein-Westfalen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann die Gemeinde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-ohligs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-ohligs.de", "toknum": 19703049118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einem gro\u00dfen Festgottesdienst am 14.3.2010, anl\u00e4sslich des 100j\u00e4hrigen Bestehens, besuchte unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begleitende Bischof sei von der \u00c3\u00b6ffentlichen Anfrage \u00c2\"nicht angetan\u00c2\" gewesen und habe \u00c2\"etwas ver\u00c3\u00a4rgert\u00c2\" geschaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webmart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "webmart.de", "toknum": 5497935572, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekommen werde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubenskultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "glaubenskultur.de", "toknum": 9111179814, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bezirksapostel Leber bekr\u00e4ftigte zudem vor zwei Jahren im Gespr\u00e4ch mit gk, dass NRW nach seiner Interimszeit einen neuen eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Koberstein aus den bisherigen Kirchenbezirken Gie\u00dfen, Siegen und Wetzlar ein neuer Bezirk Gie\u00dfen gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-bezirk-giessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-bezirk-giessen.de", "toknum": 5848793776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als n\u00e4chstes wurde von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hagen Wend, dass die NAK versucht, in die Arbeitsgemeinschaft christlicher Kirchen zu kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 15459127606, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einem Interview \u00e4usserte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kollidierte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "apostolisch.de", "toknum": 891048334, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Stammapostelhelfer Kuhlen wurde allseits organisatorisches Talent bescheinigt, wenn dieses auch teilweise mit der auf Eigenst\u00e4ndigkeit ausgerichteten Vorgehensweise anderer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rockenfelder in Frankfurt-West das Gemeindeevangelistenamt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-frankfurt.de", "toknum": 14336823407, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 23. Januar 1972 empfing Priester Horst Mohr durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert Higelin ordinierte Jean-Luc Schneider am 10. Januar 1980 zum Unterdiakon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 871556241, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kuhlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-solingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-solingen.de", "toknum": 1068944262, "Left": [{"class": "", "str": "Vorsteher Friedrich Fischer und Priester Gerhard Marienfeld und mit ihnen ca. 50 der rund 200 Gemeindemitglieder folgten dem vormaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Ehrich zum Gemeindeevangelisten ordiniert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-mering.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-mering.de", "toknum": 15276594316, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 02.08.2009 wird Priester Michael Weber durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl K\u00fchnle in Z\u00fcrich einen Kindergottesdienst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 3669986504, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend seiner Zeit als Kirchenpr\u00e4sident der Gebietskirche Schweiz hielt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brinkmann, fand unter Begleitung von Bezirksapostelhelfer Hebeisen und Apostel Stegmaier statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sysproserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "sysproserver.de", "toknum": 3361241374, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gottesdienst, geleitet von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Saur den Einweihungsgottesdienst f\u00fcr die neue Gemeinde Schwanheim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-frankfurt.de", "toknum": 17800740622, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Mittwoch, dem 7. Oktober 1992, hielt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber, einem Kind der Gemeinde Herford, \u00fcbertragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-herford-mitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-herford-mitte.de", "toknum": 13162636959, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verantwortung f\u00fcr die Gebietskirche Nordrhein-Westfalen wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Markus Fehlbaum Anfang April die Philippinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak.ch", "toknum": 18029961529, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf Einladung von Bezirksapostel Urs Hebeisen besuche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brinkmann riet der Festgemeinde, das eigene Leben mit Jesus zu gestalten, mit Jesus unterwegs zu sein, ihn ins Boot zu holen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-hagen-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "nak-hagen-archiv.de", "toknum": 5038648823, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"gerriten\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensforum24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "glaubensforum24.de", "toknum": 2543303685, "Left": [{"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als \"wie eine Seele, eines Geistes und Sinnes\" im Gebet wartend."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 18700521055, "Left": [{"class": "", "str": "Das \"einm\u00fctig\" aus Apg1, 14 definierte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Gemeinde mit Andreas Siling (42) und Mirko Rose (39) zwei neue Priester."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-nrw.de", "toknum": 13610713394, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem ordinierte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andrew Fernandes im Alter von 72 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 18585919417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 9. Juni 1989 starb der f\u00fcr Malawi, Simbabwe und Sambia zust\u00e4ndige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Studer habe nicht den Charakter einer Amtsenthebung, sondern vielmehr einer Inruhesetzung gehabt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 6259071218, "Left": [{"class": "", "str": "Augenzeugen berichteten, die Verabschiedung von Apostel Sepers durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wend seine Freude zum Ausdruck, dass Oberb\u00fcrgermeister Haumann der Einladung gefolgt war und den besonderen Gottesdienst miterlebte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-giessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-giessen.de", "toknum": 14408518406, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Anfang des Gottesdienstes brachte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ehlebracht sprach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 6305262559, "Left": [{"class": "", "str": "Danach folgen Worte von Stammapostel Fehr, die er 1991 bei der Inruhesetzung von Bezirksapostel Engelauf und der Ordination von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch Gottesdienste in Rum\u00e4nien, und zwar in Baia Mare sowie in Arinis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak.ch", "toknum": 18057677431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Sonntag, 26. Januar 2008, hielt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Bibelwort aus Jakobus 4,8 zugrunde legte (\"Naht euch zu Gott, so naht er sich zu euch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-sued.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-sued.de", "toknum": 2864901804, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen Bericht zum Weihegottesdienst \u2013 dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " i.R. R\u00fcfenacht blieb aber in der Neuapostolischen Kirche und erhielt 1982 von Stammapostel Hans Urwyler seinen besonderen Dank f\u00fcr seine Aufbauarbeit in Uruguay."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 10575755099, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Studer gehaltenen Jugendgottesdienst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak.ch", "toknum": 11796862933, "Left": [{"class": "", "str": "Als H\u00f6hepunkt der Ungarnreise erlebten die jungen Geschwister aus der Schweiz zusammen mit der ungarischen Jugend am Samstag in Debrecen den von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Vorsteher der Gemeinde Schonnebeck, Hirten Erwin Makowski, in den Ruhestand setzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-essen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-essen.de", "toknum": 3996469474, "Left": [{"class": "", "str": "Mitglieder aus sieben Essener Gemeinden erlebten mit, wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dankten Stammapostel Fehr f\u00fcr sein segensreiches Dienen und die F\u00fclle g\u00f6ttlicher Weisheit, die er w\u00e4hrend seiner Amtst\u00e4tigkeit den Geschwistern vermittelt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak.ch", "toknum": 2095480723, "Left": [{"class": "", "str": "Stammapostel Leber und die mitdienenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Studer eingeladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak.ch", "toknum": 19494883232, "Left": [{"class": "", "str": "Aus verschiedenen Bezirken waren Sonntags-, Religions- und Konfirmandensch\u00fcler mit ihren Eltern und Lehrkr\u00e4ften zu einem besonderen Festgottesdienst mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Koberstein an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinden-darmstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "gemeinden-darmstadt.de", "toknum": 9138928986, "Left": [{"class": "", "str": "Und um schlie\u00dflich zu Gott zu gelangen, m\u00fcsse man glauben, dass es ihn gebe; so stehe es schon im Hebr\u00e4er- Brief geschrieben, f\u00fcgte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klingler zum Gottesdienst des Jugendtages im Kuppelsaal des Congress Centrums Hannover."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-jugend-nord.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-jugend-nord.de", "toknum": 6321937816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Jugend der gesamten Gebietskirche Mitteldeutschland traf sich am 9. September mit unserem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " i. R. Klaus Saur, bediente des \u00d6fteren die Geschwister in Messkirch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-tuttlingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-tuttlingen.de", "toknum": 18536261046, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Evangelist Erich H\u00f6schele aus Tuttlingen, Schwiegervater von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Neuapostolische Kirche Bayern, K.d.\u00f6."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-karlsruhe.de", "toknum": 390826695, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ruhesetzung des Bezirksapostels Eugen Startz, Beauftragung von Karl K\u00fchnle auch zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brinkmann Bezirksapostel Armin Brinkmann h\u00e4lt in Bad-Oeynhausen einen Zentral- Gottesdienst, der via Satellit auch auf die Gemeinden des Bezirks Ennepe-Ruhr \u00fcbertragen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-en.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-en.de", "toknum": 4120843233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gottesdienst mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brinkmann einen solchen Aufruf zur Akzeptanz ver\u00f6ffentlicht, was meint ihr, wo liegt das Problem innerhalb der Gemeinden jemanden so zu akzeptieren wie er ist?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sysproserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "sysproserver.de", "toknum": 16787950875, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thorsten von der Fecht: Wenn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brinkmann k\u00fcndigte mit einem Brief, der am Sonntag, den 26. Mai 2013 in den Gemeinden seines Arbeitsbereiches verlesen wurde, seinen Ruhestand f\u00fcr den 23. Februar 2014 an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 9422448364, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in L\u00fcbeck: Anlass waren die sogenannten Zentralgottesdienste in den Jahren 1996 und 2000, die via Satellit auf alle neuapostolischen Gemeinden in Norddeutschland \u00fcbertragen wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-norddeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-norddeutschland.de", "toknum": 589560501, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Besuche t\u00e4tigte er auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mark Woll geleitet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 251579720, "Left": [{"class": "", "str": "Somit ist die Neuapostolische Gebietskirche Kanadas fl\u00e4chenm\u00e4\u00dfig wie auch zahlenm\u00e4\u00dfig die gr\u00f6\u00dfte der neuapostolischen Gebietskirchen . Seit der Ordination vom 21. November 2010 in Kanada wird sie von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde in Begleitung eines Bischofs aus S\u00fcdafrika erwartet, doch da dieser durch Verz\u00f6gerungen seines Fluges noch nicht in Frankfurt gelandet war, betrat Bezirksapostel Koberstein das Kirchenschiff ohne den Bischoff."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugend-frankfurt-west.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "jugend-frankfurt-west.de", "toknum": 14507808691, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - \"ungest\u00f6rt reden zu k\u00f6nnen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-duesseldorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-duesseldorf.de", "toknum": 19404870920, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bezirksapostel erg\u00e4nzte, dass seine Eltern zwar w\u00e4hrend seiner Kindheit deutsch sprachen, aber dies nie in Anwesenheit der Kinder taten, um - so der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Apostel und Bisch\u00f6fe in verschiedenen Gemeinden der beiden Bezirke Orhei und Chi\u015fin\u0103u und waren einmal mehr tief beeindruckt vom Glauben, der Dankbarkeit und Warmherzigkeit der Glaubensgeschwister."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak.ch", "toknum": 11970218142, "Left": [{"class": "", "str": "Am Abend dienten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Siegfried Karnick vorgenommen hatte \u2013 der auch Petereits Schwiegervater ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religionsreport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "religionsreport.de", "toknum": 16478348735, "Left": [{"class": "", "str": "Denn unangenehm ist das sicher: Lothar Petereit hat die beiden Klangk\u00f6rper praktisch seit deren Gr\u00fcndung betreut, die vor rund 30 Jahren der damalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Bibelwort Lukas 12, 49 (\"Ich bin gekommen, ein Feuer anzuz\u00fcnden auf Erden; was wollte ich lieber, als dass es schon brennte!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-sued.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-sued.de", "toknum": 5722566086, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den Gottesdienst in Nazareth nahm der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Bezirksapostelhelfer und Stammapostel (BaVi))."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensforum24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "glaubensforum24.de", "toknum": 14851226711, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter solchen Pr\u00e4missen wird - dank na-amtlich gepredigten Gotteswort - auch 2010 in der Wortkirche alles wieder beharrlich gut bleiben (auch f\u00fcr den neuen Glauben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Studer \u00fcbertragen wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak.ch", "toknum": 2988998943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 25. November 2007 hielt Stammapostel Wilhelm Leber einen Festgottesdienst in der \"T\u00e4gerhardhalle\" in Wettingen, welcher per Bild und Ton in die Gemeinden des Arbeitsbereichs von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Glaubensgeschwister, sich in der gemeindebezogenen Arbeit einzubringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-duesseldorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-duesseldorf.de", "toknum": 14388788596, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor Beginn des Gottesdienstes mit dem Stammapostel Wilhelm Leber in Bonn am 23. August wurde der etwa sechs Minuten lange Vorfilm erstmalig ausgestrahlt Darin ermuntert der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weist darauf hin, dass das Dankopfer, das wir am Sonntag, den 04. Oktober in den Opferkasten legen, keinem speziellen Projekt zugute kommt, sondern f\u00fcr die Erf\u00fcllung dr\u00e4ngender kirchlicher Aufgaben Verwendung findet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinden-darmstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "gemeinden-darmstadt.de", "toknum": 15913086421, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Apostel Nicol\u00f2 Augello (Gebietskirche Brasilien), Walter Drawe und Eckehard Krause (beide Gebietskirche Norddeutschland) sowie mehreren Aposteln der Gebietskirche Nordrhein-Westfalen mit Ihren Ehefrauen nahmen ca. 450 Zuh\u00f6rer aus dem Bezirk D\u00fcsseldorf an dem Konzert teil."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-nrw-typo3.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-nrw-typo3.de", "toknum": 11870492911, "Left": [{"class": "", "str": "Neben dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bekam 1933 zus\u00e4tzlich die Beauftragung f\u00fcr den Apostelbezirk Frankfurt und 1934 f\u00fcr Berlin. 1936 und 1937 wurden ihm die Bezirke Frankfurt und Leipzig wieder abgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 1270454695, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als 1927 Apostel Friedrich Stiegler starb, wurde Arthur Landgraf zum Apostel ausgesondert. 1928 wird er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schrieb dazu: \"Um in der ersten Zeit nach einem Todesfall als Seelsorger angemessen mit Trauernden umgehen zu k\u00f6nnen, erhaltet ihr Unterlagen, die aufzeigen, was Trauernde in den unterschiedlichen Situationen empfinden ..., aber auch, was in der Trauer bedeutsam ist bei besonderen Todesarten wie Fehlgeburt oder Selbstt\u00f6tung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-sued.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-sued.de", "toknum": 2583357587, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann (Dortmund) verantwortet das Referat \"Gemeindef\u00fchrung\" \"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensforum24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "glaubensforum24.de", "toknum": 3262516614, "Left": [{"class": "", "str": "Dr. Leber neu wiederaufgerichtet: \" Stammapostel Wilhelm Leber \u00fcbernimmt selbst den Vorsitz, vier Bezirksapostel stehen den 16 Arbeits- und Projektgruppen als Ansprechpartner und Referenten zur Seite. ..."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Saur brachte mich mit meiner Frau durch sein Spiel, durch psychischen Missbrauch im Glauben, in gr\u00f6sste Glaubensnot und Erkrankung (heftige Depression, monatelange Arztbesuche und Kur - verursachte Kosten f\u00fcr die Krankenkasse, n\u00e4mlich f\u00fcr die Allgemeinheit)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dynamicboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "dynamicboard.de", "toknum": 162160736, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcnschte allen \"glaubensstarke Gelassenheit\" . Darauffolgend ging der Bezirksapostel auf das Textwort ein und erz\u00e4hlte aus dem Gottesdienst des Stammapostels, den er am 25.07.2012 mit diesem Textwort in Hamburg gehalten hat (s.u. www.nak-norddeutschland.de)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["youngnactive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "youngnactive.de", "toknum": 4132012797, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Ehrich, der die Gebietskirche S\u00fcddeutschland leitet, und die Apostel Wolfgang Eckhardt, Volker K\u00fchnle, Dieter Prause und Hans-Peter Schneider aus S\u00fcddeutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-sued.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-sued.de", "toknum": 165626487, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Stammapostel begleiteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Ruhestand Hermann Engelauf, zum 86. Geburtstag zu gratulieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-bielefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-bielefeld.de", "toknum": 10458436, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am vierten Adventssonntag erlebte die Gemeinde Bielefeld-Mitte einen besonderen Gottesdienst: Bezirksapostel Armin Brinkmann, der Leiter der neuapostolischen Gebietskirche Nordrhein-Westfalen war gekommen, um seinem Vorg\u00e4nger im Amt, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Studer und Hagen Wend, Apostel Bernard Meier, sowie den Bisch\u00f6fen Philipp Burren, Markus Fehlbaum und Jean-Jacques Hildbrand begr\u00fcsst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksaposteln"}], "ref": "nak.ch", "toknum": 5835464368, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Schifffahrt wurden die Teilnehmer von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die eigenen Meinungen (Botschaften) durchsetzen oder Gottes Willen tun, selbst im Selbstbild stehen oder Andere erh\u00f6hen, den pers\u00f6nlichen Vorteil sichern oder Frieden schlie\u00dfen, die eigenen Interessen pflegen oder Gott dienen, nach dem Wohlf\u00fchlen streben und das Glaubensleben in vollen Z\u00fcgen genie\u00dfen oder sich auf \u00d6kumene vorbereiten?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensforum24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "glaubensforum24.de", "toknum": 18535858603, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wollen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die folgenden Punkte zu sprechen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-paderborn.de", "toknum": 17077408204, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei kam der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Senioren mit:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak.ch", "toknum": 1911958317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als besondere Aufgaben gab der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Worte:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-mitteldeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-mitteldeutschland.de", "toknum": 19261884501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seine diesj\u00e4hrige Adventsbotschaft kleidete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berichtete au\u00dferdem davon, dass die Gespr\u00e4che mit den Theologen der beiden Gro\u00dfkirchen inzwischen in einer freundschaftlichen Atmosph\u00e4re stattfinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religionsreport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "religionsreport.de", "toknum": 5751157102, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klingler ging in seinem Dienen auf die Gedanken des Bezirksapostels Schumacher ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensforum24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "glaubensforum24.de", "toknum": 18278535254, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "..."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkrankt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 17125297622, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "7. Juli 2005: Designierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brinkmann;Foto NAK NRW"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 17725173011, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eugen Startz, 19. Rundschreiben \"Aufschlu\u00df\" \u00fcber die Offenbarung Johannis vom 25. Mai 1976 http://waechterstimme.orgfree.com/joh_off2.html"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruf-vita.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "ruf-vita.de", "toknum": 18128329679, "Left": [{"class": "", "str": "Vergl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Offenbarung 3,17 hin, wo es hei\u00dft: \"Du sprichst: Ich bin reich und habe genug und brauche nichts..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-frankfurt.de", "toknum": 9430160987, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In diesem Zusammenhang wies der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolfgang Nadolny den j\u00e4hrlichen Gottesdienst f\u00fcr Senioren in der Kirche Berlin-Charlottenburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-berlin-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-berlin-brandenburg.de", "toknum": 6743353995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "08.06.2009 Am Sonntag, 7. Juni 2009, hielt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Ehrlich unseren Bezirksvorsteher Wilhelm Bender, nach 47 Jahren Amtszeit und unser..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juauwe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "juauwe.de", "toknum": 15524548921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einem feierlichen Gottesdienst am Sonntag, den 10.06.2007 in der Kirche Augsburg/Stettenstrasse verabschiedete unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolfgang Nadolny schon vormittags im Gottesdienst f\u00fcr Amtstr\u00e4ger predigte: \"Freuet euch in dem Herrn allewege, ...\"(Phillipper 4, 4-7)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-berlin-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-berlin-brandenburg.de", "toknum": 3909579038, "Left": [{"class": "", "str": "Und so passte dann auch das Bibelwort, \u00fcber das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " de Bruijn hat sich kurz nach Ihrem R\u00fccktritt in einem Brief an die Bezirks\u00e4mter und Vorsteher der NAK Niederlande zur Frage der Exklusivit\u00e4t ge\u00e4u\u00dfert (siehe Ver\u00f6ffentlichung bei glaubenskultur.de vom 08.12.2004)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68601534, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "naktuell.de:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Beginn des Gottesdienstes, den er am Sonntagmorgen, 16. Oktober, im Kreis dieser Amtstr\u00e4ger in der Kirche Pforzheim-Bayernstra\u00dfe durchf\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-sued.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-sued.de", "toknum": 4663258029, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"So ist es eine internationale 'bunte' Gemeinde\", meinte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Saur, als dieser noch im sch\u00f6nen Hessenlande t\u00e4tig war, miterlebt hat. - Heiner -"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naki.de", "toknum": 10506866270, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo Micha, ich wei\u00df zwar nicht, ob du mal wieder hier reinschaust, aber wenn, dann viel Gr\u00fc\u00dfe von einem, der im Laufe seines NAK-Lebens sowohl die \"Regierungszeit\" von Bezirksapostel K\u00fchnle in Baden-W\u00fcrttemberg als auch diejenige von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [[Peter Kuhlen]] aus dem Rheinland bestand, nahm Kamphuis seine T\u00e4tigkeit als [[Bezirksapostel]] (sozusagen widerrechtlich) und unter Kuhlens F\u00fchrung am 8. Mai 1955 (in einem von Kuhlen in Utrecht gehaltenen Gottesdienst) wieder auf und f\u00fchrte eigene Gottesdienste durch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 10617535212, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die \"Botschaft\" immer weiter dogmatisiert wurde und auch ein guter Kontakt zwischen Kamphuis und dem ehemaligen Stammapostelhelfer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "]] (Pr\u00e4sident): ||[[Armin Brinkmann]] |- |weitere [[Apostel]]: ||[[Peter Klene]] |- |Sitz der Gebietskirche: || Amersfoort |- |erste Gemeinde: || [[Amsterdam]] (1863) |- |gegr\u00fcndet: || 1863 |- |Unterbezirke: ||9 |- |Gemeinden: || 74 (2011) |- |Mitglieder: || rund 11.000 |- |Website: || http://www.nak-nl.org |} Die '''Nieuw-Apostolische Kerk''' in Nederland (deutsch: ''Neuapostolische"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 10218188092, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "{|border=\"2\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"4\" rules=\"all\" class=\"hintergrundfarbe1 rahmenfarbe1\" style=\"float:right; clear:right; margin:1em 0 1em 1em; border-style: solid; border-width: 1px; border-collapse:collapse; font-size:95%; empty-cells:show; \" |'''Basisdaten''' |- |[["}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brinkmann in seinem Gru\u00dfwort zum neuen Jahr mit Blick auf einen Gottesdienst des Stammapostels in Luanda / Angola bearbeitet und vertieft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-recklinghausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-recklinghausen.de", "toknum": 38785906, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht von ungef\u00e4hr greift auch Paulus diesen Gedanken in 1. Thessalonicher 5, 18 auf - \u00fcbrigens ein Gedanke, den auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Apostel, Bisch\u00f6fe, Bezirks\u00e4mter, Gemeindevorsteher; beauftragte Glaubensgeschwister, z. B. Vorsitzende von Arbeitsgruppen, Gremien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-nrw.de", "toknum": 1469944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn in den folgenden Ausf\u00fchrungen von F\u00fchrungsverantwortlichen die Rede ist, so fallen darunter: Stammapostel,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Ehrich in der Oberrheinhalle in Offenburg (Messe Offenburg-Ortenau)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-sued.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-sued.de", "toknum": 1997647, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Apostelbereiche Freiburg, Karlsruhe, N\u00fcrtingen, Stuttgart und T\u00fcbingen sind zum Jugendtag am Sonntag, 16.06.2013, mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-sued.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "nak-sued.de", "toknum": 1997660, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann ordinierte den Hirten Sommer zum neuen Bezirks\u00e4ltesten f\u00fcr Paderborn und versetzte den Bezirks\u00e4ltesten Hans-Dieter Kurtz in den Ruhestand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "nak-paderborn.de", "toknum": 2296101, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Carlos Passuni zu Besuch in G\u00fctersloh Am Mittwoch, den 17.03.2010 besuchte Bezirksapostel Carlos Passuni aus Argentinien die Gemeinde G\u00fctersloh-Mitte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-paderborn.de", "toknum": 2297207, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "17.03.2010 -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Carlos Passuni aus Argentinien die Gemeinde G\u00fctersloh-Mitte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-paderborn.de", "toknum": 2297220, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "17.03.2010 - Bezirksapostel Carlos Passuni zu Besuch in G\u00fctersloh Am Mittwoch, den 17.03.2010 besuchte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brinkmann besuchte zum ersten Mal den Bezirk Paderborn Bezirksapostel Armin Brinkmann hielt zum ersten Mal einen Gottesdienst im Bezirk Paderborn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-paderborn.de", "toknum": 2298408, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "16.07.2006 -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann hielt zum ersten Mal einen Gottesdienst im Bezirk Paderborn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-paderborn.de", "toknum": 2298417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "16.07.2006 - Bezirksapostel Brinkmann besuchte zum ersten Mal den Bezirk Paderborn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann - bereits zwei Treffen interessierter Unternehmer, Freiberufler und Angestellter in F\u00fchrungspositionen gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-nrw.de", "toknum": 2650309, "Left": [{"class": "", "str": "Zuvor hatte es - initiiert durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann informiert auf der Website der Gebietskirche NRW \u00fcber den Termin f\u00fcr das Ende seiner Kirchenpr\u00e4sidentschaft: \"Ich trete am 23. Februar 2014 ... in den Ruhestand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 2729095, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "+ + + Kurz gemeldet + + +"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Hessen, Rheinland-Pfalz und das Saarland, Bernd Koberstein, der \u00d6ffentlichkeit vorgestellt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 2795753, "Left": [{"class": "", "str": "Im Kundencenter des Bischoff-Verlags sollte der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder der dazu beauftragte Apostel spenden an diesen Tagen Heilsverlangenden je nach deren Glauben die Sakramente: einigen die Heilige Wassertaufe, einigen die Heilige Versiegelung und allen das Heilige Abendmahl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 3058638, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu hei\u00dft es in dem Grundsatzpapier \"Der Jenseitsglaube der neuapostolischen Christen\" (2005): \"Zu den H\u00f6hepunkten im neuapostolischen Gemeindeleben z\u00e4hlen die Gottesdienste f\u00fcr Entschlafene ... Der Stammapostel, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Erich in der Gemeinde Aichach Einen besonderen H\u00f6hepunkt gleich zu Beginn des Kalenderjahres erlebten am 16. Januar 2013 die Gemeinden der Kirchenbezirke Augsburg ... [mehr]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-sued.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-sued.de", "toknum": 3315020, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besuch von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann und zahlreiche Apostel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-nrw.de", "toknum": 5476128, "Left": [{"class": "", "str": "Vor der Ausstellung der Herforder entstand bis zum Samstagabend mit Hilfe einer Bildhauerin eine Skulptur, an der viele Besucher mitwirkten, unter anderem auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Husum"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-norddeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "nak-norddeutschland.de", "toknum": 9399895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Krause, begleitet von Apostel Falk und den Bisch\u00f6fen Novicic und Beckmann, hielt. weiterlesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-norddeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-norddeutschland.de", "toknum": 9399916, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 4.12.2011 fand im neuen Nordsee Congre\u00df Centrum Husum ein Festgottesdienst f\u00fcr den Bezirk Flensburg statt, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " R\u00fcdiger Krause gefolgt und hatten sich zum 2. Vorstehertag in der Kirche Hamburg-Harburg eingefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-norddeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-norddeutschland.de", "toknum": 9400165, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rund dreihundert Vorsteher aus der gesamten Gebietskirche Norddeutschland waren der Einladung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann, der Leiter der neuapostolischen Gebietskirche Nordrhein-Westfalen war gekommen, um seinem Vorg\u00e4nger im Amt, dem Bezirksapostel im Ruhestand Hermann Engelauf, zum 86. Geburtstag zu gratulieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-bielefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-bielefeld.de", "toknum": 10458416, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am vierten Adventssonntag erlebte die Gemeinde Bielefeld-Mitte einen besonderen Gottesdienst:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Saur tritt am 23. April in den Ruhestand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 18281984, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ordiniert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 18282382, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Gebietskirchen in Norddeutschland und Nordrhein-Westfalen werden in K\u00fcrze zwei neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird nicht fortgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 18282393, "Left": [{"class": "", "str": "Die zeitweise Praxis der Leitung durch einen gemeinsamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann, begaben sich alle wieder auf ihren Heimweg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-paderborn.de", "toknum": 18460512, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Vorfreude auf das n\u00e4chste Treffen, im Fr\u00fchjahr des kommenden Jahres mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann die Gemeinde Recklinghausen-S\u00fcd. Er hielt einen Gottesdienst, zu dem auch die Gemeinde Hochlarmark eingeladen war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-recklinghausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-recklinghausen.de", "toknum": 20098266, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Recklinghausen . Am Mittwoch Abend, 30. Januar 2013, besuchte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brinkmann mit seiner Frau der Gruppe an, wodurch der Aufenthalt noch zus\u00e4tzlich an Bedeutung gewann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-senioren-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-senioren-nrw.de", "toknum": 24455782, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr einige Tage schloss sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann ein besonderes Bibelwort aus dem Brief an die Hebr\u00e4er an die Hand gegeben:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-recklinghausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-recklinghausen.de", "toknum": 27268635, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr diesen richtungsweisenden Gottesdienst hatte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann und ver\u00f6ffentlicht einen Kommentar. weiter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 28941848, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die Webseite - Christ im Dialog - zitiert aus dem Monatsrundschreiben von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann, Pr\u00e4sident der Neuapostolischen Gebietskirche NRW aus Dortmund, hat h\u00f6chstpers\u00f6nlich dem Ehepaar Anneliese und Hans Diekmann den Segen zur eisernen Hochzeit gespendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-bielefeld-nord.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "nak-bielefeld-nord.de", "toknum": 29507200, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " diente in der Gemeinde Gellershagen mit dem Wort aus 2. Timotheus 1, 12: \"...ich wei\u00df, an wen ich glaube."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-bielefeld-nord.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-bielefeld-nord.de", "toknum": 29507228, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Teil sehr gro\u00df gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30243032, "Left": [{"class": "", "str": "Bei seinem Amtsantritt seien die Unterschiede in der Gr\u00f6\u00dfe der Arbeitsbereiche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszur\u00fcsten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30243070, "Left": [{"class": "", "str": "Es war mir ein Anliegen, hier ein gewisses Gleichgewicht hineinzubringen und neue Gebiete mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klingler"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 32054618, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kommentar zum Interview von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Bez.-AP) Klingler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 32054640, "Left": [{"class": "", "str": "\" So die Aussage von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Kraus 1989)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dynamicboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "dynamicboard.de", "toknum": 32458334, "Left": [{"class": "", "str": "("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Ehrich in einem Video-Interview , das ihr jetzt auf der Website findet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-sued-jugendtag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-sued-jugendtag.de", "toknum": 32481886, "Left": [{"class": "", "str": "\" Das sagt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Engelauf) weihte die St\u00e4tte am 9. August 1953 ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-bielefeld-nord.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostels"}], "ref": "nak-bielefeld-nord.de", "toknum": 41318355, "Left": [{"class": "", "str": "Bezirksevangelist Engelauf (Vater des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") stattfand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-bielefeld-nord.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-bielefeld-nord.de", "toknum": 41318654, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Jahren 1972/73 wurde f\u00fcr die Gemeinde J\u00f6llenbeck ein eigenes Kirchengeb\u00e4ude an der Dorfstra\u00dfe 5 gebaut, dessen Einweihung am 6. Juni 1973 durch Apostel Engelauf (d. sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Engelauf (auf dem Foto ganz rechts) angeordnet, dass an jedem Sonntagnachmittag in Theesen und J\u00f6llenbeck Gottesdienste zu halten sind und sie somit nicht mehr gemeinsam stattfinden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-bielefeld-nord.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-bielefeld-nord.de", "toknum": 41318793, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1983 wurde durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Horst Ehlebracht in der Gemeinde Quelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-bielefeld-nord.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-bielefeld-nord.de", "toknum": 41318938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Weihnachtsmorgen 1994 diente"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Hirten und Vorsteher der Gemeinde J\u00f6llenbeck Dieter Kleine-Fla\u00dfbeck ins Bezirks\u00e4ltestenamt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-bielefeld-nord.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-bielefeld-nord.de", "toknum": 41318962, "Left": [{"class": "", "str": "Zu seinem Nachfolger setzte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im \u00c4mterzimmer folgendes mit: \"Die mehrfachen Bem\u00fchungen, f\u00fcr die Gemeinde Theesen ein geeignetes Grundst\u00fcck f\u00fcr einen Kirchenneubau zu finden, sind gescheitert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-bielefeld-nord.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-bielefeld-nord.de", "toknum": 41318980, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Gottesdienst teilte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Engelauf den Evanglisten aus der Gemeinde, Dankward Brinkmann ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-bielefeld-nord.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-bielefeld-nord.de", "toknum": 41319090, "Left": [{"class": "", "str": "Als Nachfolger setzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brinkmann traf dann die Entscheidung, dass zum 23.09.2012 die Gemeinde Gellershagen geschlossen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-bielefeld-nord.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "nak-bielefeld-nord.de", "toknum": 41319454, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-detmold.de", "toknum": 41752850, "Left": [{"class": "", "str": "Leiter ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leiten Gebietskirchen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-backnang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "nak-backnang.de", "toknum": 41929966, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-backnang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-backnang.de", "toknum": 41929976, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die engsten Mitarbeiter des Stammapostels sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Ehrich und acht Aposteln geleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-backnang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-backnang.de", "toknum": 41930086, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wird von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Ehrich f\u00fcr die Gemeinden weiterer Gebietskirchen in rund 30 L\u00e4ndern zust\u00e4ndig (\" Bezirksapostelbereich \")."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-backnang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-backnang.de", "toknum": 41930136, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dfer f\u00fcr die Gebietskirche S\u00fcddeutschland ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommen regelm\u00e4\u00dfig zusammen, um Kirchenangelegenheiten von internationaler Bedeutung zu beraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-backnang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-backnang.de", "toknum": 41930163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Stammapostel und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann einen Festgottesdienst durchf\u00fchren, in dem, wie geplant, Bezirksevangelist Reinhold Krammenschneider nach langj\u00e4hriger Amtst\u00e4tigkeit in den Ruhestand gesetzt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-paderborn.de", "toknum": 45437511, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Monat noch wird dort"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann zum Vorsteher der Gemeinde Rheda-Wiedenbr\u00fcck berufene Evangelist Dieter F\u00e4seke leitete seinen ersten Jugendgottesdienst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-paderborn.de", "toknum": 47012207, "Left": [{"class": "", "str": "Es stand eine Premiere an: Der erst einige Wochen zuvor durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann unterstrichen diesen bedeutungsvollen Augenblick."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-paderborn.de", "toknum": 48113124, "Left": [{"class": "", "str": "Gr\u00fc\u00dfe von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jean-Luc Schneider aus Frankreich zu seinem Helfer und Stellvertreter berufen ( wir berichteten )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 50243458, "Left": [{"class": "", "str": "Der internationale Kirchenpr\u00e4sident will an diesem Tag den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann in einer Pilotphase mit einj\u00e4hriger Dauer im Bezirk Dortmund-West statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-dortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-dortmund.de", "toknum": 51831606, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zun\u00e4chst fand dieses Projekt nach R\u00fccksprache mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann in G\u00fctersloh - Mitte"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "nak-paderborn.de", "toknum": 55644263, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Brinkmann nach G\u00fctersloh, um die Trauerfeier f\u00fcr den heimgegangenen Bezirks\u00e4ltesten i. R. Siegfried Gaster durchzuf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-paderborn.de", "toknum": 55644276, "Left": [{"class": "", "str": "Am 10. November kam"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brinkmann w\u00fcrdigte den Heimgegangen als einen Amtstr\u00e4ger, der in der Neuapostolischen Kirche verschiedene \u00c4mter und Aufgaben in 40 Jahren verantwortungsvoll und mit \u00e4u\u00dferster Hingabe wahrgenommen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "nak-paderborn.de", "toknum": 55644324, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Willhelm Leber heute Vormittag Ja zum neuen Amtsauftrag als Stammapostel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 57167131, "Left": [{"class": "", "str": "Mai 2005] Ja, mit Gottes Hilfe - mit diesen Worten sagte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begleiteten Stammapostel Fehr heute morgen in Stuttgart-Fellbach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 57167204, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Insgesamt 340 Apostel und 17"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Willhelm Leber, an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 57167585, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dann k\u00fcndigte Stammapostel Fehr seinen Nachfolger, den (Noch-)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber sagte, dass er das Amt in grosser Demut und Ehrfurcht ann\u00e4hme und unterstrich seine Einstellung mit den Worten des Z\u00f6llners: Gott, sei mir S\u00fcnder gn\u00e4dig!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 57167658, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber im Hinblick auf sein neues Amt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 57167769, "Left": [{"class": "", "str": "Ich verspreche euch: Ich werde euch immer lieben! , sagte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber wie eingangs erw\u00e4hnt das Amt mit einem \"Ja, mit Gottes Hilfe!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 57167792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Ordination zum Stammapostel (wobei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Norddeutschland und Nordrhein-Westfalen, am Freitag auf der Internationalen Apostelversammlung in Stuttgart offiziell als seinen Nachfolger benannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 60612456, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stammapostel Richard Fehr hat Dr. Wilhelm Leber, bislang"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber neuer Stammapostel werde, hatte dieser noch Ende M\u00e4rz in einem Telefongespr\u00e4ch mit naktuell.de (siehe Artikel vom 03.04.2005) gesagt, es sei nicht zutreffend, dass er im Kreis der Apostel oder Bisch\u00f6fe schon \u00fcber die weitere Versorgung der Bezirke irgendwelche Aussagen gemacht habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 60612552, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem naktuell.de und Glaubenskultur.de bereits im Februar \u00fcbereinstimmend berichteten, dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den er am vergangenen Mittwoch in der Gemeinde Dortmund-Marten hielt, ging er auf die Erwartungshaltung an den bevorstehenden Leitungswechsel in der Neuapostolischen Kirche ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 60612678, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seinem letzten Gottesdienst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allen Anwesenden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 60612776, "Left": [{"class": "", "str": "Lasst uns in der Hoffnung auf besonderen Segen an Pfingsten stehen, aber auch den heutigen Gottesdienst nutzen zu einer guten Vorbereitung auf das gro\u00dfe Fest am kommenden Sonntag, w\u00fcnschte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Bezirksapostelhelfer und Apostel von Freitag an in Stuttgart zur 6. Internationalen Apostelversammlung der NAK International treffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 60612963, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei werden sich rund 360"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus Saur (NAK S\u00fcddeutschland) w\u00e4hrend der Feierstunde am Smastag Stammapostel Fehr in einer Laudatio w\u00fcrdigen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 60613020, "Left": [{"class": "", "str": "Geplant ist, dass der gastgebende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Bischoff, lernte Wilhelm Leber in der Jugendgruppe der"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 60613863, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seine Ehefrau Barbara, Tochter von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Willy Adam in den Ruhestand trat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 60613995, "Left": [{"class": "", "str": "Von diesem Zeitpunkt an war Wilhelm Leber f\u00fcr Hamburg und Bremen zust\u00e4ndig. 1994 kam Mecklenburg-Vorpommern dazu, nachdem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber nach der Inruhesetzung von Bezirksapostel Horst Ehlebracht auch die Gebietskirche Nordrhein-Westfalen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 60614009, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit dem 1. Januar 2003 betreut"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Horst Ehlebracht auch die Gebietskirche Nordrhein-Westfalen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 60614015, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit dem 1. Januar 2003 betreut Bezirksapostel Leber nach der Inruhesetzung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber beim R\u00fcckblick auf seinen kirchlichen Werdegang l\u00e4chelnd, er sei immer eine Notl\u00f6sung gewesen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 60614097, "Left": [{"class": "", "str": "Weiterhin \u00e4u\u00dferte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der vor f\u00fcnf Jahren die priesterlichen \u00c4mter in einem Rundschreiben dazu aufrief, \u00c4ngsten der Kirchenbasis im Zusammenhang mit dem Thema \u00d6kumene einf\u00fchlsam zu begegnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 60614200, "Left": [{"class": "", "str": "Er war der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ehlebracht hatte dazu eingeladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "nak-nrw.de", "toknum": 62495725, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ernst G\u00fcttinger betreut, der am 5. August ebenfalls in den Ruhestand gesetzt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 64575263, "Left": [{"class": "", "str": "Bis dahin wurde Frankreich von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dauber in den Ruhestand gesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 64575319, "Left": [{"class": "", "str": "Daubers F\u00fchrungsstil, er galt als eifriger Botschaftsbef\u00fcrworter , stiess nicht \u00fcberall auf Gegenliebe und f\u00fchrte neben dem Botschaftsdogma zur Trennung u.a. der Apostolischen Gemeinde des Saarlands und der Union des Chr\u00e9tiens Apostoliques . Am 30. April 1972 wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Studer verabschiedet wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68599437, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "naktuell.de: Am 1. Dezember 2004 fand in Hilversum ein \u00c4mtergottesdienst statt, in dem Sie durch den schweizerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Studer (rechts)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68599455, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Studer hat mit einem Gebet angefangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68599463, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "G. Sepers:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Studer sofort nach dem Vorlesen des Briefes vom"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68599529, "Left": [{"class": "", "str": "Das hat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Studer im Gottesdienst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68599881, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich hatte das auch am 1. Dezember so gesp\u00fcrt, als die \u00c4mter zusammen waren bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wend und Studer gerichtet, an unseren Bezirksapostel und die beiden Bisch\u00f6fe in den Niederlanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68600297, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "G. Sepers: Der Brief war an die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die beiden Bisch\u00f6fe in den Niederlanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68600305, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "G. Sepers: Der Brief war an die beiden Bezirksapostel Wend und Studer gerichtet, an unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " de Bruijn"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68600570, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegeben hat in den Niederlanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68600609, "Left": [{"class": "", "str": "Das war meines Erachtens auch mit die Ursache, dass es einen anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " de Bruijn entschieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68600620, "Left": [{"class": "", "str": "Man hat sich f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pos [ 04 ] in guter Harmonie besprechen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68600701, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe das mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pos und ich dar\u00fcber geredet haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68600959, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "G. Sepers: Es ist so, dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pos zu werden?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68600985, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "naktuell.de: Hatten Sie erwartet, 1998 Nachfolger von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pos geworden bin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68601024, "Left": [{"class": "", "str": "Es waren viele \u00fcberrascht, dass ich nicht Nachfolger von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " de Bruijn?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68601211, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "naktuell.de: Wie gestaltete sich das pers\u00f6nliche Verh\u00e4ltnis zwischen Ihnen und dem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pos hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68601261, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab nicht die N\u00e4he, die ich zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Studer"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68601782, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Studer deutlich gesagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68601833, "Left": [{"class": "", "str": "Das hat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Stammapostel zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksaposteln"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68608157, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "dann hat nicht nur einer das Sagen, sondern ein Gremium von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Studer und mir so gewesen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68608566, "Left": [{"class": "", "str": "Ich hoffe, dass das nicht nur wegen den freundschaftlichen Beziehungen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dr. Wilhelm Leber (57) aus Hamburg, der bislang f\u00fcr die Gebietskirchen Norddeutschland und Nordrhein-"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 75615835, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Norddeutschland ist Apostel Eckehard Krause (56) aus Bremen im Gespr\u00e4ch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 75615904, "Left": [{"class": "", "str": "Als neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Bezirksapostelhelfer w\u00e4hrend ihrer Zusammenkunft am ersten Februarwochenende in Singapur einen Beschluss \u00fcber den k\u00fcnftigen Stammapostel gefasst h\u00e4tten, sagte Johanning nur: Kein Kommentar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 75616039, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die Nachfrage, ob die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bezirksapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Bezirksapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"1726865410": 0.73625, "2543303685": 0.6416666666666666, "4663258029": 0.0023684210526315735, "5848793776": 0.6832142857142859, "9111179814": 0.6833333333333332, "13373025325": 0.8033333333333332, "14329446455": 0.8230769230769229, "19261884501": 0.2625, "18278535254": 0.21999999999999997, "14851226711": 0.5116666666666666, "11206463578": 0.72, "9430160987": 0.11521551724137927, "10506866270": 0.0, "18700521055": 0.6413461538461539, "162160736": 0.5, "14336823407": 0.6720588235294117, "18057677431": 0.605, "18497243258": 0.7961538461538461, "16478348735": 0.5194594594594595, "6743353995": 0.09204545454545453, "15276594316": 0.6607142857142857, "871556241": 0.6692307692307692, "2583357587": 0.5, "6829607573": 0.7907894736842104, "18994721431": 0.8305555555555557, "11970218142": 0.5214285714285715, "13162636959": 0.6565789473684209, "14620090020": 0.85, "2864901804": 0.5986206896551723, "5835464368": 0.5, "589560501": 0.5463235294117648, "68601534": 0.004166666666666661, "390826695": 0.5628260869565217, "3669986504": 0.6588235294117646, "165626487": 0.5, "5497935572": 0.6849137931034482, "3996469474": 0.5774038461538461, "13162637031": 0.7115384615384615, "9422448364": 0.546875, "11870492911": 0.5, "6259071218": 0.6266666666666666, "4132012797": 0.5, "15913086421": 0.5033653846153846, "6522763010": 0.73375, "14408518406": 0.6102500000000001, "19404870920": 0.5330555555555556, "17800740622": 0.6578947368421052, "3909579038": 0.005878378378378374, "17725173011": 0.14583333333333331, "12677976341": 0.8088235294117648, "16787950875": 0.5494117647058824, "3361241374": 0.6578947368421052, "2988998943": 0.5103571428571428, "3262516614": 0.5, "1911958317": 0.3374999999999999, "18145750318": 0.7235869565217391, "13610713394": 0.6293478260869565, "15459127606": 0.6832142857142859, "18029961529": 0.6466666666666666, "10218188092": 0.0, "10458436": 0.5, "251579720": 0.5331439393939393, "15524548921": 0.017499999999999995, "9138928986": 0.5725, "10575755099": 0.5942307692307692, "6990028641": 0.8068181818181819, "2851750764": 0.784375, "5751157102": 0.23282608695652163, "38785906": 0.0, "14388788596": 0.5097297297297296, "5245025155": 0.69125, "10617535212": 0.0, "1068944262": 0.6656818181818182, "1840817388": 0.7676470588235295, "891048334": 0.6829347826086957, "2095480723": 0.5758620689655172, "6321937816": 0.5673076923076923, "2393045916": 0.7833333333333334, "19703049118": 0.69125, "19494883232": 0.5740384615384615, "18538203553": 0.7025, "1270454695": 0.5, "18535858603": 0.5, "1498484466": 0.8777777777777778, "14507808691": 0.5330882352941176, "18536261046": 0.5665217391304348, "5438975415": 0.7522282608695651, "18585919417": 0.6288636363636363, "18855810495": 0.8461538461538461, "5722566086": 0.516722972972973, "17077408204": 0.36363636363636376, "18128329679": 0.11973684210526311, "11282407891": 0.8033333333333332, "11796862933": 0.58625, "17125297622": 0.20089285714285712, "6305262559": 0.6066666666666667, "4120843233": 0.5514285714285714, "13413805029": 0.8266666666666665, "5038648823": 0.6453846153846153, "12060609529": 0.725}, "lastlink": "fromp=53", "relsize": 1.0, "Desc": [{"nicearg": "Bezirksapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bezirksapostel%22%5D", "rel": 0.53, "arg": "[lemma=\"Bezirksapostel\"]", "op": "Query", "size": 10569}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bezirksapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.53, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 10569}], "concsize": 10569, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 10569}