{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannt und hat diesen Begriff auch weltweit sch\u00fctzen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ceiberweiber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "ceiberweiber.at", "toknum": 2634138317, "Left": [{"class": "", "str": "Nebenbei ist er auch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hier oft sieht und problemlos anquatschen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["restauranttester.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "restauranttester.at", "toknum": 11208082419, "Left": [{"class": "", "str": "Auch nicht wegen dem bunten, internationalen Publikum oder weil man den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Bruder Clemento."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["faust.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "faust.de", "toknum": 11216132499, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Bieber ist aber ein ganz lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl mit seinem neuen \"Bierguide\" zu Gast."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "abseits.de", "toknum": 10527216831, "Left": [{"class": "", "str": "Weiters ist der bekannte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannte Journalist listet in seinem Buch die besten Bierlokale des Landes auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["innside-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "innside-passau.de", "toknum": 13324459913, "Left": [{"class": "", "str": "Der auch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl definitiv nicht zu seinen Lieblingsgetr\u00e4nken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sudkreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "sudkreis.de", "toknum": 1041611733, "Left": [{"class": "", "str": "Bier geh\u00f6rte vor seiner Bekanntschaft mit \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekonews.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "oekonews.at", "toknum": 4292519127, "Left": [{"class": "", "str": "Und damit man diese auch tats\u00e4chlich in ganz \u00d6sterreich finden kann, empfehlen wir den Bierguide von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl in seinem Bier Guide 2007 dieses Lokal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oessh.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "oessh.or.at", "toknum": 6627443840, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So beschreibt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gefestigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["m-vg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "m-vg.de", "toknum": 2322543044, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat mit zahlreichen Sachb\u00fcchern, Artikeln und Vortr\u00e4gen seine Marke \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" lehrt und forscht am Lehrstuhl f\u00fcr Technologie der Brauerei I und hei\u00dft Werner Back."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "goethe.de", "toknum": 3338279665, "Left": [{"class": "", "str": "Der moderne \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefestigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saarbierfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "saarbierfreund.de", "toknum": 2504844251, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Conrad Seidl , geboren 1958 in Wien, hat durch vielf\u00e4ltige Publikationen seinen Ruf als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" tr\u00e4gt, entstand die Idee."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augsburger-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "augsburger-allgemeine.de", "toknum": 15646944861, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit Conrad Seidl, der den Beinamen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Jackson , also nicht den singenden Michael Jackson?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10227107175, "Left": [{"class": "", "str": "Kennt jeder den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Biersepp und den Bierzauberer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lieblingsbier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "lieblingsbier.de", "toknum": 10329836968, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gibt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl empfiehlt bei Verkostungen: \u00dcben, \u00fcben, \u00fcben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kgbier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "kgbier.at", "toknum": 19330688352, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl pr\u00e4miert das Brauhotel zum wiederholten Male mit \"4 Kr\u00fcgerl\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xundheitswelt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "xundheitswelt.at", "toknum": 9377800881, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl professionell kommentiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bierserver.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "bierserver.at", "toknum": 7532615073, "Left": [{"class": "", "str": "Zw\u00f6lf verschiedene Spezialit\u00e4ten unter den Weihnachtsb\u00f6cken wurden Montagabend verkostet und von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oessh.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "oessh.or.at", "toknum": 6627444152, "Left": [{"class": "", "str": "Genau zu diesem Zeitpunkt, idealer konnte es kaum sein traf unser Ehrengast ein,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl konnte alle Anwesenden mit seinen Anekdoten begeistern und vertieftes Wissen zum Thema Bier vermitteln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungia.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "nibelungia.at", "toknum": 15846991093, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl schreibt in einem Artikel \"Bio-Bier - ein eigener Stil?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "abseits.de", "toknum": 2215639515, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00f6sterreichische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pers\u00f6nlich sehr gerne hier seinen Durst - und seine Lust am Plausch mit unbekannten - stillt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["restauranttester.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "restauranttester.at", "toknum": 11208082676, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Wunder dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturigo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "kulturigo.de", "toknum": 2013333518, "Left": [{"class": "", "str": "Abgerundet wird das Ganze mit einem informativen Textbeitrag des renommierten Sommeliers Conrad Seidl, bekannt als der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl, der spontan zum Bieranstich angereist war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leader-innviertel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "leader-innviertel.at", "toknum": 431578017, "Left": [{"class": "", "str": "Dar\u00fcberhinaus seien Trappistenbiere besonders lagerf\u00e4hig, betonte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist er in der amerikanischen Bierszene nicht minder bekannt als in seiner Heimatstadt Wien\") eine Kolumne \u00fcber Bier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuertz-wein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "wuertz-wein.de", "toknum": 12156165128, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl berichtet diesmal aus der Malzfabrik Weyermann\u00ae in Bamberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weyermann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "weyermann.de", "toknum": 4120356483, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bierpast TV \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl aus Wien, aber auch zwei Frauen Einsitz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glarus24.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "glarus24.ch", "toknum": 3157740534, "Left": [{"class": "", "str": "In der Jury nahm auch der international anerkannte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alles, was man \u00fcber das beliebteste Getr\u00e4nk im deutschen Sprachraum und die Braukunst ganz allgemein wissen muss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["foodnews.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "foodnews.ch", "toknum": 13386496728, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seinem Bier-Katechismus verr\u00e4t der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wellbusiness.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "wellbusiness.at", "toknum": 1269515852, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu geh\u00f6rt beispielsweise am 7. November \"Spezialbiere f\u00fcr Weinfans\", pr\u00e4sentiert und kommentiert von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Seidel, der wie der Dalai Lama zu jedem Sch... eine Erkl\u00e4rung hat, nervt nur noch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbybrauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "hobbybrauer.de", "toknum": 5454797159, "Left": [{"class": "", "str": "Der selbsternannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bei ost- und westdeutschen Brauereien einen Namen gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "wak.de", "toknum": 19132254308, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1990 ist Andreas Huse selb- st\u00e4ndig und hat sich prim\u00e4r als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl ist mit Musikjournalist Markus Kavka, im deutschsprachigen Raum, auf der Suche nach dem perfekten Gerstensaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biergenuss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "biergenuss.ch", "toknum": 5058329183, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", zum Bier der Woche gew\u00e4hlt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biobrauerei.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "biobrauerei.at", "toknum": 5069998728, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt ist unsere \"M\u00fchlviertler Weisse\" von Conrad Seidl, auch bekannt als \"der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", meint dazu: \"Es ist ein malziges Bier und betont die k\u00f6stliche erdige Qualit\u00e4t der verm\u00e4lzten Gerste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biershop-braugasthoefe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "biershop-braugasthoefe.de", "toknum": 500621409, "Left": [{"class": "", "str": "Conrad Seidl, \u00f6sterreichischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Brauhaus Lemke empfiehlt, sollte wirklich jeder Einheimische, Auswanderer, Zugezogener und Tourist einmal das Brauhaus aufsuchen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lieblingsbier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "lieblingsbier.de", "toknum": 13532624997, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn nun auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl kommentiert - die Verkoster werden ersucht, mindestens 15 Euro zu spenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "abseits.de", "toknum": 15982172125, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr als ein Dutzend Weihnachtsb\u00c3\u00b6cke werden verkostet und von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "abseits.de", "toknum": 2538919734, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht selten h\u00c3\u00b6rt man die Meinung, Frauen w\u00c31\u20444rden Bier weniger gern trinken als M\u00c3\u00a4nner - sogar von kompetenten Bierkennern wie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannte Inhaber, wird auch in Dorsten mit seinem Fachwissen und seinen Bierexoten die Menschen und deren Geschmacksnerven begeistern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meindorsten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "meindorsten.de", "toknum": 1080098113, "Left": [{"class": "", "str": "Der in Fachkreisen unter dem Namen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und gibt seit nunmehr 10 Jahren den \u00f6sterreichischen Bier Guide heraus: Conrad Seidl . Das Werk dieses Bierliebhabers ist beachtlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weizenblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "weizenblog.de", "toknum": 2033084078, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er nennt sich selbst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist im allgemeinen seinem Namen treu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raketa.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "raketa.at", "toknum": 16625972971, "Left": [{"class": "", "str": "Freilich, der edle Gerfried verlie\u00df schon so manches Lokal mit einem kleinen \"Spitz\" wie man so sch\u00f6n zu sagen pflegt und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl f\u00fchrt in die Brauereien Ober\u00f6sterreichs, sp\u00fcrt ihrer Geschichte nach und macht Lust, die Biere aus dem Land ob der Enns zu verkosten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschesfachbuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "deutschesfachbuch.de", "toknum": 12852591974, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl belohnt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mybier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "mybier.at", "toknum": 13856908676, "Left": [{"class": "", "str": "Im April 2012 wurde er zum Diplom-Biersommelier ausgezeichnet, auch Lokal und Bier wurden schon mehrfach mit 3 Kr\u00fcgerl im Bier Guide von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["einstein.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "einstein.at", "toknum": 15473382716, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Einstein beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl geehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mybier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "mybier.at", "toknum": 593917382, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Buch-Pr\u00e4sentation am 27.3. im Casino Linz wurden auch heuer wieder die Top Gastronomie-Betriebe sowie die Produzenten der besten Biere von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind allwissend, das \u00fcberlassen wir Gott in der H\u00f6he."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kgbier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "kgbier.at", "toknum": 7189096985, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An den KGB und auch an Conrad Seidl gibt es immer wieder Anfragen - aber weder der KGB noch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl geleistet, der seit dem Jahr 2000 allj\u00e4hrlich erscheint und \u00fcber 1200 Bierlokale in \u00d6sterreichs portraitiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neubierig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "neubierig.de", "toknum": 18755482006, "Left": [{"class": "", "str": "Pionierarbeit in dieser Hinsicht hat dabei auf jeden Fall der Bier Guide von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl ins Gerasdorfer Gasthaus Frank."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lukasmandl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "lukasmandl.at", "toknum": 6688906557, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf Einladung des Gerasdorfer Landtagsabgeordneten Mag. Lukas Mandl und der Stadtr\u00e4tin Helga Seidl kam der bekannte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl, der einerseits seinen neuen Bierguide vorstellen und andererseits einen Vortrag zum Thema Wie man mit Bierkultur bei seinen G\u00e4sten punktet halten wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["servicechannel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "servicechannel.at", "toknum": 9083689600, "Left": [{"class": "", "str": "Prominentester Gast in der diesj\u00e4hrigen Bierarena ist wieder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl zum \"Brewpub des Jahres\" ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lieblingsbier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "lieblingsbier.de", "toknum": 14902784479, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Entscheidung hat sich definitiv gelohnt und der Bekanntheitsgrad der Wirtshausbrauerei Haselb\u00f6ck w\u00e4chst und w\u00e4chst . Im Jahr 2005 wurde die Wirtshausbrauerei von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und der erste Biersommelierweltmeister Karl Schiffner den deutschsprachigen Raum vertreten werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lieblingsbier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "lieblingsbier.de", "toknum": 14856660444, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt werden rund 500 belgische und internationale Biere von der vierzigk\u00f6pfigen Experten-Jury verkostet, in welcher auch Conrad Seidl (der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl: Ein schmackhaftes Bier mit wenig Alkoholgehalt zu brauen ist viel schwieriger als mit einem Bock viel Geschmack ins Glas zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekonews.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "oekonews.at", "toknum": 4701077217, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum kundigen Biergenuss geh\u00f6ren nicht nur starke Biere, sagt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " C. Seidl am 29.6.1999 von einem Sonnenbr\u00e4u in Dornbirn schreibt, recherchiere ich wiederum und stelle fest, da\u00df der Bericht des Bierpapstes falsch ist, da es in Dornbirn kein Sonnenbr\u00e4u gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauwesen-historisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "brauwesen-historisch.de", "toknum": 7509823686, "Left": [{"class": "", "str": "Als der selbsternannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der auch schon \u00fcber Weyermann\u00ae Malz berichtet hat, alle Fragen rund ums Bier: Was ist der Unterschied zwischen unter- und oberg\u00e4rig?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weyermann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "weyermann.de", "toknum": 11241491148, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf 68 Seiten oder in \u00fcber drei Filmstunden kl\u00e4rt der \u00f6sterreichische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des Landes und nimmt Jahr f\u00fcr Jahr die \u00f6sterreichische Bierkultur kritisch unter die Lupe. 2010 ist die elfte Ausgabe seines \"Bier Guide\" (KGV-Verlag, 14,90 Euro) erschienen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["natuerlich-neuenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "natuerlich-neuenkirchen.de", "toknum": 8393802603, "Left": [{"class": "", "str": "Er gilt als der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Freiheit ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bb-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "bb-goettingen.de", "toknum": 8640249312, "Left": [{"class": "", "str": "Ein weiteres Thema mit dem wir uns kontinuierlich besch\u00e4ftigen sind Studentenverbindungen, die wir nicht nur eklig finden sondern wegen ihres elit\u00e4ren und sexistischen Weltbildes auch f\u00fcr bek\u00e4mpfenswert halten \u2013 bis auch das letzte Haus enteignet und der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl , Weitras Braumeister Hermann P\u00c3\u00b6pperl und Braumeister Karl Schwarz aus Zwettl Mitte Juli ebenfalls 100 Hektoliter Bier ein und pr\u00c3\u00a4sentierten Anfang September 2002 ihre Version von exklusivem Biergenuss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "abseits.de", "toknum": 7377291951, "Left": [{"class": "", "str": "Im letzten Jahr brauten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannter Redakteur der Tageszeitung DerStandard und Autor zahlreicher Sachb\u00fccher, und Dr. Werner Beutelmeyer, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Marktforschungsinstitus market, Autor sozial-wissenschaftlicher Beitr\u00e4ge und Lehrbeauftragter an mehreren Universit\u00e4ten, zeigen an Hand von anschaulichen Beispielen, welche M\u00f6glichkeiten es gibt, sich selber am Arbeitsmarkt, als Unternehmer oder auch als Privatperson (auch der Ehepartner wird unter Markengesichtspunkten zum \"Kunden\" - und zwar zum wichtigsten) unverwechselbar zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-mobile-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "ihre-mobile-tipps.de", "toknum": 5834464348, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Conrad Seidl, als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl pr\u00e4sentiert die unterschiedlichsten Wei\u00df-, Pils- und Bockbiere aus dem In- und Ausland zum Verkosten . Die Besucher erwartet ein besonderes Geschmackserlebnis und au\u00dferdem die M\u00f6glichkeit, ihr Wissen zum Lieblingsgetr\u00e4nk der \u00d6sterreicher nachhaltig zu verbessern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isa-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "isa-guide.de", "toknum": 1662953381, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl erkannt hat, und den \"A-Hof\", wie das Leobener Kult-Restaurant von seinen Freunden salopp genannt wird, zum \u00f6sterreichischen \"Bier & K\u00e4selokal des Jahres 2009\" k\u00fcrte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maifestleoben.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "maifestleoben.at", "toknum": 3290000644, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Tatsache, die auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Blog vom 17. November 2008. Conrad Seidl nutzt sein Blog auch zur Zweitverwertung von Artikeln, die bei der \u00c3\u00b6sterreichischen Tageszeitung \"Der Standard\" erstver\u00c3\u00b6ffentlicht worden sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "abseits.de", "toknum": 6225887942, "Left": [{"class": "", "str": "Anla\u00c3 ist der 300. Geburtstag dieser Brauerei, die unter der Leitung der aktuellen Generation der Familienbrauerei auf hochwertige Produkte und den Vertriebskanal Gatronomie setzt: Zum Jubil\u00c3\u00a4um gut aufgestellt\" , in:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biobrauerei.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "biobrauerei.at", "toknum": 5069998705, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl in einer der besten, wenn nicht sogar DER besten Bierbar in Wien zu treffen, im \"K\u00e4nguruh\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brunnenbraeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "brunnenbraeu.de", "toknum": 211956610, "Left": [{"class": "", "str": "Nein, die Antwort ist wesentlich profaner: Anl\u00e4sslich eines beruflichen Aufenthaltes in Wien nutzte ich die Gelegenheit, mich mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", und dem Berliner Markus Kavka . Ein ungleiches Paar begibt sich auf die Suche nach dem perfekten Bier."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ganz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "ganz-muenchen.de", "toknum": 18758297937, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorgestellt wurde die neue Sendung auf einer Pressekonferenz am 22.03.2013 im M\u00fcnchner \"Schlachthof\": ServusTV pr\u00e4sentierte das neue Programmformat \" Bier on Tour \" mit den Moderatorenteam Conrad Seidl , auch bekannt als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl zum \"Bierlokal des Jahres\" pr\u00e4miert wurde (Conrad Seidl Bierf\u00fchrer 2011), ist ein klassisches, gutb\u00fcrgerliches Restaurant auf 2 Etagen mit Bierschwemme und gem\u00fctlichen St\u00fcberln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauunion.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "brauunion.at", "toknum": 12170090086, "Left": [{"class": "", "str": "Das Restaurant Leupold das von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl brauten die Braumeister der bayerischen Schlo\u00dfbrauerei Unterbaar vor wenigen Tagen, anl\u00e4sslich des 400-j\u00e4hrigen Brauerei-Jubil\u00e4ums, ein besonderes Bier ein, das \u00fcber mehrere Generationen hinweg reifen soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterbaarer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "unterbaarer.de", "toknum": 15601848399, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einzigartiges Bier-Highlight sorgt f\u00fcr Aufsehen: Unterbaar Brauerei braut hundert Jahre reifendes Bier Unter der Schirmherrschaft von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl pr\u00e4sentiert \"Biere des Jahres\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piestinger.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "piestinger.at", "toknum": 13213755186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl [40 KB]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["braukultur-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "braukultur-franken.de", "toknum": 17575785747, "Left": [{"class": "", "str": "Hier der Bericht vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl hat eine kommentierte Linksammlung ver\u00c3\u00b6ffentlicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "abseits.de", "toknum": 17537894909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die in solchen Situationen ihre N\u00fctzlichkeit erweisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autonome-antifa.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierp\u00e4pste"}], "ref": "autonome-antifa.org", "toknum": 4921795194, "Left": [{"class": "", "str": "Die meisten Verbindungsh\u00e4user verf\u00fcgen \u00fcber so genannte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Seidl zeichnet zudem in jedem Bundesland ein Lokal aus, welches durch besondere Bem\u00fchungen rund um das Bier aufgefallen ist. weiter ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noe-news.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "noe-news.at", "toknum": 17003583723, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl hat mir heute netterweise einige Fragen-Antwort-Kombinationen f\u00c31\u20444r unser Kreuzwortr\u00c3\u00a4tsel zum Thema Bier geschickt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "abseits.de", "toknum": 750321084, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" handelt es sich um fest installierte Kotzbecken mit Haltegriffen, die auch in betrunkenem Zustand halbwegs kontrollierte Fl\u00fcssigkeitsabgabe erm\u00f6glichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autonome-antifa.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierp\u00e4psten"}], "ref": "autonome-antifa.org", "toknum": 4921795207, "Left": [{"class": "", "str": "Bei \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl beim Seminar \"Bierdiversit\u00e4t\" zu einer F\u00fchrung durch die Geschmacksvielfalt der Biere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekonews.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "oekonews.ch", "toknum": 17873120578, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Anschluss ladet \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl sowie mit der H\u00f6chstnote Platin im bier.pur 01/2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cleverreach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "cleverreach.de", "toknum": 3934431122, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgezeichnet als \"Bier des Jahres\" im Bierguide 2012 von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl die Top-Bierlokale \u00d6sterreichs und pr\u00e4sentierte die 13. Auflage seines Bier Guides."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infodienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "infodienst.de", "toknum": 10040663727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich des Bierfestes im Casino Linz ehrte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannte Conrad Seidl wird sich dabei mit dem Musikjournalisten und MTV-Urgestein Markus Kavka auf die Suche nach dem perfekten Bier machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rammblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "rammblog.de", "toknum": 9175550002, "Left": [{"class": "", "str": "Der als @"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" geadelt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["innside-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "innside-passau.de", "toknum": 13324459883, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bierregions-Wirte vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl zum \"Brewpub des Jahres\" gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mybier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "mybier.at", "toknum": 3816334733, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2005 konnte Haselb\u00f6ck die Fr\u00fcchte seines Erfolges ernten, denn in diesem Jahr wurde die Wirtshausbrauerei von"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbybrauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "hobbybrauer.de", "toknum": 5454797565, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wieder was gelernt vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl h\u00e4lt die vielen Spr\u00fcche und Redewendungen rund ums Bier f\u00fcr einen Hinweis, wie tief das Nationalgetr\u00e4nk mit dem Selbstverst\u00e4ndnis und der Kultur der \u00d6sterreicher verwurzelt ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sinnvollesbewirken.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "sinnvollesbewirken.at", "toknum": 461837826, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Wein zu \u00fcberzeugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["7schlaefer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "7schlaefer.at", "toknum": 4577421423, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bierpapst Conrad Seidl berichtet diesmal aus dem nieder\u00f6sterreichischen Weinhort Falkenstein . Der Winzer Johann Stadler vom Weingut Stadler verucht, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl pr\u00e4miert in seinem Bierguide 2012 das Brauhotel Weitra mit 4 Kr\u00fcgerl und der Excelsior Business Club verleiht dem Team des Hauses die \"Goldene Servicekrone\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauhotel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "brauhotel.at", "toknum": 15362611520, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' - war im Cafe Biebeisl Einstein auf Besuch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["einstein.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "einstein.at", "toknum": 15473382732, "Left": [{"class": "", "str": "Conrad Seidl, Journalist, Autor und Bierexperte - vielen bekannt als 'Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl und Konfit\u00fcren-Kaiser Hans Staud, delektieren kann man sich auch an Oliven\u00f6l, Schokolade oder Essig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rezept-community.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "rezept-community.de", "toknum": 8941063288, "Left": [{"class": "", "str": "Starwinzer Franz Hirtzberger wird ebenso zu Gast sein, wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Altertums, angeblich zwei Antworten: am Geschmack und weil es Spa\u00df mache, gerade [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaby-reiss-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "gaby-reiss-magazin.de", "toknum": 7151669151, "Left": [{"class": "", "str": "Darauf gibt Gambrinus (Foto: Gf\u00d6), der sagenumwobene mutma\u00dfliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Dr. Stempfl vom Doemens-Institut aus Gr\u00e4felfing bei M\u00fcnchen, haben wir unsere Hachenburger Biere noch charaktervoller gemacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hachenburger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "hachenburger.de", "toknum": 17097382567, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit unserem internen Qulit\u00e4tsmanagement und mit externen Fachleuten, wie z.B. dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zieht der Journalist so erfolgreich wie schrill durch die Lande."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["conco-media.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "conco-media.at", "toknum": 1080111461, "Left": [{"class": "", "str": "Conrad Seidl ist das beste Beispiel daf\u00fcr, dass er seine Vorschl\u00e4ge gleich selber mit aller Wucht und Beharrlichkeit umgesetzt hat: Als lederhosenbekleideter, rotbebrillter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl in seinem Bier Guide"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bier-homepage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "bier-homepage.de", "toknum": 13289022432, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": ">> Gold f\u00fcr das hellen Bock im Jahr 2011 und Silber f\u00fcr das Weizen im Jahr 2012 bei der \u00f6sterreichischen Staatsmeisterschaft der Klein- und Hausbrauereien >> 3 Kr\u00fcgerl von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl, der 2009 auf bierpapstTV einen ausf\u00fchrlichen Beitrag \u00fcber Weyermann\u00ae Malz und sein 130-j\u00e4hriges Bestehen gesendet hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weyermann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "weyermann.de", "toknum": 4279565389, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Festen Schrittes in Waldviertler\u00ae Schuhen f\u00fcr die Bierbranche unterwegs ist \u00fcbrigens auch der \u00f6sterreichische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl, der uns am Naschmarkt besucht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fisch-gruber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "fisch-gruber.at", "toknum": 11128949006, "Left": [{"class": "", "str": "\"W\u00c3\u00a4hrend in Amerika Bierbegleitungen zu Men\u00c31\u20444s \u00c31\u20444blich und gesch\u00c3\u00a4tzt sind, gibt es bei uns in \u00c3sterreich noch gar nichts dergleichen\" echauffiert sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl betriebenen Biersuchmaschine Bierguide.net einen Ortsnamen und die Lieblingssorte eingibt, erh\u00e4lt man umgehend Lokalit\u00e4ten in der N\u00e4he angezeigt, die das bevorzugte Bier ausschenken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akademie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "akademie.de", "toknum": 10455091364, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hlerische Bier-Liebhaberinnen und -Liebhaber in \u00d6sterreich haben es leicht, das Gebr\u00e4u Ihrer Wahl in der Umgebung ausfindg zu machen: Wenn man auf der von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl geleitete Marketing-Studienreise bietet die Chance, die Exponenten des erfolgreichen amerikanischen Biergesch\u00c3\u00a4fts kennenzulernen und Ideen f\u00c31\u20444r das eigene Biergesch\u00c3\u00a4ft in Europa zu sammeln:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "abseits.de", "toknum": 11468217638, "Left": [{"class": "", "str": "Eine von Roland Demleitner (Gesch\u00c3\u00a4ftsf\u00c31\u20444hrer des Bundesverbandes mittelst\u00c3\u00a4ndischer Privatbrauereien ) und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl gab seinen scharfen Senf dazu und feuerte die Diskussion an stop dann erz\u00e4hlte ein deutscher Bierprinz allen Ernstes, dass der Bierkonsum wegen der vielen in Deutschland lebenden Ausl\u00e4nder r\u00fcckl\u00e4ufig sei stop Entschuldigung, tickt die Bieruhr hier r\u00fcckw\u00e4rts? stop auf alle F\u00e4lle freue ich mich \u00fcber die Weltoffenheit in der Weinindustrie stop mit Freundlichkeit und Respekt will man f\u00fcr sich gewinnen stop soll die Weinuhr und die V\u00f6lkerverst\u00e4ndigung weiter vorw\u00e4rts schreiten stop es mag abgedroschen klingen, aber wenn der Begriff der Weinbruderschaft noch durch ein weibliche Pendant erg\u00e4nzt werden w\u00fcrde, w\u00e4re das eine deutliche"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuartpigott.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "stuartpigott.de", "toknum": 6332905680, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Komme gerade aus Davos, aber nicht vom Weltwirtschaftsforum stop bei der \"B\u00fcndner Runde\" ging es um Getr\u00e4nke stop meine Aufgabe war es zu erkl\u00e4ren, was die Bierindustrie vom Wein lernen k\u00f6nnte stop der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl wartet schon an der Bar auf mich, ein leckeres Petrus der Brauerei Bavik vor sich auf dem Tresen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brunnenbraeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "brunnenbraeu.de", "toknum": 211956762, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Klein, voll, kuschelig warm und urgem\u00fctlich dunkel empf\u00e4ngt mich das \"K\u00e4nguruh\" am fr\u00fchen Abend des 10. April 2013, und Ihre Heiligkeit,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl erl\u00e4utert mit Albert Eberle von Koblinski, dem technischen Leiter und ersten Braumeister der Schlossbrauerei Unterbaar, vor dem Kamerateam des Bayerischen Fernsehens die Qualit\u00e4t des Jubil\u00e4umbieres (Bild links)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augsburger-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "augsburger-allgemeine.de", "toknum": 15646944674, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fachleute unter sich: \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Studenten, - der Kelch (calix, ) als heiliges und profanes Gef\u00e4ss, - das Kloster (claustrum), der Kenel, Kanel, Kanal oder die Rinne, von canalis, 2) - die Kanne, ahd. channa (cantarus, ), 3) - der Kult und die Kultur, mit der Sculptur (cultus, cultura und sculptura), - irren (errare) und der Irrthum (error), - die Arche, mhd. arke (lat. arca), 4) - der Acker, goth."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 14272474874, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Metall (metallum), - das Kupfer, ahd. kuphar (cuprum), - der Priester, abd. briester, prister, altfr. prestre (presbyter), - der Bischof (episcopus), - die Bolle (follis) oder Knospe, - der R\u00f6mer oder das Rheinweinglas, welcher Name beweiset, dass die R\u00f6mer an den Rhein das Glas und den Wein, oder das Glas mit dem Weine gebracht haben, 1) und woran sich der Bischof als Getr\u00e4nk reiht, mehr aber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl brauten die Braumeister der bayerischen Schlo\u00c3brauerei Unterbaar vor wenigen Tagen, anl\u00c3\u00a4sslich des 400-j\u00c3\u00a4hrigen Brauerei-Jubil\u00c3\u00a4ums, ein besonderes Bier ein, das \u00c31\u20444ber mehrere Generationen hinweg reifen soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "abseits.de", "toknum": 15284114819, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter der Schirmherrschaft von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mybier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "mybier.at", "toknum": 17308161235, "Left": [{"class": "", "str": "Unter allen Einsendern (bitte per Mail an gewinnspiel@mybier.at ) bis Ostersonntag (= 8. April 2012) verlosen wir 5 x je einen Karton Steinbier vom Brauhaus Gusswerk sowie den neuen Bier Guide von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl pr\u00e4miert das Brauhotel zum wiederholten Male mit \"4 Kr\u00fcgerl\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinbezirk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "meinbezirk.at", "toknum": 10297880355, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl geehrt und ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauhaus-gusswerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "brauhaus-gusswerk.at", "toknum": 8237129249, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Buch-Pr\u00e4sentation am 27.3. im Casino Linz wurden auch heuer wieder die Top Gastronomie-Betriebe sowie die Produzenten der besten Biere von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl berichtet diesmal aus dem nieder\u00f6sterreichischen Weinhort Falkenstein . Der Winzer Johann Stadler vom Weingut Stadler verucht, den Bierpapst vom Wein zu \u00fcberzeugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["7schlaefer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "7schlaefer.at", "toknum": 4577421402, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl (wir haben leider keine Gelegenheit gefunden, uns l\u00e4nger als nur im fl\u00fcchtigen Vor\u00fcbergehen zu unterhalten \u2013 das holen wir n\u00e4chstes Jahr im Juni in \u017bywiec nach) und an den Bierzauberer G\u00fcnther Th\u00f6mmes (ich habe Dich trotz Deiner Gr\u00f6\u00dfe nicht gefunden, wei\u00df aber, dass Du da warst \u2013 so bleibt mein Bierkrimi bis auf weiteres unsigniert)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brunnenbraeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "brunnenbraeu.de", "toknum": 211965522, "Left": [{"class": "", "str": "Stellvertretend hier nur ein kurzer Gru\u00df an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl beschreibt es wie folgt: \"Fast schwarz, mit ganz leicht r\u00f6tlichem Ton, ein sensationeller, fester Schaum und ein ganz ungew\u00f6hnlicher Duft, der zuerst an Grammelschmalz erinnert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biershop-braugasthoefe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "biershop-braugasthoefe.de", "toknum": 500621167, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alles, was man \u00c31\u20444ber das beliebteste Getr\u00c3\u00a4nk im deutschen Sprachraum und die Braukunst wissen mu\u00c3."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "abseits.de", "toknum": 750321221, "Left": [{"class": "", "str": "Darin verr\u00c3\u00a4t der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " v\u00f6llig zu recht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stammhirnrinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "stammhirnrinde.de", "toknum": 996215227, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber Conrad tr\u00e4gt den Titel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl die druckfrische Ausgabe seines Bier Guides 2010. \u00dcber 30 Bier-Wirte aus ganz \u00d6sterreich wurden geehrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["foto-kerschi.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "foto-kerschi.at", "toknum": 1190166281, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "LINZ: Im Rahmen des Bierfestes im Casino Linz pr\u00e4sentierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl in einem Vorwort die neue Bierkultur f\u00fcr er\u00f6ffnet erkl\u00e4rt hat, gibt es gleich saftig anz\u00fcgliche Aperitifs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haymonverlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "haymonverlag.at", "toknum": 1312323287, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Werner Back zu seinem Arbeitsplatz in Weihenstephan, dem \"Harvard der Bierkultur\" ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biermuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "biermuseum.de", "toknum": 1457664680, "Left": [{"class": "", "str": "Den gr\u00f6\u00dften Teil des Films nimmt ein Interview mit dem deutschen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tom Hintner durch einen Klick auf das Bierfa\u00df im Logo herbei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["titanic-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "titanic-magazin.de", "toknum": 1677043730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rufen Sie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weizenblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "weizenblog.de", "toknum": 1815520126, "Left": [{"class": "", "str": "Zus\u00e4tzlich gibt es zwei Rabattgutscheine f\u00fcr Bierfreunde, einen Bastelbogen und weitere Geschichten zum Download sowie einen Begleittext von Sommelier und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl: Was jeder \u00fcber Bier wissen sollte Sprecher: Till Hagen, Uve Teschner Musik: Historische Bierlieder f\u00fcr M\u00e4nnerquartett."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bier-homepage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "bier-homepage.de", "toknum": 1835281447, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem Begleittext von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl f\u00fchrt Sie hin!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-kochen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "jetzt-kochen.at", "toknum": 1837670590, "Left": [{"class": "", "str": "Einfach in die Schnellsuche einen Ort, eine Biersorte oder einen Lokalnamen eingeben - und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sogar markenrechtlich gesch\u00fctzt ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weizenblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "weizenblog.de", "toknum": 2033084195, "Left": [{"class": "", "str": "Das f\u00fchrte schlie\u00dflich zum Bier Guide und dem Ehrentitel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " TV pr\u00e4sentiert Seidl viel Faktenreiches, Spannendes und Innovatives aus der \u00f6sterreichischen Bierkultur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weizenblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "weizenblog.de", "toknum": 2033084220, "Left": [{"class": "", "str": "Auf seiner Website bier-navi.at und im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl und dem Geschmack- und Genussexperten Markus Del Monego stolz die wesentlichen Details der Studie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lieblingsbier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "lieblingsbier.de", "toknum": 2326991343, "Left": [{"class": "", "str": "BRAU UNION \u00d6STERREICH-Generaldirektor Markus Liebl pr\u00e4sentierte gemeinsam mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["innovation-flow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "innovation-flow.de", "toknum": 3011599519, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Probieren Sie s\u00fcffige Drink-Spezialit\u00e4ten aus aller Welt und verkosten Sie sie mit dem rastal Tasting-Set unter Anleitung eines renommierten Experten, heute von Ben Vinken, dem belgischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Redakteur von Der Standard wei\u00df, dass sich der Job negativ auf das Beziehungsleben auswirkt, n\u00e4mlich dann, \"wenn der Journalist f\u00fcr seinen Beruf brennt \u2013und der Partner oder die Partnerin die daraus resultierende Zur\u00fccksetzung nicht hinnehmen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extradienst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "extradienst.at", "toknum": 3358710316, "Left": [{"class": "", "str": "\" Eitelkeiten sind gelegentlich charmant Conrad Seidl,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlie\u00dflich: \"Guter Sex mit einer Partnerin, die mir die oben skizzierten Haltungen (und auch meine anderen Defizite) nachzusehen bereit ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extradienst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "extradienst.at", "toknum": 3358710523, "Left": [{"class": "", "str": "\" Als gl\u00fcckliches Liebesleben definiert der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" titulier..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["be24.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "be24.at", "toknum": 3373689021, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Cafe-Bar-Restaurant \"Siebenschl\u00e4fer\" in Falkenstein im Weinviertel ist Nieder\u00f6sterreichs Top-Bierlokal des Jahres 2013. Das meint jedenfalls der bekannte Journalist und als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl stellt in diesem kleinen Buch und der beiligenden Doppel-DVD alles Wissenswerte aus der Bierwelt vor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derstandarddigital.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "derstandarddigital.at", "toknum": 3504610075, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Konrad Seidl und \"Biersepp\" Sepp Wejwar verkostet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bitzinger.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "bitzinger.at", "toknum": 3685650599, "Left": [{"class": "", "str": "Das Double IPA (India Pale Ale) wurde unter Aufsicht der beiden f\u00fchrenden \u00d6sterreichischen Bierspezialisten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienmacher-karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "medienmacher-karlsruhe.de", "toknum": 3695101135, "Left": [{"class": "", "str": "Mitglieder in der international besetzten Jury waren unter anderem Bier-Sommeli\u00e8re Sylvia Kopp und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der wie kein anderer \u00fcber alles, was irgendwo auf der Welt mit dem Zusammenspiel von Hopfen und Malz zu tun hat, bestens Bescheid wei\u00df. Sein verdienstvolles Wirken r\u00fcckt jedenfalls das gutbest\u00fcckte Bierregal im Feinkostladen Europas, als der sich \u00d6sterreich gerne bezeichnen l\u00e4sst, ins geb\u00fchrende Licht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tai.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "tai.at", "toknum": 3865240898, "Left": [{"class": "", "str": "Auf sein Urteil h\u00f6rt die Branche, gilt er doch als international anerkannter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blog-ums-bier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "blog-ums-bier.de", "toknum": 3882741362, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Prof. Dr. Ludwig Narzi\u00df \u2013 nicht einfach nur ein Bier-Star, sondern, so wird er von Braumeistern genannt, der einzig wahre und echte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Jackson schrieb einst, es sei das einzige Bier, das schon zum Fr\u00fchst\u00fcck getrunken werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["braufactum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "braufactum.de", "toknum": 4233238736, "Left": [{"class": "", "str": "Der 2007 verstorbene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun sogar Fans aus England hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekonews.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapstes"}], "ref": "oekonews.at", "toknum": 4292519284, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Conrad Seidl hat bei der Pr\u00e4sentation des Bierguide betont, dass zum Biertrinken nicht nur starke Biere geh\u00f6ren: Eine seiner Entdeckungen der letzen zw\u00f6lf Monate ist ein Leichtbier, das die kleine Brauerei Egg im Bregenzerwald mit der Zugabe von Molke von der Bregenzerw\u00e4lder K\u00e4sestra\u00dfe braut und das durch die Entdeckung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl ausgezeichnet worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piano-krems.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "piano-krems.at", "toknum": 4446411771, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Piano in der Kremser Altstadt darf sich ganz zu Recht Bierlokal nennen, denn nicht umsonst ist es sogar von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt ist, d\u00fcrfte dieses Vorhaben der Schlo\u00dfbrauerei eine kleine Weltsensation sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bierspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "bierspot.de", "toknum": 4521388168, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach Ansicht des anerkannten Experten und Fachjournalisten Conrad Seidl, der vielen auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl erneut den Mund w\u00e4ssrig machen und der dankte es ihm mit einem Eintrag im \"Bierguide 2012\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["7schlaefer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "7schlaefer.at", "toknum": 4577421374, "Left": [{"class": "", "str": "Lokalbesitzer Severin Weber konnte mit seinem grossen Sortiment an Bierspezialit\u00e4ten dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl mit 3 Kr\u00fcgerl ausgezeichnet und 2003 zum Bauernherbstwirt des Jahres gew\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salzburger-land.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "salzburger-land.de", "toknum": 4659880536, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gasthof Allerberger wurde von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekonews.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "oekonews.at", "toknum": 4701077350, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer Bier mit Stil trinken will, sollte \u00fcber die Bierstile Bescheid wissen denn wirklich genie\u00dfen kann man nur, was man kennt, predigt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bierserver.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "bierserver.at", "toknum": 5071128784, "Left": [{"class": "", "str": "Kommentiert wurden die B\u00f6cke von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl fachkundig so: \"Fruchtige Nase mit einem deutlichen Aroma von roten \u00c4pfeln und Brat\u00e4pfeln, vielleicht auch Lebkuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bierserver.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "bierserver.at", "toknum": 5071128941, "Left": [{"class": "", "str": "Der Geschmack variiert \u2013 einen der B\u00f6cke beschreibt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das selbe ist"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbybrauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "hobbybrauer.de", "toknum": 5454797594, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ein INDIA PALE ALE ist ein Weizenbock\" ......und ich mach mir die arbeit und braue zwei verschiedene Biere, IPA / Weizenbock obwohl das laut"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \u00fcbertreibt er's m.M.n. mittlerweile ein wenig; f\u00fcr mich kommt er da nicht mehr so ganz origin\u00e4r r\u00fcber, aber die Geschm\u00e4cker sind da halt auch verschieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbybrauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "hobbybrauer.de", "toknum": 5585203752, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seiner Kunstfigur des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist schon manchmal \"to much\" aber das sei ihm verziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbybrauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "hobbybrauer.de", "toknum": 5585204194, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 9 Uhr morgens vor einer Brauereibesichtigung einen Vintage Bock k\u00f6pft und trotzdem den ganzen Tag mit dem Auto unterwegs ist?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbybrauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "hobbybrauer.de", "toknum": 5585205429, "Left": [{"class": "", "str": "Bin ich eigtl der einzige, dem es komisch vorkommt, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl den Mangel an Champagnerbieren, insbesondere guten, die die Bezeichnung 'Brut' auch verdienten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausstellungeninwien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "ausstellungeninwien.at", "toknum": 5690036588, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einem Artikel vom vorigen November beklagte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 'Es gibt ja auch nicht so viele Brauereien, die sich die M\u00c31\u20444he machen, ein Bier mit Champagnerhefe in der Flasche einer zweiten G\u00c3\u00a4rung zu unterziehen - man kennt international vor allem das \"Deus\" von Bosteels in Buggenhout und dessen lokalen Mitbewerber Malheur, gerade 700 Meter entfernt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausstellungeninwien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "ausstellungeninwien.at", "toknum": 5690036658, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seinem Artikel vom November 2012 (siehe Link) erl\u00c3\u00a4utert der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Seidl eine Kunstfigur ist und glaube kaum, dass er im echten Leben wirklich so schr\u00e4g drauf ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbybrauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "hobbybrauer.de", "toknum": 6124648842, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich sehe es eher so, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernster als er sich selber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbybrauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "hobbybrauer.de", "toknum": 6124648878, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht nehmen wir den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " g\u00e4be, und das ist f\u00fcr mich Michael Jackson."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbybrauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "hobbybrauer.de", "toknum": 6124648926, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "wenn es nicht einen anderen - den wirklichen -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind Zeitweise ganz lustig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbybrauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "hobbybrauer.de", "toknum": 6124649198, "Left": [{"class": "", "str": "Grobe Fachliche Fehler sind mir noch nicht aufgefallen und die Diskussionen zwischen dem MTVmann und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat die Rettung, indem er die glorreiche Idee hat Zucker hinein zu sch\u00fctten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbybrauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "hobbybrauer.de", "toknum": 6124649431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da wird \u00fcber Wochen irgendeine Br\u00fche im Bulli umhergeschaukelt und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbybrauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "hobbybrauer.de", "toknum": 6124649458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Irgendwie unterhaltsam, aber irgendwie auch ziemlich peinlich - f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " g\u00e4be, und das ist f\u00fcr mich Michael Jackson."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbybrauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "hobbybrauer.de", "toknum": 6124649710, "Left": [{"class": "", "str": "Jedenfalls w\u00e4re er ein Grund, aus dieser Religion auszutreten, wenn es nicht einen anderen - den wirklichen -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon sehr speziell und manchmal hab ich das Gef\u00fchl das er auch dem Kavka geh\u00f6rig auf den Zeiger geht Ich finde es schade das sich so kleine Fehler einschleichen, bei denen es der Papst doch besser wissen sollte (z.B. aus der Flasche trinken, danach verschlie\u00dfen und weiter g\u00e4ren lassen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbybrauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "hobbybrauer.de", "toknum": 6124649773, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings ist der selbsternannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sch\u00fctzen lassen, aber auf was begr\u00fcndet er diesen Titel?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbybrauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "hobbybrauer.de", "toknum": 6124650316, "Left": [{"class": "", "str": "Der ist Selbstvermarktungsprofi, er hat sich sogar den Begriff \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl: \"Bitter ist besser\" vom 17. Februar 2008."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "abseits.de", "toknum": 6225887812, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Warum nicht nur ihm bittere Biere besser schmecken, erk\u00c3\u00a4rt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ".tv der \u00c3\u00b6sterreichischen Zwettler Brauerei gewidmet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "abseits.de", "toknum": 6225887895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Conrad Seidl hat die j\u00c31\u20444ngste Sendung seines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \" London f\u00fcr Helden \" kein Sachbuch, sondern ein St\u00fcck Literatur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matthias-politycki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "matthias-politycki.de", "toknum": 6290110190, "Left": [{"class": "", "str": "Im \u00fcbrigen bin ich ja kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl zeigt dem ehemaligen MTV Moderator Markus Kavka die aufregende Welt der Bierspezialit\u00e4ten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bier-deluxe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "bier-deluxe.de", "toknum": 6309974846, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl unter anderem: Und wer es noch einfacher haben will, der findet gleich in der N\u00e4he von Graz eine der besten Brauereien Europas: In Kalsdorf gibt es die Handbrauerei Forstner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forstner-biere.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "forstner-biere.at", "toknum": 6330080579, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...die soeben an alle Biergastst\u00e4tten versandt wurde (Ausgabe Sommer 2009), schreibt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl als \"Kleinbrauerei des Jahres\" in \u00d6sterreich ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mybier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "mybier.at", "toknum": 6599084361, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurde daher auch zu Recht im ersten Jahr ihres Bestehens, im Jahr 2011, im renommierten Bier Guide von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00f6chstpers\u00f6nlich beiwohnen zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oessh.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "oessh.or.at", "toknum": 6627444359, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem Conrad eine R\u00fccksprache mit dem Wirt hielt, stimmte dieser dem Vorschlag zu, so dass wir in den besonderen Genu\u00df kamen, einer F\u00fchrung dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl, der es sich nicht nehmen lie\u00df, trotz seinem vollen Terminkalender bei uns vorbeizuschauen und geduldig unsere vielen Fragen rund um Bierkultur Antwort stand!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oessh.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "oessh.or.at", "toknum": 6627444372, "Left": [{"class": "", "str": "An dieser Stelle ein besonderer Dank an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haymonverlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "haymonverlag.at", "toknum": 6636122328, "Left": [{"class": "", "str": "\" So"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl im Bierguide 2012 als \"Bier des Jahres\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mybier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "mybier.at", "toknum": 6636645339, "Left": [{"class": "", "str": "Gek\u00fcrt vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannte Journalist und Autor Conrad Seidl pr\u00e4sentierte die beteiligten Brauereien und stellte dem Innviertler Bier ein tadelloses Zeugnis aus: \"Die N\u00e4he zur Bierbrau-Nation Bayern scheint die Innviertler zu befl\u00fcgeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mybier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "mybier.at", "toknum": 6655819399, "Left": [{"class": "", "str": "Der gemeinhin als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fisch-gruber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "fisch-gruber.at", "toknum": 6714833990, "Left": [{"class": "", "str": "Diesmal widmen wir uns dem Thema Fisch&Bier \u2013 und haben uns daf\u00c31\u20444r einen hochkar\u00c3\u00a4tigen Experten eingeladen:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern Schriftsteller; das Biertrinken selber ist nur Anlass, um mit den Mitteln der Sprache gegen den englischen Bierpatriotismus zu Felde zu ziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "buchmarkt.de", "toknum": 6740352429, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin ja kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl Der Bierjournalist stellt sich vor und bietet auf seinen Seiten eine t\u00e4gliche Bier-Frage, ein Archiv von Stories und informiert \u00fcber seine Termine. www.bierkultur.at/"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sortorama.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "sortorama.de", "toknum": 6754497765, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl und dem Erfinder der Rezeptur, Herbert Bonka."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekonews.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "oekonews.at", "toknum": 6820321884, "Left": [{"class": "", "str": "Er\u00f6ffnet wurde die Pr\u00e4sentation von Landesrat Dr. Stephan Pernkopf, dem Purkersdorfer B\u00fcrgermeister Mag. Karl Schl\u00f6gl,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl zeigte sich beeindruckt von der Biervielfalt und der Qualit\u00e4t im Innviertel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinbezirk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "meinbezirk.at", "toknum": 7144727608, "Left": [{"class": "", "str": "Auch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl und Vorstandsmitglied Manfred Weghuber - brachten sie zur Verkostung f\u00fcr die Reise mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kgbier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "kgbier.at", "toknum": 7189097628, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Besitzer -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl f\u00fchrt sie hin!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bier-guide.net"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "bier-guide.net", "toknum": 7213405048, "Left": [{"class": "", "str": "Einfach in die Schnellsuche einen Ort, eine Biersorte oder einen Lokalnamen eingeben - und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "abseits.de", "toknum": 7377288390, "Left": [{"class": "", "str": "Abgerundet wird das Reiseprogramm mit Besuchen lokaler Brauereien, darunter der gr\u00c3\u00b6\u00c3ten Braust\u00c3\u00a4tte der Welt, Coors in Golden, Colorado (via \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl lud zum Bierfest ins Casino Linz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wien-heute.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "wien-heute.at", "toknum": 7464771469, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " falsch ist, da es in Dornbirn kein Sonnenbr\u00e4u gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauwesen-historisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapstes"}], "ref": "brauwesen-historisch.de", "toknum": 7509823709, "Left": [{"class": "", "str": "Als der selbsternannte Bierpapst C. Seidl am 29.6.1999 von einem Sonnenbr\u00e4u in Dornbirn schreibt, recherchiere ich wiederum und stelle fest, da\u00df der Bericht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl: \"Es ist die \u00fcberaus harmonische Kombination der Herbe von Bier in Verbindung mit der Frische der Holunderbl\u00fcte, Minze und Zitrone genussfertig in der 0,33 Liter Flasche oder serviert mit Zitrone und Minzblatt in der zarten Freshstange."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pss.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "pss.at", "toknum": 7521106543, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl (Foto Medianet \u2013 Menzl)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isa-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "isa-guide.de", "toknum": 7880795232, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl pr\u00e4sentiert im Casino Innsbruck unterschiedlichste Wei\u00df-, Pils- und Spezialbiere aus dem In- und Ausland, l\u00e4dt zur Verkostung und zeigt, was Bierkultur wirklich bedeutet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isa-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "isa-guide.de", "toknum": 7880795308, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl ist damit \u2013 neben dem Biergenuss an sich \u2013 garantiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isa-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "isa-guide.de", "toknum": 7880795345, "Left": [{"class": "", "str": "Ein interessanter Wissensaustausch mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noe-news.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "noe-news.at", "toknum": 8214242048, "Left": [{"class": "", "str": "Im Bild oben:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") und seltsam anmutende Uniformen, \"kreiert in der Annahme, das w\u00e4re mittlelalterliche deutsche Kleidung\" \u2013 das alles wirkt nicht besonders vertrauenerweckend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regensburg-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "regensburg-digital.de", "toknum": 8215094405, "Left": [{"class": "", "str": "Der Eintritt als \"Fuchs\", wo Unterordnung, Disziplin und Weltbild der Verbindung verinnerlicht werden, sonderbare Trinkrituale, die in Saufwettbewerbe und Toilettenverbote m\u00fcnden k\u00f6nnen (gekotzt wird in den sog. \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl die TOP-Bierlokale \u00d6sterreichs und pr\u00e4sentierte die 13. Auflage seines BierGuides."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauhaus-gusswerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "brauhaus-gusswerk.at", "toknum": 8237129389, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Facts BierGuide: Anl\u00e4sslich des Bierfestes im Casino Linz am 27. 3. ehrte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidl - die ersten 100 Hektoliter \"Vision\" eingebraut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oe-journal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "oe-journal.at", "toknum": 8286096214, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits im Juli haben drei Bierexperten - die beiden Braumeister Karl Schwarz aus Zwettl und Hermann P\u00f6pperl aus Weitra sowie \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl, Doemens-Professor und Chef der Biersommelier-Ausbildung Wolfgang Stempfl, fast die komplette Mannschaft von Braufactum, die Chefetage von Barth, Biersommeliers, Bier&Brauhaus, Bierindex, Bierblogger und und und - und mittendrin wir zwei Hobbybrauer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbybrauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "hobbybrauer.de", "toknum": 8342368815, "Left": [{"class": "", "str": "Ein paar Beispiele:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl, den man in seinem charakteristischen Outfit nicht \u00fcbersehen kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbybrauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "hobbybrauer.de", "toknum": 8342369945, "Left": [{"class": "", "str": "Rechts nochmal der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seinem Bier Guide, worauf man beim Biertrinken achten sollte, wie Brauereien ihr Angebot ver\u00e4ndern und wo man ganz besondere Bierkreationen finden kann \u2013 \u00fcber 1.000 Lokale \u00d6sterreichs recherchiert der Bierpapst j\u00e4hrlich f\u00fcr seinen Guide und testet diese nat\u00fcrlich auch selbst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medianet.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "medianet.at", "toknum": 8703690284, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dreizehn Jahren erkl\u00e4rt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " j\u00e4hrlich f\u00fcr seinen Guide und testet diese nat\u00fcrlich auch selbst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medianet.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "medianet.at", "toknum": 8703690317, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dreizehn Jahren erkl\u00e4rt der Bierpapst in seinem Bier Guide, worauf man beim Biertrinken achten sollte, wie Brauereien ihr Angebot ver\u00e4ndern und wo man ganz besondere Bierkreationen finden kann \u2013 \u00fcber 1.000 Lokale \u00d6sterreichs recherchiert der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl hat am 24. Januar 2010 in seiner Bier-Kolumne der \u00f6sterreichischen Tageszeitung \"Der Standard\" eine Diskussion \u00fcber die verwirrende Bezeichnung \"Kellerbier\" angesto\u00dfen: \"Kellerbier\" ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "abseits.de", "toknum": 8810038839, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl pr\u00e4sentieren Krimiautoren aus Deutschland und \u00d6sterreich prickelnd-spannende Kriminalgeschichten rund um das Thema Bier."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bamberg-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "bamberg-guide.de", "toknum": 8868790359, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem Vormord von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bereits beinahe aufgerieben hatten, wollten wir ihm diesmal eigentlich eine kleine Erholung bei einer Cola-Verkostung g\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["curt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "curt.de", "toknum": 8886443352, "Left": [{"class": "", "str": "Und nachdem wir ihn vergangenen Monat am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad Seidl mit seinem aktuellen Bier Guide, der 2009 bereits in die 10. Runde geht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["foto-kerschi.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "foto-kerschi.at", "toknum": 9368659696, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein kleines Jubil\u00e4um feierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", quasi Nomen est Omen, ein Seidl Bier zu genie\u00dfen..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["foto-kerschi.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "foto-kerschi.at", "toknum": 9368659755, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche namhafte Vertreter aus Politik, Gastronomie und der Brauereiszene waren gekommen um mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", erm\u00f6glicht es den angehenden Ministern und Nationalratspr\u00e4sidenten sich oral und urinal gleichzeitig zu entleeren (w\u00e4hrend unsereiner mit dem altmodischen Porzellanbus fahren muss!)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kupf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "kupf.at", "toknum": 9540481865, "Left": [{"class": "", "str": "Damit keine wertvolle Trinkzeit verloren geht, wird in Burschenschafter-Buden architektonisch vorgesorgt: Ein Speibecken, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Jackson zu erw\u00e4hnen, der seine Karriere als Reporter f\u00fcr eine lokale englische Zeitung begann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weitzmannberlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "weitzmannberlin.de", "toknum": 9989483298, "Left": [{"class": "", "str": "Zu guter Letzt bleibt noch der englische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?!?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbybrauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "hobbybrauer.de", "toknum": 10080341287, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D'r eschdereichische selbsternannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannte Buchautor kommt zum 2 .S\u00e4chsischen Wandertag, der vom 28 . bis 30 . Mai in Gro\u00dfsch\u00f6nau und im Zittauer Gebirge stattfindet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grussschiene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "grussschiene.de", "toknum": 10175465638, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der als Wander\u2013 und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl empfiehlt im Bier Guide 2013 die besten Bierlokale des Landes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hopfenland.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "hopfenland.at", "toknum": 10726180553, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Herrn Conrad Seidl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gartenrast.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "gartenrast.at", "toknum": 11004102838, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den zahlreichen Besuchern entdeckte man auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Seidl bringt daf\u00c31\u20444r eine echte Besonderheit mit: Ein Lambic-Bier , das mit seiner intensiv-sauren Note den Edelfischen dezent unter die Arme greift und ungeahnte Noten herauskitzelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fisch-gruber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "fisch-gruber.at", "toknum": 11128949252, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl erstmal ein wenig ratlos."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fisch-gruber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "fisch-gruber.at", "toknum": 11128949421, "Left": [{"class": "", "str": "Und an die Grenzen sto\u00c3en wir schlie\u00c3lich auch: Als wir europ\u00c3\u00a4ische Belon-Flachaustern verkosten, ist selbst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" brachte drei Exemplare seines neuesten Buches, des \"Bier-Guide 2009\", zur Verlosung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lukasmandl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "lukasmandl.at", "toknum": 11224515388, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl intonierte nicht nur die Biere in der dargebrachten Trilogie, sondern erg\u00e4nzte durch w\u00fcrzige Kommentare die jeweilige landestypische K\u00e4sespezialit\u00e4t, die zum Starkbier gereicht wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldviertelnews.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "waldviertelnews.at", "toknum": 11325583790, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Conrad Seidls Bierguide 2007 mit 5 Kr\u00fcgerln mit h\u00f6chsten Bierehren versehen und als \"K\u00e4rntens Bierlokal des Jahres\" ausgezeichnet, geht man nun zusammen mit dem Gourmetmagazin Falstaff mit Eifer an die Organisation eines Bierfestivals."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokaltipp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "lokaltipp.at", "toknum": 11464774684, "Left": [{"class": "", "str": "In \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannte Buchautor kommt zum 2 .S\u00e4chsischen Wandertag, der vom 28 . bis 30 . Mai in Gro\u00dfsch\u00f6nau und im Zittauer Gebirge stattfindet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grussschiene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "grussschiene.de", "toknum": 11546709454, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der als Wander\u2013 und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl ist stolz, dass sein Bier Guide zu dieser Entwicklung entscheidend beigetragen hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ooe-bezirksblicke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "ooe-bezirksblicke.at", "toknum": 12079663793, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl und internationalen Juroren stellten einheitlich fest: Das \"Dunkle\" F\u00fcrstenbr\u00e4u ist das beste Bier der Haus- und Kleinbrauereien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soj.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "soj.at", "toknum": 12173188648, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur Bierfreaks, sondern auch die hochkar\u00e4tige Bier-Jury unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnete Experte Michael Jackson hatte gemeinsam mit der renommierten National Geographic Society zu einem Abend unter dem Motto \"The Great Beers of Germany\" eingeladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayerischer-bahnhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bierpapst"}], "ref": "bayerischer-bahnhof.de", "toknum": 12185276676, "Left": [{"class": "", "str": "Der auch als \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bierpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Bierpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"461837826": 0.06363636363636357, "12156165128": 0.7134239130434782, "15284114819": 0.0, "2013333518": 0.7239285714285715, "7189096985": 0.57, "211956762": 0.0, "10040663727": 0.13602272727272724, "8237129249": 0.565, "9175550002": 0.1332692307692307, "1269515852": 0.6943181818181817, "4279565389": 0.012162162162162154, "15601848399": 0.5, "4577421402": 0.052962962962962934, "5834464348": 0.5, "15646944861": 0.7588235294117648, "5058329183": 0.6538095238095238, "500621409": 0.6417499999999999, "19132254308": 0.6628846153846153, "13532624997": 0.62075, "12170090086": 0.5, "5454797159": 0.6840909090909091, "4577421423": 0.052962962962962934, "5069998705": 0.5, "8941063288": 0.02999999999999998, "4921795194": 0.2736842105263157, "6627443840": 0.7769230769230768, "4120356483": 0.70625, "4921795207": 0.18999999999999992, "5069998728": 0.6453846153846153, "13289022432": 0.013378378378378367, "10455091364": 0.0, "6225887942": 0.5, "17097382567": 0.02, "8393802603": 0.5, "2033084078": 0.605324074074074, "7377291951": 0.5, "9377800881": 0.75, "10527216831": 0.7888888888888889, "7509823686": 0.5101973684210526, "11241491148": 0.5056089743589743, "2634138317": 0.877777777777778, "6332905680": 0.0, "17308161235": 0.0, "4292519127": 0.7793452380952383, "13386496728": 0.6980000000000001, "4701077217": 0.5215277777777778, "17003583723": 0.21083333333333326, "3338279665": 0.7612500000000001, "11208082676": 0.725, "15846991093": 0.7444444444444446, "14272474874": 0.0, "5454797565": 0.09, "9083689600": 0.5321428571428571, "3290000644": 0.5, "11128949006": 0.0, "17575785747": 0.31818181818181823, "2504844251": 0.7597222222222223, "11468217638": 0.0, "13213755186": 0.33333333333333337, "2538919734": 0.6166666666666667, "15473382716": 0.58, "6688906557": 0.5444230769230769, "15362611520": 0.0390625, "1080098113": 0.6155555555555554, "17873120578": 0.16568181818181812, "15473382732": 0.033, "18758297937": 0.5, "19330688352": 0.7538461538461538, "1080111461": 0.01342105263157893, "12852591974": 0.59375, "10227107175": 0.7571428571428571, "13324459883": 0.1125, "211956610": 0.5, "16625972971": 0.5986363636363636, "13856908676": 0.59375, "13324459913": 0.7888888888888889, "3816334733": 0.1028571428571428, "3934431122": 0.14807692307692302, "11216132499": 0.7916666666666667, "18755482006": 0.5615151515151515, "10297880355": 0.75, "7151669151": 0.025312499999999988, "7532615073": 0.7470588235294118, "15646944674": 0.0, "1662953381": 0.5, "10329836968": 0.7545454545454545, "6627444152": 0.7460526315789473, "750321084": 0.19956521739130426, "2322543044": 0.7625, "593917382": 0.5771428571428571, "431578017": 0.72, "1041611733": 0.7867647058823529, "2215639515": 0.740625, "14856660444": 0.5310714285714285, "15982172125": 0.6191666666666665, "14902784479": 0.5319852941176471, "8640249312": 0.5, "11208082419": 0.8223214285714288, "3157740534": 0.7045454545454546, "17537894909": 0.3173076923076923}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Bierpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bierpapst%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Bierpapst\"]", "op": "Query", "size": 250}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bierpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 250}], "concsize": 250, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 250}