{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und Fotos werden demnach h\u00e4ufig nicht genau betrachtet, sondern schlichtweg nur \"wiedererkannt\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lernen-aus-der-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bildikonen"}], "ref": "lernen-aus-der-geschichte.de", "toknum": 18741001154, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " altern nicht, sie werden \u00fcber Generationen als solche erkannt, neu entdeckt und immer wieder gedruckt und reproduziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fluter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bildikonen"}], "ref": "fluter.de", "toknum": 16379556902, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Medien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ballesterer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "ballesterer.at", "toknum": 15766011380, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Pullover war die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "meinanzeiger.de", "toknum": 3007649586, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Foto entstand die ber\u00fchmteste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Krieges wurden daher immer wieder einer kritischen Revision unterzogen, inwiefern sie diese Authentizit\u00e4tsnormen erf\u00fcllen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bildikonen"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 15167159125, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " kulturell und weltanschaulich pr\u00e4figuriert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 15167160073, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Wahrnehmung ist jedoch bei einer Reihe von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigt die \"Immerw\u00e4hrende Hilfe\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wegebilder-warendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "wegebilder-warendorf.de", "toknum": 11148286554, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind jedoch nicht nur symbolische Verdichtungen eines politischen Diskurses."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bildikonen"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 15167160648, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " inzwischen zum \"fotografischen Ged\u00e4chtnis\" der bundesrepublikanischen Gesellschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bosch-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "bosch-stiftung.de", "toknum": 11418046055, "Left": [{"class": "", "str": "Einiger ihrer Fotografien z\u00e4hlen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " avancierte und l\u00e4ngere Zeit stilbildend wirkte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-parlament.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "das-parlament.de", "toknum": 12187268430, "Left": [{"class": "", "str": "Die futuristische Architektur trug dazu bei, dass das Universum zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und einigen bislang noch nie ver\u00f6ffentlichten Motive."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotomagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "fotomagazin.de", "toknum": 2534028192, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gro\u00dfe, noch zu Lebzeiten konzipierte Retrospektive mit vielen von Arnolds"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Bei L\u00fcpertz nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "noz.de", "toknum": 16105686519, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der Attacke wird eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den 40er, 50er und 60er Jahren sind legend\u00e4r und pr\u00e4gen bis heute unsere Vorstellung von der amerikanischen Moderne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fineartreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "fineartreisen.de", "toknum": 360616236, "Left": [{"class": "", "str": "Seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Antikapitalismus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 10654657123, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurz vor 9 Uhr schuf ein Kapitalist in diesen R\u00e4umen eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zitieren, ist jedenfalls Legion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["getidan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "getidan.de", "toknum": 15227550550, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zahl der Kunstwerke in der T\u00fcrkei, die dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Besatzungszeit und des Kalten Krieges leben bis heute in unserem historischen Bildged\u00e4chtnis weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kakanien.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "kakanien.ac.at", "toknum": 15142247909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die filmischen Mythen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "bboard.de", "toknum": 16010870073, "Left": [{"class": "", "str": "Hintergrund der Zeit....) Was ist das Prob. bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die vor der Folie der Megametropole neue Brisanz gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christophschaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "christophschaden.de", "toknum": 3666015089, "Left": [{"class": "", "str": "Vielmehr analysieren die entstandenen Serien bestimmte Parameter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und historische Quellen mit aktueller Bedeutung pr\u00e4sentiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ag60plus-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "ag60plus-frankfurt.de", "toknum": 10299850362, "Left": [{"class": "", "str": "Statt eines klassischen Ausstellungskatalogs werden pointierte Essays,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4ufig auszeichnet, ist die F\u00e4higkeit, auch die vierte Dimension einzufangen, die Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 15167162817, "Left": [{"class": "", "str": "Was zweidimensionale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der modernen Fotografie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["architekturfotoblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "architekturfotoblog.de", "toknum": 9763700246, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Schwarzwei\u00df-Fotografien aus der Reihe \"Case Study House\" sind heute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie es etwa das Matterhorn f\u00fcr Zermatt geworden ist, wurde die Zugspitze nie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltunderinnerung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "umweltunderinnerung.de", "toknum": 13901709195, "Left": [{"class": "", "str": "Doch zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 15167159612, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber Nachrichtenfaktoren und \u00fcber fotojournalistische Authentizit\u00e4tsnormen lassen sich lediglich die Voraussetzungen bestimmen, die allgemein f\u00fcr die Entstehung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (vgl. GRITTMANN 2000)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 15167160324, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue Blick auf die eigene Geschichte f\u00fchrte zur Entstehung einer neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 17776857903, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die Einmaligkeit der jeweiligen Bilder \u2013 und das behandelt ein gesonderter Beitrag \u2013 entstand dann im Laufe der Geschichte eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", entmaterialisierte Projektionsfl\u00e4chen und un\u00fcberpr\u00fcfbare Zeugen ihrer eigenen Intentionen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissweb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "wissweb.at", "toknum": 5043760829, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Bauten leben heute nur noch als erstarrte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welche Baldessari verfremdet und mit falschen K\u00fcnstlernamen versieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monopol-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "monopol-magazin.de", "toknum": 5531901538, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ausstellung vereint kunsthistorische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ausstellung geh\u00f6ren das einem Motiv der Bundesbahn entlehnte SDS-Plakat Alle reden vom Wetter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hannover-kunst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "hannover-kunst.de", "toknum": 14307625550, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die in das \u00f6ffentliche Ged\u00e4chtnis eingegangen sind, pr\u00e4sentiert die Schau weithin unbekannte Bilder aus allen Teilen der einstigen DDR."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reformhaus-halle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "reformhaus-halle.de", "toknum": 35857027, "Left": [{"class": "", "str": "Neben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die in das \u00f6ffentliche Ged\u00e4chtnis eingegangen sind, auch weithin unbekannte Bilder aus verschiedenen Regionen der DDR."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["halver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "halver.de", "toknum": 18039514920, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ausstellung zeigt neben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4sst sich, wie erw\u00e4hnt, nicht nur ein Bezug auf andere Fotografien, sondern auch auf andere Medien oder Gattungen feststellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 15167161425, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Visualisierungen \u00fcber ihren Entstehungskontext hinaus in Erinnerung bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 17016221068, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So wirkm\u00e4chtig sich stereotype zeitgen\u00f6ssische Zuschreibungen mitunter halten, so hartn\u00e4ckig k\u00f6nnen auch bestimmte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Che Guevara, Rudi Dutschke und Mao zu zeichenhaften K\u00fcrzeln f\u00fcr Forderungen und \u00dcberzeugungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hannover-kunst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "hannover-kunst.de", "toknum": 14307626024, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei wurden zunehmend"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Holocausts enthalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mucbook.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "mucbook.de", "toknum": 19164053448, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bilder der Reise werden nicht auf den ersten Blick als Holocaust-Repr\u00e4sentationen zu erkennen sein, obwohl sie Anspielungen auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstfreunde-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "kunstfreunde-blog.de", "toknum": 19510733939, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Jahr vor dem achtzigsten Geburtstag Richters pr\u00e4sentiert das Kunst Forum dessen gro\u00dfformatige Gem\u00e4lde nach Photos, die l\u00e4ngst zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eine Fotografie von Robert Capa: ein republikanischer Soldat, von einer Kugel getroffen, nach hinten fallend."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 8348594989, "Left": [{"class": "", "str": "Eine zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als auch seine Arbeiten der letzten Dekade."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fineartreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "fineartreisen.de", "toknum": 360616294, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausstellung \"Julius Shulmann: Cool and Hot\" vereint sowohl Shulmans"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewordene Gruppe von Fotografien kn\u00fcpft an vertraute Muster an, die eine schnelle Wiedererkennung durch die Betrachtenden erm\u00f6glichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lernen-aus-der-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "lernen-aus-der-geschichte.de", "toknum": 18741001117, "Left": [{"class": "", "str": "Die inzwischen aufgrund ihres hohen Bekanntheitsgrades zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Antwort auf die Frage, was sp\u00e4ter aus diesem M\u00e4dchen geworden ist, vermittelt die sehenswerte Dokumentation von Marc Wiese."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotointern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "fotointern.ch", "toknum": 7151008122, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschichte dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4sentiert die Schau weithin unbekannte Bilder aus allen Regionen der DDR sowie Ausstellungstexte des renommierten Historikers und Publizisten Dr. Stefan Wolle ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harburg-aktuel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "harburg-aktuel.de", "toknum": 1439035945, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den kommunistischen L\u00e4ndern des Ostblocks, der sowjetischen Besatzungszone und der DDR in der fr\u00fchen Nachkriegszeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 10928148561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der sowjetische Diktator Josef Stalin ist die zentrale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "uni-jena.de", "toknum": 9896254494, "Left": [{"class": "", "str": "Prototyp des \"neuen Menschen\", in: Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland (Hrsg.),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind Schl\u00fcsselbilder, die im kollektiven Ged\u00e4chtnis als Abbild eines besonderen Ereignisses gespeichert sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 10200964895, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der Bilderflut ragen einige politische \"Ikonen\" heraus: Historische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal21.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "journal21.ch", "toknum": 10519890736, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn ich Sie beim Wort nehme, dann kann ich sagen, dass sich das fotografische Ged\u00e4chtnis nicht wesentlich ver\u00e4ndert hat, denn es gibt immer wieder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgestiegen, wie es mit jenen von Zsch\u00e4pe geschah."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "akweb.de", "toknum": 12002593083, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht eines der Bilder der Opfer des NSU ist in den Phasen gestiegenen medialen Interesses auch nur ann\u00e4hernd zu einer solchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Surrealismus - muss man verzichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glanzundelend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "glanzundelend.de", "toknum": 12475881484, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Le violon d'Ingres von 1924, Noire et Blanche von 1926 oder Larmes von 1932 \u2013 allesamt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet und die Eindringlichkeit dieses Bildes als Karriere(!) einer Bildikone bewertet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vietnam-kompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "vietnam-kompakt.de", "toknum": 4717166155, "Left": [{"class": "", "str": "Das Bild der von Napalm verbrannten Kim Phuc wird als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Schienenstr\u00e4ngen und das \"effekthascherische Heranzoomen an den Zeugen\" (S. 144) in \"Shoah\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lernen-aus-der-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "lernen-aus-der-geschichte.de", "toknum": 1487619603, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Recht kritisiert die Autorin die Schaffung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Pazifikkriegs wurde: Amerikanische Soldaten hissen die US-Flagge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mmeansmovie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "mmeansmovie.de", "toknum": 10059654705, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Legende wurde die Schlacht durch ein Foto, das - hunderte Male abgebildet - zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den unterschiedlichen fotografischen Bereichen, angefangen von der Landschafts- und Portraitfotografie bis hin zur Stra\u00dfen- und Inszenierten Fotografie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 16765604937, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den rund 250 ausgestellten Werken sind bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ma\u00dfgeblich sind: Wie und weshalb werden bestimmte Fotografien zu Ikonen?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 15167156600, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl Bildikonen eine herausragende kulturelle Bedeutung zugeschrieben wird, ist bislang unklar, welche Voraussetzungen f\u00fcr die Entwicklung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grenzprojekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "grenzprojekt.de", "toknum": 17830897618, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die DDR das Br\u00fcckengel\u00e4nde absperrt und sp\u00e4ter mit dem Grenzzaun auf dem Deich ihren B\u00fcrgern den Blick nach Westen verbaut, avanciert die Br\u00fccke in der Bundesrepublik gerade deshalb zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der damaligen Zeit oder solche, die er dazu machte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flair-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "flair-magazin.de", "toknum": 4113548969, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bilder stammen aus Saint Tropez, Los Angeles, Mailand, Berlin und London und zeigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines dynamischen Amerika an einem entscheidenden Zeitpunkt von Umbruch und Ver\u00e4nderung, beeinflusst und aufgeladen mit Rebellion und Vitalit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ray-magazin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "ray-magazin.at", "toknum": 6987106805, "Left": [{"class": "", "str": "Und Galerist Tony Shafrazi analysiert: \"Hoppers Fotografien sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Kehrseite der M\u00e4rztage 1938 geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profil.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "profil.at", "toknum": 8293354526, "Left": [{"class": "", "str": "Das Foto des Dickb\u00e4uchigen mit der Hakenkreuzbinde, vor dem ein Bub knien und Jude auf ein Haus pinseln muss, ist inzwischen eine Art"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": M\u00e1ximas Tr\u00e4nen zu argentinischen Tangokl\u00e4ngen und der Kuss von Braut und Br\u00e4utigam auf dem Balkon des Palais auf dem Dam machten f\u00fcr Millionen Fernsehzuschauer die Monarchie erlebbar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "uni-muenster.de", "toknum": 2265643679, "Left": [{"class": "", "str": "Der Anla\u00df schuf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Bestand haben werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fjl-fotodesign.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "fjl-fotodesign.de", "toknum": 1956827571, "Left": [{"class": "", "str": "Manager, Trainer, Promoter Holger Keifel, der in Amerika lebende Deutsche, hat ein grundlegendes Standardwerk der zeitgen\u00f6ssischen Boxkultur abgeliefert, voller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach vorne schoben, wer welche Abbildungen wann prominent verwendete und warum manches dieser Bilder nach dem 10. oder 20. Jahrestag wieder in den Schubladen verschwand, wissen wir nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 6153230682, "Left": [{"class": "", "str": "Aber wann sich im Zeitverlauf welche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Stadt schenkte, es gibt wohl kaum eine Aufnahme von New York, die \u00f6fter gezeigt, auf Plakate gedruckt, als Postkarte verschickt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artberlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "artberlin.de", "toknum": 17382216713, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andreas Feininger hei\u00dft der Fotograf, der uns diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aufgenommen in Paris, Saint-Tropez, Los Angeles, Berlin und London zwischen den 1960er und 1980er Jahren \u2013 und gelegentlich doch schon mal einen Mann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzwerk-fotoarchive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "netzwerk-fotoarchive.de", "toknum": 1517263317, "Left": [{"class": "", "str": "Darin finden wir pointierte Selbst\u00e4u\u00dferungen von Newton sowie zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die anders als noch im 20. Jahrhundert, jetzt nicht mehr nur Fotos sondern eben auch bewegte Bilder umfassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeithistorische-forschungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "zeithistorische-forschungen.de", "toknum": 7237327418, "Left": [{"class": "", "str": "Die Aufnahmen von den Flugzeugen, die in die Twin Towers rasen, von den brennenden und schlie\u00dflich einst\u00fcrzenden Geb\u00e4uden, geh\u00f6ren l\u00e4ngst in den Kanon globaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Holocaust finden sich aber nicht nur in Filmen \u00fcber die Verfolgung und Ermordung der Juden wieder, wie in den bis heute einflussreichen Beispielen \"Schindlers Liste\" von Steven Spielberg oder \"Der Pianist\" von Roman Polanski."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lernen-aus-der-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "lernen-aus-der-geschichte.de", "toknum": 8659171519, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Solche Nachbildungen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom blauen Planeten, die Bev\u00f6lkerungswachstumskurve im Bericht des Club of Rome, Bilder von harmonisch proportionierten Biotopen und Landschaften, oder eher beunruhigende Bilder von durch die Industrialisierung bedrohten W\u00e4ldern, mit kahlen oder nur noch wenig benadelten B\u00e4umen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-darmstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "tu-darmstadt.de", "toknum": 10725678696, "Left": [{"class": "", "str": "Beispiele daf\u00fcr sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotoobjektiv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "fotoobjektiv.at", "toknum": 9372967305, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Portr\u00e4ts von pr\u00e4genden Personen wie Pablo Picasso, Winston Churchill, Ernesto Che Guevara, Muhammad Anwar as-Sadat, Le Corbusier und Alberto Giacometti z\u00e4hlen zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie dieser \"Sprung in die Freiheit\", die Hissung der Sowjetflagge auf dem Reichstag 1945, der symbolische H\u00e4ndedruck zwischen den Parteif\u00fchrern Pieck (KPD) und Grotewohl (SPD) auf dem Gr\u00fcndungsparteitag der SED 1946 oder der Kniefall von Willy Brandt in Warschau 1970 haben sich als Schl\u00fcsselbilder in das kollektive Ged\u00e4chtnis der Deutschen in Ost und West eingebrannt und pr\u00e4gen das Geschichtsbewusstsein der Nation."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bildikonen"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 10200964795, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " werdende Fotos in westliche Presseagenturen gelangten und wie schnell substantiierte und gut geschriebene Erz\u00c3\u00a4hlungen und andere Texte \u00c31\u20444ber die Schlacht nicht nur in sowjetischen, sondern auch als \u00c3bersetzungen in alliierten Verlagen erschienen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helle-panke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "helle-panke.de", "toknum": 3144514955, "Left": [{"class": "", "str": "Auff\u00c3\u00a4llig jedoch ist, wie rasch sp\u00c3\u00a4ter zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der neueren Literaturgeschichte wurde, liegt an den Aufnahmen, die sein M\u00c3\u00a4zen und Vormund Carl Seelig auf den gemeinsamen Spazierg\u00c3\u00a4ngen in der Umgebung der psychiatrischen Klinik Herisau am Fu\u00c3e des S\u00c3\u00a4ntis gemacht hat: Walser im Schneetreiben, mit Hut, im Anzug mit Einstecktuch und zusammengeklapptem Regenschirm, Walser mit Zigarette im Mundwinkel, von der Seite im Gegenlicht fotografiert, wie er am Bahnhofskiosk in einem Band bl\u00c3\u00a4ttert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "dradio.de", "toknum": 5477924229, "Left": [{"class": "", "str": "Dass Robert Walser dennoch zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Hong Kong Shanghai Bank\": In der Abteilung \"Macht, Abgrenzung Sicherheit\" zeigt er einen Wolkenkratzer, in dem die Banker wie Ameisen ihren undurchschaubaren Gesch\u00e4ften nachgehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nextroom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "nextroom.at", "toknum": 6466396141, "Left": [{"class": "", "str": "So etwa Andreas Gursky mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ihre Auftragsarbeiten, ihre Arbeitsweise und beantwortet jene zehn Fragen, die man ihr am h\u00e4ufigsten stellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fjl-fotodesign.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "fjl-fotodesign.de", "toknum": 1825675660, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was Sie schon immer von Annie wissen wollten: Die Starfotografin erz\u00e4hlt von ihren beruflichen Anf\u00e4ngen, spricht \u00fcber ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so als ob er vor einem reichhaltigen Buffet stehen und sich die Ingredienzien der Kunst auf seinen Teller aufladen w\u00fcrde. 1964 malte der K\u00fcnstler ein monumentales Gem\u00e4lde mit dem Titel Foodscape, eine un\u00fcberschaubare Landschaft mit allerlei Essbarem in H\u00fclle und F\u00fclle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstnet.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "kunstnet.at", "toknum": 935424006, "Left": [{"class": "", "str": "Err\u00f3 bedient sich der Kunstgeschichte und ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museumsreport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "museumsreport.de", "toknum": 13312019951, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ansel Adams \"Mondaufgang\" oder Richard Avedons \"Dovima mit Elefanten\", Robert H\u00e4ussers verh\u00fcllter Rennwagen des Formel 1 Rennfahrers Jochen Rindt,\u00c1lvarez Bravos toter streikender Arbeiteroder Salgados Goldminenarbeiter inBrasilien sind zu unvergesslichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden \u2013 wie der franz\u00f6sische Kulturminister Andr\u00e9 Malraux auf seinem Balkon mit Zigarette in der Hand (die Zigarette musste f\u00fcr ein offizielles Bild sp\u00e4ter wegretuschiert werden) \u2013 sind die Reportagen, zumindest f\u00fcr mich, eine Entdeckung: vor allem damit hatte die Fotografin zun\u00e4chst in Deutschland und nach der Emigration in Frankreich und S\u00fcdamerika ihr Geld verdient."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museumsblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "museumsblog.de", "toknum": 12761369709, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die Portr\u00e4ts zum Teil sehr vertraut sind, da l\u00e4ngst zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ein Teil der Popkultur des 20. Jahrhunderts, immer noch pr\u00e4sent, nat\u00fcrlich unz\u00e4hlige Male in Kuba, einmal als Gemeinschaftsausgabe mit der Sowjetunion, dazu in Bolivien, Argentinien und, etwas ungew\u00f6hnlich ausschauend, in Belgien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["d-b-z.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "d-b-z.de", "toknum": 18462001289, "Left": [{"class": "", "str": "Auch auf Briefmarken ist Che, mittlerweile eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kultur, Kunst, Werbung, Wissenschaft und Technik zum visuellen Schatz des 20. Jahrhunderts, wie die Sexikone Marilyn Monroe oder die Liverpooler Musikband The Beatles."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchinformationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "buchinformationen.de", "toknum": 16980160545, "Left": [{"class": "", "str": "Neben diesen historischen Bildern z\u00e4hlen aber auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist dieser pr\u00e4gnante Augenblick ein Moment der Bewegung; ein Paradox, ist die Bewegung doch durch die fotografische Technik in der Pose erstarrt und damit als solche nicht mehr visuell wahrnehmbar (vgl. SCHR\u00d6TER 1999)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 15167162776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie in seinen Gem\u00e4lden so nun auch in der Radierung zitieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-hoeritzsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "juergen-hoeritzsch.de", "toknum": 17330715417, "Left": [{"class": "", "str": "Indem er zum Abdecken der Metallplatten lichtempfindlichen Kopierlack verwendet, wie er herk\u00f6mmlich in der Elektronik zur Herstellung von Leiterplatten eingesetzt wird, kann er bekannte oder halbbekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie beispielsweise Ansel Adams \"Mondaufgang\" oder Richard Avedons \"Dovima mit Elefanten\", Robert H\u00e4ussers verh\u00fcllter Rennwagen des Formel 1 Rennfahrers Jochen Rindt, \u00c1lvarez Bravos toter streikender Arbeiter oder Salgados Goldminenarbeiter in Brasilien sind heute Teil des gesellschaftlichen Bildged\u00e4chtnisses geworden und machen den Ausstellungsbesuch zu einem unvergesslichen Erlebnis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bildikonen"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 16387872237, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer \"antiautorit\u00e4ren Auflehnung\" machte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 17488742833, "Left": [{"class": "", "str": "Erst einige Jahre sp\u00e4ter, als die Bildstrecke in dem Bildband \"Afrika im Jahre Null\" erneut ver\u00f6ffentlicht wurde, erhielt das Bild seine symbolische Tragkraft zur\u00fcck, die es schlie\u00dflich zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Befreiung der Lager gilt, zeigt auch den zw\u00f6lfj\u00e4hrigen Naftali F\u00fcrst, der sp\u00e4ter dazu sagte: \"Ich war schon fast auf der anderen Seite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lernen-aus-der-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "lernen-aus-der-geschichte.de", "toknum": 15886319506, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Bild, das bereits nach wenigen Tagen um die ganze Welt gegangen war und heute als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der beiden gezeigt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotomagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "fotomagazin.de", "toknum": 18111876315, "Left": [{"class": "", "str": "Da sitzen in einer lauen Juli-Nacht w\u00e4hrend der Er\u00f6ffnungswoche die beiden Superstars bei einer Flasche Wein mit Moderator Fran\u00e7ois Hebel am schlichten Holztisch vor ein paar Hundert Zuschauern, plaudern locker und charmant \u00fcber Mode, Models und Aktaufnahmen, w\u00e4hrend auf der Leinwand hinter ihnen abwechselnd"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kennzeichnet, dass sie jenen Moment erfassen, der kurz vor dem Sieg oder der zentralen Wende im Kriegsverlauf aufgenommen wurden: Die Flagge auf Iwo Jima oder auf den Tr\u00fcmmern des World Trade Centers wird gerade errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 15167162591, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Reihe von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie der Auftritt des Bundesau\u00dfenministers Hans-Dietrich Genscher (FDP) auf dem Balkon der deutschen Botschaft in Prag, dessen Freiheitsbotschaft im Jubelgeschrei tausender DDR-Fl\u00fcchtlinge im dunklen Park unter ihm untergeht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-parlament.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "das-parlament.de", "toknum": 19658982408, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass Warschau damals den DDR-B\u00fcrgern unb\u00fcrokratisch half, hat indes keinen Platz in der gro\u00dfen europ\u00e4ischen Erz\u00e4hlung \u00fcber das Wendejahr 1989 gefunden, es fehlen den Polen n\u00e4mlich die Bilder dazu -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Geschichte der Massenmedien\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-halle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "uni-halle.de", "toknum": 14699811943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Moderne"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sommeruni-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "sommeruni-hannover.de", "toknum": 6971106550, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Macht der Bilder Das \"eigene Leben\" photographischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antlitz-christi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "antlitz-christi.de", "toknum": 10797074475, "Left": [{"class": "", "str": "[2] Das Evangelium galt als Wortikone Christi und die Ikonenkunst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat Perlmutter Kriterien definiert, die sie von anderen Fotografien unterscheiden (ebd.: 11):"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 15167156809, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr diese modernen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die wir in uns tragen, wie das vor Napalm wegrennende vietnamesische M\u00c3\u00a4dchen, werden ersetzt\", durch Superauthentisches?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merz-zeitschrift.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bildikonen"}], "ref": "merz-zeitschrift.de", "toknum": 15719208094, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines saturierten New Yorker Vernissagen-Publikums geworden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 11835585892, "Left": [{"class": "", "str": "Der Junge hatte das Maximum erreicht, was ein Mensch in seiner Situation erreichen konnte \u2013 er war zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter dem ArtikelMaskeneditor gezeigt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["6eyes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "6eyes.de", "toknum": 14924402168, "Left": [{"class": "", "str": "Die \"redigieren Sie Bild\" Verbindung ist auch hinzugef\u00fcgt worden dem Popup-, dass beim Klicken auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " L\u00fccker, H\u00f6rste 8"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wegebilder-warendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bildikone"}], "ref": "wegebilder-warendorf.de", "toknum": 11148286538, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sammlung-essl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "sammlung-essl.at", "toknum": 17335345100, "Left": [{"class": "", "str": "\" 1 , seine ironische Haltung zum Geniekult und der Bedeutung des k\u00fcnstlerischen Einfalls, oder \"Ik mach dass schon Je$5\" von 1972 2 eine Parodie auf das Westerngenre und seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Aleksandras Macijauskas \u00fcber die konzeptuellen Arbeiten von Gintautas Trimakas bis zu den eigenwilligen, heute geradezu absto\u00dfend wirkenden Fotografien von Rimaldas Vikraitis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "muenster.de", "toknum": 10646768677, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausstellung im Stadtmuseum bietet einen spannungsreichen Bogen von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab es auch schon vorher, und die Strategie des modernen Terrorismus durch die Inszenierung von Medienereignissen [3] m\u00f6glichst gro\u00dfe, wom\u00f6glich weltweite Aufmerksamkeit auf sich und die eigenen politischen Ziele zu ziehen, mag zuvor nicht im gleichen Ma\u00dfe erfolgreich gewesen sein, neu war sie deswegen nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeithistorische-forschungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "zeithistorische-forschungen.de", "toknum": 7237327443, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings: Solche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu reduzieren und damit einen patriotischen Fotokanon einzuleiten, der das romantische Ideal der Nation mit dem Patriotismus der Weltkriegszeit und dem Leitmedium der Moderne verband."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstbuchanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "kunstbuchanzeiger.de", "toknum": 715026988, "Left": [{"class": "", "str": "Interessant ist der (im Prinzip willk\u00fcrlich gesetzte) Ausgangspunkt: Denn am Anfang stehen die legend\u00e4ren Blauen B\u00fccher des K\u00f6nigsteiner Verlegers Karl Robert Langewiesche, der Band \u00fcber Die sch\u00f6ne Heimat, der es erstmals 1915 vermochte, Deutschland auf eine stringente Reihe von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sanit\u00e4rbranche eine klare Meinung:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["imm-cologne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "imm-cologne.de", "toknum": 5311158208, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der K\u00fcnstler Jean-Philippe Delhomme , der seine durchaus kritische Sicht auf das Weltgeschehen \u00fcber eine Kunstfigur vermittelt \u2013 den \" Unknown Hipster \", der auf gleichlautendem Blog als moderner Mann ohne Eigenschaften von der Anti-Atom-Demo \u00fcber die Kunstgalerie ins Royal Wedding stolpert \u2013, hat auch zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind die hilflosen Sprecher der Macht wie Schabowski und mit ihnen die freudetrunkenen Massen bei der Mauer\u00f6ffnung, aber eben keine Helden des Umsturzes und Bannertr\u00e4ger des Neuen. 20"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritische-ausgabe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "kritische-ausgabe.de", "toknum": 11272106637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "pr\u00e4sentiert der Herbst 1989 sich erinnerungsgeschichtlich als ein Staatsbankrott, und seine im Ged\u00e4chtnis unserer Zeit haftenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervorgegangen sind, z\u00e4hlen beispielsweise der spanische B\u00fcrgerkrieg, der Zweite Weltkrieg, der Vietnamkrieg, die jugoslawischen Kriege, der Krieg in Afghanistan und im Irak sowie die Anschl\u00e4ge vom 11. September 2001, aber auch innerstaatliche Konflikte wie der Aufstand 1953 in der DDR, in Ungarn 1956, in der Tschechoslowakei 1968 oder die Demokratiebewegung in China 1989 (vgl. PAUL 2004). 11"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 15167158575, "Left": [{"class": "", "str": "Zu solchen Konflikten, aus denen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Der Anstreicher im Eiffelturm\". 1954 Lebt in London; 1955-57 Reist mit dem Auto nach Indien und von dort weiter nach China; 1959-1973 Magnum-Vizepr\u00e4sident in Europa ; 1967 W\u00e4hrend eines Friedensmarsches in Washington fotografiert Riboud das Bildnis einer jungen Frau, die sich Soldaten mit einer Blume n\u00e4hert; 1968-69 Reportagen in Vietnam; Fotos des Krieges in Bangladesh; 1975-76 Magnum-Pr\u00e4sident; 1980-98 Viele Reisen nach Fernost."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotomagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "fotomagazin.de", "toknum": 16498199747, "Left": [{"class": "", "str": "Trifft Henri Cartier-Bresson und Robert Capa und wird im Oktober 1952 Mitglied der legend\u00e4ren Fotografenver- einigung Magnum. 1953 Die US-Illustrierte Life ver\u00f6ffentlicht seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kolportierte auch ein folkloristisches Asienbild westlicher Perspektive, wie es weitere Portr\u00e4ts zerfurchter Antlitze aus Tibet, von Bettlern, Schuhputzerjungs oder hennagef\u00e4rbten Rauschelb\u00e4rten zementieren: m\u00f6gen die Lebensumst\u00e4nde auch noch so prek\u00e4r sein, pittoreske Pers\u00f6nlichkeiten liefern sie allemal, die in beseeltem Gleichmut ihr Dasein zu akzeptieren scheinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 16524183644, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewertet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vietnam-kompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "vietnam-kompakt.de", "toknum": 4717166168, "Left": [{"class": "", "str": "Das Bild der von Napalm verbrannten Kim Phuc wird als Bildikone bezeichnet und die Eindringlichkeit dieses Bildes als Karriere(!) einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und historische Quellen mit aktueller Bedeutung pr\u00e4sentiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buechergildehamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "buechergildehamburg.de", "toknum": 1792317811, "Left": [{"class": "", "str": "Statt eines klassischen Ausstellungskatalogs werden pointierte Essays,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Manipulationen und Medienhypes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachdenkseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "nachdenkseiten.de", "toknum": 2371136791, "Left": [{"class": "", "str": "In V.i.S.d.P. spricht er \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Lifestyle-Magazinen und Medien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "stadt-news.de", "toknum": 2769283681, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Humor und Ironie demontieren sie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " inzwischen zum \"fotografischen Ged\u00e4chtnis\" der deutschen Gesellschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monopol-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "monopol-magazin.de", "toknum": 2878098653, "Left": [{"class": "", "str": "Einige ihrer Aufnahmen, wie jene von Willy Brandt und Leonid Breschnew oder Brandt und Helmut Schmidt, z\u00e4hlen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Leipzig und Falladas kleine Leute in Berlin"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blauenarzisse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "blauenarzisse.de", "toknum": 2997355783, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Veranstaltungstipps: Nationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dieser Zeit, auf der Vorderseite ein Tatortfoto von dem Kinderwagen, den die RAF bei der Entf\u00fchrung von Arbeitgeberpr\u00e4sident Hanns-Martin Schleyer zum Stoppen seines Autos und zum Waffentransport verwendete, auf der R\u00fcckseite ein Foto eines Hubschrauber-Passagiers f\u00fcr einen Rundflug \u00fcber Karlsruhe, der sp\u00e4ter als der gesuchte Terrorist Christian Klar identifiziert wurde, offenbar auf dem Weg Angriffsziele wie Gerichte und Staatsanwaltschaften auszukundschaften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "blogsport.de", "toknum": 3134535877, "Left": [{"class": "", "str": "So zeigt das Cover zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Warschauer Ghetto, aus dem Vietnamkrieg und aus der Protestbewegung von 1968 wurden die Arbeiten von Sina Strejcek und Kim Feder vorgestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "gaboe.de", "toknum": 3716056694, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Vortr\u00e4gen zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie den oft zweifelhaften Zusammenhang von Bild und Realit\u00e4t."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "gaboe.de", "toknum": 3716056808, "Left": [{"class": "", "str": "Sie diskutierten noch im Unterricht die Entstehung und Bedeutung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dass sie die historische Realit\u00e4t abbilden k\u00f6nnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["film-rezensionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "film-rezensionen.de", "toknum": 4231034387, "Left": [{"class": "", "str": "Sowohl \"Der Untergang\" als auch \"Der Baader Meinhof-Komplex\" inszenieren sich als Quelle (M. Wildt), und suggerieren durch das bewusste Nutzen von bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aufgenommen in Paris, Saint-Tropez, Los Angeles, Berlin und London zwischen den 1960er und 1980er Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["editionlingerie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "editionlingerie.de", "toknum": 4298741793, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem vierten Bildband \"World without Men\" ver\u00f6ffentlichte er 1984 pointierte Selbst\u00e4u\u00dferungen sowie zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etabliert, die in der Folge als Referenzaufnahme wiederholt nachgeahmt wurde und damit einen Wiedererkennungseffekt evozierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitenblicke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "zeitenblicke.de", "toknum": 4758359682, "Left": [{"class": "", "str": "Wilhelm Conrad R\u00f6ntgen hat durch die Motivwahl einer Hand (inklusive Ehering!) seiner Frau Berta eine stilpr\u00e4gende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die wir alle kennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kael.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "kael.at", "toknum": 5207505147, "Left": [{"class": "", "str": "Ich verwende immer die gleichen Bilder,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Musik, Film und Politik auf \u2013 und wird schlie\u00dflich selbst zur Ikone."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotodoks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "fotodoks.de", "toknum": 5305157820, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Fu\u00dfballer werden die unterschiedlichsten Gegenst\u00e4nde in die H\u00e4nde gelegt; sein Angesicht taucht in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dieser Zeit ist das ber\u00fchmte Foto Joe Rosenthals aus dem Jahre 1945, das US-amerikanische Soldaten beim Hissen des Sternenbanners nach der Eroberung der Pazifikinsel Iwo Jima zeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 5385362718, "Left": [{"class": "", "str": "Eine der bekanntesten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde in der Folgezeit vielfach zitiert und nachgestellt, um durch Bezugnahme auf das damit verbundene historische Ereignis den Mythos von der stets siegreichen US-amerikanischen Nation zu reaktivieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 5385362846, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rosenthals"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgestiegen, die selbstredend W\u00fcnsche \u00fcbermitteln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juedische-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "juedische-allgemeine.de", "toknum": 6160334735, "Left": [{"class": "", "str": "Die drei Symbole Schofar, Honig, Granatapfel sind mittlerweile zu j\u00fcdischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pike and Henry Street\" und \"El\", aus einer Serie von Berenice Abbott."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildwerk3.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "bildwerk3.de", "toknum": 6909043844, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine ganz andere Intention besitzen die Arbeiten, wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt Einblick in diesen Prozess, in dem Bilder gleichzeitig als Zeugnis und Urteil fungieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sommeruni-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "sommeruni-hannover.de", "toknum": 6971106583, "Left": [{"class": "", "str": "Die Entstehungs- und Rezeptionsgeschichte von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sommeruni-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "sommeruni-hannover.de", "toknum": 6971106606, "Left": [{"class": "", "str": "Wie entstehen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachzuzeichnen, ihre spezifischen Muster erkennbar zu machen und dabei die Bedeutung \u00e4sthetischer Darstellungsmodi f\u00fcr die sogenannte Macht der Bilder herauszuarbeiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sommeruni-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "sommeruni-hannover.de", "toknum": 6971106643, "Left": [{"class": "", "str": "Anhand von zahlreichen Bildbeispielen aus der Geschichte des Fotojournalismus' sucht der Vortrag die Entstehungsbedingungen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leckerbuecher.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "leckerbuecher.at", "toknum": 7014061941, "Left": [{"class": "", "str": "Schapiro verewigte Marlon Brando, Al Pacino, Robert De Niro, James Caan, Robert Duvall und Diane Keaton auf Fotos, die zu unverkennbaren und oft nachgeahmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der westlichen Kunstgeschichte und setzt diese digital um."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["photoscala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "photoscala.de", "toknum": 7252788340, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei Dumont ist ein Buch erschienen, das Arbeiten des Fotok\u00fcnstlers Miao Xiaochun vorstellt . In seinen neuesten Arbeiten adaptiert der Chinese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mussten allerdings erst einmal vier Jahre vergehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotomagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "fotomagazin.de", "toknum": 7766126277, "Left": [{"class": "", "str": "Von der Erstver\u00f6ffentlichung der Aufnahme im Zeitschriftenkontext bis zu ihrer zweiten Karriere als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vergangenen 70 Jahre entstanden sind +++ ISBN-9783829605502: deutsche Ausgabe +++"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-technik-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "ihre-technik-tipps.de", "toknum": 8280463940, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2. Auflage erscheint am 2. August 2012 +++ dann s o f o r t i g e r Versand aus M\u00fcnchen +++ sp\u00e4testens am n\u00e4chsten Tag +++ mit 438 Abbildungen +++ die Fotoagentur MAGNUM hat einen Bildband ver\u00f6ffentlicht, der die Entstehung legend\u00e4rer Fotos nachvollziehbar macht +++ es zeigt die besten Bilder der besten Fotografen der Welt, aber es zeigt auch ihre Kontaktb\u00f6gen +++das Ergebnis ist eine Sensation +++ endlich kann nun jeder sehen, wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 2002 verstorbenen Starfotografen sind vom 14.5. bis 2.7.2011 in der Galerie Camera Work in Berlin zu sehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotomagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "fotomagazin.de", "toknum": 8398226205, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Puttin \u0301on the Ritts: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie Marilyn Monroe auf dem Luftschacht der New Yorker U-Bahn und das vietnamesische M\u00e4dchen, das vor dem Napalm-Angriff fl\u00fcchtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinestadt24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "meinestadt24.de", "toknum": 8398837106, "Left": [{"class": "", "str": "Das AP Images Bildarchiv, das bis in das 19. Jahrhundert zur\u00fcckreicht, enth\u00e4lt eine un\u00fcbertroffene Auswahl an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der zerst\u00f6rten Stadt schuf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hdbg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "hdbg.de", "toknum": 8417799709, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs verschlug es die ebenso schillernde wie extravagante K\u00fcnstlerin nach W\u00fcrzburg, wo sie einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Shoah verkn\u00fcpfen\", so der Literaturwissenschaftler Martin Sexl in einem Aufsatz \u00fcber \"Poesie als Medienkritik\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glanzundelend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "glanzundelend.de", "toknum": 8597051278, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wirkung dieses Bildes ist enorm suggestiv: \"Beim Betrachten dieser Fotografie werden ohne unser Zutun jene im kollektiven Ged\u00e4chtnis gespeicherten Bedeutungen aktiviert, die wir mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die den 11. September mit seinem \"historischen Doppelg\u00e4nger\" verkn\u00fcpfte: Pearl Harbor . \"Die Bilder vom 11. September wiederholen sich, sie wiederholen zugleich aber auch etwas anderes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 8707984036, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Erkl\u00e4rung: Man suchte einen historischen Vergleichspunkt und fand ihn in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 8740505264, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mai 1989 begann Ungarn mit dem Abbau des Stacheldrahts an der Grenze zu \u00d6sterreich; ein Foto vom Juni 1989, das die beiden Au\u00dfenminister, Alois Mock und Gyula Horn, beim Durchschneiden des \"Eisernen Vorhangs\" zeigt, fand Eingang in viele Medien auf der ganzen Welt und ist bis heute eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Appropriation Art. Auf der gegen\u00fcberliegenden Buchseite schaut der Leser immer noch auf das Portrait der armen Farmersfrau aus dem Jahre 1936. Vom Original \u00fcber das k\u00fcnstlerische Plagiat zur Parodie ist es halt nur ein Katzensprung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christophschaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "christophschaden.de", "toknum": 8784630157, "Left": [{"class": "", "str": "\"A Dr. Duanus Photograph of a Sherrie Levine Photograph of a Walker Evans Photograph\" hei\u00dft es lapidar zur ber\u00fchmtesten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder \"Schl\u00fcsselbilder\" reduzieren: [29] seien es die Leichenberge in den befreiten Vernichtungslagern, das Tor von Auschwitz-Birkenau mit dem Schriftzug \"Arbeit macht frei\", der kleine Junge mit erhobenen H\u00e4nden im Warschauer Ghetto oder das Portr\u00e4t der Anne Frank."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienimpulse.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "medienimpulse.at", "toknum": 8955095678, "Left": [{"class": "", "str": "Kritisiert wurde, dass sich die Bilder der Shoah auf einige wenige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Shoah avancierten Bildes aus dem Konzentrationslager Buchenwald: Es zeigt rechts im Vordergrund einen nackten ausgemergelten Gefangenen, w\u00e4hrend aus den rohen Holzkojen im Hintergrund ebenfalls zum Skelett abgemagerte Mitgefangene ins Bild blicken, darunter der damals 16-j\u00e4hrige Eli Wiesel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienimpulse.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "medienimpulse.at", "toknum": 8955096378, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geschichte von KZ-Fotos in \u00f6sterreichischen Schulb\u00fcchern, und im Speziellen die Darstellungen des Konzentrationslagers Mauthausen, ist eine vergleichsweise kurze. 1977, zwei Jahre vor der Erstausstrahlung der Serie \"Holocaust\" im \u00f6sterreichischen Fernsehen, erfolgte der Abdruck des zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewordenen Gro\u00dfstadt-Triptychon \"entlehnte\" der Maler sich Marthas Schuhe als Vorlage \u2013 nicht seine Frau selbst)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 9410321384, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Offensichtlich erarbeitete Dix sich den gesehenen oder gesuchten Gesichtsausdruck seiner Lebensgef\u00e4hrtin in nachgerade obsessiver Manier, als Paar sah er sich und sie allenfalls in Skizzen, tanzend kommt Martha nicht vor \u2013 dabei kamen sich beide beim Tanzen n\u00e4her, was sie auch leidenschaftlich betrieben (f\u00fcr die T\u00e4nzerin auf der Mitteltafel des zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgestiegen, wie es mit jenen von Zsch\u00e4pe geschah."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linke-bueros.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "linke-bueros.de", "toknum": 9643035091, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht eines der Bilder der Opfer des NSU ist in den Phasen gestiegenen medialen Interesses auch nur ann\u00e4hernd zu einer solchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boell-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "boell-net.de", "toknum": 9755294967, "Left": [{"class": "", "str": "Das kollektive Ged\u00e4chtnis registriert vor allem oft reproduzierte Motive, die so zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den 40er, 50er und 60er Jahren werden europaweit erstmalig seine Arbeiten der letzten zehn Jahre pr\u00e4sentiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["architekturfotoblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "architekturfotoblog.de", "toknum": 9763700426, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den weltbekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sozialdemokratie ihren angemessenen Platz einr\u00e4umt und mit einer Betrachtung des \"virtuellen Ortsvereins\", des \"Online-Wahlkampfs\" und der \"Facebook-Gemeinde der SPD\" in der Postmoderne endet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ag60plus-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "ag60plus-frankfurt.de", "toknum": 10299850526, "Left": [{"class": "", "str": "Der Leser erh\u00e4lt \u00fcberraschende Einblicke und neue Perspektiven durch ein Lesebuch, das auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachbaute."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 10398084614, "Left": [{"class": "", "str": "Zum 80. Geburtstag der Kultkl\u00f6tzchen zeigt einestages die Legotr\u00e4ume eines K\u00fcnstlers, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wahl schlechthin auf den digitalen Empfangsger\u00e4ten positioniert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asa-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "asa-blog.de", "toknum": 10757987773, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne redaktionellen Selektionsfilter wird das Foto als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Warschauer Ghettoaufstand im Unterricht der Oberstufe"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erinnern.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "erinnern.at", "toknum": 11912240793, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Martin Krist, \"Es gibt keinen j\u00fcdischen Wohnbezirk in Warschau mehr\" - Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ben\u00f6tigte, um sich in ihren Idealen selbst zu bel\u00fcgen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["concept-text-design.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "concept-text-design.de", "toknum": 11990111323, "Left": [{"class": "", "str": "Das war nichts mehr, als das bekannte gro\u00dfe S\u00e4belrasseln, das die Menschheit schon immer als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["korso.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "korso.at", "toknum": 12778504796, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Portr\u00e4ts von Pers\u00f6nlichkeiten wie Picasso, Churchill, Che Guevara, Anwar as-Sadat u. a. z\u00e4hlen zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fotografie entstanden sind\", so Stefan Daniel, Leiter Produktmanagement bei der Leica Camera AG."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["image-scene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "image-scene.de", "toknum": 12852604885, "Left": [{"class": "", "str": "Als beliebtes Einsteigerobjektiv f\u00fcr die Erstausr\u00fcstung einer M-Kamera z\u00e4hlen Objektive dieser Brennweite zu den Klassikern, mit der unz\u00e4hlige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pike and Henry Street\" und \"El\", aus einer Serie von Berenice Abbott."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erlebessert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "erlebessert.de", "toknum": 12870526836, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine ganz andere Intention besitzen die Arbeiten, wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Kleidung, Accessoires und die W\u00e4nde der Kinderzimmer schm\u00fccken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 13149274457, "Left": [{"class": "", "str": "Das erm\u00f6glicht das Entstehen von sinnstiftenden Bezugssystemen, von filmbezogenen Codes und von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Aufkl\u00e4rung, der Emanzipation und des gymnasialen Geschichtsunterrichts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernhardbartsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "bernhardbartsch.de", "toknum": 13152034727, "Left": [{"class": "", "str": "Der Berliner Museumsdirektor hat eines seiner wertvollsten Werke in die chinesische Hauptstadt verliehen: das \"Portr\u00e4t der Heinrike Danneker\" von Gottlieb Schick, gemalt 1802, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ironisch verfremdender Art und Weise bricht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["galerie-diede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "galerie-diede.de", "toknum": 13278890597, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind die Leitbilder eines untergegangenen Staates, mit denen er sich hier besch\u00e4ftigt, indem er bekannte Werke der DDR-Kunstgeschichte malerisch neu interpretiert, mit seinen Mitteln und Inhalten das Pathos sozialistischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Zeit gez\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krahlmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "krahlmann.de", "toknum": 13371488612, "Left": [{"class": "", "str": "Seine lichtbildnerischen Werke werden heute zu den wichtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Che Guevara, Ho Chi Minh oder Rudi Dutschke wurden von den Demonstranten als Symbole ihrer \u00dcberzeugungen den Passanten, der Polizei und nicht zuletzt den Medienvertretern effektvoll entgegengestreckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hannover-kunst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "hannover-kunst.de", "toknum": 14307626727, "Left": [{"class": "", "str": "Plakativ inszenierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Verst\u00c3\u00a4ndigungspolitik von 1989 wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deinegeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "deinegeschichte.de", "toknum": 14332916114, "Left": [{"class": "", "str": "Ein wunderbares M\u00c3\u00b6belst\u00c31\u20444ck, das nicht nur den ausgepr\u00c3\u00a4gten Sinn f\u00c31\u20444r Stil in der Politik unterstrich, sondern zum Vorbild und zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutsch-polnischer Auss\u00f6hnung, den \"Kniefall\", h\u00e4ufig zu \u00fcberlagern droht: die Begegnung mit Jaruzelski und das gescheiterte Treffen des Solidarnosc-F\u00fchrers Walesa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 14382639266, "Left": [{"class": "", "str": "Er pr\u00e4sentierte eine Fallstudie zum Polen-Besuch Brandts 1985 und widmete sich jener Geste, die in der polnischen Erinnerung die zentrale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aufgenommen in Paris, Saint-Tropez, Los Angeles, Berlin und London zwischen den 1960er und 1980er-Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessendesign.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "hessendesign.de", "toknum": 14435238670, "Left": [{"class": "", "str": "Darin zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sehen, sondern Beobachtungen, die das Geschehen umkreisen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gfw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "gfw.de", "toknum": 14530962572, "Left": [{"class": "", "str": "Letztlich sind in dem Buch nur wenige heroisierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 15167156804, "Left": [{"class": "", "str": "Zum discrete icon z\u00e4hlt Perlmutter im Gegensatz dazu das einzelne Bild mit einem bestimmten Set von Bildelementen: die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beziehen sich auch auf die Ikonografie aus der eigenen Geschichte, wie die Aufnahme von Thomas Franklin (s. Abb. 3)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 15167160894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufmerksam gemacht, die durch K\u00f6rperhaltung, Mimik oder Gestik von Personen(gruppen) einen emotionalen Ausdruck schildern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 15167161493, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kunsthistoriker Martin Hellmond (1999) hat in diesem Kontext auf die sogenannten ,Geb\u00e4rdefiguren' in modernen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " daraufhin, welcher Moment im Verlauf einer solchen Erz\u00e4hlstruktur erfasst wird, dann l\u00e4sst sich Lessings fruchtbarer Augenblick deutlich erkennen. jeder kennt die Fotos aus dem eigenen Familienalbum, wenn ein kleiner Sieg errungen, beispielsweise der Baum gepflanzt ist, und sich die Helden zur Aufnahme darum gruppieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 15167162536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Analysiert man"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie der des \"Jungen aus dem Warschauer Ghetto \" oder der \"\u00dcberlebenden des Mannheimer Bombenangriffs\" visuell verdichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["learning-from-history.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "learning-from-history.de", "toknum": 15696672713, "Left": [{"class": "", "str": "Wehrlosigkeit, Unschuld, Ohnmacht \u2013 diese emotionalen Botschaften sind in Bildern von Fl\u00fcchtlingskindern, Kindergr\u00e4ber aber vor allem in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in B\u00fcchern, in denen er Hintergr\u00fcnde und Produktionszusammenh\u00e4nge in einem Kosmos des beil\u00e4ufig Gesehenen und Sichtbaren aufbl\u00e4ttert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["art-in.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "art-in.de", "toknum": 16057504845, "Left": [{"class": "", "str": "STEPHEN SHORE re-kontextualisiert die selbst produzierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Mauerbaus: Der 19-j\u00e4hrige Volkspolizist Conrad Schumann springt \u00fcber den Stacheldraht in der Bernauer Stra\u00dfe und fl\u00fcchtet nach West-Berlin, 15. August 1961."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bildikone"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 17157306065, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werden, begreift, wer sich in das Kapitel \"Die Sowjetflagge auf dem Reichstag\" vertieft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 17776857736, "Left": [{"class": "", "str": "Dass manch Fahnenschwenk erst inszeniert werden musste, um zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stets in den gesellschaftlichen Kontext stellt, in dem sie entstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 17776857869, "Left": [{"class": "", "str": "Selbstverst\u00e4ndlich ist auch 9/11 ein Thema der Ver\u00f6ffentlichung, die die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juedische-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "juedische-allgemeine.de", "toknum": 18205419605, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Reichstag Das Foto \"Die Flagge auf dem Reichstag\" ist eine der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00d6sterreichs und erz\u00e4hlt eine Geschichte der Emotionen unseres Landes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wien-vienna.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "wien-vienna.at", "toknum": 18695667603, "Left": [{"class": "", "str": "Er f\u00fchrt uns in ein Museum mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem kulturwissenschaftlichen Zugang zum Bild kommen in dem neuen Band nicht zu kurz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wochenschau-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikonen"}], "ref": "wochenschau-verlag.de", "toknum": 19002180947, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Grundlagen zur \"visual literacy\"-Kompetenz im Umgang mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (westlicher) Freiheit schlechthin, sind aber mit blauer Farbe und goldenen Sternen bemalt eine Remineszenz an alt\u00e4gyptische Kunst und damit an das exotische Sujet der Oper."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["omm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildikone"}], "ref": "omm.de", "toknum": 19776639837, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bruchst\u00fccke zeigen deutliche Ankl\u00e4nge an die New Yorker Freiheitsstatue, die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bildikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bildikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"15167160324": 0.7236842105263157, "935424006": 0.5, "19658982408": 0.5, "17382216713": 0.5141891891891892, "12475881484": 0.59, "1487619603": 0.579655172413793, "9763700246": 0.7426470588235294, "9896254494": 0.6073863636363636, "16980160545": 0.5, "10646768677": 0.022321428571428575, "16379556902": 0.8392857142857144, "14307626024": 0.66875, "1439035945": 0.6166666666666667, "10797074475": 0.24375, "715026988": 0.0, "10059654705": 0.5692129629629629, "7237327418": 0.5, "16765604937": 0.5685887096774193, "11148286538": 0.04, "4717166155": 0.5848076923076923, "14307625550": 0.713888888888889, "10928148561": 0.6155555555555554, "7237327443": 0.0, "4717166168": 0.5848076923076923, "11148286554": 0.7916666666666667, "16524183644": 0.0, "5531901538": 0.7166666666666666, "10654657123": 0.76, "11418046055": 0.784375, "10725678696": 0.5, "14699811943": 0.3374999999999999, "12761369709": 0.5, "19510733939": 0.6649999999999998, "10299850362": 0.7470588235294118, "35857027": 0.6916666666666665, "18462001289": 0.5, "11272106637": 0.0, "15719208094": 0.1554807692307692, "2265643679": 0.5222727272727272, "4113548969": 0.5512068965517242, "8293354526": 0.5370588235294117, "10200964795": 0.5, "5043760829": 0.7210526315789474, "8659171519": 0.5, "16498199747": 0.0, "18111876315": 0.5, "15167162591": 0.5, "6971106550": 0.28636363636363643, "15167160073": 0.794642857142857, "17330715417": 0.5, "15167158575": 0.0, "10200964895": 0.6071428571428571, "18039514920": 0.6916666666666665, "360616236": 0.7642391304347825, "8348594989": 0.6579891304347825, "17776857903": 0.7217391304347825, "10519890736": 0.596875, "3007649586": 0.8181818181818182, "16010870073": 0.75, "12002593083": 0.59375, "15167159612": 0.7393181818181818, "3144514955": 0.5, "15167160648": 0.7909090909090909, "1825675660": 0.5, "12187268430": 0.7736842105263156, "15167159125": 0.8111111111111111, "15227550550": 0.7588235294117648, "6153230682": 0.5184210526315789, "11835585892": 0.12999999999999992, "360616294": 0.6554545454545453, "3666015089": 0.7475000000000002, "15167156600": 0.565625, "7151008122": 0.6251851851851851, "5477924229": 0.5, "9372967305": 0.5, "13901709195": 0.74, "17016221068": 0.6709999999999999, "16387872237": 0.5, "15886319506": 0.5, "15167162776": 0.5, "18741001117": 0.6384259259259258, "2534028192": 0.77, "17488742833": 0.5, "1956827571": 0.5195967741935484, "15167156809": 0.19339285714285723, "5311158208": 0.0, "15167162817": 0.7460526315789473, "18741001154": 0.8529411764705884, "19164053448": 0.665, "17335345100": 0.025135135135135118, "17830897618": 0.5538257575757575, "1517263317": 0.5067105263157895, "15142247909": 0.755, "15167161425": 0.68, "6466396141": 0.5, "13312019951": 0.5, "15766011380": 0.8333333333333335, "6987106805": 0.5391935483870968, "16105686519": 0.765909090909091, "14924402168": 0.12458333333333327}, "Desc": [{"nicearg": "Bildikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bildikone%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Bildikone\"]", "op": "Query", "size": 167}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bildikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 167}], "concsize": 167, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 167}