{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": ", doch so schlecht oder k\u00fchl nun auch wieder nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maschseeperlen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "maschseeperlen.de", "toknum": 3356038810, "Left": [{"class": "", "str": "Sicher es war kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den ich nie vergessen werde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["necromax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "necromax.de", "toknum": 17453295305, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat sie in dieser Zeit noch nie erlebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freierschweizer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "freierschweizer.ch", "toknum": 6460531056, "Left": [{"class": "", "str": "Einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fraenkisches-gewaechs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "fraenkisches-gewaechs.de", "toknum": 12863467243, "Left": [{"class": "", "str": "Der letzte Sommer war alles andere als ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigt nochmal, was er kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nestgroll.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "nestgroll.de", "toknum": 14889220856, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 11872814621, "Left": [{"class": "", "str": "Was hat man sonst schon wichtigeres zu tun in diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " empfehlen k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessenwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "hessenwetter.de", "toknum": 12219535568, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bisher war der Mai 2013 nicht der Monat der sich f\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren die klimatischen Bedingungen im Herbst exzellent."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weissweine-markt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "weissweine-markt.de", "toknum": 3182451426, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4gte das Geschehen der letzten beiden Wochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuhmarkt-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "schuhmarkt-news.de", "toknum": 8335068694, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nat\u00fcrlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hinnerk-weiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "hinnerk-weiler.de", "toknum": 4167113793, "Left": [{"class": "", "str": "Was habe ich erwartet? \u2013 Einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sheepish.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "sheepish.de", "toknum": 1534679151, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Jahr hatte ich mein pers\u00f6nliches St\u00fcck"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigte sich die Natur auch in diesem Monat noch von ihrer sch\u00f6nsten Seite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chm3663.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "chm3663.de", "toknum": 16919765611, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem au\u00dfergew\u00f6hnlich langen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebe es aber noch nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vcd-dortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "vcd-dortmund.de", "toknum": 10111758857, "Left": [{"class": "", "str": "Einen ungetr\u00fcbten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu erleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musenblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "musenblaetter.de", "toknum": 8192592957, "Left": [{"class": "", "str": "Kleine und gro\u00dfe Bilderbuch-Fans sind eingeladen, mit bekannten und unbekannten Bildmotiven \"einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", damit wir viele Badeg\u00e4ste in unserem sch\u00f6nen Limesbad begr\u00fc\u00dfen k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moenchsroth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "moenchsroth.de", "toknum": 17109530473, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich w\u00fcnschen wir uns alle einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und lockte viele Wanderer und Bergsteiger an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christoph17.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "christoph17.de", "toknum": 3653606349, "Left": [{"class": "", "str": "Die erst wechselhafte Saison entwickelte sich ab August zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Gestalt dieses Buches."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindundkegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "kindundkegel.de", "toknum": 9946655082, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4rmend und herzerfrischend, liebevoll und farbenfroh zeigt sich der ersehnte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aaronedition.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommers"}], "ref": "aaronedition.ch", "toknum": 13893866720, "Left": [{"class": "", "str": "Die Red.) wie andere internationale Ferieng\u00e4ste des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie ihn wohl Astrid Lindgren beschrieben h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schattenblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "schattenblick.de", "toknum": 3172235312, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kinder erleben einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["da-imnetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "da-imnetz.de", "toknum": 1506705299, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch im bev\u00f6lkerungsreichsten Bundesland Nordrhein-Westfalen vertrieben Gewitter und starker Regen den kurzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat den Freibadbetreibern in Hannover hohe Besucherzahlen und gestiegene Ums\u00e4tze beschert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hannover-hainholz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "hannover-hainholz.de", "toknum": 18977690382, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der seinesgleichen sucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rodgau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "rodgau.de", "toknum": 405892255, "Left": [{"class": "", "str": "Die st\u00e4dtischen Ferienspiele und Freizeiten laufen auf Hochtouren, bei einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Temperaturen jenseits der 30\u00b0, na gut, oberhalb der 20\u00b0 Celsius \u00fcberhaupt nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["damionswelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "damionswelt.de", "toknum": 11307729615, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich mag diese sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 setzt Assoziationen an die W\u00fcstenstaaten Nordamerikas frei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fernweh-park.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "fernweh-park.de", "toknum": 16350372396, "Left": [{"class": "", "str": "Denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["momo-net.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "momo-net.ch", "toknum": 8646141119, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fast jeden Tag war ich letzten Sommer mit meiner Freundin Sandra im Schwimmbad, denn es war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrt zu starkem Besuch: 127000 Badeg\u00e4ste."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waschmuehle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchsommer"}], "ref": "waschmuehle.de", "toknum": 11196957993, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003, vor allem im Monat August wurde es so heiss das die K\u00fchlung unserer Aquarien wieder einmal Hauptthema war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["korallenriff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "korallenriff.de", "toknum": 13775788534, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", kamen die Besucher in Scharen angereist \u2013 nicht zuletzt auch nach ihrem Besuch der 10. Kasseler documenta."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hublog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "hublog.de", "toknum": 15576720517, "Left": [{"class": "", "str": "Bef\u00f6rdert durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und Deutschland st\u00f6hnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zone-g.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "zone-g.de", "toknum": 1239544615, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Wittenbergen, auf Wochen, in denen die Kinder alle Sorgen und N\u00f6te vergessen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["melanchthonkirchengemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "melanchthonkirchengemeinde.de", "toknum": 11611438888, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir blicken zur\u00fcck auf einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und auch den Nordeurop\u00e4ischen Staaten und Sibirien kommt inzwischen eine ganz andere Bedeutung zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flash-zine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "flash-zine.de", "toknum": 443563293, "Left": [{"class": "", "str": "Paris zum Beispiel hat nun einen ganzj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vom t\u00fcrkisblauen glasklarem Wasser und von den wundersch\u00f6nen Sonnenunterg\u00e4ngen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fewo-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "fewo-welt.de", "toknum": 6494191188, "Left": [{"class": "", "str": "Lassen Sie sich verzaubern vom Flair der Umgebung, vom griechischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oftmals viele Grueppchen auch in freier Natur zusammengefunden, um erhoehte Funkaktivitaeten an den Tag zu legen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["normcast.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommers"}], "ref": "normcast.de", "toknum": 11455732024, "Left": [{"class": "", "str": "Zu deren Verbreitung haben sich waehrend des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Strahlender Sonnenschein und Temperaturen wie am Mittelmeer locken die Menschen allerorten in die Parks und in die G\u00e4rten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garten-hobby-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "garten-hobby-welt.de", "toknum": 7119524225, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist ein echter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erleben, bei dem es an Ber\u00fchmtheiten nicht fehlen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2006486423, "Left": [{"class": "", "str": "Sie alle laden dazu ein, mit frohen Farben, bekannten und unbekannten Bildmotiven einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", warm, sonnig, so als ob er den Deutschen zum letzten Mal unbeschwerte Ferien g\u00f6nnen wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["floerken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "floerken.de", "toknum": 14164998899, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sommer 1939: Er war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann angesichts der vielen Wolken weiterhin keine Rede sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfaelzischer-merkur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "pfaelzischer-merkur.de", "toknum": 7879228413, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nur zaghaft gehen die Temperaturen in Rheinland-Pfalz und im Saarland Anfang Juli nach oben - von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nicht jedermanns Sache - schon gar nicht, wenn er bei diesen Temperaturen in die N\u00e4he der gr\u00fcnen M\u00fclltonne mit den kompostierbaren Abf\u00e4llen darin kommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessener-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "giessener-allgemeine.de", "toknum": 5770676364, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Bilderbuchhund."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meyerei-thueringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "meyerei-thueringen.de", "toknum": 6061758151, "Left": [{"class": "", "str": "Nein ich wei\u00df es ... ich werde mich um Bashira k\u00fcmmern . Apropos Bashira ... demn\u00e4chst gibt es auch wieder Bilderchen, vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010 in Scharen in die Freib\u00e4der ziehen, sind viele Anwohner ver\u00e4rgert: Ihnen verleidet das t\u00e4gliche Verkehrschaos den Spa\u00df am sch\u00f6nen Wetter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schaengelland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "schaengelland.de", "toknum": 524517568, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die Sonnenanbeter im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in 2006) durch die fehlerhafte Eko Plant - Technik entstanden sind?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mbi-mh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommers"}], "ref": "mbi-mh.de", "toknum": 13679019062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer haftet f\u00fcr die Einnahmeausf\u00e4lle, die der Stadt MH an 4 Tagen (w\u00e4hrend des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", daf\u00fcr aber umso mehr Sonne in den f\u00fcr die Weinqualit\u00e4t entscheidenden Monaten September und Oktober beschert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coop.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "coop.ch", "toknum": 978861373, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Weinjahr 2005: Toll dank goldenem Herbst Das Jahr 2005 hat Europa zwar keinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feinkost-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "feinkost-magazin.de", "toknum": 10680340958, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sonnenhungrige Urlauber, die ihre Ferien dieses Jahr zu Hause verbrachten und auch die meisten Metereologen m\u00f6gen es anders sehen: Aber f\u00fcr die deutschen Winzer im Rheingau und an der Bergstar\u00dfe war 2005 ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" geben?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymnasium-heidberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchsommer"}], "ref": "gymnasium-heidberg.de", "toknum": 4980561240, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Donnerstag, 18. Januar 2007 (Dieser Vortrag musste anl\u00e4sslich eines Orkans abgesagt werden und wurde auf januar 2008 verschoben) Dr. Daniela Jacob Wird es Zukunft in Deutschland nur noch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Angebot."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressrelations.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "pressrelations.de", "toknum": 9724071392, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sektkellerei J. Oppmann AG in W\u00fcrzburg hat jetzt mit ihrem J. Oppmann Ros\u00e9 Sekt brut und dem neuen Ros\u00e9 Secco aus edlen, spanischen Rotweinen gleich zwei frische und elegante Begleiter f\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" - verabschiedet sich st\u00fcrmisch\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchsommer"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 2232139562, "Left": [{"class": "", "str": "Am 1. August hie\u00df es \"Kein Ende der Hitzewelle in Sicht\" und am 20. September lautete eine Textzeile \"Der Sommer 1990 - fast zwei Monate lang ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genie\u00dfen, was nirgends besser geht als am Chiemsee, am romantischen Simssee, am Waginger und am Tachinger See oder an einem der kleineren Gew\u00e4sser, die zum Baden und Surfen einladen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aboutit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "aboutit.de", "toknum": 263445056, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bevor es aber soweit ist, k\u00f6nnen die Besucher des Chiemgau, dem Land zwischen Inn und Salzach, einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hamburg Bericht \u00fcber den 10. Erholungsaufenthalt einer Gruppe von wei\u00dfrussischen Tschernobyl-Kinder im August 2009 in der Freiluftschule Wittenbergen Dieser Bericht beginnt ausnahmsweise mit dem Ende, einem guten Ende, und zwar mit der Nachricht, dass alle Kinder und ihre Begleiter nach 22-st\u00fcndiger Fahrt gl\u00fccklich zu ihren Familien zur\u00fcckgekehrt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["melanchthonkirchengemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "melanchthonkirchengemeinde.de", "toknum": 11611437049, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10804485111, "Left": [{"class": "", "str": "Kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " blieb 2011 aus, die Lust am Zelten hat das jedoch nicht getr\u00fcbt: \"Der positive Trend des Campingtourismus h\u00e4lt weiter an\", sagt Dr. Gunter Riechey, Pr\u00e4sident des Bundesverbandes der Campingwirtschaft in Deutschland (BVCD)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordic-market.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "nordic-market.de", "toknum": 10662214067, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - wandern, biken, malen, golfen, radeln, einfach wohlf\u00fchlen und relaxen....das alles werden wir im n\u00e4chsten Monat machen - und das alles k\u00f6nnt ihr bei uns ab 12. Mai 2010 wieder erleben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8416532456, "Left": [{"class": "", "str": "Nun ist es an der Zeit Kraft zu tanken f\u00fcr einen echten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" spricht hingegen Andr\u00e9 Saladin, General Manager des Arosa Kulm Hotel und Alpin Spa: \"Wir haben diesen Sommer gegen\u00fcber dem Vorjahr im Schnitt um rund 30 Prozent zugelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unitedcasting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchsommer"}], "ref": "unitedcasting.de", "toknum": 4053116941, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein B\u00fcndner Kurort ist voll und ganz in Aargauer Hand Von einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im April entfaltet, liege ich auf meinem Sofa und sehe die ca. 25 B\u00fccher durch, die ich in der FH-Bibliothek ausgeliehen habe, in der Hoffnung, das eine oder andere wieder zur\u00fcckgeben zu k\u00f6nnen, weil ich es nicht wirklich brauche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinglashaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "meinglashaus.de", "toknum": 4037784910, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend sich drau\u00dfen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit hei\u00dfen Tagen und lauen N\u00e4chten, in denen wir auf unserem winzigen Balkon gesessen, Wein getrunken und die Flederm\u00e4use beobachtet haben; warm, aber nicht so hei\u00df, dass Natur und Mensch darunter arg zu leiden gehabt h\u00e4tten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blindtextchensreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "blindtextchensreise.de", "toknum": 2800810741, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dem Fr\u00fchling folgte ein wahrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben werden..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kabisa-gise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "kabisa-gise.de", "toknum": 12398836406, "Left": [{"class": "", "str": "Ich hoffe, dass wir dieses Jahr wieder einmal einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun auch einmal einen finnischen Bilderbuchwinter erlebt zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kevin-gallas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommern"}], "ref": "kevin-gallas.de", "toknum": 3585767320, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war eine sch\u00f6ne Erfahrung, nach mehreren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ihren zahlreichen Titeln auf.."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ps3-reloaded.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "ps3-reloaded.de", "toknum": 1050471527, "Left": [{"class": "", "str": "Frisch zu den ersten schn\u00f6den Septembertagen warten die Publisher nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich entwickelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbt-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "bbt-aktuell.de", "toknum": 4996889988, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... Bin neugierig darauf, wie ein Pfarrwingert nach einem verregneten Herbst oder ein Karlskopf nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebe es aber mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 2475419511, "Left": [{"class": "", "str": "Einen ungetr\u00fcbten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie er sch\u00f6ner nicht sein k\u00f6nnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["singlereisen-europa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "singlereisen-europa.de", "toknum": 1128098251, "Left": [{"class": "", "str": "Sicher, d,nenanbeter unter uns freuen sich, die Hitze kann ihnen wenig anhaben, ja sie genie\u00dfen einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie man ihn nur als Kind erf\u00e4hrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barbara-ricken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommers"}], "ref": "barbara-ricken.de", "toknum": 9800027931, "Left": [{"class": "", "str": "Das auf der Zunge zergeht wie Schmetterling, Stoppelfeld, Zehnpfennigkugelvanilleeis . Geschm\u00e4cker, Ger\u00fcche und der leise Hauch eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": lang und mit gleichm\u00e4\u00dfig angenehmen Temperaturen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "tagesschau.de", "toknum": 16098036372, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3, in Worten \"drei\", Tage mit Sonnenschein und Temperaturen weit jenseits der 30\u00b0C sind ein \"Bilderbuchsommer in Deutschland\"? --- Da dr\u00e4ngt es mich zu bemerken: in meiner Kindheit und Jugend dauerte der Bilderbuchsommer dank Kontinentalklima von sp\u00e4testens Mitte Mai bis Mitte Oktober, ad primum, ad secundum, die Temperaturen waren im, zumindest f\u00fcr mich, ertr\u00e4glichen Bereich von 25\u00b0C bis 30\u00b0C, mit einigen wenigen Ausnahmen mit mehr als 30\u00b0C tags und nachts bis h\u00f6chstens 15\u00b0C. DAS waren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feinkost-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "feinkost-magazin.de", "toknum": 6154790211, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sonnenhungrige Urlauber, die ihre Ferien dieses Jahr zu Hause verbrachten und auch die meisten Metereologen m\u00f6gen es anders sehen: Aber f\u00fcr die deutschen Winzer im Rheingau und an der Bergstar\u00dfe war 2005 ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dank Kontinentalklima von sp\u00e4testens Mitte Mai bis Mitte Oktober, ad primum, ad secundum, die Temperaturen waren im, zumindest f\u00fcr mich, ertr\u00e4glichen Bereich von 25\u00b0C bis 30\u00b0C, mit einigen wenigen Ausnahmen mit mehr als 30\u00b0C tags und nachts bis h\u00f6chstens 15\u00b0C. DAS waren Bilderbuchsommer: lang und mit gleichm\u00e4\u00dfig angenehmen Temperaturen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "tagesschau.de", "toknum": 16098036315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3, in Worten \"drei\", Tage mit Sonnenschein und Temperaturen weit jenseits der 30\u00b0C sind ein \"Bilderbuchsommer in Deutschland\"? --- Da dr\u00e4ngt es mich zu bemerken: in meiner Kindheit und Jugend dauerte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland\"? --- Da dr\u00e4ngt es mich zu bemerken: in meiner Kindheit und Jugend dauerte der Bilderbuchsommer dank Kontinentalklima von sp\u00e4testens Mitte Mai bis Mitte Oktober, ad primum, ad secundum, die Temperaturen waren im, zumindest f\u00fcr mich, ertr\u00e4glichen Bereich von 25\u00b0C bis 30\u00b0C, mit einigen wenigen Ausnahmen mit mehr als 30\u00b0C tags und nachts bis h\u00f6chstens 15\u00b0C. DAS waren Bilderbuchsommer: lang und mit gleichm\u00e4\u00dfig angenehmen Temperaturen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchsommer"}], "ref": "tagesschau.de", "toknum": 16098036295, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3, in Worten \"drei\", Tage mit Sonnenschein und Temperaturen weit jenseits der 30\u00b0C sind ein \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchsommer\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchsommer\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"7119524225": 0.6485, "12863467243": 0.86, "4996889988": 0.24428571428571438, "15576720517": 0.7032608695652174, "10111758857": 0.8305555555555556, "6154790211": 0.5200675675675676, "5770676364": 0.6280172413793104, "4053116941": 0.5, "18977690382": 0.7785714285714285, "1506705299": 0.7785714285714285, "16098036372": 0.0, "978861373": 0.5264705882352941, "8335068694": 0.8375, "2006486423": 0.6473214285714286, "3585767320": 0.31315789473684197, "3356038810": 0.875, "9800027931": 0.04333333333333332, "11872814621": 0.8541666666666667, "405892255": 0.7647058823529411, "1239544615": 0.7008928571428571, "11611438888": 0.6940217391304347, "11196957993": 0.75, "2232139562": 0.5034615384615385, "16098036295": 0.0, "16350372396": 0.7625, "443563293": 0.6925, "3172235312": 0.7785714285714285, "10662214067": 0.5, "9724071392": 0.5038157894736842, "13679019062": 0.5625, "11455732024": 0.6628846153846153, "8192592957": 0.794736842105263, "8646141119": 0.7612500000000001, "524517568": 0.579655172413793, "4167113793": 0.8375, "1128098251": 0.12833333333333333, "12398836406": 0.34821428571428564, "6061758151": 0.5985714285714285, "17453295305": 0.871875, "2475419511": 0.24107142857142855, "3653606349": 0.7888888888888889, "4037784910": 0.5, "11307729615": 0.7642391304347825, "12219535568": 0.8515625, "263445056": 0.5, "6494191188": 0.6755434782608696, "4980561240": 0.51375, "16098036315": 0.0, "10680340958": 0.5200675675675676, "13893866720": 0.78, "3182451426": 0.8409090909090909, "1050471527": 0.29166666666666674, "8416532456": 0.5, "17109530473": 0.794736842105263, "9946655082": 0.7882352941176471, "16919765611": 0.8315789473684209, "1534679151": 0.8333333333333335, "6460531056": 0.8636363636363638, "14164998899": 0.6453846153846153, "2800810741": 0.5, "13775788534": 0.7235869565217391, "10804485111": 0.5, "14889220856": 0.8555555555555557, "11611437049": 0.5, "7879228413": 0.6301785714285714}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchsommer", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchsommer%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchsommer\"]", "op": "Query", "size": 65}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchsommer%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 65}], "concsize": 65, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 65}