{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " erz\u00e4hlt eine Geschichte, die \u00fcberall G\u00fcltigkeit hat - die eines Sommers, wie Kinder ihn lieben; warm, prickelnd vor Leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanser-literaturverlage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchzeichner"}], "ref": "hanser-literaturverlage.de", "toknum": 10279588549, "Left": [{"class": "", "str": "Der norwegische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dave McKean bei (Schwarz-Wei\u00df und Traumszenen in Blau-Wei\u00df)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchzeichners"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 14257590853, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu tragen auch die den Text kongenial untermalenden Illustrationen des Comic- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus Poppe, der in der Zeit seines Schaffens, mehrere Namen angenommen hatte und ein Bilderbuch zeichnete, dass Johann in seinem Verhalten stark gepr\u00e4gt haben soll: \"Das Monster ohne Namen\"!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pummeldex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchzeichner"}], "ref": "pummeldex.de", "toknum": 11733972014, "Left": [{"class": "", "str": "Er sucht den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchzeichner\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchzeichner\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"10279588549": 0.10953703703703695, "11733972014": 0.0, "14257590853": 0.09}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchzeichner", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchzeichner%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchzeichner\"]", "op": "Query", "size": 3}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchzeichner%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 3}], "concsize": 3, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 3}