{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " vom Volksfestauszug setzte sich bei der Er\u00f6ffnung fort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bogener-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchauftakt"}], "ref": "bogener-zeitung.de", "toknum": 8133754224, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaeubote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchauftakt"}], "ref": "gaeubote.de", "toknum": 18279779774, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem Max Christmann erwischte in seinem ersten Aktivenjahr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den TTSV, w\u00e4hrend die Mannschaft mit den besten Doppeln Liga mit einer ungewohnten Situation konfrontiert wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tischtennis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchauftakt"}], "ref": "tischtennis.de", "toknum": 4238467151, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war den Bewegungswochen in Oensingen am Mittwochnachmittag beschieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aargauersport.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchauftakt"}], "ref": "aargauersport.ch", "toknum": 18790780749, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["projektxchange.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchauftakt"}], "ref": "projektxchange.at", "toknum": 8616369700, "Left": [{"class": "", "str": "Verbesserungen in allen Disziplinen, insbesondere beim Schwachpunkt dem Schwimmen, erm\u00f6glichen nur 4 Monate vor den Spielen einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Samstag f\u00fcr das G\u00e4ubodenvolksfest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["straubinger-tagblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchauftakt"}], "ref": "straubinger-tagblatt.de", "toknum": 3296677223, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ligaportal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchauftakt"}], "ref": "ligaportal.at", "toknum": 2845730694, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Frauen Regionsliga Hausruckviertel verzeichnete die Union Mondsee einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Portugal!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manthey-racing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchauftakt"}], "ref": "manthey-racing.de", "toknum": 8621018871, "Left": [{"class": "", "str": "Marco Holzer und Nick Tandy bescherten dem erstmals angetretenen Porsche-Team aus der Eifel einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der vom anhaltenden Streit um die gekappten Fichten vor dem Rathaus nur am Rande getr\u00fcbt werden sollte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goslarsche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchauftakt"}], "ref": "goslarsche.de", "toknum": 2522854487, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die Auflage 2009 fast komplett unter Regen gelitten hat, macht der Schneefall von Montag Hoffnung auf einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (und ich meine ganz klar die guten Bilder, die mit viel Sonne, leichtem Wind und fr\u00f6hlichen Gesichtern) sind eben die ersten Punkte in die drei Leaderboards der Brutto-, Netto- und Universit\u00e4tswertung gegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unigolftour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchauftakt"}], "ref": "unigolftour.de", "toknum": 9961983123, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einem absoluten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tornados-mixed.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchauftakt"}], "ref": "tornados-mixed.de", "toknum": 4470264438, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die R\u00fcckrunde f\u00fcr den Kroppach-Verfolger, der nicht sch\u00f6ner h\u00e4tte sein k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tischtennis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchauftakt"}], "ref": "tischtennis.de", "toknum": 16454459683, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die EM-Saison"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitschule-jung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchauftakt"}], "ref": "reitschule-jung.de", "toknum": 6068458457, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fontainebleau:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Volksfest in Waldkraiburg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muehldorf-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchauftakt"}], "ref": "muehldorf-tv.de", "toknum": 4143510779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Peeters Racing"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchauftakt"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 18629002557, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchauftakt\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchauftakt\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"16454459683": 0.30624999999999997, "8616369700": 0.7148809523809524, "2845730694": 0.7, "3296677223": 0.7142857142857143, "2522854487": 0.5069230769230769, "18790780749": 0.7227272727272728, "4238467151": 0.7363690476190478, "8133754224": 0.8068181818181819, "9961983123": 0.5, "4470264438": 0.5, "8621018871": 0.6833333333333335, "6068458457": 0.1, "4143510779": 0.06375000000000001, "18629002557": 0.0, "18279779774": 0.7625}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchauftakt", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchauftakt%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchauftakt\"]", "op": "Query", "size": 15}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchauftakt%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 15}], "concsize": 15, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 15}