{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " um die J\u00fcngsten ab drei Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buch-kreh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Lesung"}], "ref": "buch-kreh.de", "toknum": 1150369068, "Left": [{"class": "", "str": "Wir k\u00fcmmern uns in der einst\u00fcndigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tegernsee-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Lesungen"}], "ref": "tegernsee-magazin.de", "toknum": 1690503965, "Left": [{"class": "", "str": "Selbstverst\u00e4ndlich gibt es ein eigenes Kinderprogramm, es umfasst mehrere M\u00e4rchen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die J\u00fcngsten ab drei Jahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buch-kreh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Lesung"}], "ref": "buch-kreh.de", "toknum": 4367066985, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sind von 12 bis 17 Uhr f\u00fcr Sie da mit einer einst\u00fcndigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis hin zu den Benefiz-Lesungen am Abend."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecherpiraten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Lesungen"}], "ref": "buecherpiraten.de", "toknum": 18712100064, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Programm der Lesungen reicht von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kamen die aktuellen Sterntalerkinder nicht zu kurz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvghirten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Lesung"}], "ref": "hvghirten.de", "toknum": 9844721031, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Tombola, Zauberervorf\u00fchrung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Illustrations-Workshops und Lesen\u00e4chten in Schulen gesammelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atelier9.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Lesungen"}], "ref": "atelier9.de", "toknum": 16538922106, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erfahrungen in der Arbeit mit Kindern habe ich in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Kinderbuchverlages Talisa im Kirschbaumzimmer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihmebote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Lesung"}], "ref": "ihmebote.de", "toknum": 5648965175, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Kinder gibt es um 16 und 16.30 Uhr eine deutsch-spanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Vorschulkinder von 5-6 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["region-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Lesung"}], "ref": "region-rhein.de", "toknum": 8354866610, "Left": [{"class": "", "str": "Um 15.00 beginnt F\u00fcrstin zu Wied mit einer 30-min\u00fctigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Gast in der Stadtb\u00fccherei Marktheidenfeld."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["b4bmainfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Lesung"}], "ref": "b4bmainfranken.de", "toknum": 11883006496, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anna Marshall ist am Mittwoch, 20. Februar 2012, 15 Uhr, f\u00fcr eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus \"Ein Schaf im Gl\u00fcck\":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["website-start.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuch-Lesung"}], "ref": "website-start.de", "toknum": 1862913241, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["b4bmainfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuch-Lesung"}], "ref": "b4bmainfranken.de", "toknum": 11883006480, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Mitmachen war der Berliner Autor und Illustrator Karl-Heinz Appelmann (u.a. Vom Pferd, das Auto gefahren ist, Die Schweineschule) am 22.02.2011 zu Gast im Familientreff \"Buntes Haus\" ... Mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helle-promenade.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Lesung"}], "ref": "helle-promenade.de", "toknum": 2022221071, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Februar 2011 - Familien-Mitmach-Lesung \"B\u00fccherw\u00fcrmer\" : Mit einer heiteren"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["informer-magazine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuch-Lesung"}], "ref": "informer-magazine.de", "toknum": 11554525617, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["informer-magazine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuch-Lesung"}], "ref": "informer-magazine.de", "toknum": 1512929722, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuch-Lesung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuch-Lesung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"18712100064": 0.7816666666666666, "11883006496": 0.6164130434782608, "9844721031": 0.7553571428571427, "4367066985": 0.7940476190476191, "1150369068": 0.8482142857142856, "2022221071": 0.0, "11883006480": 0.0, "11554525617": 0.0, "8354866610": 0.671875, "5648965175": 0.6805555555555556, "1862913241": 0.33333333333333337, "16538922106": 0.7291666666666667, "1690503965": 0.8033333333333332, "1512929722": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuch-Lesung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuch-Lesung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuch-Lesung\"]", "op": "Query", "size": 14}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuch-Lesung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 14}], "concsize": 14, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 14}