{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["silbereiche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsaison"}], "ref": "silbereiche.de", "toknum": 14685981110, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr einen Handicapper war das, was FOR PRO 2010 zeigte, schon fast eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht wiederholen zu k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsaison"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 2576982292, "Left": [{"class": "", "str": "Keine ungewohnte Situation, etwas ist jedoch neu: Das Wissen darum, solch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hingelegt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rallycrossinfo.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsaison"}], "ref": "rallycrossinfo.at", "toknum": 11313225977, "Left": [{"class": "", "str": "\u00d6sterreichischer Meister bei den Supernationals ist Markus K\u00f6berl, der mit dem Peugeot 206 eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Freiberger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballcup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsaison"}], "ref": "fussballcup.de", "toknum": 10131646996, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende mit 4 Punkten Vorsprung auf Scofield United und einem Torverh\u00e4ltnis von 90:10 war es eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckblicken und muss eigentlich nur vor Lukas Fl\u00fcckiger, der grossen Ueberraschung in Uster, auf der Hut sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radquer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsaison"}], "ref": "radquer.ch", "toknum": 18729861580, "Left": [{"class": "", "str": "Er kann auf eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab und best\u00e4tigte in eindrucksvoller Weise ihre Berufung in den F-Kader der ARGE Baden-W\u00fcrttemberg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv-lenzkirch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsaison"}], "ref": "tv-lenzkirch.de", "toknum": 14386936721, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit diesem Ergebnis schloss die vielseitige und begabte Nachwuchsleichtathletin eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den HSV Stealers in Mexiko einen Profivertrag erhalten und kann leider nicht wie angek\u00fcndigt an die Elbe zur\u00fcck kehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-softball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsaison"}], "ref": "hsv-softball.de", "toknum": 7016768326, "Left": [{"class": "", "str": "Pitching Ass Tony Perazza hat nach seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Gewinn der Deutschen Meisterschaft und DFB-Pokal Sieg besuchte Kevin Gro\u00dfkreutz am Freitag, 8. Juni 2012 den Europa-Park."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsaison"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2849074376, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufsetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vfv-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsaison"}], "ref": "vfv-online.de", "toknum": 4369934372, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lengenfeld und Sch\u00f6neck wollen sich mit dem Sieg des Wernesgr\u00fcner Kreispokals am Sonnabend in Treuen (Ansto\u00df: 15.30 Uhr) das Sahneh\u00e4ubchen einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem dritten Erstliga-Aufstieg nach 1974 und 1981 gekr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reviersport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsaison"}], "ref": "reviersport.de", "toknum": 16281737885, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem 1:0 (0:0) beim FC Ingolstadt hatten die Niedersachsen am Freitagabend auch die letzten Zweifel ausger\u00e4umt und eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Dank an Kevin und die Jungs\" erkl\u00e4rte H.Jahn vom Tus-Vorstand nach der Partie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lonnig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsaison"}], "ref": "lonnig.de", "toknum": 11119958679, "Left": [{"class": "", "str": "\" Eine"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv-aldingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsaison"}], "ref": "tv-aldingen.de", "toknum": 17033622681, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00fcrdiges Finale einer"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchsaison\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchsaison\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"4369934372": 0.548148148148148, "7016768326": 0.6024137931034482, "2849074376": 0.592391304347826, "18729861580": 0.6575, "10131646996": 0.6649999999999998, "14386936721": 0.6548076923076923, "2576982292": 0.7488095238095239, "14685981110": 0.7647058823529411, "11119958679": 0.20250000000000004, "17033622681": 0.0, "11313225977": 0.7368421052631579, "16281737885": 0.5330555555555556}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchsaison", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchsaison%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchsaison\"]", "op": "Query", "size": 12}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchsaison%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 12}], "concsize": 12, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 12}