{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " aus fernen Zeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politik-kultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchidyll"}], "ref": "politik-kultur.de", "toknum": 13112567748, "Left": [{"class": "", "str": "Alles wirkt wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nahtlosblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchidyll"}], "ref": "nahtlosblog.de", "toknum": 7081854440, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war eine Reise in ein wahres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferkelbuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchidyll"}], "ref": "ferkelbuch.de", "toknum": 18863839599, "Left": [{"class": "", "str": "Und die Szenen aus dem \"normalen\" Leben der Tiere sind doch wirklich allerliebst und das reinste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchidylle"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 2738195698, "Left": [{"class": "", "str": "Wer das bei uns so beliebte Urlaubsland schon besucht hat, wird diese l\u00e4ndliche, friedlich anmutende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordsee-highlights.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchidylle"}], "ref": "nordsee-highlights.de", "toknum": 7652309301, "Left": [{"class": "", "str": "Romantische D\u00f6rfchen inmitten einer gr\u00fcnen Landschaft sind der Inbegriff f\u00fcr l\u00e4ndliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , in der sich Brautpaare jetzt auch das Ja-Wort geben k\u00f6nnen ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiratsideen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchidyll"}], "ref": "heiratsideen.de", "toknum": 10949792430, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist eine Art"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem farbigen sp\u00e4tgotischen Rathaus \"die bunte Stadt am Harz\" hei\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["avalon-wellness.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchidyll"}], "ref": "avalon-wellness.at", "toknum": 5949861695, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei wird schnell klar, warum das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rund um den Starnberger See h\u00e4ufen sich die Mordf\u00e4lle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monstersandcritics.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchidyll"}], "ref": "monstersandcritics.de", "toknum": 15903184805, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun also auf ins Oberland: Im beschaulichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tr\u00fcben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aviva-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchidyll"}], "ref": "aviva-berlin.de", "toknum": 10271604556, "Left": [{"class": "", "str": "Alles verl\u00e4uft derart geordnet, dass Paul selbst zu bef\u00fcrchten scheint, die an diesem Abend stattfindende Junggesellenparty k\u00f6nnte das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus ist der lange goldfarbene, von niedrigen D\u00c31\u20444nen ges\u00c3\u00a4umte Strand vor den Hotels zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchidyll"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5600351974, "Left": [{"class": "", "str": "Von diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit frischer Morgensonne, \u00fcberirdisch sch\u00f6ne Naturbilder treffen auf hemmungslose tabubrechende Schockbilder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fsf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchidylle"}], "ref": "fsf.de", "toknum": 1002221728, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 das Mieterfest der Neusser Bauverein AG am vergangenen Freitag, dem 13. Mai Am Baldhof in Reuschenberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neusserbauverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchidylle"}], "ref": "neusserbauverein.de", "toknum": 18719364489, "Left": [{"class": "", "str": "Es war fast schon wie eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " R\u00f8m\u00f8."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kidstravel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchidylle"}], "ref": "kidstravel.ch", "toknum": 649469681, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Strohgedeckte H\u00e4uschen, sanfte D\u00fcnen, malerische W\u00e4lder, violette Heide und Strand so weit das Auge reicht: Das ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Reizvoll in das Hochtal eingepasste von terrassierten Feldern umrahmte Geh\u00f6fte, dazu die imposant aufragenden Zacken des Teno Gebirges."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vital-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchidyll"}], "ref": "vital-reisen.de", "toknum": 13391026387, "Left": [{"class": "", "str": "Das Bergd\u00f6rfchen Masca ist das pure"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst einmal zu erleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elchburger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchidylle"}], "ref": "elchburger.de", "toknum": 17172754392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum anderen hat die ZDF-Reihe \"Inga Lindstr\u00f6m\" Millionen deutschen Fernsehzuschauern die Region vielfach von ihrer besten Seite pr\u00e4sentiert und bei ihnen die Sehnsucht geweckt, diese schwedische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raushier-reisemagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchidylle"}], "ref": "raushier-reisemagazin.de", "toknum": 18149215233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Strahlend gelbe L\u00f6wenzahnwiesen vor schneebedeckten Gipfeln, glasklare B\u00e4che und tiefblaue Seen, dazwischen pr\u00e4chtige Bauernh\u00f6fe und kleine D\u00f6rfer mit markanten Zwiebelt\u00fcrmen, die in den wei\u00dfblauen Himmel ragen: Das T\u00f6lzer Land, das s\u00fcdlich von M\u00fcnchen am Starnberger See beginnt und bis zur Tiroler Grenze reicht, besticht durch echt-bayerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enduro-seite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchidylle"}], "ref": "enduro-seite.de", "toknum": 5072861685, "Left": [{"class": "", "str": "Perfekte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Herzen der Schweiz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holiday4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchidylle"}], "ref": "holiday4you.de", "toknum": 19065158924, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Giswil \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" so \u00fcberschrieb die Frankenpost einen Artikel anl\u00e4sslich der Neuer\u00f6ffnung der Gastst\u00e4tte im Jahre 1994, denn im Gegensatz zu manch anderem alten Geb\u00e4ude wurde die Forellenm\u00fchle nie abgebrochen, sondern mit viel Geschick umgebaut und den ge\u00e4nderten Anspr\u00fcchen angepasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekg-arzberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchidyll"}], "ref": "ekg-arzberg.de", "toknum": 19078461524, "Left": [{"class": "", "str": "\"Zwei H\u00e4user \u2013 zwei Teiche \u2013 ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wernigerode"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["avalon-wellness.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchidyll"}], "ref": "avalon-wellness.at", "toknum": 5949861637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchidyll\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchidyll\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1002221728": 0.675, "18149215233": 0.5, "13112567748": 0.8555555555555557, "15903184805": 0.7460526315789473, "5600351974": 0.7166666666666666, "7081854440": 0.8555555555555557, "18719364489": 0.5848076923076923, "5072861685": 0.5, "10271604556": 0.7328260869565216, "10949792430": 0.7676470588235295, "18863839599": 0.815, "5949861637": 0.0, "649469681": 0.57875, "2738195698": 0.815, "13391026387": 0.545, "19078461524": 0.0, "7652309301": 0.7961538461538461, "19065158924": 0.21428571428571427, "17172754392": 0.5442857142857143, "5949861695": 0.7659090909090908}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchidyll", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchidyll%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchidyll\"]", "op": "Query", "size": 20}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchidyll%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 20}], "concsize": 20, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 20}