{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": ", das sich eigentlich an Kinder ab vier Jahren richtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-verkaufer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchdeb\u00fct"}], "ref": "top-verkaufer.de", "toknum": 18286529806, "Left": [{"class": "", "str": "Ein wahrlich brillantes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dass sie das Zeichnen von Grund auf gelernt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ofv.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchdeb\u00fct"}], "ref": "ofv.ch", "toknum": 15928517750, "Left": [{"class": "", "str": "Die geb\u00fcrtige Bulgarin beweist mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Daniela Bunge leistet dazu einen hervorragenden Beitrag, in dem es die kleine Line begleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amazon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchdeb\u00fct"}], "ref": "amazon.de", "toknum": 18425210814, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das vorliegende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eine Liebeserkl\u00e4rung an das Meer und eine Ermutigung f\u00fcr alle, die sich etwas anders f\u00fchlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferien-ahoi-norderney.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchdeb\u00fct"}], "ref": "ferien-ahoi-norderney.de", "toknum": 464191180, "Left": [{"class": "", "str": "Miriam Kochs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in dem ein Waldwicht mutig auf einem Herbstblatt quer durch die Welt fliegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesefest.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchdeb\u00fct"}], "ref": "lesefest.at", "toknum": 7175772447, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pr\u00e4chtig illustriert ist dieses gro\u00dfformatige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeichnet und beschreibt die niederl\u00e4ndische Illustratorin Loes Riphagen liebevoll 26 freche Kreaturen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-buch-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchdeb\u00fct"}], "ref": "das-buch-berlin.de", "toknum": 9124690854, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alfonso illustriert Autor Thies Schwarz die \"Arbeitsweise\" seines Helden \u00fcberraschend gro\u00dffl\u00e4chig und detailverliebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mixtvision-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchdeb\u00fct"}], "ref": "mixtvision-verlag.de", "toknum": 14511778239, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem wortlosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Kindern nicht nur die Angst vor alten, kranken Menschen nimmt, sondern auch zum munteren Geschichtenerfinden anregt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sikjm.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchdeb\u00fct"}], "ref": "sikjm.ch", "toknum": 13734264248, "Left": [{"class": "", "str": "Ein freches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerstenberg-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchdeb\u00fct"}], "ref": "gerstenberg-verlag.de", "toknum": 694783584, "Left": [{"class": "", "str": "Dies ist ihr vielversprechendes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die LeserInnen zu ber\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biblio.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchdeb\u00fct"}], "ref": "biblio.at", "toknum": 15628029891, "Left": [{"class": "", "str": "Somit r\u00fcckt der Reportagecharakter dieses Sachbilderbuchs in den Hintergrund und erm\u00f6glicht es den au\u00dfergew\u00f6hnlichen Illustrationen von Vicky White, bei ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber das schwierige Thema der Suche nach dem eigenen Selbst Von Winfried Stanzick Schon ziemlich fr\u00fch beginnen Kinder Fragen nach sich selbst zu stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amazon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchdeb\u00fct"}], "ref": "amazon.de", "toknum": 18425210687, "Left": [{"class": "", "str": "Ein wunderbares"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Die schlaue Mama Sambona\" (Text: Hermann Schulz) erschien auch im Peter Hammer Verlag."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musenblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchdeb\u00fct"}], "ref": "musenblaetter.de", "toknum": 13001530676, "Left": [{"class": "", "str": "Sein pr\u00e4miertes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerstenberg-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchdeb\u00fct"}], "ref": "gerstenberg-verlag.de", "toknum": 4201053605, "Left": [{"class": "", "str": "Schlafzimmertiere ist ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Professor Pfe\u2260ers tierisches Abenteuer\" wurde au\u00dferdem von der Stiftung Buchkunst ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchdeb\u00fct"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 18524006123, "Left": [{"class": "", "str": "Von der Deutschen Akademie f\u00fcr Kinder- und Jugendliteratur erhielt sie 2011 den Nachwuchspreis, ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Die schlaue Mama Sambona\", das bereits w\u00e4hrend seines Studiums erschien, schaffte es sogleich auf die Nominierungsliste des Deutschen Jugendliteraturpreises 2008 und ist mittlerweile in drei weitere Sprachen \u00fcbersetzt worden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuchhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchdeb\u00fct"}], "ref": "kinderbuchhaus.de", "toknum": 3816411466, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; sie erhielt daf\u00fcr den Nachwuchspreis 2011 der Deutschen Akademie f\u00fcr Kinder- und Jugendliteratur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akademie-kjl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchdeb\u00fct"}], "ref": "akademie-kjl.de", "toknum": 3538575041, "Left": [{"class": "", "str": "Professor Pfeffers tierisches Abenteuer entstand als Abschlussarbeit am Savannah College of Art and Design in Atlanta und ist ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " diesem sagenumwobenen Wesen: All die schrecklichen Eigenschaften, die der Zyphius angeblich haben soll, werden in gereimten, im Duktus ein wenig an die beliebte Geschichte vom \"Gr\u00fcffelo\" erinnernden Versen aufgez\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stube.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchdeb\u00fct"}], "ref": "stube.at", "toknum": 12220429356, "Left": [{"class": "", "str": "Der K\u00fcnstler Robert G\u00f6schl widmet sich in seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleeding4metal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchdeb\u00fct"}], "ref": "bleeding4metal.de", "toknum": 12943097466, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Declaration ist ein absolutes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei dessen Entwicklung ihn seine beiden Kinder Joshua und Alena tatkr\u00e4ftig unterst\u00fctzt haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skg-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchdeb\u00fct"}], "ref": "skg-forum.de", "toknum": 13989243845, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wo steckt die kleine Maus\" ist sein"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchdeb\u00fct\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchdeb\u00fct\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"694783584": 0.6416666666666666, "18425210687": 0.6114285714285714, "15628029891": 0.6299999999999999, "4201053605": 0.56375, "9124690854": 0.74375, "3538575041": 0.5083333333333333, "12220429356": 0.5, "3816411466": 0.5311111111111111, "18524006123": 0.5331439393939393, "464191180": 0.7578571428571429, "18286529806": 0.8033333333333332, "13001530676": 0.5971590909090909, "15928517750": 0.7888888888888889, "13734264248": 0.6666666666666665, "12943097466": 0.2276785714285714, "14511778239": 0.70625, "13989243845": 0.18975000000000006, "18425210814": 0.77, "7175772447": 0.7499404761904762}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchdeb\u00fct", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchdeb%C3%BCt%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchdeb\u00fct\"]", "op": "Query", "size": 19}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchdeb%C3%BCt%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 19}], "concsize": 19, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 19}