{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " aufhalten durften."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onetwomax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "onetwomax.de", "toknum": 18299928749, "Left": [{"class": "", "str": "Das Ende vom Lied war dass wir uns nur noch in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Szenen aus l\u00e4ngst vergangen geglaubten Zeiten wollen entdeckt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchecken"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 13064922667, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerichtet, noch bin ich der einzige Kunde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschlandfunk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "deutschlandfunk.de", "toknum": 14709139626, "Left": [{"class": "", "str": "Der Lauf ist streng auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurden dazu viele unterschiedliche Bildb\u00e4nde angeschaut und vorgelesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maehring.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchecke"}], "ref": "maehring.de", "toknum": 9353819096, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der sog. \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird die Freude am Umgang mit Literatur geweckt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neckartailfingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "neckartailfingen.de", "toknum": 13809279112, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtbibliothek-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "stadtbibliothek-paderborn.de", "toknum": 12153883700, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unsere kleinen Besucher finden hier eine Spiel- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht so geeignet ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchinformationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "buchinformationen.de", "toknum": 17026806934, "Left": [{"class": "", "str": "Die Handlung l\u00e4sst sich aus den Bildern alleine nicht erschlie\u00dfen, so dass es f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollte diesen Anspr\u00fcchen gerecht werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindergartenpaedagogik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "kindergartenpaedagogik.de", "toknum": 19186232764, "Left": [{"class": "", "str": "Eine klar abgegrenzte Lese- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit \u00fcber 1.300 Bilderb\u00fcchern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-mergentheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "bad-mergentheim.de", "toknum": 16364348190, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Kleinsten gibt es die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit grossem Sofa zur Begegnung mit dem Medium Buch angeregt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eggenfelden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "eggenfelden.de", "toknum": 8838525923, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kinder werden durch eine gem\u00fctliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Ihr Projekt mit einer Medienkiste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fellbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "fellbach.de", "toknum": 11572883737, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sehr gerne unterst\u00fctzen wir auch Ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["younicef.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "younicef.de", "toknum": 8773768897, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Unterst\u00c31\u20444tzung der Leiterin der Kinderabteilung organisierten sie eine gelungene Infoveranstaltung in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Mazilumhio, der zum 2:0 erh\u00f6ht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fsg-brawie08.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "fsg-brawie08.de", "toknum": 5969404436, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der 15. Minute geht eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Kuscheltieren k\u00f6nnen unsere kleinen Leser Bilderb\u00fccher betrachten oder sich diese in einer angenehmen Atmosph\u00e4re vorlesen lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fellbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "fellbach.de", "toknum": 14325592119, "Left": [{"class": "", "str": "In unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radsport-aktiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "radsport-aktiv.de", "toknum": 14570188160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch Volkach und Obervolkach bin ich im August auch gefahren, ist wirklich eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kintag-st-josef.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "kintag-st-josef.de", "toknum": 9371469086, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt R\u00fcckzugsm\u00f6glichkeiten im Kuschelzelt oder in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Programm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "ahaus.de", "toknum": 3751824496, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00c3end steht die Erkundung der Kinderabteilung, speziell der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingerichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindergarten-bunte-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "kindergarten-bunte-welt.de", "toknum": 18460913147, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dfderdem ist im Bauzimmer eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wird uns immer an den Besuch in der B\u00fccherei erinnern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bludesch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "bludesch.at", "toknum": 3609639865, "Left": [{"class": "", "str": "Die geschenkte Lesemaus bekommt einen Ehrenplatz in unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt auf den Kopf des Brasilianers, der unbedr\u00e4ngt den Ball im Tor versenkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fc-hansa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "fc-hansa.de", "toknum": 16569037727, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindergartenpaedagogik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "kindergartenpaedagogik.de", "toknum": 14208450919, "Left": [{"class": "", "str": "Da ist z.B. die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit kindgerechter M\u00f6blierung und einer umf\u00e4nglichen Sammlung an Bilderb\u00fcchern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zlb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "zlb.de", "toknum": 6480129313, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Blickfang war unbestritten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in der jeden Montag unsere Vorlesepatin Geschichten erz\u00e4hlt und aus Bilderb\u00fcchern vorliest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-velbert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "kirche-velbert.de", "toknum": 6965242730, "Left": [{"class": "", "str": "Hier gibt es auch eine gem\u00fctliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kircheoberesmurrtal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "kircheoberesmurrtal.de", "toknum": 15082172887, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend balancierte jeder auf Wollf\u00e4den entlang zur Sach, Vorlese und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit vielen Gegens\u00e4tzen; Blumen und Palmen, weite Str\u00e4nde und steile Felsen findet man nur hier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dvmedienhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "dvmedienhaus.de", "toknum": 12452915713, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bohem.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "bohem.ch", "toknum": 1048885476, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem l\u00e4dt MISS READ f\u00fcr Kinder alle Kinder herzlich in eine eigens f\u00fcr sie errichtete Lese- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des \"T\u00fcrmchens\" lieber ein K\u00e4fer-Buch an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "marl.de", "toknum": 14382217817, "Left": [{"class": "", "str": "Statt mit seiner Mutter ein Eis zu essen, schaut er sich in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und vieles mehr sorgen daf\u00fcr, dass es Babys, Geschwistern und Eltern nicht langweilig wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "bergheim.de", "toknum": 15772299158, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Spielelandschaft, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingeladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mettmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "mettmann.de", "toknum": 11819532493, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle Kinder und ihre Eltern sind am Mittwoch, den 03. Dezember 2008 um 10.00 Uhr zur feierlichen Einweihung der neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mettmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "mettmann.de", "toknum": 19556405107, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die kleinsten Bibliotheksbenutzer (Kinder ab 3) feierten am Dienstag, 2. Dezember 2008, die Einweihung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bieten ihnen vielf\u00e4ltige Anregungen, und auch das Helfen in der Kinderk\u00fcche erh\u00f6ht ihre Selbstst\u00e4ndigkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "hamburg.de", "toknum": 5703029102, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bauecke, die Puppenecke und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine besondere Auswahl von Gesellschaftsspielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-bielefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "kirche-bielefeld.de", "toknum": 13613262516, "Left": [{"class": "", "str": "In jedem Gruppenraum gibt es ein besonderes Angebot, wie Bauen und Konstruieren, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die 'L\u00fctten'."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecherhallen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "buecherhallen.de", "toknum": 13305680898, "Left": [{"class": "", "str": "Ein M\u00e4dchen w\u00fcnschte, die B\u00fccherhalle solle noch bunter werden; andere h\u00e4tten gerne noch mehr Kuschelecken und eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Vorleseort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["darmstadtnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "darmstadtnews.de", "toknum": 10546998211, "Left": [{"class": "", "str": "Samstags um 11 Uhr treffen sich Kinder ab vier Jahren in der Kinder- und Jugendabteilung der Stadtbibliothek, dann wird die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fanden bei den Jungs und M\u00e4dchen \"Yakari: Neue Geschichten mit dem Indianerjungen\" mit 24 Ausleihungen den gr\u00f6\u00dften Anklang."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "swp.de", "toknum": 10492390266, "Left": [{"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Schm\u00f6kern einladen sollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berta-hummel-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "berta-hummel-schule.de", "toknum": 4269284286, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dem Bereich der Ganztagesbetreuung an der Berta Hummel-Schule stammen die bunten und fr\u00f6hlichen Lesest\u00fchle, die Kinder in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde ein voller Erfolg: Marlon las die Kinderrechte vor und Sebastian erkl\u00c3\u00a4rte sie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["younicef.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "younicef.de", "toknum": 8773769038, "Left": [{"class": "", "str": "Die zweist\u00c31\u20444ndige Infoveranstaltung nach der Vorlesestunde in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oesterreichliest.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "oesterreichliest.at", "toknum": 4362110373, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kinder d\u00fcrfen in der Bibliothek schm\u00f6kern und treffen sich nach Ablauf einer bestimmten Zeit (Abspielen eines Musikst\u00fcckes,...) wieder in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Maltisch...)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiga-st-wendelin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "kiga-st-wendelin.de", "toknum": 3497476208, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unsere sechseckigen Gruppenr\u00e4ume sind je nach den Bed\u00fcrfnissen der Kinder in unterschiedliche Spielecken aufgeteilt und eingerichtet (Bauecke,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingerichtet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholische-kirche-rodenbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "katholische-kirche-rodenbach.de", "toknum": 11506772077, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Interesse unserer Leser entsprechend finden Sie aber auch aktuelle Romane, Biographien, Krimis und Gro\u00dfdruckb\u00fccher bei uns. F\u00fcr die Kleinen haben wir eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammen, um miteinander zu spielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindergartenpaedagogik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "kindergartenpaedagogik.de", "toknum": 12743131460, "Left": [{"class": "", "str": "In der Freispielzeit kommen die Kinder in den verschiedenen Bereichen des Kindergartens wie z.B. in der Bauecke, dem Rollenspielbereich oder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ein B\u00c3\u00a4llebad zur Verf\u00c31\u20444gung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["halvesbostel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "halvesbostel.de", "toknum": 747374872, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In unserem Gruppenraum steht den Kindern eine gro\u00c3e Freifl\u00c3\u00a4che f\u00c31\u20444r selbstbestimmtes Spiel, eine Bauecke, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", etc.), ein Kinder-WC und eine kleine K\u00fcche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landkreis-deggendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "landkreis-deggendorf.de", "toknum": 17921675159, "Left": [{"class": "", "str": "In jedem Gruppenzimmer gibt es verschiedenen Ecken (z.B. Bauecke,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der sch\u00f6nen Gr\u00fcnen Insel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["afan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "afan.de", "toknum": 3836340983, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dienstag, 10.09.2013 Ausflug Ring of Kerry Alpin anmutendes Gebirge, teilweise subtropische Vegetation - erleben Sie heute die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und B\u00e4llchenbad zur Verf\u00fcgung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-kinder-von-st-konrad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "die-kinder-von-st-konrad.de", "toknum": 9336107771, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr diese Bed\u00fcrfnisse stehen ihnen Bau-, Regelspiel-, Rollenspiel-, Bewegungsbaustelle,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", B\u00e4llchenbad, Rutschfahrzeugen und Kriechtunneln sind bei Firmenfeiern bei jungen Eltern mit Kleinkindern sehr beliebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spielevents.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "spielevents.de", "toknum": 12044844244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir denken auch an die kleinsten Kinder: Unser Kuschelbereich mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Esstisch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiga-regenbogen-eberbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "kiga-regenbogen-eberbach.de", "toknum": 6176935840, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wassergruppe ist aufgeteilt in Spielbereiche, z.B. Puppenecke, Bauecke, Mal- und Basteltisch,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Puppenstube), denen die jeweils entsprechenden Materialien zugeordnet sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindergartenpaedagogik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "kindergartenpaedagogik.de", "toknum": 9548860295, "Left": [{"class": "", "str": "Darunter verstand sie die Teilung des Gesamtraumes in mehrere kleinere Spielr\u00e4ume (z.B. Bauplatz, K\u00fcche,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Puppentheater und vieles mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spektrum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "spektrum.at", "toknum": 12231331420, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr sie gibt es bunte Malstra\u00dfen, T\u00fcrme und H\u00e4user aus Baukl\u00f6tzen, Bobby Car und andere interessante Fortbewegungsmittel, Kreisel, Schaukel, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst\u00e4ndig B\u00fccher anschauen k\u00f6nnen, entwickeln sie oft schon \"Lesefreude\" - die fr\u00fche literarische Sozialisation bedingt weitgehend, ob Literatur zu einem Wegbegleiter durchs Leben wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindergartenpaedagogik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "kindergartenpaedagogik.de", "toknum": 11288895322, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn sich Kinder in einer attraktiv gestalteten, ruhigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum gem\u00fctlichen Vorleseort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["darmstadtnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "darmstadtnews.de", "toknum": 2929128635, "Left": [{"class": "", "str": "Jeden Samstag um 11 Uhr treffen sich Kinder ab vier Jahren in der Kinder- und Jugendabteilung der Stadtbibliothek im Justus-Liebig-Haus, Gro\u00dfe Bachgasse 2. F\u00fcr eine Stunde wird die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit einem vom Kind selbst ausgesuchten Bilderbuch besch\u00e4ftigt, so erf\u00e4hrt sie dabei viel \u00fcber die Gedanken und die Eigenart dieses Kindes - eine M\u00f6glichkeit, die noch viel zu selten gen\u00fctzt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindergartenpaedagogik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchecke"}], "ref": "kindergartenpaedagogik.de", "toknum": 19509413459, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn sich eine Erzieherin mit einem Kind in der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darfst du dann aber auch den \"Tiefseedoktor Theodor\" nicht vergessen, der kam am 2. Abend super an, den hat die Julia vorgestellt...sie hat da glaub ich auch ne Empfehlung auf der Homepage geschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18106190714, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim St\u00f6bern in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Bauteppich, eine Essecke, eine Kreativecke, Platz f\u00fcr didaktische Spiele, Konstruktionsmaterial und eine H\u00e4ngematte bzw. ein H\u00e4ngestuhl zur Verf\u00fcgung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-peterpaul.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "st-peterpaul.de", "toknum": 18033723952, "Left": [{"class": "", "str": "Den Kindern steht ein Spielhaus auf zwei Ebenen, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gest\u00f6bert und dabei ist mir folgendes Buch in die H\u00e4nde gefallen: 5 auf dem Flohmarkt von Jutta Langreuter und Vera Sobat Weitere Hinweise auf Onlinerezensionen und Buchinhalt findet ihr wie immer beim Buchtipp des Monats ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "fantasten.de", "toknum": 14477091234, "Left": [{"class": "", "str": "Diesmal habe ich ein wenig in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Essplatz, Maltisch, Basteltisch u.\u00e4. Die Bereiche wurden durch Schr\u00e4nke voneinander abgetrennt; es entstanden so kleine rechteckige R\u00e4ume in gro\u00dfen rechteckigen R\u00e4umen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindergartenpaedagogik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "kindergartenpaedagogik.de", "toknum": 14208459422, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Raumteilverfahren nach dem Konzept der \u00d6sterreicherin Mater Sch\u00f6rl brachte Mitte des 20. Jahrhunderts eine nach Spielbereichen aufgegliederte Raumgestaltung und f\u00fchrte zu einer gewissen Einheitlichkeit in den deutschen Kinderg\u00e4rten: Bauplatz, Puppenecke,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Sachbilderb\u00fccher f\u00fcr Vorschulkinder, Kindergeschichten und Kindersachb\u00fccher, Spiele, Videos und DVDs, Musik und H\u00f6rspiele auf CDs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blaubeuren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "blaubeuren.de", "toknum": 13557374097, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Galerie finden Sie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Bauecke und den Verkleidungsbereich zu nutzen, oder am Tisch Puzzle oder Gemeinschaftsspiele zu spielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vg-altenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "vg-altenkirchen.de", "toknum": 8780330806, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den drei Gruppenr\u00e4umen der \"Igel\", der \"Schmetterlinge\" und der \"Marienk\u00e4fer\" haben die Kinder die M\u00f6glichkeit den Maltisch, den Snoezelbereich, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Mal- und Bastelbereich, sowie gen\u00fcgend Raum f\u00fcr das Freispiel und nat\u00fcrlich mit ausgew\u00e4hlten Spielmaterialien f\u00fcr die Kinder ausgestattet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulelacknergasse.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "schulelacknergasse.at", "toknum": 6292811355, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gruppen sind mit den jeweiligen Spielbereichen wie Puppenecke, Bauecke, Kuschelecke,"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "karlsruhe.de", "toknum": 3651468276, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "NEU: Vorleserunde f\u00fcr unsere J\u00fcngsten ab 3 Jahren immer freitags um 15 Uhr in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfertschwenden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "wolfertschwenden.de", "toknum": 9334934365, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser/e Lesepatin/e liest an einem Vormittag w\u00e4hrend dem Freispiel f\u00fcr 1 2 Stunden in unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertraut zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biblio-heimsheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "biblio-heimsheim.de", "toknum": 19560150068, "Left": [{"class": "", "str": "\" Ein Besuch in der StadtB\u00dcCHEREI, um die Kinder mit dem \"LeseOhr\" \u2013 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - der 'Ring of Kerry'"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aktiv-erlebnisreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "aktiv-erlebnisreisen.de", "toknum": 4317405504, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "6. Tag - Irlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine Leselokomotive oder Veranstaltungen wie literarische Krabbelgruppen, Vorlesestunden etc. sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bz-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecken"}], "ref": "bz-niedersachsen.de", "toknum": 14124586878, "Left": [{"class": "", "str": "Das k\u00f6nnen kuschelig eingerichtete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Kleinkinder"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mettmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "mettmann.de", "toknum": 1907282203, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einweihung der neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cjd-jugenddorf-nienburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "cjd-jugenddorf-nienburg.de", "toknum": 13756829938, "Left": [{"class": "", "str": "So gibt es eine Rollen- und Puppenspielecke, eine Bauecke, Spieltische und eine Kuschel- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00f6bern. ;)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18106190650, "Left": [{"class": "", "str": "Sollte ich als besonderen Buchtipp hier irgendwo anpinnen. ;D Ich glaube, beim n\u00e4chsten B\u00fcchereinkaufsbummel muss ich mal unauff\u00e4llig in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und einen postergeschm\u00fcckten Raum f\u00fcr Jugendliche ab 13. Im Fremdsprachenregal stehen \u00fcber 1.300 Kinder- und Jugendb\u00fccher sowie Comics in 15 Sprachen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 7963572336, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Baukl\u00f6tze, B\u00fccher..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokalkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "lokalkompass.de", "toknum": 12950865740, "Left": [{"class": "", "str": "Bobby-Cars, Schaukelpferde, Puppenwagen, Spielhaus, Rennstrecke,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und Materialien zum kreativen Gestalten ausgestattet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nifbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "nifbe.de", "toknum": 3962301057, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Vorbild des-Fr\u00f6bel-Hauses wurden in den 1920er Jahren die Gruppenr\u00e4ume mit Freifl\u00e4chen und Funktionsecken (Puppen-, Bau-,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie mit ihren eigenen Worten eine magische M\u00e4rchenwelt entsteht. ...mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aachenerkinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "aachenerkinder.de", "toknum": 1278971039, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "19.06.2013, Aachen: In der Stadtbibliothek Aachen k\u00f6nnen Kinder ab 4 Jahren mit Maria Riga M\u00e4rchen erfinden und erleben in der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-reichertsheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "gemeinde-reichertsheim.de", "toknum": 19390155915, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kuschelbereich und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mit Hilfe der Aktion \"RWE - aktiv vor Ort\" und Unterst\u00fctzung weiterer Akteure wurde der Bereich \"Kindergarten- und Vorschulkinder\" modernisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mettmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "mettmann.de", "toknum": 17963310868, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "29.10.2008 um 15:00 Uhr: M\u00e4rchen- & Bilderwelten: Einweihung der neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fotob\u00e4nde und reich bebildete Tierlexika ausliegen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindergartenpaedagogik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "kindergartenpaedagogik.de", "toknum": 17535322052, "Left": [{"class": "", "str": "Oft befassen sie sich auch in der Freispielzeit mit dem Projektthema, insbesondere wenn die Erzieher/innen entsprechende Materialien zur Verf\u00fcgung stellen (wenn z.B. bei einem Projekt \"Tiere\" sich in der Rollenspielecke Tierkost\u00fcme befinden, in der Bauecke Tierfiguren vorhanden sind und in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine Holzwerkstatt, einen Kreativ-Baubereich, eine Experimentier-/Forscherstube, einen Musikbereich und einen Klang-, F\u00fchl-, Tastbereich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["website-start.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchecke"}], "ref": "website-start.de", "toknum": 13680024351, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt in unserer Einrichtung eine Lese-/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und freut sich \u00fcber Jussikes sieben Freunde, 1969 in einem Tallinner Verlag erschienen, in dem sich am Ende der Satz findet: Das Sonntagsm\u00e4dchen lobte alle f\u00fcr ihre gute Arbeit und meinte, das Sonntagsland sei nur f\u00fcr diejenigen, die flei\u00dfig gewesen sind, ein angenehmer Aufenthalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "literaturport.de", "toknum": 11686486041, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberzeugt, dass ihre Eltern ihr mal wieder Quatsch erz\u00e4hlen, wechselt sie bald in die"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bkb-duesseldorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "bkb-duesseldorf.de", "toknum": 11551654373, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die sch\u00f6ne"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindergarten-roethlein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "kindergarten-roethlein.de", "toknum": 10281502173, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kinder- und Jugendbibliothek, Couvenstr. 15. Ab 16.45 Uhr freut sie sich auf alle Kinder ab 4 Jahre, die mit ihr zusammen M\u00e4rchen rund um Zauberw\u00f6rter in B\u00fcchern erfinden m\u00f6chten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aachenerkinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "aachenerkinder.de", "toknum": 4243650050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die M\u00e4rchenerz\u00e4hlerin Maria Riga beginnt wieder eine neue Themenm\u00e4rchenreihe in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bibliothek"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ottobrunn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "ottobrunn.de", "toknum": 1260179867, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was: \"Wir lesen vor\" kostenlose Vorlesestunde f\u00fcr Kinder ab 4 Jahren Wann: Donnerstag, 20. und 27. Juni, jeweils um 16.00 Uhr Wo:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder bei sch\u00f6nem Wetter im Lesegarten Geschichten vorlesen zu lassen. ...mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aachenerkinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "aachenerkinder.de", "toknum": 1002418885, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "! 23.10.2013, Aachen: Die M\u00e4rchenerz\u00e4hlerin Maria l\u00e4dt alle Kinder ab 4 Jahre jeden Mittwoch ab 16.20 Uhr in die Kinder- und Jugendbibliothek der Stadtbibliothek Aachen ein, sich in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kinder- und Jugendbibliothek Samstag, 10.00-14.00 Uhr Vorlesestunde mit Margrit oder Ursula. ...mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aachenerkinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchecke"}], "ref": "aachenerkinder.de", "toknum": 792801111, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "! 20.04.2013, Aachen: Vorlesestunden f\u00fcr Kinder ab 4 Jahren in der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchecke\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchecke\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14570188160": 0.7640625, "12452915713": 0.725, "13305680898": 0.6332692307692307, "15772299158": 0.7045454545454546, "9336107771": 0.5552272727272727, "13809279112": 0.8208333333333334, "19390155915": 0.0, "1278971039": 0.009166666666666667, "4243650050": 0.0, "14208459422": 0.5, "13557374097": 0.5, "5969404436": 0.7647058823529411, "17026806934": 0.8006818181818182, "17921675159": 0.5666666666666667, "747374872": 0.5675, "11572883737": 0.7785714285714285, "10281502173": 0.0, "1907282203": 0.17708333333333331, "9371469086": 0.7625, "16569037727": 0.7470588235294118, "6176935840": 0.5490909090909091, "6480129313": 0.7333333333333333, "14477091234": 0.5, "11686486041": 0.0, "4362110373": 0.601111111111111, "13680024351": 0.0, "3497476208": 0.5855, "14709139626": 0.828125, "13064922667": 0.8333333333333335, "7963572336": 0.0830555555555555, "18299928749": 0.8515625, "9334934365": 0.25261363636363626, "18033723952": 0.5, "792801111": 0.0, "12153883700": 0.8181818181818182, "16364348190": 0.7916666666666667, "8780330806": 0.5, "14325592119": 0.7646428571428572, "3609639865": 0.7499404761904762, "18106190650": 0.1028571428571428, "2929128635": 0.5055357142857143, "19186232764": 0.7961538461538461, "4269284286": 0.6211538461538462, "19560150068": 0.2331818181818181, "4317405504": 0.22916666666666669, "8773768897": 0.7676470588235295, "10546998211": 0.6292307692307691, "12743131460": 0.5685887096774193, "1002418885": 0.0, "12950865740": 0.06249999999999998, "11819532493": 0.6533333333333331, "8773769038": 0.6178571428571429, "13613262516": 0.6404347826086956, "12044844244": 0.5545258620689655, "15082172887": 0.725, "9353819096": 0.825, "14382217817": 0.7099999999999999, "11288895322": 0.5071153846153846, "6292811355": 0.5, "12231331420": 0.5084375, "18106190714": 0.5, "1260179867": 0.0, "8838525923": 0.7833333333333334, "1048885476": 0.7239285714285715, "11551654373": 0.0, "14208450919": 0.7410714285714286, "13756829938": 0.15, "6965242730": 0.7307142857142859, "11506772077": 0.5696428571428571, "5703029102": 0.65, "3751824496": 0.7553571428571427, "19509413459": 0.5, "19556405107": 0.6504166666666668, "9548860295": 0.5195967741935484, "17535322052": 0.0, "3836340983": 0.56, "3962301057": 0.00979838709677417, "17963310868": 0.0, "10492390266": 0.626, "18460913147": 0.75, "3651468276": 0.2867647058823529, "14124586878": 0.1944444444444445}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchecke", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchecke%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchecke\"]", "op": "Query", "size": 82}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchecke%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 82}], "concsize": 82, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 82}