{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und Sarah L\u00fcssi erl\u00e4utert, wie Ad(h)s in der Kinder- und Jugendliteratur behandelt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulblatt-sh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Thema"}], "ref": "schulblatt-sh.ch", "toknum": 9546594176, "Left": [{"class": "", "str": "Den zweiten Tag beginnt Denise von Stockar mit einem Referat \u00fcber Identit\u00e4tssuche als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Unschuldigen gegen den grossen, b\u00f6sen Wolf zu untermauern, beginnt K\u00fchner ihren Beitrag sogar als M\u00e4rchen: \"Es war im Juli 2009, als der Fussballer Mahmoud al-Sarsak vom Gazastreifen in die Westbank reisen wollte, um in Nablus zur pal\u00e4stinensischen Nationalmannschaft zu stossen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["audiatur-online.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Thema"}], "ref": "audiatur-online.ch", "toknum": 8619101843, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an: Streit unter Geschwistern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["librikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Thema"}], "ref": "librikon.de", "toknum": 16985801770, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(librikon) Dieses Buch packt mit dem aussagereichen Titel \"Ich kauf mir einen Bruder\" ein beliebtes"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuch-Thema\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuch-Thema\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"9546594176": 0.5191911764705882, "16985801770": 0.12384615384615376, "8619101843": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuch-Thema", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuch-Thema%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuch-Thema\"]", "op": "Query", "size": 3}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuch-Thema%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 3}], "concsize": 3, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 3}