{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " auf hohem Niveau!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesestarkdresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "lesestarkdresden.de", "toknum": 950709228, "Left": [{"class": "", "str": "Das nenne ich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eignet sich sicher am besten f\u00c31\u20444r Ausstellungs-Konzepte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchkunst"}], "ref": "buchmarkt.de", "toknum": 9726250496, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Au\u00dfergew\u00f6hnlichsten, was es derzeit auf diesem Bereich zu sehen gibt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moritzverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "moritzverlag.de", "toknum": 534567454, "Left": [{"class": "", "str": "So geh\u00f6rt seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus \u00d6sterreich einen zentralen Schwerpunkt dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["troisdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "troisdorf.de", "toknum": 7065482912, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da die Anf\u00e4nge dieser Sammlung in Wien entstanden stellt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und stellen wichtige Illustrationen vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theatergemeinde-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "theatergemeinde-bonn.de", "toknum": 1479357107, "Left": [{"class": "", "str": "Rund acht bis zehn Ausstellungen j\u00e4hrlich behandeln Themen und Tendenzen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Kinder und Erwachsene gleicherma\u00dfen begeistern!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immagine-kunden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "immagine-kunden.de", "toknum": 2552402287, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir haben eine internationale Auswahl an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["langewiesche-brandt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "langewiesche-brandt.de", "toknum": 17641562599, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00f6gners 24 Bilder dazu sind sein letztes gro\u00dfes Werk auf dem Gebiete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Jugendbuchillustration."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotoantwort.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "fotoantwort.de", "toknum": 18831893755, "Left": [{"class": "", "str": "Sitz des Museums f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["librikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "librikon.de", "toknum": 15278560291, "Left": [{"class": "", "str": "Ein harmonisches Zusammenspiel, das Stereotypen ausschlie\u00dft, und ein lebendiger Beitrag zur europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keinebaerchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "keinebaerchen.de", "toknum": 14531204888, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt sogar ein Eric Carle Museum f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begonnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoppsala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "hoppsala.de", "toknum": 9298627679, "Left": [{"class": "", "str": "Erst im Alter von 50 Jahren hat Leo Lionni mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chen Jianghongs dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hameln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "hameln.de", "toknum": 12165940765, "Left": [{"class": "", "str": "Es stellt einen H\u00f6hepunkt der in Deutschland bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["campus-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "campus-web.de", "toknum": 19523697734, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den wechselnden Ausstellungen aus der eigenen Illustrationssammlung bietet das Museum j\u00e4hrlich acht bis zehn Wechselausstellungen zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwickelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["troisdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "troisdorf.de", "toknum": 7065482949, "Left": [{"class": "", "str": "Englische Kinderb\u00fccher aus dem sp\u00e4ten 19. Jahrhundert zeigen aus welchen Quellen der modernen Buchkunst sich die europ\u00e4ische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturhaus-graz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "literaturhaus-graz.at", "toknum": 4695934333, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der Ausstellungsgestaltung wird versucht, dem erwachsenen Besucher einen Einblick in die zeitgen\u00f6ssische, avancierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4rmstens empfohlen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienprofile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "medienprofile.de", "toknum": 18378378806, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Buch sei allen erwachsenen Liebhabern und Sammlern au\u00dfergew\u00f6hnlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturkenner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "kulturkenner.de", "toknum": 18844549278, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Wechselausstellungen widmen sich einzelnen Illustratoren und Tendenzen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchstabenwurm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "buchstabenwurm.de", "toknum": 5829533551, "Left": [{"class": "", "str": "Von Fritz Baumgarten illustriert, ist dieses B\u00fcchlein ein Klassiker der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gunzenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "gunzenhausen.de", "toknum": 15789397218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "GUNZENHAUSEN \u2013 Die Stadt- und Schulb\u00fccherei pr\u00e4sentiert sich allj\u00e4hrlich einmal als Drehscheibe f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chen Jianghongs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["betrifftkinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "betrifftkinder.de", "toknum": 2170372696, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch die Augen des K\u00fcnstlers Ann\u00e4herungen an die zeitgen\u00f6ssische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist weltweit anerkannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bonafamilie.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "bonafamilie.at", "toknum": 13162534252, "Left": [{"class": "", "str": "Eric Carles"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Wie viele Kinder hatte ich Schwierigkeiten mit dem Lesen\", erkl\u00e4rt er."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moritzverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "moritzverlag.de", "toknum": 642227163, "Left": [{"class": "", "str": "Aber nicht nur dies f\u00fchrte ihn zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildungswerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "bildungswerk.at", "toknum": 11462109210, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pappbilderb\u00fccher und Pop-Up-Bilderb\u00fccher, Bilderbuchklassiker und moderne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienprofile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "medienprofile.de", "toknum": 10499127065, "Left": [{"class": "", "str": "Wie kann er das verschreckte V\u00f6gelchen rauslocken? - Allein die Mimik des kleinen V\u00f6gelchens ist herzerw\u00e4rmend und geniale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Amherst in Massachusetts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bvoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "bvoe.at", "toknum": 11697485462, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Bilderb\u00fccher zeichnen sich durch bunte, gro\u00dffl\u00e4chige Bilder aus. 2002 er\u00f6ffnete er ein Museum f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den Niederlanden mit Joke van Leeuwen und Wouter van Reek\" vom 9. November bis 3. Dezember."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchkunst"}], "ref": "lesen-in-deutschland.de", "toknum": 10147236972, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " treu geblieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecherwurm-edingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "buecherwurm-edingen.de", "toknum": 845969557, "Left": [{"class": "", "str": "Dem eigenen Schaffen freien Raum lassen ohne einengende Regeln - diesem Grundsatz ist Eric Carle selbst \u00fcber Jahrzehnte hinweg in seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vermittelt, berichtete der Autor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gunzenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "gunzenhausen.de", "toknum": 15789397403, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr das Goethe-Institut habe er viele Auslandsreisen unternommen und in afrikanischen und s\u00fcdamerikanischen L\u00e4ndern jungen Kunstbegeisterten seine Konzepte zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antiquare.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "antiquare.de", "toknum": 8602125938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was in den bisher zwei Antiquariatskatalogen angeboten ist, stellt sich wahrhaft als ein ungemein farbiger, vielseitiger, schwer fassbarer Rundgang durch die zeitgen\u00f6ssische internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jeffers' besteht allerdings darin, wie er solch einfachen Figuren mit wenigen Strichen eine ganze Bandbreite von Emotionen ins Gesicht zaubert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienprofile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "medienprofile.de", "toknum": 3839905641, "Left": [{"class": "", "str": "Die eigentliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindererlebnis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "kindererlebnis.de", "toknum": 9046041648, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt bewegliche Bilder, die mittels einer Kurbel in Bewegung gesetzt werden k\u00f6nnen und den Kindern so einen realistischen Einblick in die Anf\u00e4nge der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Jugendbuchillustration."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-sieg-freizeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "rhein-sieg-freizeit.de", "toknum": 14494158141, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste schriftliche Nachweis stammt aus dem Jahr 1474. Seit 1982 beherbergt die Burg Wissem das in Europa einzige Museum f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Allgemeinen und der Realisierung eines bisher unver\u00f6ffentlichten Bilderbuchprojektes im Besonderen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["troisdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "troisdorf.de", "toknum": 1238102901, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Troisdorfer Bilderbuchstipendium dient der F\u00f6rderung der Illustrations- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-pyrmont.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "museum-pyrmont.de", "toknum": 6704928373, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besonders mit seinen humoristisch geschilderten Tiergeschichten, in denen vermenschlichte Tiere handeln, avancierte er zu einem der beliebtesten Bilderbuchillustratoren der Gr\u00fcnderzeit und zu einem Klassiker der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit 1900. Pr\u00e4senzbibliothek mit rund 6.000 Bilderb\u00fcchern und historische Buchsammlungen mit etwa 10.000 B\u00e4nden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "schulweb.de", "toknum": 1321606475, "Left": [{"class": "", "str": "Eine umfassende Sammlung von Originalillustrationen dokumentiert die Entwicklung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gut-conow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "gut-conow.de", "toknum": 13718116579, "Left": [{"class": "", "str": "Erlbruchs wohl popul\u00e4rstes Bilderbuch \"Vom kleinen Maulwurf, der wissen wollte, wer ihm auf dem Kopf gemacht hat\" geh\u00f6rt heute zu den modernen Kinderbuchklassikern der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ber\u00fchrung kam."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerstenberg-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "gerstenberg-verlag.de", "toknum": 516724008, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Video erz\u00e4hlt er von seinem Werdegang wie er als Kind in Deutschland zur Schule ging, sp\u00e4ter nach Amerika \u00fcbersiedelte und dort mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (FAZ) nicht nur vielen Kindern, sondern auch Erwachsenen ans Herz gewachsen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebook.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "ebook.de", "toknum": 7356653349, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So endet das letzte Buch einer Reihe, die mittlerweile als \"gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 geheimnisvoll, skurril, spannend und nat\u00fcrlich feierlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanser-literaturverlage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "hanser-literaturverlage.de", "toknum": 18488569221, "Left": [{"class": "", "str": "Die Art und Weise, wie Ole K\u00f6nnecke seinen Anton mit schnellen Federstrichen auf Verfolgungsjagd schickt, ist gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschaffen, bei Wort und Bild eine selten erlebte Verbindung eingehen und zu einem Gesamtkunstwerk verschmelzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liesdoch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "liesdoch.de", "toknum": 18026114506, "Left": [{"class": "", "str": "Der eine mit seinen Zeichnungen und der andere mit seinen unverwechselbaren Texten haben ein kleines Meisterwerk der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des ausgehenden Historismus, der verschiedenen Richtungen der Stilkunst um 1900, des art d\u00e9co, des Expressionismus, der Neuen Sachlichkeit und des Futurismus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["troisdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "troisdorf.de", "toknum": 7065482875, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zentrum steht die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die gewi\u00df auch f\u00fcr ein ernsthafteres Fachgespr\u00e4ch offen gewesen w\u00e4ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fitz-stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "fitz-stuttgart.de", "toknum": 6867755800, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei sa\u00dfen Jutta Bauer, Wolf Erlbruch und Friedrich Karl Waechter auf dem Podium: herausragende Vertreter der gegenw\u00e4rtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Jahrhundertwende auseinandersetzt, eher eine Ausnahme dar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "inst.at", "toknum": 9701129557, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seiberts oder Monscheins Interesse f\u00fcr die literaturgeschichtlichen Aspekte stellt neben dem von Wissenschaftlern wie z.B. Friedrich Heller, der sich vor allem mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Zeitschriften, Bilderb\u00fccher, Sekund\u00e4rliteratur und weiterf\u00fchrende Literatur."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindergartenpaedagogik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "kindergartenpaedagogik.de", "toknum": 7047066707, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und auch der Anhang liefert noch eine F\u00fclle von Informationen: Web-Adressen zu Bilderbuch und Lesef\u00f6rderung,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wunderbar aufgeschlossenen Schweizer Bajazzo-Verlag erschienen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saarbruecker-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "saarbruecker-zeitung.de", "toknum": 10672876244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese universelle Tatsache hat die geborene Freiburgerin, langj\u00e4hrige Saarbr\u00fcckerin und Jetzt-Berlinerin Barbara Steinitz in ein hinrei\u00dfendes Bilderbuch gepackt: \"Schnurzpiepegal\" ist im renommierten, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Nikolaus Heidelbach (06.11.11 \u2013 30.11.11)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akademie-kjl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "akademie-kjl.de", "toknum": 6214672745, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen der 37. Oldenburger Kinder- und Jugendbuchmesse und \u00fcber deren Dauer hinaus lief Wirklich fantastisch \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren anfangs beispielsweise Wolf Erlbruch , Quint Buchholz oder Nikolaus Heidelbach . Heute gibt es auch einige andere Illustratoren, die kunstvolle Illustrationen f\u00fcr Kinder und Jugendliche machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rossipotti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "rossipotti.de", "toknum": 14262800593, "Left": [{"class": "", "str": "Bekannte Illustratoren dieser neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Die kleine Raupe Nimmersatt ) hat wieder ein farbenpr\u00e4chtiges Bilderbuch geschaffen, in dem jede Seite auf geheimnisvolle Weise von innen zu leuchten scheint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinder-weihnachten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "kinder-weihnachten.de", "toknum": 6476399104, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eric Carle, der gro\u00dfe, vielfach preisgekr\u00f6nte \"Altmeister\" der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \u2013 keine sinnlichere, verr\u00fccktere, verspieltere Form der Pr\u00e4sentation gefunden wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seitenspinnerinnen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchkunst"}], "ref": "seitenspinnerinnen.de", "toknum": 8522557856, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich k\u00f6nnte jetzt eine Litanei von wegen E- und U-Kultur in Deutschland herunterleiern, aber ich halte es kurz: Ich verstehe einfach nicht, wieso \u2013 gerade bei dem Thema \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanser-literaturverlage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "hanser-literaturverlage.de", "toknum": 8102486979, "Left": [{"class": "", "str": "Grosse"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " belegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["troisdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "troisdorf.de", "toknum": 7065482989, "Left": [{"class": "", "str": "Eine besondere Rarit\u00e4t sind die Bilderb\u00fccher aus den Niederlanden, die die besondere Situation dieses Landes zwischen den k\u00fcnstlerischen Entwicklungen in England, Frankreich und Deutschland zu Beginn des 20. Jahrhunderts dokumentieren und die die Eigenst\u00e4ndigkeit niederl\u00e4ndischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Nikolaus Heidelbach und Jens Thiele sowie die wegweisenden jungen Illustratorinnen Nadia Budde, Anke Kuhl, Philip Waechter, Linda de Haan und Stern Nijland."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webmuseen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "webmuseen.de", "toknum": 1884850367, "Left": [{"class": "", "str": "Die sch\u00f6nsten Bl\u00e4tter zu ihren erfolgreichsten B\u00fcchern zeigen Urgesteine der europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" neu aufgelegt, erz\u00e4hlt die Autorin Sophie Reinheimer in kindgerechten Reimen, wie es im Himmel der Tiere so zugeht: Davon wie Schnecken und Fr\u00f6sche, Grillen und K\u00e4fer, Fische und V\u00f6gel nach ihrem Tod von flei\u00dfigen Helfern in den Himmel gekarrt und dort liebevoll gesund gepflegt werden, um danach das im Jenseits so richtig genie\u00dfen zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lelebu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "lelebu.de", "toknum": 16810016160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jahrzehntelang vergriffen und jetzt in der umsatzstarken Reihe \"Klassiker der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Troisdorf) und ihre Teilnahme an internationalen Gruppenausstellungen (u.a. in Bologna und Bratislava) hat sie sich als Bilderbuchk\u00fcnstlerin einen Namen gemacht. 1984 wurde Ursula Kirchberg mit dem \"Kinderliteraturpreis der Ausl\u00e4nderbeauftragten der Stadt Berlin\" ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unidb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "unidb.de", "toknum": 15345285907, "Left": [{"class": "", "str": "Durch ihr vielf\u00e4ltiges Werk, zahlreiche Lesungen, Veranstaltungen rund ums Bilderbuch, Einzelausstellungen in Deutschland (u.a. eine Retrospektive im Museum f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vermag Erwachsene wie Kinder gleicherma\u00dfen zu fesseln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echo-rosenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "echo-rosenheim.de", "toknum": 9425315051, "Left": [{"class": "", "str": "Ob Illustrationen zu Goethes \"Erlk\u00f6nig\" von Jens Thiele, der auch \"Jo im roten Kleid\" bebilderte, zu Shaun Tans B\u00fcchern \"Die Fundsache\" und \"The Rabbits\", Philip Waechters \"Josef Schaf will auch einen Menschen\" (Text: Kirsten Boie ) und vielen andere Exponaten, diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" urteilte dabei die FAZ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10197769785, "Left": [{"class": "", "str": "\"...das ist gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besitzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethezeitportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "goethezeitportal.de", "toknum": 18160355458, "Left": [{"class": "", "str": "\"Diese M\u00e4rchenb\u00fccher geh\u00f6ren z. Besten, was wir an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelobt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pisakids.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "pisakids.de", "toknum": 13512073004, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Maurice Sendacs Buch \"Wo die wilden Kerle wohnen\" heraus kam, war dieses schnell als Meilenstein in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von John Kilaka und Tobias Krejtschi ist in der Bilderbuchkunst-Ausstellung in der BBK-Galerie, Peterstra\u00dfe 1 zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "lesen-in-deutschland.de", "toknum": 5859099951, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\";...."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "kinderbuch-couch.de", "toknum": 10346190064, "Left": [{"class": "", "str": "Im Lappan-Verlag erscheint das Weihnachtsm\u00e4rchen nun, angepasst an die aktuelle Rechtschreibung, in der Reihe \";Klassiker der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Spiel als auch politisch-lebensweltliche Themen wie deutsche und europ\u00e4ische Einigung, Naturverst\u00e4ndnis und Geschichtsbewusstsein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paedagogik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "paedagogik.de", "toknum": 15659698285, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei kommen sowohl \u00e4sthetische Kategorien wie Identifikation, komische Phantastik und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie z.B. die sehr erfolgreiche Hausbuch-Reihe mit den sch\u00f6nsten M\u00e4rchen von Grimm, Andersenund Hauff."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lg-buch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "lg-buch.de", "toknum": 17757148023, "Left": [{"class": "", "str": "Neben witzigen Einzeltiteln sind es vor allem die Klassiker der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Amherst/Massachusetts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "derclub.de", "toknum": 628946890, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 2001 wurde er mit dem Verdienstkreuz der Bundesrepublik Deutschland f\u00fcr sein k\u00fcnstlerisches Schaffen und die Vermittlung zwischen den Kulturen ausgezeichnet. 2002 er\u00f6ffnete er ein Museum f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kidslife-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "kidslife-online.de", "toknum": 17319969086, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Schul- und Studienzeit verbrachte er in Stuttgart und kehrte 1952 in die USA zur\u00fcck. 2002 er\u00f6ffnete er das Eric Carle Museum in Amherst/Massachusetts, wo er internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Isabelle Chatellard, Elzbieta, Natali Fortier und Sara \" vom 11. November bis 4. Dezember 2007 in den R\u00e4umen des BBK Oldenburg und der Artothek."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chgude.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchkunst"}], "ref": "chgude.de", "toknum": 3364140386, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (montags) und \"Das Bilderbuch- Geschichte und Gegenwart\" (donnerstags) von Frau Dr. Linsmann-Dege entfallen wegen Krankheit bis auf weiteres."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchkunst"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 18460315906, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[27.11.2012] Die Seminare \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und bebilderte Buchkunst von so gefeierten K\u00fcnstlern wie dem Australier Shaun Tan, Oscarpreistr\u00e4ger f\u00fcr den besten amerikanischen Kurzfilm 2011 \"The lost Thing\", sowie seinen bekannten \"Graphik Novels\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echo-rosenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "echo-rosenheim.de", "toknum": 9425314842, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Illustrationen f\u00fcr Bilderb\u00fccher sind Kunst\", sagte Monika Hauser, Leiterin der St\u00e4dtischen Galerie Rosenheim bez\u00fcglich der dort aktuell er\u00f6ffneten Ausstellung \"Max, Moritz und Co.\" Nach \"Findus, Rotk\u00e4ppchen & Co.\" 2003, \"45 Jahre Janosch\" 2005 und \"Pippi Langstrumpf und Co.\" 2007 zeigt die st\u00e4dtische Galerie in Rosenheim nun"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", The Eric Carle Museum of Picture Book Art in Amherst / Massachusetts."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerstenberg-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "gerstenberg-verlag.de", "toknum": 688901835, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1968 ver\u00f6ffentlicht er Kinderb\u00fccher, die in 47 Sprachen \u00fcbersetzt sind und mit vielen Preisen ausgezeichnet wurden. 2002 er\u00f6ffnete er sein gro\u00dfes Museum f\u00fcr internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-verkaufer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "top-verkaufer.de", "toknum": 13328655059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Mit Gott unterwegs\" Die Z\u00fcrcher Bibel f\u00fcr Kinder Nach zehnj\u00e4hriger Entstehungszeit wurde k\u00fcrzlich ein reich illustriertes Buch aus der Taufe gehoben, dessen Originalbilder gegenw\u00e4rtig im Schweizerischen Jugendbuch-Institut in Z\u00fcrich ausgestellt sind eine eindr\u00fcckliche Schau moderner"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["achterbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "achterbahn.de", "toknum": 12587939182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Klassiker der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chen Jianghongs"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["betrifftkinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkunst"}], "ref": "betrifftkinder.de", "toknum": 11944964204, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchkunst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchkunst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"9726250496": 0.8477272727272728, "6476399104": 0.5044871794871795, "18160355458": 0.2749999999999999, "17757148023": 0.06827586206896549, "18488569221": 0.5625, "950709228": 0.85, "18460315906": 0.0023684210526315735, "15659698285": 0.07392857142857139, "10147236972": 0.66875, "15345285907": 0.5, "845969557": 0.6485, "11697485462": 0.6847826086956522, "12587939182": 0.0, "14531204888": 0.78, "10499127065": 0.686607142857143, "11462109210": 0.6944444444444444, "5829533551": 0.7538461538461538, "12165940765": 0.7749999999999999, "18844549278": 0.7545454545454545, "16810016160": 0.5, "7065482912": 0.8069444444444446, "15278560291": 0.78125, "7356653349": 0.5762096774193547, "516724008": 0.5947177419354838, "13512073004": 0.17250000000000004, "1884850367": 0.5, "5859099951": 0.16964285714285718, "9046041648": 0.6392857142857142, "11944964204": 0.0, "9425314842": 0.0, "1479357107": 0.8069444444444446, "534567454": 0.8088235294117648, "18378378806": 0.7692307692307692, "10197769785": 0.3666666666666667, "14494158141": 0.626, "17319969086": 0.02767857142857143, "6704928373": 0.6090517241379311, "8522557856": 0.5, "8102486979": 0.5, "7065482949": 0.77, "19523697734": 0.7736842105263156, "18026114506": 0.5546428571428571, "1321606475": 0.59975, "3364140386": 0.020862068965517233, "14262800593": 0.5119117647058823, "688901835": 0.0, "7047066707": 0.5246428571428572, "10672876244": 0.5185714285714286, "9701129557": 0.5276785714285714, "2170372696": 0.7307692307692308, "642227163": 0.7108333333333333, "15789397403": 0.6480769230769231, "7065482875": 0.5453629032258064, "9298627679": 0.7785714285714285, "15789397218": 0.74375, "13718116579": 0.5979838709677419, "17641562599": 0.8033333333333332, "3839905641": 0.639326923076923, "9425315051": 0.5, "13162534252": 0.7142857142857143, "7065482989": 0.5, "6867755800": 0.53375, "2552402287": 0.8033333333333332, "10346190064": 0.1399999999999999, "8602125938": 0.6422413793103448, "13328655059": 0.0, "1238102901": 0.6256521739130434, "6214672745": 0.5175, "628946890": 0.03428571428571428, "18831893755": 0.78125, "4695934333": 0.77}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchkunst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchkunst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchkunst\"]", "op": "Query", "size": 71}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchkunst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 71}], "concsize": 71, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 71}