{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schmitzbuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "schmitzbuch.de", "toknum": 2062250444, "Left": [{"class": "", "str": "Ich brauche diese Person f\u00fcr ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwickelt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwindkommunikation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "schwindkommunikation.de", "toknum": 15601120, "Left": [{"class": "", "str": "Ab sofort darf sich jeder bewerben, der ein unver\u00f6ffentlichtes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwickelt haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designaustria.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "designaustria.at", "toknum": 15433387828, "Left": [{"class": "", "str": "Ab sofort d\u00fcrfen sich alle bewerben, die ein unver\u00f6ffentlichtes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist wieder gut gelungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-meefisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekten"}], "ref": "der-meefisch.de", "toknum": 6213061921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \"Meefisch-Ausstellung\" mit einer Pr\u00e4sentation von 18"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Nein, mit Fremden geh ich nicht!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lelebu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "lelebu.de", "toknum": 2617637431, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlagederzukunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "verlagederzukunft.de", "toknum": 5841446188, "Left": [{"class": "", "str": "Ich w\u00fcnsche Ihnen viel Erfolg f\u00fcr Ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu kennzeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-meefisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojektes"}], "ref": "der-meefisch.de", "toknum": 18672341866, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Illustrationen sind auf der R\u00fcckseite mit dem Namen und soweit vorhanden dem Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["foerderverein-hgf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "foerderverein-hgf.de", "toknum": 12546429028, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn man eines \u00fcber das Langzeitprojekt \"Schulgarten\" sagen kann, dann dass es ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Arbeitstitel \"Gans der B\u00e4r\" aus \u00fcber 80 Einsendungen aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 17990667039, "Left": [{"class": "", "str": "Eine unabh\u00e4ngige Jury w\u00e4hlte ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kindergarten angeboten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiga-kampen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "kiga-kampen.de", "toknum": 17854716484, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Grund hat der Kindergarten Kampen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Titel \"Stark wie ein B\u00e4r\" aus \u00fcber 80 Einsendungen aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2001490528, "Left": [{"class": "", "str": "Eine unabh\u00e4ngige Jury w\u00e4hlte ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bietet eine innovative und kreative M\u00f6glichkeit, vielen 'fremden' Kulturen im Unterricht zu begegnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "uni-frankfurt.de", "toknum": 18417457482, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das europ\u00e4ische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-marktheidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "stadt-marktheidenfeld.de", "toknum": 214716123, "Left": [{"class": "", "str": "Vergeben wird der Meefisch-Preis von einer Jury f\u00fcr das beste unver\u00f6ffentlichte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderkreativprojekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "kinderkreativprojekt.de", "toknum": 3490498720, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu reservierten wir uns das Malatelier, in Absprache mit den Kolleginnen, einmal w\u00f6chentlich f\u00fcr unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu arbeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lauerz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "lauerz.ch", "toknum": 7332174587, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach den Maiferien trafen sich die Kinderg\u00e4rtler und Zweitkl\u00e4ssler einmal pro Woche, um an ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hallohomburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "hallohomburg.de", "toknum": 8427968116, "Left": [{"class": "", "str": "So bekam aus Homburg die protestantische Kindertagesst\u00e4tte Schwarzenacker einen F\u00f6rderpreis \u00fcber 2.000 Euro f\u00fcr ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Original-Illustrationen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-meefisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekte"}], "ref": "der-meefisch.de", "toknum": 17060781457, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gezeigt werden 18"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im BildungsLokal Hasenbergl: t\u00fcrkische Frauen \u00fcbersetzen deutsche Kinderb\u00fccher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diana-stachowitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "diana-stachowitz.de", "toknum": 2104486251, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pilotstunde f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-meefisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekten"}], "ref": "der-meefisch.de", "toknum": 8571062412, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Kulturzentrum Franck-Haus, Marktheidenfeld, findet eine Ausstellung mit den von der Jury ausgew\u00e4hlten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \u00d6ffentlichkeit pr\u00e4sentiert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-meefisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "der-meefisch.de", "toknum": 13572458136, "Left": [{"class": "", "str": "Sie waren gespannt zu sehen, wie und wo ihr von der Jury aus 124 Wettbewerbsbeitr\u00e4gen ausgew\u00e4hltes, noch unver\u00f6ffentlichtes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " I, abrufen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 14945437813, "Left": [{"class": "", "str": "Informationen, Materialien, Zwischenergebnisse und Ergebnisbeispiele lassen sich dabei, wie im digitalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Illustrationen und die dazugeh\u00f6rigen Bilderbuchgeschichten zum Vorlesen und Selberlesen, die zum Wettbewerb eingereicht worden waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-meefisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekte"}], "ref": "der-meefisch.de", "toknum": 17950994790, "Left": [{"class": "", "str": "Pr\u00e4sentiert wurden 16"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"So leben wir!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchprojekt"}], "ref": "hamburg.de", "toknum": 5745825629, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird durch die Mittel des Landes Niedersachsen nach dem Konzept Sprachbildung und Sprachf\u00f6rderung in Kindertageseinrichtungen im Landkreis Verden gef\u00f6rdert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deinoyten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "deinoyten.de", "toknum": 18712043886, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden Texte anderer Autoren illustriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babypartner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekten"}], "ref": "babypartner.de", "toknum": 17613479630, "Left": [{"class": "", "str": "Gut zwei Drittel der Illustratoren hat f\u00fcr das Bilderbuchprojekt eigene Geschichten und Texte erstellt, bei 43"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Der Sandhase\" einflie\u00dfen, wo Senioren als Zeitzeugen der Bickenbacher Ortsgeschichte auftreten werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echo-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "echo-online.de", "toknum": 15815891138, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die neue Zusammenarbeit soll zudem in das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im deutschsprachigen Raum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "lesen-in-deutschland.de", "toknum": 2539450233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beschreibung: Seit 2005 vergibt die Stadt Marktheidenfeld am Main alle zwei Jahre einen Illustrationspreis f\u00fcr das beste bis dahin noch unver\u00f6ffentlichte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "): Illustrationen zu den Sch\u00fclertexten f\u00fcr das \"Drachenbuch\" mittels Frottage-Technik."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dagmarwilde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "dagmarwilde.de", "toknum": 13991105632, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "L orientiert auf weiteres Vorhaben (in Ankn\u00fcpfung an ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das an die aktuellen Interessen der Kinder in Ihrer Einrichtung ankn\u00fcpft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paedalogik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojektes"}], "ref": "paedalogik.de", "toknum": 9072993558, "Left": [{"class": "", "str": "Am zweiten Tag erhalten Sie Unterst\u00fctzung bei der Planung und Vorbereitung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. nach Ende der Ausstellung die ausgestellten Arbeiten zur\u00fcckgesandt, sp\u00e4testens jedoch nach Ablauf von drei Monaten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-meefisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekte"}], "ref": "der-meefisch.de", "toknum": 18672342008, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Anschluss an die Jurysitzung werden die nicht ausgew\u00e4hlten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " I)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 14945437606, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kommentar: Hierbei handelt es sich um ein Projekt des Kreierens eigener Geschichten und dem Basteln symmetrischer Figuren (Digitales"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Nein, mit Fremden geh ich nicht!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marketingshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "marketingshop.de", "toknum": 19472261236, "Left": [{"class": "", "str": "So hat Veronica Ferres, die Schirmherrin des Vereins \"Power-Child\", unter anderem an dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kita \"Am Waldesrand\" aus Hamburg: W\u00e4hrend mehrerer Treffen wird eine feste Kindergruppe eine Geschichte entwickeln, aufschreiben und illustrieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tiere-die-es-nicht-gibt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "tiere-die-es-nicht-gibt.de", "toknum": 4582407353, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Startschuss f\u00fcr ein tolles"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist beispielgebend."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swrc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "swrc.de", "toknum": 19180889084, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das w\u00e4hrend des Stipendiums ausgearbeitet werden soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturpreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojektes"}], "ref": "kulturpreise.de", "toknum": 2864726954, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bewerbung sind folgende Unterlagen beizuf\u00fcgen: a) eine Darstellung des k\u00fcnstlerischen Werdeganges mit biographischen Angaben. b) eine Darstellung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Die stumme Tulpe der in Siebenb\u00fcrgen geborenen und in Schliengen bei Freiburg lebenden Grafikerin Ad\u00e9l Kov\u00e1cs-Ehret."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainpost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "mainpost.de", "toknum": 9479259498, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem gr\u00f6\u00dften Gesamtstimmenanteil geht der von den Freien W\u00e4hlern Marktheidenfeld gestiftete Publikumspreis an das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im deutschsprachigen Raum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-meefisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "der-meefisch.de", "toknum": 33256431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Stadt Marktheidenfeld und der W\u00fcrzburger Kinder- und Jugendbuchverlag Arena gehen zum f\u00fcnften Mal auf Talentsuche f\u00fcr den \"Meefisch\" \u2013 dem Preis f\u00fcr Bilderbuchillustration f\u00fcr das beste unver\u00f6ffentlichte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Zirkus, Spielplatz...) - zuordnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dagmarwilde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchprojekt"}], "ref": "dagmarwilde.de", "toknum": 11174087923, "Left": [{"class": "", "str": "Inhaltsfelder Musisch-\u00c4sthetischer Erziehung lassen sich jedoch allen Lernbereichen des VU - vor allem aber den Lernbereichen Deutsch und Sachkunde ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Volksschule Pinsdorf und der Lebenswelt Pinsdorf (eine Einrichtung des Konventhospital der Barmherzigen Br\u00fcder Linz f\u00fcr geh\u00f6rlose und taubblinde Menschen mit zus\u00e4tzlichen Beeintr\u00e4chtigungen) in Schrift- und Geb\u00e4rdensprache."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liesmalwieder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "liesmalwieder.de", "toknum": 7921742459, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein weltweit wohl einzigartiges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Zwei Kater auf einer Mauer\". 102 der 550 abgegebenen Stimmen k\u00fcrten die iranische Medien- und Grafikdesign-Studentin der Mainzer Fachhochschule mit deutlichem Abstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-meefisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "der-meefisch.de", "toknum": 1903895039, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Publikumspreis, dotiert mit 500 Euro und gestiftet von Dr. Eric Martin, Hubertus-Apotheke in Marktheidenfeld, geht an Fariba Gholizadeh und ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammengefunden. 1966, drei Jahre vor der Kleinen Raupe Nimmersatt, erschien Eric Carles erstes Bilderbuch nach einer Idee von Bill Martin Jr: Brauner B\u00e4r, wen siehst denn du?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elternflohmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "elternflohmarkt.de", "toknum": 1476857615, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber 40 Jahre nach ihrem gemeinsamen Erstling haben sich Eric Carle und Bill Martin Jr wieder zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war \"Meins!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 18507186701, "Left": [{"class": "", "str": "Eine \u00fcberaus humorvoll erz\u00e4hlte Geschichte, die bestens dazu geeignet ist, kleineren Kindern die Angst vor dubiosen Ger\u00e4uschen im Dunkeln zu nehmen, wieder einmal gekonnt erg\u00e4nzt von den witzigen Illustrationen von Tim Warnes - das letzte gemeinsame"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verf\u00fcgen, das eine spannende oder lustige oder tieftraurige \u2013 in jedem Fall aber eine Geschichte erz\u00e4hlt, die Kinder im Kindergartenalter emotional ber\u00fchrt, dann d\u00fcrfen Sie uns diesen zusenden \u2013 und m\u00f6glichst R\u00fcckporto beilegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moritzverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojektes"}], "ref": "moritzverlag.de", "toknum": 13916409017, "Left": [{"class": "", "str": "Sollten Sie aber \u00fcber den \u2013 bl\u00e4tterbaren \u2013 Entwurf eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fertig stellen, das dann im Herbst 2013 im Aladin Verlag erscheinen und in einer Ausstellung im Troisdorfer Bilderbuchmuseum vorgestellt werden wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["troisdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "troisdorf.de", "toknum": 11443168819, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend ihrer Aufenthalte in der Stipendiatenwohnung des Troisdorfer Bilderbuchmuseums und im K\u00fcnstlerhaus Lukas in Ahrenshoop wird Anne Hofmann ihr ausgew\u00e4hltes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwickelt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-meefisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "der-meefisch.de", "toknum": 6213061631, "Left": [{"class": "", "str": "\" Bewerben darf sich jeder, der ein unver\u00f6ffentlichtes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Schule machen sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balance-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "balance-online.de", "toknum": 4246284, "Left": [{"class": "", "str": "\" \u2013 Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in mir."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["janaiverin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "janaiverin.ch", "toknum": 16114346018, "Left": [{"class": "", "str": "\"Zwei Elefantenschwangerschaften lang trage ich das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"EeneMeeneKiste\"!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eene-meene-kiste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "eene-meene-kiste.de", "toknum": 12660972157, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "auf der Internetseite vom interkulturellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"So leben wir! - Kinder in Peru und Deutschland malen und erz\u00e4hlen\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchprojekt"}], "ref": "hamburg.de", "toknum": 5745825636, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im deutschsprachigen Raum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-marktheidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "stadt-marktheidenfeld.de", "toknum": 8582415508, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der Meefisch\" wird verliehen f\u00fcr das beste unver\u00f6ffentlichte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Mutterstadt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mec-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "mec-rlp.de", "toknum": 13739012364, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ein Buch hat viele Gesichter\"-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und bestimmt den/die Preistr\u00e4ger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-marktheidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekte"}], "ref": "stadt-marktheidenfeld.de", "toknum": 214716381, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Jury entscheidet mit einfacher Mehrheit \u00fcber die in der Finalistenausstellung zu pr\u00e4sentierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Evangelischen Kindergartens Eduard M\u00f6rike zu Gast in der Bilderbuchsammlung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ph-weingarten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "ph-weingarten.de", "toknum": 3902798263, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kita \"Am Waldesrand\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tiere-die-es-nicht-gibt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchprojekt"}], "ref": "tiere-die-es-nicht-gibt.de", "toknum": 4582407342, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei welchem Geschichtenerz\u00e4hler und Illustratoren sich gemeinsam Bilderb\u00fccher ausdenken und diese umsetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--fruleinrottenmeier-mtb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "xn--fruleinrottenmeier-mtb.de", "toknum": 14797043160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fr\u00e4uleinRottenmeier.de ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter:www.konradbeck.ch"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ofv.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekte"}], "ref": "ofv.ch", "toknum": 10910916893, "Left": [{"class": "", "str": "Einblicke in diese Arbeiten und eigene Comic-, Cartoon- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zooschule-landau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekts"}], "ref": "zooschule-landau.de", "toknum": 6174028383, "Left": [{"class": "", "str": "Der Transfer der M\u00e4usegeschichte auf die eigene Lebenswelt gelingt Kindern mit Hilfe der geschickten Gespr\u00e4chsf\u00fchrung durch die Zoop\u00e4dagogin Franziska Hess, Leiterin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Licht der \u00d6ffentlichkeit r\u00fccken soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hofbaur.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekte"}], "ref": "hofbaur.at", "toknum": 17544664782, "Left": [{"class": "", "str": "Diesmal hat sie - einer alten Leidenschaften nachgebend - eine Stiftung eingerichtet und vergiebt 2010 zum ersten Mal den Ferstl-Buchpreis, der herausragende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " III<< als ein aufbauendes Modul zu den >>digitalen Bilderbuchprojekten I und II<< verstanden werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 14945437830, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kommentar: Aus dem Blickwinkel medialer Techniken kann das >>digitale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vereinte Gro\u00df und Klein in der letzten Woche: gemeinsam mit der 7. Klasse modellierten die 2B und 2W Figuren aus bekannten Bilderb\u00fcchern und gestalteten kleine Ausstellungsszenen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaemmerinternational.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "kaemmerinternational.de", "toknum": 15884506050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie Farbkopien der \u00fcbrigen Bilder (keine gerollten Bilder), das Layout (in Originalgr\u00f6\u00dfe) sowie der zugrunde liegende Text als Textdokument."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-meefisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekts"}], "ref": "der-meefisch.de", "toknum": 15363333163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Drei Originalillustrationen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kinderg\u00e4rtler und Zweitkl\u00e4ssler"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lauerz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchprojekt"}], "ref": "lauerz.ch", "toknum": 7332174566, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber weibliche Genitalien - um ein Tabu zu brechen, dass Tabu - \"Weibliche Genitalien d\u00fcrfen nicht betrachtet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pr-newsticker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "pr-newsticker.de", "toknum": 5963216917, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das Tor ins Leben\", von Grit Scholz, ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Rundfunk-Sinfonieorchester Saarbr\u00fccken unter Christoph Poppen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politik-saarland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "politik-saarland.de", "toknum": 1285274955, "Left": [{"class": "", "str": "Buch und CD Eine musikalische Detektivgeschichte ab 5 Jahren von den Ritter-Rost-Autoren Hilbert und Janosa ! Geheimnisvolle Dinge gehen vor in der Bar zum Diamanten: Eine Ente verschwindet, eine Katze singt, Ganoven tauschen heimlich Edelsteine gegen Pappschachteln ein und die Geheimpolizei ist dem finsteren Mister Werwolf auf der Spur Ein au\u00dfergew\u00f6hnliches Musik- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Der Sternenmaler\"); Fernando Ponzetta (Portraitbild), Yves Sonnenburg und Susanne Serwe (Jugger-Bilder)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uhusnest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "uhusnest.de", "toknum": 578439697, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Design, Struktur und Code der Seite (handgetippt): Ruben Wickenh\u00e4user Bilder: Besonderer Dank an Marcus Klein , dem K\u00fcnstler der Uhu-Gem\u00e4lde (aus unserem gemeinsamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": 1. \"Das Land hinter dem Winter\" von Mirco Br\u00fcchler aus Hamm 2. \"Die Schlafsocke\" von Janne Busse aus Berlin 3. \"Herr Korbes\" von Alla Churikova aus M\u00fcnchen 4. \"Merkw\u00fcrdiges in Moorkirch\" von Pascal Clo\u00e9tta aus Hamburg 5. \"Das Loch im Boden - das bodenlose Loch\" von Antje Drescher aus Hamburg 6. \"Im Garten des Herrn Ming\" von Elke Ehninger aus Hamburg 7. \"Rasselas und der Riesenspaghetti\" von Mascha Greune aus M\u00fcnchen 8. \"Morgens fr\u00fch um sechs..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babypartner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekte"}], "ref": "babypartner.de", "toknum": 17613479359, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Finalisten und ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Lesef\u00f6rderung von Kindergartenkindern verwirklicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mec-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "mec-rlp.de", "toknum": 13739012463, "Left": [{"class": "", "str": "Kindergarten 2, Kath. Kindergarten St. Medardus) und der medienp\u00e4dagogischen Unterst\u00fctzung von mec \u2013 der Medienp\u00e4dagogische Erzieher/innen Club Rheinland-Pfalz (eine Projektgemeinschaft von medien+bildung.com und Stiftung Lesen) hat die Gemeindebibliothek Mutterstadt in der Zeit vom 5. M\u00e4rz bis 26. April 2012 ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Der Sternenmaler\"), K.S. f\u00fcr unerm\u00fcdliche Beratung und schnelle Hilfe rund um die liebe Technik; au\u00dferdem Fernando Ponzetta, dem Photographen der Portraitbilder, Susanne Serwe und Ives Sonnenburg f\u00fcr ihre gro\u00dfartigen Jugger-Sportphotos, auch Sabrina f\u00fcr ihr gro\u00dfartiges Fotomodell, den LannerxGer Manni, der bei mir zum ersten Mal auf einer fremden Faust sa\u00df; sowie dem einzigartigen Flo* f\u00fcr Inspiration und erleuchtende Einblicke in CSS-Spielarten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uhusnest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "uhusnest.de", "toknum": 11032787387, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht zu vergessen, der Dank: Dieser gilt Marcus Klein , dem K\u00fcnstler der Uhu-Bilder (aus unserem gemeinsamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das der Autor und Kritiker Bruno Blume gemeinsam mit der Illustratorin Jacky Gleich ins Leben gerufen hat: \"wer liest, ist\" vereint f\u00fcnf Bilderbuch-Varianten in einem Band, indem neben Jacky Gleich selbst vier andere, ebenfalls zur Elite der Bilderbuchillustration in Deutschland geh\u00f6rende K\u00fcnstlerInnen, von der selben Textvorlage ausgehend individuelle Bilderfolgen gestaltet haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stube.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "stube.at", "toknum": 8926858862, "Left": [{"class": "", "str": "Die reizvolle Wirkung solcher Perspektivenwechsel zeigt sich in einem au\u00dfergew\u00f6hnlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eigene Geschichten und Texte erstellt, bei 43 Bilderbuchprojekten wurden Texte anderer Autoren illustriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babypartner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "babypartner.de", "toknum": 17613479621, "Left": [{"class": "", "str": "Gut zwei Drittel der Illustratoren hat f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im deutschsprachigen Raum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["startyourart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprojekt"}], "ref": "startyourart.de", "toknum": 439370643, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der Meefisch\" wird von einer Jury bestimmt und verliehen f\u00fcr das beste unver\u00f6ffentlichte"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchprojekt\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchprojekt\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14945437830": 0.08666666666666664, "8571062412": 0.7083333333333335, "18507186701": 0.5, "1476857615": 0.5, "17060781457": 0.7142857142857143, "439370643": 0.29750000000000004, "8582415508": 0.3, "5963216917": 0.016607142857142848, "9072993558": 0.613076923076923, "13572458136": 0.6924999999999999, "13916409017": 0.5, "13739012463": 0.0, "10910916893": 0.203125, "17990667039": 0.785, "3490498720": 0.7526315789473683, "6213061921": 0.825, "16114346018": 0.3272727272727274, "14945437606": 0.6, "12660972157": 0.32, "2864726954": 0.5371212121212121, "15363333163": 0.04362068965517239, "5841446188": 0.8111111111111111, "4582407342": 0.21428571428571427, "214716381": 0.2646428571428572, "11443168819": 0.5, "15433387828": 0.8428571428571427, "2617637431": 0.8181818181818182, "19472261236": 0.5926851851851851, "11032787387": 0.0, "17613479359": 0.0, "2001490528": 0.7714285714285716, "15815891138": 0.65, "1285274955": 0.0, "17854716484": 0.7749999999999999, "17613479621": 0.6575, "6213061631": 0.33846153846153837, "4246284": 0.3374999999999999, "18417457482": 0.7612500000000001, "3902798263": 0.225, "2062250444": 0.85, "17613479630": 0.6575, "8926858862": 0.0, "17544664782": 0.08818548387096765, "4582407353": 0.5862931034482759, "14797043160": 0.2052631578947368, "5745825636": 0.30468749999999994, "214716123": 0.7596153846153846, "5745825629": 0.6770833333333333, "15884506050": 0.05749999999999998, "6174028383": 0.099, "15601120": 0.8428571428571427, "7921742459": 0.5040277777777777, "12546429028": 0.794736842105263, "7332174566": 0.0425, "17950994790": 0.6840909090909091, "578439697": 0.0, "13991105632": 0.62, "18672341866": 0.8078947368421051, "2104486251": 0.7142857142857142, "18712043886": 0.6636363636363636, "33256431": 0.5161111111111112, "11174087923": 0.5095833333333333, "8427968116": 0.7264705882352942, "14945437813": 0.6894736842105263, "13739012364": 0.28636363636363643, "18672342008": 0.6071428571428571, "2539450233": 0.6245833333333333, "7332174587": 0.74, "19180889084": 0.56375, "9479259498": 0.5222727272727272, "1903895039": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchprojekt", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchprojekt%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchprojekt\"]", "op": "Query", "size": 71}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchprojekt%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 71}], "concsize": 71, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 71}