{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " genie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paulson-songwriter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "paulson-songwriter.de", "toknum": 12975031371, "Left": [{"class": "", "str": "Nun d\u00fcrfen wir doch noch ein wenig richtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ankes-world.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "ankes-world.de", "toknum": 15406781456, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das ist doch mal ein absoluter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werd ich mich sp\u00e4ter noch mit einem extra Beitrag widmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daburna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "daburna.de", "toknum": 7982867570, "Left": [{"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frank-wettert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwinter"}], "ref": "frank-wettert.de", "toknum": 6017519287, "Left": [{"class": "", "str": "Meine Kinder und ich freuen sich jedenfalls \u00fcber diesen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Kindheit haften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frank-wettert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "frank-wettert.de", "toknum": 6033063242, "Left": [{"class": "", "str": "Dort bleiben am liebsten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wahrlich sch\u00f6n an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 2857749273, "Left": [{"class": "", "str": "Das neue Jahr f\u00e4ngt mit diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtangler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "stadtangler.de", "toknum": 2222849099, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lange ist es her, da\u00df wir in Berlin einen solchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr gab: Kalt wird es trotzdem!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aviva-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "aviva-berlin.de", "toknum": 9706033368, "Left": [{"class": "", "str": "Doch auch wenn es in Deutschland schon lange keinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht ganz so lustig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hof-gasswies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "hof-gasswies.de", "toknum": 17673165590, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die V\u00f6gel und das Wild aber, die finden den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : wei\u00df leuchtende Gipfel, blauer Himmel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muehlenberger-sv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwinter"}], "ref": "muehlenberger-sv.de", "toknum": 8709125238, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von unserer Stadt geschossen hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christine-ewert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "christine-ewert.de", "toknum": 349117169, "Left": [{"class": "", "str": "Darunter viele beeindruckende Bilder, die D\u00fcsseldorfer in diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wortbehagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "wortbehagen.de", "toknum": 4599139796, "Left": [{"class": "", "str": "Es waren sch\u00f6ne, echte, kalte Winter, richtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hallolinden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "hallolinden.de", "toknum": 13726338270, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Knackig kalt und mit blitzblauem Himmel versprach der erste Advent einen wahren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", im Kr\u00e4utergarten sogar bl\u00fcht, wird mir kaum einer glauben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaissmayer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "gaissmayer.de", "toknum": 9514452649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass es aber jetzt, mitten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Januar bis M\u00e4rz 2009 nach Oberhof."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travelpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "travelpedia.de", "toknum": 11470363316, "Left": [{"class": "", "str": "Rund 36 000 G\u00e4ste kamen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Traumschnee erlebte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skiclub-partenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "skiclub-partenstein.de", "toknum": 13224948875, "Left": [{"class": "", "str": "Zu seiner eigentlichen Feuertaufe kam es ein Jahr sp\u00e4ter, als man einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem schlechten Zustand war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["p-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "p-verlag.de", "toknum": 13114020250, "Left": [{"class": "", "str": "Schuld ist auch, dass ein Gro\u00dfteil von Darmstadts Stra\u00dfen schon vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie er in den letzten Jahren selten war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterdamschen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "dieterdamschen.de", "toknum": 12191549769, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Niedrige Temperaturen und Schnee sorgen schon seit einiger Zeit f\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["over-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "over-blog.de", "toknum": 2942079033, "Left": [{"class": "", "str": "Tolle Bilder - von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnster 1994. Texte von Arnhilt Schulz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw-literatur-im-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "nrw-literatur-im-netz.de", "toknum": 6948294118, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Beginn des Jahres 2009 hat es m\u00f6glich gemacht: Das 14. Internationale Schlittenhunderennen findet statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-news-in.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "reise-news-in.de", "toknum": 13560981279, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", damit Ihr weiter Eure Runden drehen k\u00f6nnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goingweird.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "goingweird.de", "toknum": 6872841852, "Left": [{"class": "", "str": "Hoffentlich habt Ihr noch einen freundlichen Herbst vor Euch und danach einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Rekord-Minustemperaturen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotofliegen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "fotofliegen.de", "toknum": 9781879865, "Left": [{"class": "", "str": "Deutschland erlebte einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erm\u00f6glichte es uns, alle Wettbewerbe auf Schulebene vom Kreisentscheid bis zu Jugend trainiert f\u00fcr Olympia durchzuf\u00fchren zu k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv-ski.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "bsv-ski.de", "toknum": 4534129456, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 erreicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sassnitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "sassnitz.de", "toknum": 12391592104, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der Stunde der Winterv\u00f6gel 2013 wurde das Vorjahresergebnis glatt um die H\u00e4lfte \u00fcbertroffen und sogar die Premiere aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte ich lange nicht mehr erlebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hargo-talu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "hargo-talu.de", "toknum": 11666050651, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem: als der Schnee fast \u00fcber Nacht verschwand, war ich doch wehm\u00fctig: so einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehen am Polarkreis gar nicht schlecht und mit etwas Gl\u00c31\u20444ck k\u00c3\u00b6nnen Sie dorthin fliegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topgewinnspiele.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "topgewinnspiele.de", "toknum": 18071449844, "Left": [{"class": "", "str": "Die Chancen f\u00c31\u20444r einen solchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Die Bucht ist zugefroren, und alle Welt fiebert dem traditionellen Eisfestival entgegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krimi-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "krimi-couch.de", "toknum": 18527976983, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Blackwater herrscht ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit tiefem Schnee und Rodelbahn f\u00fcr die Kinder, bricht in Deutschland das Verkehrssystem zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prima-klima-weltweit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "prima-klima-weltweit.de", "toknum": 2710032393, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kaum erleben wir mal wieder einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von dem wir hoffen, dass er in den wichtigsten Skiregionen bis zu den sp\u00e4ten Osterferien 2011 reichen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vds-sportfachhandel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "vds-sportfachhandel.de", "toknum": 6967889691, "Left": [{"class": "", "str": "Das Jahr schloss wieder mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Schnee und blauem Himmel hat zwar auch seine sch\u00f6nen Seiten \u2013 doch die Realit\u00e4t sieht meistens anders aus: grau, tr\u00fcbe und nass."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorrad-ticker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "motorrad-ticker.de", "toknum": 10808828574, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelegen haben und sicher auch daran, dass man am Futterh\u00e4uschen und im unbelaubten Garten die gefiederten Besucher besonders leicht beobachten und identifizieren kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "nabu.de", "toknum": 19779371123, "Left": [{"class": "", "str": "Das mag am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und danach als Kontrast einen krassen Sommer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brug-halle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "brug-halle.de", "toknum": 5728880374, "Left": [{"class": "", "str": "Versucht den Springterm mitzunehmen (Januar \u2013 Juli), denn dann habt ihr einerseits den sch\u00f6nsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bleibt Zeit f\u00fcr die Familie, f\u00fcr Spa\u00df am und im Schnee, auf Pisten und Loipen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-schwandenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "hotel-schwandenhof.de", "toknum": 17892369934, "Left": [{"class": "", "str": "Im Bad Hindelanger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaliber38.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "kaliber38.de", "toknum": 5572498377, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Blackwater herrscht ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kennen lernen - das k\u00f6nnen Reisende ab sofort mit \"Gebeco L\u00e4nder erleben\" zum Einsteiger-Preis ab 535 Euro pro Person."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["touristiklinks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "touristiklinks.de", "toknum": 9895322413, "Left": [{"class": "", "str": "St. Petersburg im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 16708895799, "Left": [{"class": "", "str": "Es riecht nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderspiele-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "kinderspiele-welt.de", "toknum": 17254955877, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst im Winter, wenn sie sch\u00fcchtern ihre Strahlen schickt und dem tr\u00fcben Winterwetter trotzt, zaubert sie uns ein L\u00e4cheln ins Gesicht und verwandelt die Schneelandschaft in einen traumhaften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt es in Deutschland nur noch an wenigen Orten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiraten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "heiraten.de", "toknum": 8879389882, "Left": [{"class": "", "str": "Ist alles dick verschneit und zugefroren, dann kommt ein von Pferden gezogener Schlitten sogar besser voran als ein PKW, aber solchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschert bekommen, nach dem Aschermitttwoch dann eine st\u00fcrmische Umbruchphase erleben werden die uns aber zu Ostern einen herrlichen Fr\u00fchlingsausbruch bringen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xaviernaidoo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "xaviernaidoo.de", "toknum": 2059725572, "Left": [{"class": "", "str": "Ich glaube n\u00e4mlich, dass wir jetzt ein paar Wochen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie ihn die meisten nur aus Erz\u00e4hlungen der \"alten Hasen\" kennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dailydose.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "dailydose.de", "toknum": 17504826312, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eigentlich gibt es nichts Neues aus El M\u00e9dano: Weiterhin bietet die Kanareninsel Wind, Wind, Wind - ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", doch wenn man an Winter, klirrende K\u00c3\u00a4lte und Eis denkt, denkt man automatisch gleich an den Norden, an Skandinavien und an Schweden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["event-trips.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "event-trips.de", "toknum": 846949780, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Momentan herrscht zwar auch bei uns in Deutschland ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["over-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "over-blog.de", "toknum": 14150543184, "Left": [{"class": "", "str": "Eigentlich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (dieser Winter war seit Protokollierung des Wetters der mit den wenigsten Sonnentagen!) und wir sehnen uns alle nach den frischen Farben und Ger\u00fcchen des Fr\u00fchlings."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-bachblueten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "deutsche-bachblueten.de", "toknum": 12131647481, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich war es auch wundersch\u00f6n, \u00fcber die sonnigen, verschneiten Wiesen zu gehen, aber wir hatten nicht immer einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-wochenblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "die-wochenblaetter.de", "toknum": 12689432262, "Left": [{"class": "", "str": "\" Anneliese Probst freut sich \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grindelwaldgeschichten.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "grindelwaldgeschichten.ch", "toknum": 19414637564, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1903 schneite es schon im Oktober ein, dann folgte ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebt zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kevin-gallas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "kevin-gallas.de", "toknum": 3585767326, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war eine sch\u00f6ne Erfahrung, nach mehreren Bilderbuchsommern nun auch einmal einen finnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2009/2010 freute besonders Ski-Sympathisant."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berolini1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "berolini1.de", "toknum": 17095420095, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetter-eggerszell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "wetter-eggerszell.de", "toknum": 10759516707, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier im Bayerwald gibt es ihn noch - den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und des ablaufenden Hochwassers."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterdamschen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinters"}], "ref": "dieterdamschen.de", "toknum": 12191343519, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Weg dorthin und zur\u00fcck gab es obendrein noch viele sch\u00f6ne Eindr\u00fccke dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne Fr\u00f6stel-Frust genie\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carl-thiem-apotheke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "carl-thiem-apotheke.de", "toknum": 4746608904, "Left": [{"class": "", "str": "Mit diesen Tipps k\u00f6nnen Sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tellerrandblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinters"}], "ref": "tellerrandblog.de", "toknum": 4833675835, "Left": [{"class": "", "str": "Genie\u00dfen wir die Schneelebigkeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Vorderen Bayerischen Wald bei Ahornwies auf 920 m \u00fcber NN am Nachmittag des 08.12.2012:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetter-eggerszell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwinter"}], "ref": "wetter-eggerszell.de", "toknum": 18690673879, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus 12/2010 setzte sich im Januar 11 leider nicht fort, der Schnee taute bis zum 07.01.ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["simonbruckner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "simonbruckner.de", "toknum": 19092569963, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat diesen Trend zu \"Wellness in Wei\u00df\" - am liebsten nicht zu weit weg von zu Hause - noch einmal"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["highlights-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "highlights-magazin.de", "toknum": 19722692064, "Left": [{"class": "", "str": "Der zur\u00fcckliegende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und weitere H\u00f6hepunkte"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travelstation.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "travelstation.ch", "toknum": 7836856152, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nordische Wintertr\u00e4ume -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Eine der Exkursionen f\u00c31\u20444hrte die Wurzener Sch\u00c31\u20444lerauch nach Susdal, eine Stadt im Goldenen Ring."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymnasium-wurzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwinter"}], "ref": "gymnasium-wurzen.de", "toknum": 14229683960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \u00d6sterreich und ein Juniorentreffen, an das wir noch lange zur\u00fcckdenken werden\", sagen Jacqueline Tippelt und Jochen Roth, Juniorenbeauftragte DER KREIS."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derkreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "derkreis.de", "toknum": 9139657454, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Winter 2009 in Flachau-Reitdorf, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2006."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruensteineck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "gruensteineck.de", "toknum": 19119754814, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die nachfolgenden Bilder zeigen die Einzigartigkeit dieser Gegend: ein Murmeltier, den Funtensee (der K\u00e4ltepol von Deutschland) und das K\u00e4rlingerhaus, die Sch\u00f6nfeldspitze und den zugefrorenen K\u00f6nigssee im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010/11 tats\u00e4chlich abgenommen hat \u2013 und welche Arten betroffen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "nabu.de", "toknum": 16560107660, "Left": [{"class": "", "str": "Die bundesweite Z\u00e4hlung bei der \"Stunde der Winterv\u00f6gel\" am Wochenende vom 6. bis 8. Januar wird zeigen, ob und wie sehr die Zahl der V\u00f6gel im Garten im Vergleich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wenn alles sch\u00f6n still und langsam wird und unter Schneehauben verschwindet. viele Pl\u00e4ne , T\u00e4tigkeit , doch Zeit hat sich verschnellert.... doch ganz \u00fcberrascht war ich \u00fcber die Teilnehmerinnen meines ersten Kurses, wie die Heinzeld\u00e4mchen sa\u00dfen sie da und haben viel schneller gewerkelt und verstanden als ich erwartete, es war ein sch\u00f6ner Sonntag und ich freu mich schon auf den n\u00e4chsten, wie sie wohl alle aussehen werden, die Puppen , wenn sie fertig sind.......? mir sitzen heute ein wenig die Worte in der Hand fest, will nicht so hinaus-"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1000rehe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "1000rehe.de", "toknum": 6751536729, "Left": [{"class": "", "str": "Doch nur mit ein paar wenigen Worten Den Winter habe ich zu meiner neuen Lieblingsjahreszeit auserkoren, aber nat\u00fcrlich nur den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-asbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "museum-asbach.de", "toknum": 3848950615, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ankes-world.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwinter"}], "ref": "ankes-world.de", "toknum": 84618420, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das ist doch mal ein absoluter"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchwinter\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchwinter\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"84618420": 0.871875, "2059725572": 0.5639705882352941, "4746608904": 0.28636363636363643, "2710032393": 0.675, "13224948875": 0.7708333333333335, "16560107660": 0.0, "17892369934": 0.6431818181818181, "15406781456": 0.871875, "7836856152": 0.1607142857142857, "846949780": 0.5069230769230769, "17673165590": 0.828125, "18527976983": 0.6875, "2857749273": 0.8636363636363638, "13114020250": 0.77, "6967889691": 0.667142857142857, "10808828574": 0.6591071428571428, "13560981279": 0.7236842105263157, "10759516707": 0.3068181818181819, "12391592104": 0.7099999999999999, "9514452649": 0.7925, "9895322413": 0.6332692307692307, "4534129456": 0.71375, "5572498377": 0.6333333333333333, "11470363316": 0.7816666666666666, "3585767326": 0.31315789473684197, "6017519287": 0.8692307692307693, "2942079033": 0.7410714285714286, "8879389882": 0.5661764705882353, "12191343519": 0.29750000000000004, "19119754814": 0.013257575757575746, "17095420095": 0.3111111111111111, "12975031371": 0.8863636363636366, "5728880374": 0.6453846153846153, "12689432262": 0.3555555555555556, "17504826312": 0.5091666666666667, "12191549769": 0.7454545454545454, "6033063242": 0.8636363636363638, "2222849099": 0.8482142857142856, "14150543184": 0.5, "3848950615": 0.0, "4599139796": 0.7979166666666666, "9781879865": 0.7142857142857143, "9706033368": 0.8305555555555557, "6751536729": 0.0, "18690673879": 0.21029411764705888, "11666050651": 0.7070000000000001, "13726338270": 0.794642857142857, "16708895799": 0.585, "19722692064": 0.20700000000000002, "4833675835": 0.21428571428571427, "17254955877": 0.57875, "6948294118": 0.7363636363636364, "19414637564": 0.33846153846153837, "19092569963": 0.20999999999999988, "9139657454": 0.017867647058823523, "349117169": 0.8046875, "7982867570": 0.8692307692307693, "19779371123": 0.6540948275862069, "18071449844": 0.6956018518518516, "8709125238": 0.8111111111111111, "14229683960": 0.14727272727272722, "12131647481": 0.5, "6872841852": 0.7147727272727272}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchwinter", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchwinter%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchwinter\"]", "op": "Query", "size": 63}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchwinter%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 63}], "concsize": 63, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 63}