{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "kinderbuch-couch.de", "toknum": 18336445968, "Left": [{"class": "", "str": "Damit ist es auch kaum ein Buch f\u00fcr das klassische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["librikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "librikon.de", "toknum": 6096661314, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses Bilderbuch ist bestimmt nicht f\u00fcr das herk\u00f6mmliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " raus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10168023105, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leider sind meine Kinder aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " raus sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-rezensionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "kinderbuch-rezensionen.de", "toknum": 4197651889, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Laura wird auch von Kindern geliebt, die eigentlich aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eselsohr-leseabenteuer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalters"}], "ref": "eselsohr-leseabenteuer.de", "toknum": 12656912282, "Left": [{"class": "", "str": "Und die entstandenen B\u00fccher suchen ihre Leser auch jenseits des klassischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beherrschen Kinder dieses Grundschema noch kaum und m\u00fcssen es sich erst passiv und aktiv erarbeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindergartenpaedagogik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchalter"}], "ref": "kindergartenpaedagogik.de", "toknum": 7229963564, "Left": [{"class": "", "str": "Im \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heraus gewachsen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leser-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "leser-welt.de", "toknum": 1066701488, "Left": [{"class": "", "str": "Ideal also f\u00fcr die Hand von Kindern, die aus dem ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Biografien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tip-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "tip-berlin.de", "toknum": 8669519542, "Left": [{"class": "", "str": "In Amerika ist das anders, da gibt es schon f\u00fcrs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Interesse daran finden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["patrice-talleur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "patrice-talleur.de", "toknum": 12989086984, "Left": [{"class": "", "str": "Es bleibt fraglich, ob Kinder im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "literaturforum.de", "toknum": 12760947051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als mein - damals - kleines Kind im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberwiegend emotional und lustbetont."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "lesen-in-deutschland.de", "toknum": 13184663740, "Left": [{"class": "", "str": "Lernen an Texten und Bildern erfolgt im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dotcomblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "dotcomblog.de", "toknum": 9505984458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich denke mit leiser Wehmut zur\u00fcck an die Zeit, als meine Tochter im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vielf\u00e4ltiger und offener sein k\u00f6nnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "lesen-in-deutschland.de", "toknum": 9769969871, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn das so ist, k\u00f6nnte man durchaus sagen, dass Bilderb\u00fccher f\u00fcr das fr\u00fche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rossipotti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "rossipotti.de", "toknum": 4592629372, "Left": [{"class": "", "str": "Ich glaube sogar, dass \u00e4ltere Kinder in dem Buch mehr entdecken k\u00f6nnen, als Kinder im eigentlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4ngst heraus sind, spielen Illustrationen eine gro\u00dfe Rolle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sezession.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "sezession.de", "toknum": 8058068980, "Left": [{"class": "", "str": "Auch f\u00fcr Kinder, die aus dem fr\u00fchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern durchaus auch als Parabel f\u00fcr die Grossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sikjm.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "sikjm.ch", "toknum": 531013829, "Left": [{"class": "", "str": "Grosse Empfehlung nicht nur f\u00fcr Kinder im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anspricht: die Kindergartenkinder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "germanblogs.de", "toknum": 4995527485, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An erster Stelle steht ein Buch, das in erster Linie das typische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heraus ist, findet sie sch\u00f6n."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susanne-boeckle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "susanne-boeckle.de", "toknum": 7845908436, "Left": [{"class": "", "str": "Die Illustrationen sind farblich wundervoll, sogar mein Sohn, der schon l\u00e4ngst aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchgespraech.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "buchgespraech.de", "toknum": 11635901924, "Left": [{"class": "", "str": "Haben Sie Kinder im besten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist vielleicht die sch\u00f6nste Zeit mit Ihren Kindern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jokers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "jokers.de", "toknum": 12149080492, "Left": [{"class": "", "str": "Als Eltern werden Sie sehen: Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist das Buch deswegen nicht geeignet, \u00e4ltere Kinder werden sich an der Unbestimmtheit der Figuren st\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sikjm.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "sikjm.ch", "toknum": 17377322092, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Kinder im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit einer neuartigen Registerstanzung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amazon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "amazon.de", "toknum": 7565692195, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurzbeschreibung Kleine erlebnisnahe Alltagsgeschichten f\u00fcrs erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Leseanf\u00e4nger bis zu den (fast) ausgewachsenen Leseratten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosendorf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "drosendorf.at", "toknum": 10900765310, "Left": [{"class": "", "str": "Kinderb\u00fccher f\u00fcr Jungleser vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eines f\u00fcr die Grundschulkinder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oebib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "oebib.de", "toknum": 17137234596, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kinder d\u00fcrfen sich auf zwei Podesten l\u00fcmmeln: Es gibt eines f\u00fcr die Kinder im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit allergr\u00f6\u00dfter Wahrscheinlichkeit \u00fcberhaupt nicht vorhanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferkelbuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "ferkelbuch.de", "toknum": 6465509661, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rassistische, judenfeindliche und Menschen verachtende Stereotypen sind in den K\u00f6pfen heutiger Kinder im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie auch \"Die kleine Raupe Nimmersatt\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "lesen-in-deutschland.de", "toknum": 9769969761, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Buch von Komako Sakai ist ein gutes Beispiel f\u00fcr das fr\u00fche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bietet sich das Buch \"Meine ersten M\u00e4rchen\" aus \"Meine erste Kinderbibliothek\" vom Ravensburger Verlag an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "kirchenbote.de", "toknum": 9511455136, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr das allererste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eltern-bildung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "eltern-bildung.at", "toknum": 6087850592, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie lange dauert das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon entwachsen ist und eher die Comics bevorzugt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "hpd.de", "toknum": 5030373576, "Left": [{"class": "", "str": "Die dritte comicartige Ebene schlie\u00dflich ist ein Entgegenkommen an die optischen Pr\u00e4ferenzen der Zielgruppe, die dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war und mir die wenigsten Kinderb\u00fccher gefielen oder, wenn sie mir gefielen, zumindest unangemessen teuer erschienen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["toepferei-kieser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "toepferei-kieser.de", "toknum": 6846414119, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Malen begann ich, als mein Sohn im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ddr-comicmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "ddr-comicmuseum.de", "toknum": 5596196856, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Manchmal werde ich gefragt, ob ich die Kinderb\u00fccher f\u00fcr meine eigenen Kinder geschrieben h\u00e4tte, aber als ich damit anfing, waren sie bereits \u00fcber das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohlgemerkt!) Leo und sein kleiner Bruder Mug beschlie\u00dfen: ab heute sind wir cool!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "stuttgart.de", "toknum": 88725514, "Left": [{"class": "", "str": "Denn Coolsein ist alles (und nicht nur im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reagieren mit erstaunlicher Aufmerksamkeit und Spannung auf den geheimnisvollen Zauber, der durch das Kerzenlicht auf die Bilder \u00fcbertragen wird und ausstrahlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulmediothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "schulmediothek.de", "toknum": 13071672520, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gerade kleinere Kinder im j\u00fcngsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heraus, und f\u00e4ngt immer mehr an, sich f\u00fcr richtige Geschichten und die Buchstaben, aus denen sie gemacht sind, zu interessieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dooyoo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "dooyoo.de", "toknum": 13137572712, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt ist mein Sohn schon aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befindet oder nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meine-laptoptipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "meine-laptoptipps.de", "toknum": 2811401044, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist so witzig und liebevoll gezeichnet, da\u00df man bei der Lekt\u00fcre die ganze Zeit \u00fcber lachen mu\u00df - egal, ob man sich selbt nun im typischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sie gut verstehen k\u00f6nnen, und so tiefgr\u00fcndig, dass auch die Gr\u00f6\u00dferen und die ganz Gro\u00dfen ihre Freude daran haben werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["car-review.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "car-review.de", "toknum": 7807075003, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist so einfach geschrieben, dass Kinder im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (3-6 Jahre) geeignet, sondern richtet sich eher an \u00e4ltere Kinder und auch an Erwachsenen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoppsala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "hoppsala.de", "toknum": 13327088846, "Left": [{"class": "", "str": "Die eigenwillige aber durchaus interessante Interpretation der K\u00fcnstlerin ist nicht f\u00fcr das typische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Geschichte vom Struwwelpeter lange Zeit besch\u00e4ftigte, waren es in der Grundschulzeit die \"Smaragdenstadt-B\u00fccher\" von Alexander Wolkow, die eine gro\u00dfe Faszination aus\u00fcbten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leser-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "leser-welt.de", "toknum": 3983239764, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend mich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorzulegen, die sich nat\u00fcrlich auf das Schrecklichste von allen st\u00fcrzten, weil da die meisten Bilder drin waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["writingwoman.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "writingwoman.de", "toknum": 11926702310, "Left": [{"class": "", "str": "Sehr schlau von den Redaktion, die von mir rezensierten B\u00fccher Kindern im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Worten des Lukas- und des Matth\u00e4us-Evangeliums vom Beginn dieser Tradition."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lelebu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "lelebu.de", "toknum": 14977465854, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An Weihnachten feiern wir die Geburt Jesu und dieses Bilderbuch mit zugeh\u00f6riger Audio-CD erz\u00e4hlt Kindern im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erst noch ausbilden, \u00fcber m\u00fcndliche Erz\u00e4hlungen und eben auch \u00fcber Bilderb\u00fccher."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindergartenpaedagogik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchalter"}], "ref": "kindergartenpaedagogik.de", "toknum": 7229963770, "Left": [{"class": "", "str": "Kinder, die ja noch ausschlie\u00dflich H\u00f6rer sind, haben diese Ordnungsstrukturen noch kaum \u00fcbernommen, sie m\u00fcssen sich im \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " raus, aber ich hab auch noch kleine Neffen und verschenk unheimlich gern B\u00fccher, von daher freu ich mich \u00fcber solche Tips nat\u00fcrlich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 10104089457, "Left": [{"class": "", "str": "Meine Racker sind zwar bis auf den Kleinsten schon aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entschl\u00fcpft und durchaus mit differenzierten Geschichten und anspruchsvollen Illustrationen vertraut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienprofile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "medienprofile.de", "toknum": 3918855365, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch nicht nur die Geschichte sollte stimmen, auch den Illustrationen muss ein besonderes Augenmerk gelten, sind die lieben Kleinen doch erst k\u00fcrzlich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwachsen, schon etwas l\u00e4ngere, zusammenh\u00e4ngende Geschichten als Lesefutter brauchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "kinderbuch-couch.de", "toknum": 10146539120, "Left": [{"class": "", "str": "Die vielen kleinen Abenteuer mit ihren Nebenschaupl\u00e4tzen unterhalten auf eine leichte Weise und eignen sich besonders gut f\u00fcr Kinder, die, gerade dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich \u00fcber ein Puzzlebuch von \"Rabe Socke\" freuen, oder die schon \"Halbstarken\": F\u00fcr Kinder und Jugendliche jeder Altersstufe l\u00e4sst sich das passende Pr\u00e4sent aus der gro\u00dfen Auswahl echter Kinderbuch-Klassiker , junger Literatur und einer stets gro\u00dfen F\u00fclle von Neuerscheinungen finden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abc-kinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "abc-kinder.de", "toknum": 17418817918, "Left": [{"class": "", "str": "Ob f\u00fcr die noch ganz Kleinen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; erstes Lesealter usw.) sog. \"Kojen\", also abgegrenzte Bereiche geschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["d-nb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchalter"}], "ref": "d-nb.de", "toknum": 17271298207, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der querformatigen Brosch\u00fcre wird f\u00fcr die Kinderbibliothek ein Raumkonzept entworfen: Durch die Anordnung der Regale werden f\u00fcr die unterschiedlichen Altersgruppen ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeschaut werden k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["librikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "librikon.de", "toknum": 16986730712, "Left": [{"class": "", "str": "Neu im Hinblick auf Sendaks Gesamtwerk ist daran, dass es zu den B\u00fcchern geh\u00f6rt, die man unbedingt kennen, deren Wert man sch\u00e4tzen sollte, die aber nur schwer \u2013 eigentlich gar nicht- mit Kindern im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lebendig werden und nimmt ihre jungen Leser mit auf eine fantastische Reise: ins Nimmerland wo niemand erwachsen werden muss und jeden Tag die spannendsten Abenteuer warten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babysachen-babyzubehoer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "babysachen-babyzubehoer.de", "toknum": 16655594679, "Left": [{"class": "", "str": "Irma Krau\u00df l\u00e4sst in ihrer Nacherz\u00e4hlung die bekannten Figuren des Kinderbuchklassikers von James M. Barrie f\u00fcr Kinder im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sonst so vertraut sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sikjm.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "sikjm.ch", "toknum": 15431836233, "Left": [{"class": "", "str": "Dagmar H. Mueller und Verena Ballhaus haben mit \"Herbst im Kopf\" ein erz\u00e4hlendes Sachbilderbuch vorgelegt, das nicht nur einf\u00fchlend von den Symptomen jener Krankheit erz\u00e4hlt, die den Betroffenenen nach und nach jegliche Erinnerungen raubt, sondern auch eines, das den Unterschied zu Krankheiten zu erkl\u00e4ren versucht, mit denen Kinder im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"; eindeutig zu schwierig, zu doppelb\u00f6dig \u2013 und aufgrund des g\u00e4nzlich fehlenden Spannungsbogens k\u00f6nnen es weder die Illustrationen noch die Sprache erreichen, dass dieser Brief auch bei \u00e4lteren Kindern gr\u00f6\u00dferes Interesse weckt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchalter"}], "ref": "kinderbuch-couch.de", "toknum": 12108774882, "Left": [{"class": "", "str": "Doch f\u00fcr Kinder im \";"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon lange raus ist und man keine Kleinkinder im Bekanntenkreis hat, an die man ein solches Buch weitergeben k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 9251424599, "Left": [{"class": "", "str": "Freuen tut es mich trotzdem riesig, auch wenn ich nat\u00fcrlich viel zu alt bin, mein Kind aus dem Vorlese- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ab etwa 4 Jahren aufw\u00e4rts) hin zu den \"hard facts\" der biblischen Geschichte (f\u00fcr Kinder von 10-12 Jahren)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biblio.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchalter"}], "ref": "biblio.at", "toknum": 6842169775, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Schema entspricht in etwa den Bed\u00fcrfnissen der Kinder im Laufe ihrer Entwicklung - von viel Bild und wenigen, einpr\u00e4gsamen Worten ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abc-kinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "abc-kinder.de", "toknum": 4894118752, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \u00fcbersichtliche Gestaltung, die fr\u00f6hlichen Illustrationen, kleinkindgerechte Sprache und die Themenauswahl der einzelnen Geschichten, in denen sich jedes Kleinkind wieder erkennen wird, machen das Buch zum einem idealen Begleiter f\u00fcr die Zeit nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so dass wir auf der Suche nach l\u00e4ngere Geschichten sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babynews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "babynews.de", "toknum": 8056545827, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "unsere Tochter entw\u00e4chs zusehends dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem brisanten Problem konfrontiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 10398000248, "Left": [{"class": "", "str": "\" Eine herrlich \u00fcberdrehte Geschichte, die auf originelle Weise schon Kinder im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Partys schenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kibulo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalters"}], "ref": "kibulo.de", "toknum": 6636316373, "Left": [{"class": "", "str": "\"He Duda wird bald zu jenen Bestsellern geh\u00f6ren, die sich junge Leute jenseits des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herauszugreifen und sie mit den eigenen Schweren\u00f6tereien zu bel\u00e4stigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["librikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "librikon.de", "toknum": 10634624896, "Left": [{"class": "", "str": "Da ist es praktisch, sich die Schw\u00e4chsten, Wehrlosesten, die Kinder im"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leben-und-erziehen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "leben-und-erziehen.de", "toknum": 18337326991, "Left": [{"class": "", "str": "Mausi ist ja noch im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Partys schenkt, wie die Janoschs und Ungerers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlummerfrosch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalters"}], "ref": "schlummerfrosch.de", "toknum": 4213083051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"He Duda wird bald zu jenen Bestsellern geh\u00f6ren, die man sich jenseits des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - drei hinrei\u00dfend witzige, charmante szenische Lesungen Die Sammelbox enth\u00e4lt die H\u00f6rb\u00fccher: Mama Muh braucht ein Pflaster Mama Muh schaukelt Mama Muh r\u00e4umt auf"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amazon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "amazon.de", "toknum": 16716062294, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Spitzentitel f\u00fcrs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist man doch raus ;-) Wer also keine Maori ist - lieber lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rennmaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "rennmaus.de", "toknum": 416408941, "Left": [{"class": "", "str": "Tribels sind meines Erachtens so individuell die Handklingelt\u00f6ne und bei irgendwelchen XXL Tatoos - ich mein, \u00fcber das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der in einer Mannschaft spielt.\u00b7 Eine Bilderbuchgeschichte zum Thema Fu\u00dfball\u00b7 weckt Begeisterung f\u00fcr den Sport\u00b7 vermittelt Wissen \u00fcber diese Sportart\u00b7 humorvolle Vater-Sohn-Geschichte"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lelebu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "lelebu.de", "toknum": 10346034171, "Left": [{"class": "", "str": "Der Autor Stefan Erhardt ist Herausgeber des Fu\u00dfballmagazins \"Der t\u00f6dliche Pass\" und hat selbst einen Sohn im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besonders geeignet - die farbenfroh-fr\u00f6hliche Gestaltung durch B. Wildsmith (BA 2/96), wurde das Buch \"Franziskus\" (BA 1/97), illustriert von T. de Paola, ebenfalls von J. Quadflieg nacherz\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["findus-internet-opac.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "findus-internet-opac.de", "toknum": 8233885725, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den verschiedenen Bearbeitungen der beliebten Heiligenlegende, darunter - f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einer neuartigen Registerstanzung: Zusammen mit Bodo B\u00e4r k\u00f6nnen kleine Betrachter Schritt f\u00fcr Schritt die Welt erforschen und dabei viele Dinge entdecken, die auf einer zus\u00e4tzlichen Wort-Bild-Seite hinten im Buch noch einmal abgebildet sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lelebu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "lelebu.de", "toknum": 7509428708, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geschichten f\u00fcrs erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab etwa einem bis anderthalb Jahren eignen sich die B\u00fccher mit ihren dicken, stabilen Pappseiten genauso ideal wie f\u00fcr \"fortgeschrittene\" Kinder, die neuen \"Lesestoff\" suchen und/oder nach ihren ersten Bilderb\u00fcchern ein bestimmtes Thema mit ihren Eltern zusammen vertiefen m\u00f6chten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abc-kinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchalter"}], "ref": "abc-kinder.de", "toknum": 670185467, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr \"Einsteiger\" ins"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchalter\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchalter\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"10634624896": 0.15000000000000002, "670185467": 0.0, "12989086984": 0.8208333333333334, "12149080492": 0.7352941176470589, "88725514": 0.6299999999999999, "18337326991": 0.15, "18336445968": 0.8666666666666667, "12656912282": 0.8461538461538461, "13071672520": 0.6280172413793104, "6465509661": 0.69125, "3918855365": 0.5319256756756756, "9511455136": 0.6833333333333332, "7565692195": 0.725, "17137234596": 0.6930978260869565, "6846414119": 0.6460344827586206, "4213083051": 0.1413461538461538, "7229963564": 0.8375000000000001, "6842169775": 0.5, "1066701488": 0.8294117647058823, "4197651889": 0.85, "8669519542": 0.825, "16655594679": 0.5, "7807075003": 0.5795454545454546, "13184663740": 0.8173076923076923, "4995527485": 0.7605263157894736, "10168023105": 0.8555555555555557, "6096661314": 0.8636363636363638, "531013829": 0.7666666666666667, "4894118752": 0.5, "5030373576": 0.6588888888888889, "15431836233": 0.5, "9505984458": 0.8058823529411765, "3983239764": 0.563508064516129, "13327088846": 0.575, "9769969871": 0.7863636363636363, "10398000248": 0.2700000000000001, "8056545827": 0.31111111111111117, "7845908436": 0.7439130434782608, "17418817918": 0.5, "16716062294": 0.02624999999999998, "9251424599": 0.5, "16986730712": 0.5, "7509428708": 0.0, "6087850592": 0.6770833333333333, "9769969761": 0.6840909090909091, "12108774882": 0.5, "17271298207": 0.5, "11635901924": 0.7410714285714286, "8233885725": 0.0, "11926702310": 0.5615441176470588, "13137572712": 0.5848484848484847, "12760947051": 0.8181818181818182, "17377322092": 0.725, "416408941": 0.02152777777777778, "10146539120": 0.5234121621621621, "10104089457": 0.5344594594594594, "8058068980": 0.7842105263157894, "14977465854": 0.5489919354838709, "5596196856": 0.645, "2811401044": 0.5847058823529412, "7229963770": 0.54125, "10346034171": 0.0, "4592629372": 0.785, "10900765310": 0.70625, "6636316373": 0.24428571428571438}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchalter", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchalter%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchalter\"]", "op": "Query", "size": 65}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchalter%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 65}], "concsize": 65, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 65}