{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": ", der dem in den State Parks nur wenig nachsteht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidingers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwald"}], "ref": "heidingers.de", "toknum": 7969504034, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist absolut autofrei und f\u00fchrt durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["borromedien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwald"}], "ref": "borromedien.de", "toknum": 12505781551, "Left": [{"class": "", "str": "Die sch\u00f6ne Idee von gemeinsamer Solidarit\u00e4t der Kleinen gegen das \u00fcberm\u00e4chtige, gro\u00dfe B\u00f6se ist nicht neu im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit h\u00f6lzerner Krippe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwald"}], "ref": "rhein-zeitung.de", "toknum": 11131793616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein verschneiter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegen Slums, in denen auch derzeit wieder schwerbewaffnete neofeudale Banditenmilizen um die Vorherrschaft k\u00e4mpfen, Mi\u00dfliebige sogar lebendig verbrennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hart-brasilientexte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwald"}], "ref": "hart-brasilientexte.de", "toknum": 460258197, "Left": [{"class": "", "str": "Just hinter Maria Clara Bingemers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und idyllischen Orten zu erkunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["villa-marburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchw\u00e4ldern"}], "ref": "villa-marburg.de", "toknum": 15372023523, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Villa Marburg ist der ideale Ausgangspunkt, um den Spessart mit seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit starkem Holz und sauber aufgearbeitet und gepflegt, bedauert auch Georg Fischer, Vorsitzender der Ortsgruppe des Badischen Landwirtschaftlichen Hauptverbands."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchw\u00e4lder"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 14215976499, "Left": [{"class": "", "str": "Und das waren"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchwald\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchwald\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"7969504034": 0.7975, "15372023523": 0.2475000000000001, "12505781551": 0.77, "11131793616": 0.6714285714285714, "14215976499": 0.10836538461538456, "460258197": 0.5962962962962962}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchwald", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchwald%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchwald\"]", "op": "Query", "size": 6}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchwald%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 6}], "concsize": 6, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 6}