{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ist mit Auszeichnungen reich bedacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoppsala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "hoppsala.de", "toknum": 11069358831, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roterdorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "roterdorn.de", "toknum": 773833367, "Left": [{"class": "", "str": "In letzter Zeit liegt ein Schwerpunkt auf diesem Gebiet im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verantwortlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoppsala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "hoppsala.de", "toknum": 3201517009, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist seit vier Jahren beim Nord-S\u00fcd Verlag t\u00e4tig und dort f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entscheidend gepr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoppsala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramms"}], "ref": "hoppsala.de", "toknum": 13248812708, "Left": [{"class": "", "str": "Wolf Erlbruch, der heute einer der ber\u00fchmtesten Kinderbuch-Illustratoren ist, hat dieses besondere Gesicht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht angewiesen, die werden bei Kinder- und Jugendb\u00fcchern gew\u00fcnscht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoppsala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "hoppsala.de", "toknum": 3201517119, "Left": [{"class": "", "str": "Auf zus\u00e4tzliche Expos\u00e9s bin ich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoppsala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "hoppsala.de", "toknum": 12068920362, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch im selben Jahr startete der Verlag mit den Autoren B\u00e4rbel Haas und Vincenth sein erstes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht f\u00fcr ungew\u00f6hnliche, mutige und qualit\u00e4tsvolle Bilderb\u00fccher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lg-buch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "lg-buch.de", "toknum": 17757148003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Lappan"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Thienemann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "buchjournal.de", "toknum": 5099203921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Julia Scheit (30) verantwortet seit dem 3. September das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessener-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "giessener-zeitung.de", "toknum": 9836189888, "Left": [{"class": "", "str": "Dies bedeutete ebenfalls eine neue pers. Bestleistung f\u00fcr die W\u00f6lfersheimerin, die mit nur knapp einem Punkt Abzug ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-nachrichten.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "freiburger-nachrichten.ch", "toknum": 9787231781, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im vierten Abonnementskonzert der Konzertgesellschaft Freiburg stellte die Polnische Staatsphilharmonie Krakau ein klassisch romantisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeboten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fibb-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "fibb-ev.de", "toknum": 14594659997, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Kooperation mit der Stadtteilbibliothek Tannenbusch hat FiBB e.V. jeden Monat ein mehrsprachiges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reduzierten oder ganz aufg\u00e4ben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boersenblatt.net"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "boersenblatt.net", "toknum": 7595082258, "Left": [{"class": "", "str": "Dies gelte auch f\u00fcr die Verlage, die vermehrt auf den schlechten Verkauf von Bilderb\u00fcchern reagieren, indem sie das klassische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird erg\u00e4nzt durch klassisch-sch\u00f6ne M\u00e4rchenb\u00fccher, originelle Baby- und Spielb\u00fccher, meisterhafte Kunstbilderb\u00fccher und innovative Medienangebote."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["max-der-dachs.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "max-der-dachs.ch", "toknum": 8671153036, "Left": [{"class": "", "str": "Das umfangreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Peter Hammer Verlags betreut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liesundlausch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "liesundlausch.de", "toknum": 13369532012, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karin Gru\u00c3 , geboren in Wuppertal, war Deutschlehrerin und Buchh\u00c3\u00a4ndlerin und hat viele Jahre lang das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Vertreterkonferenz f\u00fcr Nebenm\u00e4rkte sowie mein eigenes Projekt bez\u00fcglich eines neuen Vertriebskanals."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlagederzukunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramms"}], "ref": "verlagederzukunft.de", "toknum": 18395283356, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Meine H\u00f6hepunkte w\u00e4hrend des Praktikums waren die Fahrt zu einem Gro\u00dfkunden, die Pr\u00e4sentation des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verantwortlich zeichnet, ist begeistert von dem Preis: \"Auch dieses Jahr haben wir mit Anna Marshall einen Joker gezogen\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-meefisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "der-meefisch.de", "toknum": 9754505122, "Left": [{"class": "", "str": "Isa-Maria R\u00f6hrig-Roth, die unter anderem f\u00fcr das Arena"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturwoche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "kulturwoche.at", "toknum": 3060479407, "Left": [{"class": "", "str": "Blaich \u00fcbernahm in den sp\u00e4ten 1970er Jahren die Kinderbuchseite von Die Zeit , Anfang der 1990er Jahre entwickelte sie bei Rowohlt die rotfuchs-Reihe und f\u00fchrte sp\u00e4ter beim Aufbau Verlag ein bibliophiles"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Die sch\u00f6nsten Vorlesegeschichten von Heinrich Hannover mit Illustrationen von Manfred Bofinger Wer kennt sie nicht, die charmant-witzigen Kindergeschichten und O-Bibbele-Reime von Heinrich Hannover, die man sich so wunderbar vorlesen lassen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aufbau-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "aufbau-verlag.de", "toknum": 1458825909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zus\u00e4tzlich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die Beine zu stellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoppsala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "hoppsala.de", "toknum": 7583856133, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seine guten Kontakte und Freundschaften zu internationalen Gr\u00f6\u00dfen in der Bilderbuch- Kunst und Illustration, wie Lisbeth Zwerger, Kveta Pacovska, J.A. Rowe, Robert Ingpen und Eve Tharlet, sowie KNISTER und Brigitte Weninger als Autoren haben es Michael Neugebauer erm\u00f6glicht, innerhalb k\u00fcrzester Zeit ein umfassendes und vielf\u00e4ltiges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verantwortete: \"Die gro\u00dffl\u00e4chigen Aquarellbilder mit den mit Verve gezeichneten Figuren, den unheimlichen Gestalten, vielen Details in den wechselnden Szenen machen eher Spa\u00df, als dass sie gruselig sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturportal-ruesselsheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "kulturportal-ruesselsheim.de", "toknum": 6801143946, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber die Illustrationen von Ute Krause schreibt Gisela Stottele, die das Ravensburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Besch\u00e4ftigung mit den Kinderbuchfiguren hat die Lust auf B\u00fccher und Geschichten bei Leon stark zugenommen, so dass seine Eltern beschlossen, dass jetzt ein guter Zeitpunkt w\u00e4re, eine eigene kostenlose BibCard f\u00fcr Leon anfertigen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "lesen-in-deutschland.de", "toknum": 2016511072, "Left": [{"class": "", "str": "Durch das regelm\u00e4\u00dfige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die er in bew\u00e4hrter Qualit\u00e4t herausgibt und als Imprint in Lizenz an ausl\u00e4ndische Verlage verkauft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoppsala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramme"}], "ref": "hoppsala.de", "toknum": 7583856047, "Left": [{"class": "", "str": "Grundlage seiner Arbeit sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeboten bekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchstabenwurm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "buchstabenwurm.de", "toknum": 4650860413, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Bilderbuch f\u00f6rdert Kreativit\u00e4t: Wenn man sich die Auswahl an Bilderb\u00fcchern in vielen Buchhandlungen anschaut, so f\u00e4llt auf, dass gerade f\u00fcr die kleinsten \"Leser/innen\" ein gro\u00dfes, vielschichtiges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des kleinen aber feinen \u00e8 Moritz Verlag es aus Frankfurt/M. Das 15-j\u00e4hrige Verlagsjubil\u00e4um nimmt unser Mitglied, das Bilderbuch-museum Troisdorf zum Anlass, 15 Illustratorinnen aus 15 Bilderbuchjahren des Verlages vorzustellen, die mit anspruchsvollen und unge-w\u00f6hnlichen Bilderb\u00fcchern hervorgetreten sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 17990667106, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Herbst 1994 erschien das erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das in den Jahren vor dem Ersten Weltkrieg p\u00e4dagogisch und k\u00fcnstlerisch wertvolle Kinderb\u00fccher auf den Markt brachte (bspw. Julie Conz/Julie Neunh\u00f6ffer, Wer kommt?, Straubing 1910; Lothar Meggendorfer/Josef Fumian, Bruder Straubinger, Straubing 1910; Ludwig Fahrenkrog/Juliane Peter, M\u00e4rchenkessel, Straubing 1910; Fritz Herz, Kasperls heimliche Streiche, Straubing 1911; Erna Bercht/Hermann Dre\u00dfler, Kinder-Eisenbahn-Knigge, Straubing 1911; Olga Kopetzky, Das N\u00fcrnberger ABC, Straubing 1912)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-lexikon-bayerns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramm"}], "ref": "historisches-lexikon-bayerns.de", "toknum": 13890044930, "Left": [{"class": "", "str": "Damit war Huber auch ger\u00fcstet f\u00fcr sein Kinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Herbst 2003. Was es aber auch alles zu entdecken gibt, wenn der kleine Junge und sein kleiner Hamster zur 10-Minuten-Ins-Bett-Geh-Tour einladen und ganze Reisebusladungen voll Hamster eintreffen, die das Kinder- und Badezimmer in ein Ferienparadies verwandeln!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lelebu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchprogramms"}], "ref": "lelebu.de", "toknum": 10447890869, "Left": [{"class": "", "str": "Peggy Rathmanns intelligenter Bilderbuchspa\u00df war der \u00dcberraschungserfolg unseres"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchprogramm\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchprogramm\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"13890044930": 0.0, "7583856133": 0.5, "10447890869": 0.0, "6801143946": 0.5, "8671153036": 0.6266666666666666, "7595082258": 0.6733333333333331, "773833367": 0.8208333333333334, "3060479407": 0.5370588235294117, "18395283356": 0.5729166666666666, "14594659997": 0.6764705882352942, "9754505122": 0.5477272727272726, "13248812708": 0.755, "9787231781": 0.6941176470588235, "12068920362": 0.7444444444444446, "7583856047": 0.21374999999999997, "1458825909": 0.5021052631578947, "3201517119": 0.7526315789473683, "9836189888": 0.71375, "5099203921": 0.72, "2016511072": 0.5, "17990667106": 0.0, "17757148003": 0.7333333333333333, "3201517009": 0.80625, "13369532012": 0.5989423076923077, "11069358831": 0.85, "4650860413": 0.006923076923076932}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchprogramm", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchprogramm%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchprogramm\"]", "op": "Query", "size": 26}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchprogramm%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 26}], "concsize": 26, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 26}