{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " es ging uns allen richtig gut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pari-vs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "pari-vs.de", "toknum": 3687127249, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , denn ich sicher so schnell nicht vergessen werde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pari-vs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "pari-vs.de", "toknum": 283584141, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dynamik-kru.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "dynamik-kru.ch", "toknum": 17846893608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sonntag beginnt gar nicht wie man sich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie er im Buch steht \u2013 zumindest was das Wetter angeht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandertipp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "wandertipp.at", "toknum": 19320729240, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an dem wir nochmal 26 Grad hatten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 17719768350, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Bilder sind also von diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinem Namen alle Ehre und das Fr\u00fchst\u00fcck im sonnigen Cockpit ist einfach perfekt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ralfuka.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "ralfuka.de", "toknum": 14671198592, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei macht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alf-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "alf-hannover.de", "toknum": 15476568791, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Delegationen weiterer St\u00e4dte waren in Hannover beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die darauf folgende Informationskampagne stie\u00dfen bei den Eltern auf gro\u00dfes Interesse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hannover-entdecken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "hannover-entdecken.de", "toknum": 2365940785, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchsonntag"}], "ref": "emk.de", "toknum": 17678680717, "Left": [{"class": "", "str": "So, oder so \u00e4hnlich, ist vielleicht auch Ihre Vorstellung von einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["minden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "minden.de", "toknum": 2839285103, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neu im Programm sind unter anderem ein Stammtisch f\u00fcr Tagesm\u00fctter sowie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Unterst\u00fctzung der Lesestart-Initiative hat sich in Hannover bew\u00e4hrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alf-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "alf-hannover.de", "toknum": 15476568647, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Braunschweig ist, dass er in enger Kooperation mit einer Grundschule durchgef\u00fchrt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alf-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "alf-hannover.de", "toknum": 10863832083, "Left": [{"class": "", "str": "Das Besondere am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lockte hunderte Besucher nach Moritzburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2865495730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat mal wieder zum Hundespaziergang auf das Feld bei Siebenbrunn eingeladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koenig-haunstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "koenig-haunstetten.de", "toknum": 3156487269, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der heutige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecherwurm-braunschweig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "buecherwurm-braunschweig.de", "toknum": 11997828044, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 24. Februar 2013 findet zum 2. Mal der Braunschweiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Lesenetzwerks Hannover kamen B\u00fccher f\u00fcr die Kleinsten ganz gro\u00df heraus und trafen auf ihr Publikum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alf-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "alf-hannover.de", "toknum": 3603666808, "Left": [{"class": "", "str": "Beim dritten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " warwieder einmal der Zoigl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitterteich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "mitterteich.de", "toknum": 12233800637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Markenzeichen der Stadt an diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blautor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "blautor.de", "toknum": 17050252597, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach heftigen Regeng\u00fcssen in der Nacht erwartete uns der sch\u00f6nste Fr\u00fchlingstag dieser Reise, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 24. Februar 2013 in der Aula der Grundschule Klint statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alf-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "alf-hannover.de", "toknum": 15476568736, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Braunschweig findet bereits der zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fand am 20.01.2013 in der Buchhandlung Sch \u00fc ttert in Syke statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbs-syke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "bbs-syke.de", "toknum": 17548949558, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alf-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "alf-hannover.de", "toknum": 15476568523, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 3. Februar 2013 fand in Hannover von 11.00 bis 17.00 Uhr bereits der f\u00fcnfte vom Lesenetzwerk organisierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit fantastischem Blick auf den \u00dcberlinger See, die Allg\u00e4uer Alpen und das Bregenzerwaldgebirge."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachtwunder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "nachtwunder.de", "toknum": 1442537035, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wmg-wolfsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "wmg-wolfsburg.de", "toknum": 12823590181, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Sonntag, den 17.02.2013 findet im Alvar-Aalto-Kulturhaus von 11:00 bis 17:00 Uhr der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Stadtbibliothek haben Kinder die M\u00f6glichkeit, in Kleingruppen mit Erzieherinnen verschiedene Bilderb\u00fccher in Aktion umzusetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["minden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "minden.de", "toknum": 2839285106, "Left": [{"class": "", "str": "Beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessener-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "giessener-allgemeine.de", "toknum": 8102652867, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sommer, Sonne, blauer Himmel - Hoch \"Zacharias\" beschert ganz Deutschland einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in das Freizeitheim Vahrenwald ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "lesen-in-deutschland.de", "toknum": 8541388745, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beschreibung: Das Lesenetzwerk Hannover l\u00e4dt Eltern mit kleinen Kindern zum f\u00fcnften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das Lesen zu werben und besonders Familien anzusprechen, wurde vom Lesenetzwerk Hannover ins Leben gerufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alf-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "alf-hannover.de", "toknum": 10863832061, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Idee, mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["far24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "far24.de", "toknum": 9735970515, "Left": [{"class": "", "str": "Gestern war ein erlebnisreicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 11.00 Uhr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alf-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "alf-hannover.de", "toknum": 10863831937, "Left": [{"class": "", "str": "Birgit Schollmeier von der Buchhandlung B\u00fccherwurm und die Schulleiterin, Susanne Grahn, er\u00f6ffneten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Wind bl\u00e4st mir weiterhin auf das Heck, ich segele als Schmetterling mit Gro\u00df und ausgebaumter Genua die K\u00fcste hinab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jojo-wassersport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "jojo-wassersport.de", "toknum": 3959053647, "Left": [{"class": "", "str": "Ansonsten ist es aber ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " produzierten Ausmalheftchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wmg-wolfsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "wmg-wolfsburg.de", "toknum": 12823590208, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wolfsburg Marketing GmbH unterst\u00fctzt das bunte Programm an diesem Tag mit dem Wimmelbuch \"Lupi liebt Wolfsburg\" und dem eigens f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jan-kretschmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "jan-kretschmer.de", "toknum": 13170835609, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute dann ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Anfang M\u00e4rz 2007. Die Sonne zeigte seit dem Morgen ihre Kraft und erw\u00e4rmte die Luft auf \u00fcber 14\u00b0."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachtwunder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchsonntag"}], "ref": "nachtwunder.de", "toknum": 1442537097, "Left": [{"class": "", "str": "Hier sehen sie den Anblick auf den \u00dcberlinger See an einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Es ist warm, Kirschen und Birnen bl\u00fchen in reicher Pracht, auch junge B\u00e4ume wie diese Hedelfinger Riesenkirsche zeigt ihre ersten Bl\u00fcten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5120181033, "Left": [{"class": "", "str": "April 2008: Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Auftakt- veranstaltung zur Aktion \"Lesestart\", insgesamt 1.500 begeisterte M\u00fctter, V\u00e4ter und Kleinkinder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindersoftwarepreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "kindersoftwarepreis.de", "toknum": 4128127480, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Jahresbeginn 2009 erreichte die Stadtbibliothek Hannover mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wird Pfarrer Siede, bisher 1. Pfarrer von Coburg-St.Markus, in sein Amt als Pfarrrer von Lenggries eingef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldkirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "waldkirche.de", "toknum": 15928468656, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 1.7.1973, einem bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis hin zu Methoden, die eher Jugendliche ansprechen, wie das von der Akademie entwickelte Rechercheplakat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alf-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "alf-hannover.de", "toknum": 3565085077, "Left": [{"class": "", "str": "Die Praxiskonzepte reichen von Angeboten f\u00fcr die gesamte Familie wie der vom Lesenetzwerk Hannover bereits seit mehreren Jahren durchgef\u00fchrte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", was braucht ein Cacher mehr zum Gl\u00fccklichsein?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gchn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "gchn.de", "toknum": 8875603703, "Left": [{"class": "", "str": "Engagierte Gastgeber, lecker Grillfleisch, k\u00fchles Flens, nette weit gereiste gut gelaunte Cacher, attraktive Dosen wie Sand am Meer, zum Abschluss ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rahsegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "rahsegel.de", "toknum": 11402355720, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \u00fcber die \"Leserolle\" bis zum \"Blind Date mit B\u00fcchern\" ist f\u00fcr alle Altersgruppen etwas dabei - z.B. die Idee des Gymnasiums am Freudenberg in Salzgitter, eine \"Arbeitsgemeinschaft Wortreich\" f\u00fcr Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler, die Schwierigkeiten mit dem Lesen haben, einzurichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchsonntag"}], "ref": "lesen-in-deutschland.de", "toknum": 5652197014, "Left": [{"class": "", "str": "Vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Pavillon am Raschplatz, Lister Meile 4, ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hannover-entdecken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "hannover-entdecken.de", "toknum": 2365940578, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Familien mit Kindern unter vier Jahren sollten sich diesen Termin notieren: Am 31. Januar 2010 l\u00e4dt das Lesenetzwerk Hannover im Rahmen der Aktion \"Lesestart\" zum zweiten Mal zum gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein: In der Sonne d\u00f6sen, mit den Kindern spielen, zum Abk\u00fchlen in den Fluss springen, den Sonnenuntergang bewundern und vieles mehr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evn.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "evn.at", "toknum": 1037535595, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An vielen gro\u00dfen Fl\u00fcssen, wie Donau, Kamp, Thaya oder Ybbs, laden romantische Pl\u00e4tze in den Auen sowie auf Sand- und Kiesb\u00e4nken zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " :-)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["our-furry-friends.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "our-furry-friends.de", "toknum": 16812119426, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich w\u00fcrde sagen, heute ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wmg-wolfsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "wmg-wolfsburg.de", "toknum": 12823590162, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Lupi liebt Wolfsburg\" als Ausmalheftchen \u2013 exklusiv f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Mitterteich, derkaum h\u00e4tte sch\u00f6ner sein k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitterteich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "mitterteich.de", "toknum": 12233800975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alles in allem ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die B\u00fcrgerstiftung Wolfsburg mit dem Lesenetzwerk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wmg-wolfsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntags"}], "ref": "wmg-wolfsburg.de", "toknum": 12823590320, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Veranstalter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Grundschule Klint in Braunschweig"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alf-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "alf-hannover.de", "toknum": 10863831898, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zweiter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr 3 M\u00e4dels des HSV"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsvinseltoeplitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "hsvinseltoeplitz.de", "toknum": 150243620, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zum 2. Mal gibt es Aktionen rund um das Bilderbuch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecherwurm-braunschweig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "buecherwurm-braunschweig.de", "toknum": 14699081153, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "24. Februar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hannover, Wolfsburg und Braunschweig"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alf-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchsonntage"}], "ref": "alf-hannover.de", "toknum": 15476568492, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (5."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alf-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "alf-hannover.de", "toknum": 18771525757, "Left": [{"class": "", "str": "Das Kalendarium liefert neben freien Feldern zum Eintragen eigener Termine auch feste Lesef\u00f6rdertermine in Niedersachsen wie den hannoverschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Bodensee, 12. Juni 2006. Blick vom deutschen Ufer bei Gaienhofen (Fotos Erwin Kessler):"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchsonntag"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4341853526, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - der Klassiker der Naturstrecken in der Region, der 25-km-Sch\u00f6nbuchlauf in Hildrizhausen ausgetragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lg-steinlach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "lg-steinlach.de", "toknum": 1417140028, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits zum 35. Mal wurde - ebenfalls an diesem wundersch\u00f6nen herbstlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei m\u00e4\u00dfiger K\u00e4lte..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gitschtaler.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchsonntag"}], "ref": "gitschtaler.at", "toknum": 11154549687, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Lesenetzwerks Hannover"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shop-asp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "shop-asp.de", "toknum": 11579826727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "5."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beo-news.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "beo-news.ch", "toknum": 750439976, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders gesch\u00e4tzt wurden von Besucher bei heftigem Schneefall die neuen Sesselbahn-Schutzhauben und der bequeme und schnelle Transport ins Skigebiet. \u2013 Abgerundet wurde das 50-Jahre-Jubil\u00e4um der Internationalen Adelbodner Skitage mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgedacht: Mira Oetzmann (li.) und Lena Wedmann (re.), angehende Erzieherinnen von der Alice-Salomon-Schule)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hannover-entdecken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "hannover-entdecken.de", "toknum": 2365940524, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Haben sich viele Aktionen f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hannover"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchsonntag"}], "ref": "lesen-in-deutschland.de", "toknum": 8541388729, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die Beine zu stellen\", so Dr. Carola Schelle-Wolff, Direktorin der Stadtbibliothek Hannover."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hannover-entdecken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "hannover-entdecken.de", "toknum": 2365940858, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ich freue mich sehr, dass die Angebote im Rahmen der Aktion 'Lesestart Hannover' von den Eltern so gut angenommen werden und es gelungen ist, erneut mit den Partnern des Lesenetzwerkes Hannover einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" herrschten ideale Bedingungen f\u00fcr zehn aktive Natursch\u00fctzer des Arbeitskreises \"Dreba-Plothener Teichgebiet\" im Naturschutzbund (Nabu) bei ihrem ersten Arbeitseinsatz des Jahres 2012."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu-dreba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchsonntag"}], "ref": "nabu-dreba.de", "toknum": 19729581620, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Strahlender Sonnenschein, azurblauer Himmel, Winterstille bei minus zehn Grad Celsius - an diesem \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "lesen-in-deutschland.de", "toknum": 19544893017, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Plakatmotiv zum"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zossen-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "zossen-blog.de", "toknum": 17898448306, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "B wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Schnee"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wgz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchsonntag"}], "ref": "wgz.ch", "toknum": 17883849950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbs-syke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchsonntag"}], "ref": "bbs-syke.de", "toknum": 17548949554, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecherwurm-braunschweig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsonntag"}], "ref": "buecherwurm-braunschweig.de", "toknum": 5228037777, "Left": [{"class": "", "str": "Am 24. Februar 2013 findet zum 2. Mal der Braunschweiger"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchsonntag\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchsonntag\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14671198592": 0.8069444444444446, "10863831937": 0.64, "16812119426": 0.31818181818181823, "5652197014": 0.5, "4128127480": 0.53375, "1442537097": 0.5478676470588235, "283584141": 0.8666666666666667, "12233800975": 0.294642857142857, "5228037777": 0.7769230769230768, "12823590162": 0.3, "10863832083": 0.7842105263157894, "3565085077": 0.5111842105263158, "11402355720": 0.5, "19320729240": 0.8482142857142856, "13170835609": 0.585, "17719768350": 0.828125, "15476568736": 0.7460526315789473, "12823590320": 0.28636363636363643, "17548949554": 0.0, "150243620": 0.2571428571428571, "12823590181": 0.7035714285714286, "11579826727": 0.06000000000000001, "17846893608": 0.8666666666666667, "5120181033": 0.545, "15476568492": 0.24107142857142855, "17898448306": 0.0, "18771525757": 0.17386363636363633, "15928468656": 0.5113793103448275, "2365940785": 0.80625, "2865495730": 0.78125, "19729581620": 0.0, "17050252597": 0.7470588235294118, "17548949558": 0.74375, "11154549687": 0.06375000000000001, "8541388729": 0.0, "1417140028": 0.09268518518518513, "12233800637": 0.7625, "8102652867": 0.698529411764706, "12823590208": 0.6028571428571428, "14699081153": 0.25535714285714284, "15476568523": 0.7148809523809524, "15476568647": 0.7916666666666667, "8541388745": 0.6776315789473684, "1442537035": 0.7102941176470589, "11997828044": 0.7769230769230768, "17678680717": 0.8058823529411765, "3687127249": 0.8777777777777778, "9735970515": 0.6416666666666666, "4341853526": 0.11184210526315785, "15476568791": 0.8068181818181819, "19544893017": 0.0, "10863831898": 0.28125, "3959053647": 0.6109482758620689, "17883849950": 0.0, "2365940578": 0.5, "2365940524": 0.0257142857142857, "3156487269": 0.78, "1037535595": 0.5, "2839285103": 0.7999999999999998, "750439976": 0.042954545454545426, "2839285106": 0.7025, "8875603703": 0.5038888888888888, "3603666808": 0.77, "2365940858": 0.0, "10863832061": 0.6649999999999998}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchsonntag", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchsonntag%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchsonntag\"]", "op": "Query", "size": 65}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchsonntag%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 65}], "concsize": 65, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 65}