{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dos-kunstundnatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwettbewerb"}], "ref": "dos-kunstundnatur.de", "toknum": 17397567969, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr das Bilderbuch \"Der kleine B\u00e4r\" erhielt er den Ehrenpreis im Internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Oetinger Verlags las, schickte er einen Entwurf hin und gewann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rossipotti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwettbewerb"}], "ref": "rossipotti.de", "toknum": 14072888634, "Left": [{"class": "", "str": "Als er in der Zeitung von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschaeftsfelder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwettbewerb"}], "ref": "geschaeftsfelder.de", "toknum": 15103156602, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Buch Der kleine B\u00e4r erhielt den Ehrenpreis im Internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ifem-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwettbewerb"}], "ref": "ifem-shop.de", "toknum": 4307198199, "Left": [{"class": "", "str": "Rolf Rettich wurde u.a. mit dem Ehrenpreis im Internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwettbewerb"}], "ref": "kinderbuch-couch.de", "toknum": 3006977253, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nika N\u00fcssli hat als Autorin und Illustratorin gleich mit ihrem ersten Kinderbuch den ersten Preis beim Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den ersten Preis mit einem Kinderbuch gewonnen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oh-schweden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwettbewerb"}], "ref": "oh-schweden.de", "toknum": 10835207062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seine Karriere als Illustrator und Buchautor begann er endg\u00fcltig, nachdem er 1981 bei einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erm\u00f6glichen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ollislaufladen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwettbewerb"}], "ref": "ollislaufladen.de", "toknum": 8755062760, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Veranstalter des SV Altencelle und der Hauptsponsor BKK MOBIL OIL taten alles um einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2006 ausgezeichnet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netpure.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwettbewerbs"}], "ref": "netpure.de", "toknum": 19589712623, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein wunderbares Kinderbuch ist dieses Erstlingswerk von Lika N\u00fcssli, das mit dem ersten Preis des Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ausgeschrieben vom Frauenstaatssekretariat in Zusammenarbeit mit dem Dachs Verlag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johanna-dohnal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwettbewerbs"}], "ref": "johanna-dohnal.at", "toknum": 5022959005, "Left": [{"class": "", "str": "Geschichten von und \u00fcber Omas von heute\" - Ergebnis eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Wieso, weshalb, warum, wer nicht liest, bleibt dumm!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moenchengladbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwettbewerb"}], "ref": "moenchengladbach.de", "toknum": 10953410421, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr 2003 wurde von der Stadtbibliothek M\u00f6nchengladbach als ein Projektmodul der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Albert-Vigoleis-Thelen Stadtbibliothek in Viersen, erwarteten ungeduldig den Beginn der Siegerehrung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katercom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwettbewerbs"}], "ref": "katercom.de", "toknum": 7091155739, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rund 100 Kinder mit Ihren Lehrern, allesamt Gewinner des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Oettinger-Verlags schickte er einen Entwurf und gewann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gunzenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwettbewerb"}], "ref": "gunzenhausen.de", "toknum": 11130428305, "Left": [{"class": "", "str": "Zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kopf hat, hat alle H\u00e4nde voll zu tun, seine \"Frauen\" bei der Stange zu halten..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meister-kaio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwettbewerb"}], "ref": "meister-kaio.de", "toknum": 12557304673, "Left": [{"class": "", "str": "Der noch etwas unerfahrene Yota, der momentan fast nur seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind: Klasse 3 der Grundschule Zweitorstra\u00dfe, Klasse 3b der GGS D\u00fclken, Klasse 4a der K\u00f6rnerschule und die Klasse 4a der Remigiusschule."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katercom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwettbewerbes"}], "ref": "katercom.de", "toknum": 7091155882, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gewinner des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den die Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften in Hamburg mit dem Verlag veranstaltete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["furche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwettbewerbes"}], "ref": "furche.at", "toknum": 13425681472, "Left": [{"class": "", "str": "Text und Bild beweisen in ihrem Zusammenspiel, dass das Ganze mehr ist als nur die Summe seiner Teile ein \u00e4u\u00dferst gelungenes Projekt, Ergebnis des ersten"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchwettbewerb\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchwettbewerb\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"13425681472": 0.0, "17397567969": 0.7625, "3006977253": 0.72, "12557304673": 0.07397727272727267, "8755062760": 0.6973684210526315, "7091155882": 0.03129310344827584, "19589712623": 0.6840909090909091, "11130428305": 0.31250000000000006, "10953410421": 0.6203703703703702, "10835207062": 0.6980000000000001, "4307198199": 0.7307692307692308, "5022959005": 0.6663043478260868, "14072888634": 0.7578571428571429, "7091155739": 0.6035, "15103156602": 0.75}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchwettbewerb", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchwettbewerb%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchwettbewerb\"]", "op": "Query", "size": 15}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchwettbewerb%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 15}], "concsize": 15, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 15}