{"Sort_idx": [], "numofpages": 8, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " unterwegs zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bizarrlady-undine-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "bizarrlady-undine-hamburg.de", "toknum": 727772720, "Left": [{"class": "", "str": "Fast der ganze Stadtteil schien hier bei diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenbaum-runenforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "rabenbaum-runenforum.de", "toknum": 17005616434, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier im Norden w\u00fcrde man eher vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theater-pvo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "theater-pvo.de", "toknum": 1749982137, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr unseren Ausflug hatten wir wirklich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - zum anderen mit so viel Strom wie noch nie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["centertv-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "centertv-muenster.de", "toknum": 10938721680, "Left": [{"class": "", "str": "Zum einen mit einem sommerlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesagt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stubaital.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "stubaital.at", "toknum": 4009380783, "Left": [{"class": "", "str": "Auch dieses Wochenende ist wieder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom feinsten und ein halber Meter Neuschnee."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergrettung-koetschach.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "bergrettung-koetschach.at", "toknum": 316470171, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als wir ankamen war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machten diese reichlich Gebrauch davon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mv-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "mv-online.de", "toknum": 387383295, "Left": [{"class": "", "str": "Bei sommerlichen Temperaturen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", leckere Speisen und ein abwechslungsreiches Programm sorgten f\u00fcr beste Stimmung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wacholderhof-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "wacholderhof-ev.de", "toknum": 19165983126, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sch\u00f6ner konnte man es nicht treffen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 1512062659, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mittlerweile brannte die Sonne voll auf uns herab und es war ein echtes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie gemacht f\u00fcr einen 20. Hochzeitstag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slides-only.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "slides-only.de", "toknum": 17816875218, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben absolutes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Temperaturen \u00fcber 30 Grad."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europa-ferienwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "europa-ferienwerk.de", "toknum": 11457212967, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Schweden erwartete uns"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Staub schwebt durch die Wohnung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["snowsun.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "snowsun.ch", "toknum": 9209506639, "Left": [{"class": "", "str": "Heute auch hier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", im T-Shirt sind wir bis auf 3100m unterwegs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gipfelrast.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "gipfelrast.at", "toknum": 18997390719, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es herrscht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meinte es gut mit dem Schuhhandel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuhmarkt-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "schuhmarkt-news.de", "toknum": 18201352806, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie heute."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["square7.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "square7.ch", "toknum": 6249545745, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ansonsten sehen wir uns evtl. alle in Magdeburg am 24.10.2010 bei hoffentlich gleichem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden noch mal Spitzenleistungen in allen Altersklassen gezeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wasserski-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "wasserski-online.de", "toknum": 15370742520, "Left": [{"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["we-love-mallorca.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "we-love-mallorca.de", "toknum": 7288050852, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgenommen haben wir das Bild in diesem Jahr bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Rhein und Untersee genossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gafnerstaenz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "gafnerstaenz.ch", "toknum": 14832604658, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der sehr sch\u00f6nen Zeremonie haben wir die Schifffahrt bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und optimalen Pistenverh\u00e4ltnissen konnte dann am Sonntag der Kids Cup durchgef\u00fchrt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vilan24.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "vilan24.ch", "toknum": 5954000256, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Warthof."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessenerland-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "giessenerland-evangelisch.de", "toknum": 10900355407, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem weiteren Lied gelangte man auf erholsamen Wanderwegen bei herbstlichem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und 2 Bft wurden die normalen Kraftverh\u00e4ltnisse wiederhergestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ok-jolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "ok-jolle.de", "toknum": 15835798273, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die wundersch\u00f6ne Aussicht auf die Vulkanlandschaft des Hegaus bewundern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landfrauen-kreisboeblingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "landfrauen-kreisboeblingen.de", "toknum": 1255972099, "Left": [{"class": "", "str": "Dort konnten wir bei klarer Sicht und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wir stehen um halb Zehn auf dem Parkplatz der Talstation in Dam\u00fcls."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mfv-marbach.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "mfv-marbach.ch", "toknum": 12278999571, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sonntagmorgen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des lauen Sommerabends zauberte die richtige Atmosph\u00e4re zwischen die Mauern der ehemaligen Wasserburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marbacher-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "marbacher-zeitung.de", "toknum": 3415879578, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Berglauf Weltmeisterschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-kiebingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "tsv-kiebingen.de", "toknum": 17220456923, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr als 1100 L\u00e4ufer und fast genauso viele Zuseher genossen bei sp\u00e4tsommerlichem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewendet am Pfingstwochenende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14977294427, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Liebe Ida, bei uns hat sich von Kellerwetter zu wahrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["htv-tennis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "htv-tennis.de", "toknum": 15899558701, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn Hessens Ski- und Tennis-Fans ihre Meisterschaften austragen, ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svelbland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "svelbland.de", "toknum": 6474234906, "Left": [{"class": "", "str": "\u00d6sterreich entsch\u00e4digte bei Sonnenaufgang mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " belohnte die Wanderer mit dem Ausblick auf ein imposantes Alpenpanorama."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mundelfingen-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "mundelfingen-info.de", "toknum": 4217711893, "Left": [{"class": "", "str": "Der schwei\u00dftreibende Aufstieg bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fanden sich gegen 17 Uhr die Mitglieder der Kegelabteilung ein, um wieder ein paar gesellige Stunden gemeinsam miteinander zu verbringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsvaltenfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "tsvaltenfurt.de", "toknum": 230027872, "Left": [{"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der wundersch\u00f6nen Aussicht auf See und Berge \u00fcbermorgen nach Hause fliegen sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alaska-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "alaska-info.de", "toknum": 18815004624, "Left": [{"class": "", "str": "Wir finden es h\u00f6chst gemein, da\u00df wir bei diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das zu Pfingsten 2011 herrschte, hatte sich offensichtlich eine gro\u00dfe Schar der VRV- aktiven aufs Wasser begeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verdener-rv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "verdener-rv.de", "toknum": 15082993572, "Left": [{"class": "", "str": "Bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " starteten wir um 8:15 Uhr bei der Rodelbahn Neuhornbach unsere Schitour auf das Gr\u00fcnhorn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergrettung-schoppernau.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "bergrettung-schoppernau.at", "toknum": 19715713647, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei sch\u00f6nstem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und vielen spannenden Erlebnissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 9240653812, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Herbstabend am M\u00f6hnesee, herrlicher Abschluss eines Wandertages mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Arbeitsh\u00f6hen bis 3600m."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edpa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "edpa.de", "toknum": 4125522740, "Left": [{"class": "", "str": "Anderntags war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und warm eingepackt in eine Decke konnte Quattro sogar ein Sonnenbad nehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lava-und-quattro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "lava-und-quattro.de", "toknum": 4289920199, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch kaum zeigte sich die Sonne, hatten wir"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis nach Over."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rc-suederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "rc-suederelbe.de", "toknum": 18738504870, "Left": [{"class": "", "str": "Eine bunt gemischte Gruppe aus Kindern, Jugendlichen, Studierenden und Breitensportlern ruderte bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unternahm die ganze Gruppe eine F\u00e4hrschifffahrt zur Insel Brac mit dem Hafenort Supetar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanfthal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "hanfthal.at", "toknum": 62646425, "Left": [{"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Wiesen zogen vorbei, es ging durch W\u00e4lder, deren B\u00e4ume in frischem Gr\u00fcn prangten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwaebischer-albverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "schwaebischer-albverein.de", "toknum": 6756722374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Bilderbuchausflug bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war am 21."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weingut-fritz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "weingut-fritz.at", "toknum": 13182733961, "Left": [{"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", synchron vom Arlberg bis ins Pillerseetal, die Tiroler Edelbrandsommeliers ihre Brennt\u00fcren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lk-tirol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "lk-tirol.at", "toknum": 7161622054, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "P\u00fcnktlich um 10h10 \u00f6ffneten bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim ersten Sommerfest auf Einladung der Stadtpr\u00e4sidentin der Hansestadt L\u00fcbeck und der Kreishandwerkerschaft L\u00fcbeck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-khs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "luebeck-khs.de", "toknum": 6835832868, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \u00fcber 150 geladenen G\u00e4ste erlebten ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnten sich insgesamt 50 Fahrerinnen und Fahrer des RCW Koblenz-Arzheim zur allj\u00e4hrlichen Veranstaltung mit Saisonauftakt auf das Rad setzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinland-mtb-cup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "rheinland-mtb-cup.de", "toknum": 6422519085, "Left": [{"class": "", "str": "Bei fr\u00fchlingshaftem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", etwas \u00fcber 20 blau \u00fcberdachte Marktst\u00e4nde und viele engagierte Einwohner machten die Chilbi der Ausgabe 2012 zu einem Publikumsmagneten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alttoggenburger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "alttoggenburger.ch", "toknum": 991129736, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ganterschwil -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Bezirksjungsch\u00fctzentag, was sollten sich die Jungsch\u00fctzen der gastgebenden St.-Hubertus-Sch\u00fctzenbruderschaft Spexard noch w\u00fcnschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengildeverl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "schuetzengildeverl.de", "toknum": 4998063652, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herrlichstes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gemeistert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturfreunde-muehlheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "naturfreunde-muehlheim.de", "toknum": 6127706642, "Left": [{"class": "", "str": "Danach folgten St. Gotthard-, Nufenen- und Grimselpass . Alle P\u00e4sse wurden bei \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " p\u00fcnktlich gestartet und ab dem ersten anspruchsvolleren Anstieg bildete sich eine rund 12 Fahrer umfassende Spitzengruppe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfoka-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "pfoka-sport.de", "toknum": 14950902190, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Rennen \u00fcber 108 Kilometer und 1700 H\u00f6henmeter wurde bei sch\u00f6nstem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", perfekter Organisation und \u00fcberaus spannenden Rennen auf einer optimal pr\u00e4parierten Strecke hat sich Offenburg als Mountainbike-Hauptstadt weiter etabliert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["downhill.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "downhill.ch", "toknum": 2284397046, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mountainbike-Elite begeistert in Offenburg Mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Loipe allen Vorausssagen zum Trotz in einem Top-Zustand, nachdem sie die Tage zuvor von den warmen Temperaturen weich geworden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 2612805775, "Left": [{"class": "", "str": "Es war herrliches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bescherte Petrus den Rohrdorfern zum Goldenen Priesterjubil\u00e4um ihres ehemaligen Pfarrers Geistlicher Rat Wolfgang Aumer; hier der Einzug zum Gottesdienst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rund-um-rosenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "rund-um-rosenheim.de", "toknum": 11977416191, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen sch\u00f6nen Nachmittag mit ihrem kleinen Schatz im Garten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haseltaler-strolche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "haseltaler-strolche.de", "toknum": 19043352120, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch Familie H\u00fcbener hat die weite Anreise nicht gescheut um ihre kleine Gini noch einmal zu besuchen und verbrachte bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begleitete das Benefizfest in und um das Bildungs- und Beratungszentrum f\u00fcr H\u00f6rgesch\u00e4digte in Stegen, dessen musikalischer und fahrtechnischer Sound Besucher schon von weitem anzog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 3751618884, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einen Rundflug \u00fcber die D\u00f6rfer der Verbandsgemeinde Birkenfeld und der angrenzenden Nachbarkreise zu wagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jusos-birkenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "jusos-birkenfeld.de", "toknum": 17214912425, "Left": [{"class": "", "str": "Im Anschluss nutzten zahlreiche Jusos die Gelegenheit, bei herrlichem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging es auf einer anspruchsvollen, 9,5 km langen Route mit zahlreichen Steigungs- und Gef\u00e4llstrecken, die zweimal zu absolvieren war, rund um Oberursel-Stierstadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["windrose-oberursel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "windrose-oberursel.de", "toknum": 18844615554, "Left": [{"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angetroffen, das f\u00fcr die Jahreszeit nicht h\u00e4tte besser sein k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speyer-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "speyer-kurier.de", "toknum": 18119081960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Wettergott hatte es mit den Ha\u00dflocher Urlaubern besonders gut gemeint, denn an der Nordsee hatte man ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meeresakrobaten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "meeresakrobaten.de", "toknum": 14302587872, "Left": [{"class": "", "str": "Silvia : Im Gegenteil: Es kann sein, dass man gerade bei etwas widrigeren Wetterverh\u00e4ltnissen mehr Begegnungen mit den Meeress\u00e4ugern hat als bei sogenanntem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " freuen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelerpresseagentur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "eifelerpresseagentur.de", "toknum": 12443986421, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl der Freitag noch bedeckt und der Sonntag schon wieder garstig war, konnten sich die \u00fcber 800 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler und ihre Lehrer doch am Samstag \u00fcber sch\u00f6nstes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Form von blauem Himmel und Sonnenschein begr\u00fc\u00dfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["photowalkingmunich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "photowalkingmunich.de", "toknum": 12186944147, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Aufwachen am Freitagmorgen des 1. Mai 2009 fiel besonders leicht, da der beginnende Tag die Photowalker mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und hochsommerlichen, s\u00fcdl\u00e4ndischen Temperaturen sind wir vorbei an den Gletschern des Mont Blanc-Massivs und \u00fcber Mittelgebirgsp\u00e4sse sowie durch sehr sch\u00f6ne T\u00e4ler zum Genfer See gefahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotoo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "fotoo.de", "toknum": 16639815402, "Left": [{"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Dreh."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fernweh-park.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "fernweh-park.de", "toknum": 18102305108, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bootslog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "bootslog.de", "toknum": 9494524687, "Left": [{"class": "", "str": "Am Sonntag ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahmen die Sp\u00e4ltaschr\u00e4nzer gemeinsam mit der Gilde am Umzug in Rungelin (Bludenz) teil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spaeltaschraenzer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "spaeltaschraenzer.at", "toknum": 459299391, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Wettergott meinte es am Sonntag wieder sehr gut mit uns, denn bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlagshaus-jaumann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "verlagshaus-jaumann.de", "toknum": 10658096571, "Left": [{"class": "", "str": "Der Niederl\u00e4nder, der jetzt in Sindelfingen zu Hause ist, setzte sich mit Quinielo Bois Margot im Stechen des S**-Springens bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuebuergerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "neuebuergerzeitung.de", "toknum": 7036930451, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Buntes Kaleidoskop Bergfest bei himmlischem Wetter Die Claretiner taten gut daran, das Bergfest mit Kirbe vorzuziehen; Petrus dankte es ihnen mit strahlendem Sonnenschein und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Mecklenburger Seenplatte als wundersch\u00f6ne Kulisse und eine \u00fcberschaubare Etappe bis nach Waren von ca. 70 Kilometern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gazprom-schalke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "gazprom-schalke.de", "toknum": 2134571895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Donnerstag stand ganz im Zeichen von Urlaubsflair:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Octa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 19558074571, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier gibts"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Samstag begr\u00fc\u00dfte B\u00fcrgermeister Armin M\u00f6\u00dfner zum Kloster- und Stadtjubil\u00e4um eine Gruppe von (Kunst)-Handwerkern aus Ch\u00e2teau-Gontier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bkz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "bkz-online.de", "toknum": 14819120609, "Left": [{"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Dreisamtal: Klare Luft, Sonne pur, angenehme 22 Grad am Nachmittag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 13779466296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Sonntag, den 12. Oktober 2003, gab es wieder einmal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " folgte am Sonnabend Teil zwei des Festes mit einem gemeinsamen Fr\u00fchst\u00fcck f\u00fcr alle, die bei der Herrichtung des Festplatzes und der Wettkampfstrecke f\u00fcr den L\u00f6schangriff und die Hindernisbahn geholfen hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksstimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "volksstimme.de", "toknum": 10400779670, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei buchst\u00e4blichem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und umrahmte damit die liebevolle und engagierte Organisation des ersten Bielefelder Biathlons durch Karl-Heinz und sein Team vom Tennisverein Ummeln sowie Marc Ritschel und Anke Bluth."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dt-mobi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "dt-mobi.de", "toknum": 18797233680, "Left": [{"class": "", "str": "Die Oktobersonne g\u00f6nnte uns perfektes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Landschaft in sich auf, bevor er sich auf den Weg durch das Silberbachtal Richtung Horn nach Hause begibt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturpark-teutoburgerwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "naturpark-teutoburgerwald.de", "toknum": 13973713587, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch einmal genie\u00dft Wilfried Starke in Ruhe den Rundblick vom Eggeturm und nimmt bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Kirchplatz im schattigen Obstgarten zu ziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freie-gemeindezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "freie-gemeindezeitung.de", "toknum": 6850478842, "Left": [{"class": "", "str": "Ab den fr\u00fchen Vormittagsstunden sammelten sich die Trachtler aus den Vereinen des Inngau-Trachtenverbandes und der umliegenden Vereine im Sch\u00f6nauer Festzelt um dann bei zu diesem Zeitpunkt noch herrschenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", strahlend blauer Himmel, ein wenig Schnee ist noch liegengeblieben, Temperatur knapp \u00fcber 0, Ein Wetter zum spazierengehen - leider sieht mein Programm etwas anders aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilfastenkur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "heilfastenkur.de", "toknum": 19333035966, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hall\u00f6chen, hier in NRW ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " offiziell die diesj\u00e4hrige Weinlese er\u00f6ffnete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fraenkisches-gewaechs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "fraenkisches-gewaechs.de", "toknum": 17680221534, "Left": [{"class": "", "str": "Erwartungsvoll blickten Mitte September Winzer und Verbraucher nach Retzstadt, wo Bayerns Landwirtschaftsminister Helmut Brunner gemeinsam mit der Fr\u00e4nkischen Weink\u00f6nigin Melanie Dietrich im Langenberg bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und diversen jahreszeitlichen Angeboten des Sozialen Dienstes in den Essener DRK Seniorenzentren machten sich am 17. September Bewohner beider H\u00e4user aus R\u00fcttenscheid und Freisenbruch auf zu einem Tagesausflug nach Haltern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drk-essen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "drk-essen.de", "toknum": 15691020414, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Abschluss eines wunderbaren Sommers 2009 mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xtme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "xtme.de", "toknum": 18249459863, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein gr\u00fcner Ministerpr\u00e4sident und ein gr\u00fcner Oberb\u00fcrgermeister; schwarz und gelb ist lediglich die Wespe, die um seine Hand schwirrt und die er zu verscheuchen versucht, weil er sich ins Goldene Buch eintragen will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sende-zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "sende-zeit.de", "toknum": 10772379349, "Left": [{"class": "", "str": "In Freiburg begr\u00fc\u00dfen ihn bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["borkumer-seiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "borkumer-seiten.de", "toknum": 6491635965, "Left": [{"class": "", "str": "Drei Wochen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Pr\u00f6bstingsee."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dragonboatclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "dragonboatclub.de", "toknum": 2502140115, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten, bin ich heute alleine und bei str\u00f6mendem Regen die \"Nordtour\" abgefahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eos-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "eos-forum.de", "toknum": 13776639522, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "nachdem wir gestern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Deutschlands n\u00f6rdlichster Insel ... \" weiterlesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["triathlon-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "triathlon-deutschland.de", "toknum": 6835018271, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die Hauptstra\u00dfe. mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rosendahl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "rosendahl.de", "toknum": 18408039469, "Left": [{"class": "", "str": "Das f\u00fcnfte Fr\u00fchlingsfest lockt viele Menschen bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fanden sich rund 1000 Besucher ein. ... (Bruno Graber)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["revolution-one.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "revolution-one.ch", "toknum": 558209877, "Left": [{"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das 7. Achensee'r Fischerstechen am neu gestalteten Badestrand in Achenkich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischerstechen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "fischerstechen.at", "toknum": 3131318684, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": blauer Himmel, Sonne, sch\u00f6ner Schnee: Was will man mehr?!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["snowtrex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "snowtrex.de", "toknum": 3468235837, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jetzt meinte es Petrus auch besser mit uns und wir haben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging es schnurstracks zur Main-Schiffsanlegestelle in W\u00fcrzburg um von da aus nach Veitsh\u00f6chheim, dem ehemaligem Sitz der W\u00fcrzburger F\u00fcrstbisch\u00f6fe, zu schippern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "feuerbach.de", "toknum": 11539625407, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcnschen wir Euch allen von der Tropeninsel \u2013 das Meer glatt, die Luft rein, die Sonne strahlt \u2013 DAS URLAUBSWETTER..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rogertours.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "rogertours.de", "toknum": 3004863223, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "einen wunderbaren Sonntag bei erneutem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lockte ins Freie, die warme Herbstsonne lud ein zum Verweilen und machte gute Laune, der Brezenmarkt am Sonntag war ein voller Erfolg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["foerderer-mall-pfaff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "foerderer-mall-pfaff.de", "toknum": 284597409, "Left": [{"class": "", "str": "(ak)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Der strahlende Sonnenschein \u00fcber dem Nebelmeer bringt viele Sonnenhungrige auf unsere Sonnenterrasse."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schattdorf.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "schattdorf.ch", "toknum": 49138359, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Winter beschert den Bewohnern von Schattdorf / Haldi wie auch den G\u00e4sten oft"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben alle gewurzelt und fangen nun an zu wachsen... doch dazu ein anderes Mal mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dracaena-drachenbaum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "dracaena-drachenbaum.de", "toknum": 2055807317, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind zwar viele noch kleine Stecklinge, die noch im Anzuchtregal gesch\u00fctzt stehen, doch bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jetzt in Hambergen den DRK-Naturkindergarten \"Sonnentau\" f\u00fcr den 2. Platz im nifbe-Wettbewerb \"Klasse KiTas\" auszeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nifbe-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "nifbe-netz.de", "toknum": 704872869, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einem 3.000-Euro-Scheck konnte Prof. Dr. Renate Zimmer bei sp\u00e4tsommerlichem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" d.h. Sonne, W\u00e4rme und nat\u00fcrlich auch ein bisschen Wind..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rettetdieklassiker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "rettetdieklassiker.de", "toknum": 15532034160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Update: M\u00fcnchner Woche 24/06/09 Roswitha Ballweg berichtet: \"Vermutlich w\u00fcnschten sich die meisten Eigner bei ihrer Ankunft \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Weg von Drei Annen Hohne \u00fcber Schierke bis zum Brockengipfel an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uap-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "uap-film.de", "toknum": 19463932452, "Left": [{"class": "", "str": "Beide Dampfloks, sowohl die Mallet-Lokomotive 13 aus den Jahren 1897/98 als auch die j\u00fcngere Dampflok 21 von Krupp aus dem Jahr 1938, traten bei blauem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rte auch eine Ausstellung des Malkreises der Homburger Wissensb\u00f6rse in der Gustavsburg. 25 K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstler der \u00e4ltesten themenbezogenen Gruppe der Wissensb\u00f6rse zeigten 67 Aquarelle und \u00d6lbilder, die sie unter Anleitung von Rosemarie Neu gemalt hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hallohomburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "hallohomburg.de", "toknum": 16246326280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Strandfest-Programm mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Wirtschaftskrise die Eing\u00e4nge. 300 Aussteller pr\u00e4sentierten Mittel und Wege zum \u00f6kologischen Bauen, Erneuern und Einrichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baublatt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "baublatt.ch", "toknum": 13965514991, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Worauf es ankommt, wenn man baut oder renoviert, zeigte die Publikums-Fachmesse Bauen+Wohnen wieder in bunter Vielfalt auf der Luzerner Allmend. 19 100 Eigenheimbesitzer, angehende Bauherren, Architekten und Planer sowie ganze Familien, die Tipps und Trends zu Lifestyle im Bau-, Wohn-, Garten- und Wellnessbereich aufsp\u00fcren wollten, passierten trotz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beo-news.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "beo-news.ch", "toknum": 9482752589, "Left": [{"class": "", "str": "Bild: Noch am Donnerstag unser Bild zeigt Amtsrat Rudolf Riesner von der P\u00e4dagogischen Hochschule Ludwigsburg, seine Tochter Milena und Ehefrau Petra w\u00e4hrend eines Ausflugs nach Bern auf dem Dachterrassen-Restaurant des Inselspital-Bettenhochhauses herrschte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den beiden Endspielen am Sonntag konnten keine bessere Werbung f\u00fcr den Gladbecker Fu\u00dfball sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flvw-kreis-12.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "flvw-kreis-12.de", "toknum": 6447865875, "Left": [{"class": "", "str": "Ein tolles Rahmenprogramm (u.a. mit den beiden Vorspielen bei der Endrunde, der Ermittlung des Stadtmeisters im Torschussgeschwindigkeitsschiessen), tolle interessante Spiele und nahezu ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5587313476, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 25.5.13 - Heute sieht es ja mal trotz vieler Wolken recht gut aus ........... www.eichwaelder.de macht jetzt einige Tage P a u s e !! 24.5.13 - Nach Schneefall in h\u00f6heren Lagen l\u00e4sst sich heute ab und zu die Sonne sehen 23.5.13 - Am Vormittag war das Wetter noch besser.....jetzt regnet es schon wieder 22.5.13 - Ein Bild von gestern, da man heute lieber kein Regen-, Nebelbild zeigt! 21.5.13 - Keine Wetterbesserung in Sicht - eher das Gegenteil!! 20.5.13 - K\u00fchl, windig - aber immerhin trocken am Vormittag! 19.5.13 - K\u00fchl"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eichwaelder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "eichwaelder.de", "toknum": 2951710662, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sonne vertreibt die Wolken 10.6.13 - Heute macht der Kurz-Sommer schon wieder Pause 9.6.13 - Die Sonne setzt sich am Vormittag immer mehr gegen die Regenwolken durch 8.6.13 - Sie bl\u00fchen dieses Jahr mit einiger Versp\u00e4tung 7.6.13 - Am Mittag noch sonnig - \u00fcber dem Gebirge aber zunehmend bew\u00f6lkt 6.6.13 - Bis auf ein paar Wolken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Sauerland"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidis-internetseite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "heidis-internetseite.de", "toknum": 2664209301, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" rund 50 Personen teilnahmen, war der Seeweiher zwischen Mengerskirchen und Waldernbach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mobileslandschaftsmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "mobileslandschaftsmuseum.de", "toknum": 14768717, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausgangspunkt f\u00fcr die Exkursion, an der bei \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4sentieren sich die Bergriesen Eiger, M\u00f6nch und Jungfrau beim 20-Jahr-Jubil\u00e4um an den beiden Renntagen 8./9."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["team-klinikum-nuernberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "team-klinikum-nuernberg.de", "toknum": 37343826, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "42,195 Kilometer und 1.829 herausfordernde H\u00f6henmeter stehen den L\u00e4ufer(innen) auf dem Weg zur Kleinen Scheidegg bevor und bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu der Veranstaltung aus ganz Deutschland zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rdtev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "rdtev.de", "toknum": 53573502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ca. 25 Tonband- und Videofreunde nebst Partnerinnen kamen bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Gel\u00e4nde des Katastrophenschutz-Zentrums an der Otto-Hahn-Stra\u00dfe in Ronsdorf statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asb-bergisch-land.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "asb-bergisch-land.de", "toknum": 77378044, "Left": [{"class": "", "str": "Die Pr\u00e4sentation der Hilfsorganisationen fand bei winterlichem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Scharen nach Mannheim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erlebnismotorrad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "erlebnismotorrad.de", "toknum": 110044857, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "War der Messestart am Freitag bei Nieselregen noch recht verhalten, kamen die Motorradfahrer aus der Metropolregion am Samstag und vor allem am Sonntag bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gestern wie heute: Wie aus der Kinderbibel, Kapitel: \"Noah baut ein Schiff\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sopranisse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "sopranisse.de", "toknum": 119054666, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feierten \u00fcber 8000 Zuschauer die L\u00e4uferinnen und L\u00e4ufer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-teuto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "sv-teuto.de", "toknum": 178127424, "Left": [{"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heute in Erfurt, zwar sehr kalt aber Sonne, blauer Himmel und noch immer alles in Wei\u00df geh\u00fcllt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zgtintern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "zgtintern.de", "toknum": 187140765, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr ein weiteres Projekt an der ESTOC-Station: das Bergen der Sedimentfallen, die nun seit einem Jahr dort verankert sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spektrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "spektrum.de", "toknum": 195795386, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "14.04.02 | Heute herrscht genau das richtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogtirol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "blogtirol.at", "toknum": 200710212, "Left": [{"class": "", "str": "Der Einladung der Sonnenterrasse, Platz zu nehmen, folgen wir bei diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Klix und der Lausitz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aeroteam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "aeroteam.de", "toknum": 227458910, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Endlich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfgangfiedler56.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "wolfgangfiedler56.de", "toknum": 235010700, "Left": [{"class": "", "str": "Es herrscht meistens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigte sich die Mittelmeerstadt von ihrer sch\u00f6nsten und imposantesten Seite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jvptirol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "jvptirol.at", "toknum": 241164159, "Left": [{"class": "", "str": "Bei sch\u00f6nstem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den beiden Trainingstagen zuvor mussten die Aktiven mit Schneefall, sp\u00e4ter Regen, Windb\u00f6en und teilweise auch etwas Nebel zurechtkommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biathlon-osterzgebirge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "biathlon-osterzgebirge.de", "toknum": 253462180, "Left": [{"class": "", "str": "Entgegen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein zehnj\u00e4hriges Bestehen mit einem Staatsempfang mit Pr\u00e4senz von Wissenschafts- und Landwirtschaftsminister, 800 geladenen G\u00e4sten, eigens aufgestelltem Festzelt, Blasmusik von WasdaBrassko und der wahrscheinlich gr\u00f6\u00dften Doktorendichte, die Straubing je gesehen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["idowa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "idowa.de", "toknum": 255288773, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine solche Geburtstagsfeier gibt es nicht alle Tage: Das Kompetenzzentrum f\u00fcr Nachwachsende Rohstoffe feierte am Montag Abend, 11. Juli, bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Erkundung von Schule und Stadt sowie einer Draisinenfahrt von Bippen nach F\u00fcrstenau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igs-fuerstenau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "igs-fuerstenau.de", "toknum": 264448796, "Left": [{"class": "", "str": "Die folgende Woche begann dann bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchs Gie\u00dfenerland Gr\u00fcnberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessenerland-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "giessenerland-evangelisch.de", "toknum": 287728846, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "26.03.2011 Pilgern: Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewandert --- 30 Pilger waren bei herrlichem Herbstwetter mit Dekan Norbert Heide zu einer kurzen Pilgerstrecke aufgebrochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessenerland-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "giessenerland-evangelisch.de", "toknum": 287740428, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "12.11.2009 \"Goldener Oktober\" lockte viele Pilger an Von Gr\u00fcnberg \u00fcber Queckborn und M\u00fcnster nach Ober-Bessingen bei herbstlichem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Buchholz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yachtcharter-roemer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "yachtcharter-roemer.de", "toknum": 296473557, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Start bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Ausl\u00f6ser hatten Hochkonjunktur und als Belohnung konnten wir auf dem Gipfel noch eine abk\u00fchlende kleine Schneeballschlacht machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoebue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "hoebue.de", "toknum": 305603662, "Left": [{"class": "", "str": "Wir hatten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hinfahrt und somit war unserem \"Fahrspa\u00df\" T\u00fcr und Tor ge\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoebue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "hoebue.de", "toknum": 305608359, "Left": [{"class": "", "str": "Wir hatten auch wieder das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiritour.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "spiritour.at", "toknum": 309478474, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Danke auch in den 1. Stock f\u00fcr dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die ersten Sch\u00c31\u20444ler ausbilden konnten\u00c2 berichtet P\u00c3\u00b6ppel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rt34.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "rt34.de", "toknum": 318074148, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c2Umso mehr freut es uns, dass wir nun bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buen-camino.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "buen-camino.ch", "toknum": 334970782, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist wieder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 7 Uhr Fr\u00fchst\u00fcck und 8 Uhr Aufbruch zum Saulakopf Klettersteig [8] .Der Anstieg war kurz, so das wir um 9 Uhr schon im Steig waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenverein-krefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "alpenverein-krefeld.de", "toknum": 337800387, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Freitag dann wieder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Unwetter hatten, mu\u00dfte ich wegen meinem Fitne\u00dfstudio-Testlauf heute den Garten links liegen lassen und mich mit Roman auf der Couch parken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "designblog.de", "toknum": 348078723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Obwohl wir heute mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pur-group.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "pur-group.de", "toknum": 365924002, "Left": [{"class": "", "str": "Begleitet vom ehemaligen Weltcup-Skispringer und Nationaltrainer Andi Bauer und einigen Live-Spr\u00fcngen konnten die einmalige Atmosph\u00e4re bei Allg\u00e4uer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fuhren wir mit der MGB Richtung Oberalppass, freuten uns \u00fcber den Fahrtwind durch die offenen Fenster und konnten jederzeit die Aussicht auf die Berge und das Tal geniessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mecf.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "mecf.ch", "toknum": 386867652, "Left": [{"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte Abteilungsleiter Reiner Krause als \"Einzelmaske\" dasn Ergebnis vom Vorjahr um 6(!) Minuten verbessern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tvweil1884.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "tvweil1884.de", "toknum": 390916185, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bielefeld und damit wir nicht den ganzen Tag faul auf dem Sofa verbringen, haben wir uns kurzerhand entschlossen ein wenig spazieren zu gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teutona.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "teutona.de", "toknum": 409583146, "Left": [{"class": "", "str": "Gestern war ja"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 so l\u00e4sst sich in wenigen Worten der diesj\u00e4hrige Christkindlmarkt umschreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amicio-oberstimm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "amicio-oberstimm.de", "toknum": 410497166, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jubil\u00e4umschristkindlmarkt, eine Rekordzahl an Ausstellern, Rekordbesucherzahlen sowie vorweihnachtliches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als die Wanderer sich auf den Weg Richtung Niederau machten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["columbia-drove.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "columbia-drove.de", "toknum": 420603307, "Left": [{"class": "", "str": "Es herrschte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und da ist man dann ja auch gern drau\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linedanceparty.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "linedanceparty.de", "toknum": 431767289, "Left": [{"class": "", "str": "Es war ja"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie einige deutsche Qualifikationsleistungen waren die Eckdaten der gelungenen Veranstaltung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lg-donau-ries.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "lg-donau-ries.de", "toknum": 438069370, "Left": [{"class": "", "str": "Rekordbeteiligung bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuchtwiesen-stoerche-bodensee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "feuchtwiesen-stoerche-bodensee.de", "toknum": 441905737, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und \u00fcber 500 Hektar artenreiche Feuchtwiesen bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei 24\u00b0C und 39% Luftfeuchtigkeit, perfekte Versorgung mit Halbliterflaschen zu 50 Cent aus den Getr\u00e4nketrucks eines gro\u00dfen Discounters."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martinvogel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "martinvogel.de", "toknum": 454410202, "Left": [{"class": "", "str": "Alle paar hundert Meter ein Konzert, hunderttausende gutgelaunte Menschen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im September und Oktober, lie\u00df Beeren zu Rosinen schrumpfen und die Mostgewichte stiegen von Tag zu Tag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-hellers-krug.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "hotel-hellers-krug.de", "toknum": 464658467, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stricken-creativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "stricken-creativ.de", "toknum": 472352389, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...........das. 4. Treffen war super sch\u00f6n, nicht nur weil wir"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Panorama rund um den Possen/Sondershausen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badbikers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "badbikers.de", "toknum": 498124799, "Left": [{"class": "", "str": "In meinem Fall ein fr\u00fcher Start in die Rennsaison, gekr\u00f6nt mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dabei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mundart-allgaeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "mundart-allgaeu.de", "toknum": 499148628, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr als 1500 Besucher waren im vergangenen Jahr auf der Alpe Untere Schwande bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viventura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "viventura.de", "toknum": 505487232, "Left": [{"class": "", "str": "Es war an dem Tag einfach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sorgte f\u00fcr eine ausgezeichnete Turnieratmosph\u00e4re, die dem vorgegebenen Veranstaltungsplan bestens entgegen kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fraunberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "fraunberg.de", "toknum": 505582412, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") bedanken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skischule-oberwiesenthal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "skischule-oberwiesenthal.de", "toknum": 513191579, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sehr geehrter Herr S\u00fc\u00df, im Namen meiner Kollegen und unserer Sch\u00fcler m\u00f6chte ich mich beim gesamten Team f\u00fcr zwei tolle Skitage (einer davon sogar mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vergn\u00fcgte Leute und wieder einmal erwacht Warnem\u00fcnde aus seinem Winterschlaf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rostock-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "rostock-heute.de", "toknum": 528997007, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist Mai, der erste Mai 2010."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beutelthierchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "beutelthierchen.de", "toknum": 542110274, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin bei unserer Fahrt \u00fcber den Milford-Sound hatten wir sonniges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Reben \u2013 ist der geniale 2006er Jahrgang auf Capezzana nochmals einen Tick besser ausgefallen ist als der gro\u00dfe 2005er!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pinard-de-picard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "pinard-de-picard.de", "toknum": 547234147, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und aufgrund der phantastischen klimatischen Bedingungen im Sommer \u2013 insbesondere mehrere ganz kleine Regenf\u00e4lle im Juli und August (optimal zur Wasserversorgung der Reben) bei gleichzeitig moderaten, nicht zu hei\u00dfen Temperaturen, erbrachten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Hagener LWL-Freilichtmuseum zeigte sich von seiner sch\u00f6nsten Seite, und f\u00fcr weit \u00fcber 1.000 V\u00e4ter und M\u00fctter, Paten, Freunde und Verwandte der Getauften wurde der heutige Ostermontag ein unvergesslicher Tag."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelische-kirchengemeinde-witten-stockum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "evangelische-kirchengemeinde-witten-stockum.de", "toknum": 563032198, "Left": [{"class": "", "str": "April) fand im Kirchenkreis Hagen das bundesweit bislang gr\u00f6\u00dfte Tauffest der evangelischen Kirche statt: Es war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und traumhafte Streckenflugbedingen, wie man sie hierzulande auch im Sommer nicht antrifft, locken schon seit Jahren viele Segelflugpiloten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vfs-krefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "vfs-krefeld.de", "toknum": 566455158, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Ausfahrt in Richtung Oberes Remstal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diakonie-stetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "diakonie-stetten.de", "toknum": 574856970, "Left": [{"class": "", "str": "Gest\u00e4rkt und erfrischt startete die gesamte Kolonne Punkt 11.30 Uhr bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr einen Sponsorenlauf zugunsten des Familienlandheims die Wanderschuhe schn\u00fcrten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterauer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "wetterauer-zeitung.de", "toknum": 586313682, "Left": [{"class": "", "str": "Der Leiter vom \"Haus Bodenrod\" ist einer von 28 Teilnehmern, die am Samstag bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fand diesmal die Ferienpassaktion 2010 der Fu\u00dfball-Abteilung statt und war wieder ein gro\u00dfer Erfolg, denn es konnten viele Abzeichen und Anstecknadeln vergeben werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-germania-cadenberge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "tsv-germania-cadenberge.de", "toknum": 594202019, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "10.08.10 Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und fr\u00fchlingshafte Temperaturen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derfati.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "derfati.de", "toknum": 600208016, "Left": [{"class": "", "str": "Wundersch\u00f6nes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat uns befl\u00fcgelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebalance.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "ebalance.ch", "toknum": 605774679, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Startaufstellung ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuske.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "neuske.de", "toknum": 626122886, "Left": [{"class": "", "str": "P\u00fcnktlich um 13:00 Uhr reihten sich 159 Fahrer aus 19 Nationen bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am n\u00e4chsten, letzten Morgen, Fr\u00fchst\u00fcck auf der Terrasse im kurz\u00e4rmeligen Hemd mit weitem Blick \u00fcbers Meer, dazu ein kurzer R\u00fcckblick \u00fcber f\u00fcnf traumhaft sch\u00f6ne Tage auf dieser vielseitigen Insel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinterminator.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "weinterminator.de", "toknum": 640238808, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und diesmal Wind unterm Limit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tri-c.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "tri-c.de", "toknum": 642604676, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3. Februar 2002: :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ... (c;"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rumpelbox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "rumpelbox.de", "toknum": 645612535, "Left": [{"class": "", "str": "Lag bestimmt am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit blauem Himmel und am Sonntag waren die Temperaturen fast schon so warm wie im Sommer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 671861728, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das letzte Wochenende hatten wir ja wieder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " str\u00f6mten an beiden Tagen erfreulich zahlreiche Landsleute, viele in Tracht, in die Stadthalle auf dem Messegel\u00e4nde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siebenbuerger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "siebenbuerger.de", "toknum": 688043648, "Left": [{"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gabe es heute nicht nur hier zu Lande, sondern auch im franz\u00f6sischen \u00d6rtchen Pelvoux in der Dauphin\u00e9, einer Gegend die bekannt ist f\u00fcr ihre Skitourenm\u00f6glichkeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freizeitalpin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "freizeitalpin.at", "toknum": 689128827, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", k\u00f6stliches Fr\u00fchst\u00fcck und dann eine Schneeschuhwanderung vom Feinsten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-hubertus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "hotel-hubertus.de", "toknum": 704973185, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und wieder gab es am letzten Wochenende einen unvergesslichen Tag f\u00fcr viele G\u00e4ste: malerisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " legen wir von Raiatea ab, und die Welt scheint ein einziger, nie endender Traum: Farbkontraste, die das Herz zerspringen lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 753594332, "Left": [{"class": "", "str": "Unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lockte nicht nur Langl?ufer sondern auch zahlreiche Reiter und Kutscher in den Schnee."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["the-kiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "the-kiss.de", "toknum": 754014372, "Left": [{"class": "", "str": "F?r meine Junghunde war es ein sehr lehrreicher Mittag, denn ihnen mu?te ich klar machen, dass man Langl?ufer passieren l?sst und nicht begr??t. Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber das Himmelsfahrts-Wochenende zum Steinhuder Meer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-hausberge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "sv-hausberge.de", "toknum": 762023207, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mannschaftsfahrt bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sehr erfolgreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infoteam-organspende-saar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetters"}], "ref": "infoteam-organspende-saar.de", "toknum": 807635261, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sonntag dagegen, war f\u00fcr uns, nicht zuletzt wegen des herrlichen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bot das Festival of Trial 2012 in Saalbach-Hinterlgemm eine beinahe makellose Demonstration des sechsfachen Weltmeisters und legte im 16. Jahr des Bestehens die Latte neuerlich h\u00f6her. 240 Starter aus elf Nationen, darunter 18 Weltmeistertitel und die \u00d6SV-Asse Klaus Kr\u00f6ll und Georg Streitberger, ma\u00dfen sich in acht bzw. zehn selektiven Sektionen um die wenigsten Fehlerpunkte, Respekt und Titel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goasswm.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "goasswm.at", "toknum": 826165456, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein neuer \"Goa\u00df King\", internationale Trial-Stars und nationale Gr\u00f6\u00dfen im Balanceakt und hunderte Fans auf dem Berg \u2013 bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der letzten Tage macht Lust auf jede Menge Tennis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tcbirstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "tcbirstein.de", "toknum": 831731739, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestritt Walter Reichmuth letzte Woche den Snowrun in Arosa und wurde \u00fcber 12km und 315hm auf Schnee Gesamt 5ter und 1ter in der M40."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["professional-endurance-team.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "professional-endurance-team.de", "toknum": 841159104, "Left": [{"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nyms.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "nyms.de", "toknum": 894582746, "Left": [{"class": "", "str": "\"Sehen Sie\", sage ich, \"das reinste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Stra\u00dfen des Dorfes unsicher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sinsheim-lokal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "sinsheim-lokal.de", "toknum": 899187872, "Left": [{"class": "", "str": "Gestern Nachmittag machten dann die Bargener \"Arge\" bei\""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ollerosel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "ollerosel.de", "toknum": 931729953, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["u1amo01.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "u1amo01.de", "toknum": 942349567, "Left": [{"class": "", "str": "Klare Sicht, keine Wolke am Himmel -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und bot in Bezug auf die Wassertemperaturen so ziemlich alles: von rund 20 Grad an der Oberfl\u00e4che bis knapp 7 Grad auf Tiefe; das dann bei Sichtweiten von ein wenigen Metern und weniger (um die Sprungschicht herum) bis weit \u00fcber 10 Meter (so ab 20 Meter und darunter)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsc-dortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "tsc-dortmund.de", "toknum": 967470140, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anl\u00e4\u00dflich unseres Jubil\u00e4ums begr\u00fc\u00dfte uns der Wildsch\u00fctz mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediendialektik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "mediendialektik.de", "toknum": 1001322371, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "St. Ives mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war f\u00fcr uns alle ein Erlebnis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moba-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "moba-deutschland.de", "toknum": 1084669561, "Left": [{"class": "", "str": "Die einst\u00fcndige Fahrt auf dem Rhein bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Sonne und 15 Knoten Wind (st\u00e4rke 4) vor San Fransisco: Beim Kampf der alten aber frischen Rivalen Alinghi SUI 64 und OracleBMW USA im Moet Cup liegen nach f\u00fcnf Rennen insgesamt die Amerikaner mit Larry Ellison 3 : 1 vor den Schweizern mit Bertarelli und Steuermann Jochen Sch\u00fcmann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seglermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "seglermagazin.de", "toknum": 1085129204, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "18. September 2003 - Moet Cup:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " starteten die 129 Piloten in den drei FAI-Klassen heute um 12.00 Uhr auf ihre Tagesaufgaben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportregio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "sportregio.de", "toknum": 1125096416, "Left": [{"class": "", "str": "Mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren alle kleinen und gro\u00dfen Besucher eingeladen, mit 3 Versuchen ein \"As\" zu machen - nat\u00fcrlich gab's fachm\u00e4nnische Anleitung der MGC-Betreuer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["minigolf-murnau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "minigolf-murnau.de", "toknum": 1129866202, "Left": [{"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Sonntagnachmittag lockte 26 Pilzfreunde des Rehnaer Pilzvereins in ein Waldgebiet bei Kneese."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pilzverein-rehna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "pilzverein-rehna.de", "toknum": 1135685826, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4tsommerliches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Sch\u00f6nau zum Inngaufest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freie-gemeindezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "freie-gemeindezeitung.de", "toknum": 1138728216, "Left": [{"class": "", "str": "Trachtler aus den Vereinen des Inngau-Trachtenverbandes und der umliegenden Vereine trafen sich im Juli bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sorgt daf\u00fcr, dass die um das Backhaus aufgestellten Tische und B\u00e4nke st\u00e4ndig belegt sind (Bild) ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerold-reitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "gerold-reitz.de", "toknum": 1179363525, "Left": [{"class": "", "str": "Ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harley-cafe-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "harley-cafe-dresden.de", "toknum": 1189958709, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "und wurde dann auch auf dem Erzgebirgskamm richtig schattig, so dass wir uns den H\u00f6henweg \u2013 mal wieder \u2013 verkneifen mussten, aber im Egerland gab's daf\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnten sich die Veranstalter des 8. Lichterfestes am vergangenen Wochenende in Halle nicht gerade freuen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saalereporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "saalereporter.de", "toknum": 1216781160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Wattwanderung nach Baltrum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jo-keys.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "jo-keys.de", "toknum": 1246838909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "am Donnerstag, dem 21.07.2011, erlebten wir bei wirklich sehr sch\u00f6nem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Traumpisten - eh sch\u00f6n, aber langsam w\u00fcrde man dann doch gerne das Winterzeug verr\u00e4umen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diepinzgauerin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "diepinzgauerin.at", "toknum": 1269463465, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schischuh-Patschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["untertuerkheimer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "untertuerkheimer-zeitung.de", "toknum": 1275362134, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mittwoch, 9.01 Uhr -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit meinem Hund durch die Stadt gelatscht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stammhirnrinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "stammhirnrinde.de", "toknum": 1276087871, "Left": [{"class": "", "str": "Dann Samstag und Sonntag bei aller bestem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat uns w\u00e4hrend unserem Walis-Wochenende in Fiesch begleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blattluus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchwetter"}], "ref": "blattluus.ch", "toknum": 1289969441, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salsa-munich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "salsa-munich.de", "toknum": 1291559470, "Left": [{"class": "", "str": "Und dann noch dieses herrliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den 18-Loch-Parcour mit einer m\u00f6glichst niedrigen Schlagzahl zu bew\u00e4ltigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hansestadt-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "hansestadt-aktuell.de", "toknum": 1292916952, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Sterngolf-Sportanlage in Neu-Listernohl fanden sich sowohl Club- als auch Gelegenheitsspieler ein, um bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Gep\u00e4ck erlebten wir einen wundersch\u00f6nen Tag auf der Ostsee."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bvmw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "bvmw.de", "toknum": 1294909396, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordwestwind.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "nordwestwind.de", "toknum": 1299568094, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch in diesem hei\u00dfen Sommer 2010 ist endlich eingetreten, was wir uns schon lange, SEHR lange gew\u00fcnscht hatten: Eine Fahrt zum Leuchtturm Roter Sand bei sonnigem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der ideale Monat, um mit der Vorbeugung anzufangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bkk24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "bkk24.de", "toknum": 1324447178, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Fall ist der August mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 1. Mai erwischt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weldergoven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "weldergoven.de", "toknum": 1345895564, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trotz \"gemischter\" Wettervorhersage hatte unsere kleine Wandergruppe fast ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " marschierte der Festumzug nach den Ansprachen und Ehrungen dann zur Hauptwache."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-guenzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "feuerwehr-guenzburg.de", "toknum": 1354952931, "Left": [{"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Regen) dann von meinem Gastvater Iain mit einem breiten L\u00e4cheln und zuletzt von dessen Frau Anna und der wundersch\u00f6nen Pension Creston Villa begr\u00fc\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noats.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "noats.de", "toknum": 1357228233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Tag meiner Anreise in Lincoln wurde ich zuerst von englischem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber auch gro\u00dfer Hitze ging die FJ Berndorf mit einer Gruppe in den Kategorien Bronze und Silber an den Start."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-berndorf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "feuerwehr-berndorf.at", "toknum": 1425023139, "Left": [{"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sc-allalin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "sc-allalin.ch", "toknum": 1433437672, "Left": [{"class": "", "str": "Der Int. Jugendcup wird bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den ganzen Tag \u00fcber trug mit dazu bei, dass der Ausflug f\u00fcr alle zu einem unvergesslichen Erlebnis wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antoniusgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "antoniusgemeinde.de", "toknum": 1439473142, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2007 weitaus k\u00fchler, und die Sonne zeigte sich nur selten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruecken-nahe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwetter"}], "ref": "bruecken-nahe.de", "toknum": 1461973755, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich war es im Vergleich zum"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchwetter\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchwetter\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"16246326280": 0.0, "18797233680": 0.5318181818181817, "6249545745": 0.8088235294117648, "6127706642": 0.64875, "12278999571": 0.7647058823529411, "6474234906": 0.7276785714285714, "6835018271": 0.3, "13776639522": 0.3187500000000001, "6835832868": 0.6663043478260868, "7161622054": 0.675, "11457212967": 0.8181818181818182, "18408039469": 0.29615384615384605, "727772720": 0.8692307692307693, "19043352120": 0.6016129032258064, "3468235837": 0.13461538461538453, "459299391": 0.5685887096774193, "9482752589": 0.0, "14977294427": 0.74375, "230027872": 0.7199999999999999, "18201352806": 0.8111111111111111, "19715713647": 0.70625, "15532034160": 0.004736842105263152, "6447865875": 0.0, "15691020414": 0.5010897435897436, "991129736": 0.6583333333333333, "13182733961": 0.6770833333333333, "2612805775": 0.6285714285714286, "12186944147": 0.5896120689655172, "18249459863": 0.5, "62646425": 0.6890625, "284597409": 0.08297413793103445, "7288050852": 0.8068181818181819, "18738504870": 0.6894736842105263, "13973713587": 0.5222222222222223, "49138359": 0.06827586206896549, "1512062659": 0.8221590909090908, "6756722374": 0.6832142857142859, "4289920199": 0.6925, "19558074571": 0.56, "17816875218": 0.8208333333333334, "2502140115": 0.5, "10772379349": 0.5, "4998063652": 0.6578947368421052, "16639815402": 0.5872413793103448, "13965514991": 0.0, "3004863223": 0.09482758620689652, "15370742520": 0.8068181818181819, "6850478842": 0.5219932432432433, "6491635965": 0.5, "15835798273": 0.7727272727272728, "1255972099": 0.7708333333333335, "2055807317": 0.06642857142857143, "15899558701": 0.7357142857142857, "10900355407": 0.78, "4217711893": 0.7234375, "6422519085": 0.6663043478260868, "17005616434": 0.86, "4125522740": 0.7, "3751618884": 0.60125, "9209506639": 0.8181818181818182, "13779466296": 0.5417857142857142, "18102305108": 0.585, "558209877": 0.23571428571428568, "17680221534": 0.5078125, "9494524687": 0.58, "2134571895": 0.5616379310344828, "18997390719": 0.8173076923076923, "5954000256": 0.7816666666666666, "18844615554": 0.5948275862068965, "19165983126": 0.8230769230769229, "10938721680": 0.8529411764705883, "7036930451": 0.5642857142857143, "2664209301": 0.0, "10400779670": 0.535, "5587313476": 0.0, "3415879578": 0.7640625, "316470171": 0.8461538461538461, "3131318684": 0.19999999999999996, "15082993572": 0.7134239130434782, "704872869": 0.019886363636363612, "17214912425": 0.5968981481481481, "14950902190": 0.6408189655172414, "4009380783": 0.85, "1749982137": 0.8555555555555557, "10658096571": 0.5642857142857143, "19333035966": 0.5137837837837838, "11539625407": 0.11509615384615378, "2951710662": 0.0, "19463932452": 0.0, "18815004624": 0.7160000000000001, "17220456923": 0.7485294117647059, "14302587872": 0.5910344827586207, "14819120609": 0.5499999999999999, "18119081960": 0.59375, "14832604658": 0.7888888888888889, "9240653812": 0.70625, "12443986421": 0.590625, "2284397046": 0.6332692307692307, "387383295": 0.8409090909090909, "11977416191": 0.6043181818181818}, "lastlink": "fromp=8", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchwetter", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchwetter%22%5D", "rel": 0.07, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchwetter\"]", "op": "Query", "size": 1462}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchwetter%22%5D&q=e100+", "rel": 0.07, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1462}], "concsize": 1462, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1462}