{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " beeinflusst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sennhausersfilmblog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchfassung"}], "ref": "sennhausersfilmblog.ch", "toknum": 3475353872, "Left": [{"class": "", "str": "Die Rezeption dieses Films scheint mir sehr stark durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des klassischen Erz\u00e4hlgedichts \u00fcberzeugt mit eindrucksvollen lebendigen Bildern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesestarkdresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchfassung"}], "ref": "lesestarkdresden.de", "toknum": 19099315604, "Left": [{"class": "", "str": "Diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des klassischen Gedichts von Matthias Claudius."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienprofile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchfassung"}], "ref": "medienprofile.de", "toknum": 18429373298, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Peter Stamm und Hannes Binder ist eine Mischung von beidem."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sikjm.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchfassung"}], "ref": "sikjm.ch", "toknum": 6764989130, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchfassung"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 2889543514, "Left": [{"class": "", "str": "Sehr gelungene, lebhaft erz\u00e4hlte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["borromaeusverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchfassung"}], "ref": "borromaeusverein.de", "toknum": 563116518, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das M\u00e4rchen vom Kaiser, der \u00fcber seine eigene Eitelkeit stolpert, in einer kindgerechten, wundersch\u00f6n illustrierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jurek Beckers Roman \"Jakob der L\u00fcgner\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ohrenspitzer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchfassung"}], "ref": "ohrenspitzer.de", "toknum": 11418235828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das H\u00f6rspiel entstand nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des bekannten Andersen-M\u00e4rchens vom lange verkannten Schwanenk\u00fcken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["borromaeusverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchfassung"}], "ref": "borromaeusverein.de", "toknum": 563116445, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Modern illustrierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angefertigt ( WB 845/1 )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barksbase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchfassung"}], "ref": "barksbase.de", "toknum": 19355760582, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von dieser Story hat Barks auch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von WDC 74/1 . Es handelt sich um 48 ganzseitige Zeichnungen inkl. Titelblatt, denen jeweils eine Seite Prosatext (nicht von Barks) gegen\u00fcbergestellt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barksbase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchfassung"}], "ref": "barksbase.de", "toknum": 9468288717, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Kinderbuchklassikers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchfassung"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 10660074287, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inhalt: Nach den Neuauflagen der Originalausgabe in den Verlagen Arena und Dressler (vgl. BA 8/94; 2/95) erscheint nun eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " MARY LA PENCH\u00c8E gibt, L'OMBRE D'UN HOMME (dt. DER SCHATTENMANN) und \"La frontiere invisible\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xoomic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchfassung"}], "ref": "xoomic.de", "toknum": 3285437984, "Left": [{"class": "", "str": "Bisher sind folgende B\u00e4nde erschienen: LES MURAILLES DE SAMARIS (dt. DIE MAUERN VON SAMARIS), LA FI\u00c8VRE D'URBICANDE (dt. DAS FIEBER DES STADTPLANERS), LA TOUR (dt. DER TURM), LA ROUTE D'ARMILIA (dt. DER WEG NACH ARMILIA) BR\u00dcSEL (dt. BR\u00dcSEL), L'ENFANT PENCH\u00c8E (dt.MARY), von dem es auch eine"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchfassung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchfassung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"3285437984": 0.0, "19355760582": 0.24375, "563116518": 0.73375, "6764989130": 0.7785714285714285, "9468288717": 0.059999999999999984, "10660074287": 0.03774193548387093, "3475353872": 0.8461538461538461, "18429373298": 0.78125, "19099315604": 0.8068181818181819, "11418235828": 0.7234375, "2889543514": 0.7571428571428571, "563116445": 0.7045454545454546}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchfassung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchfassung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchfassung\"]", "op": "Query", "size": 12}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchfassung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 12}], "concsize": 12, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 12}