{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " an den Schwaben vorbei und darf sich \"Mannschaft der Stunde\" nennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["entscheidend-is-aufm-platz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwoche"}], "ref": "entscheidend-is-aufm-platz.de", "toknum": 14463052456, "Left": [{"class": "", "str": "Und so zieht Werder Bremen nach einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freizeitclub2001.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwoche"}], "ref": "freizeitclub2001.at", "toknum": 10124962336, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einem trostlosen Sommer auf der n\u00f6rdlichsten Insel Deutschlands folgte eine wetterm\u00e4\u00dfige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen Sie in einem charmant, verdrehten B\u00fchnenst\u00fcck Mambuso, Blanche und eine Waschmaschine kennenlernen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zingst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwoche"}], "ref": "zingst.de", "toknum": 15848953724, "Left": [{"class": "", "str": "In der Zingster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ev-kirche-woldegk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwoche"}], "ref": "ev-kirche-woldegk.de", "toknum": 19383848071, "Left": [{"class": "", "str": "Es war eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konkret gestaltet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alf-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchwochen"}], "ref": "alf-hannover.de", "toknum": 15496423794, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder Kindergarten \u00fcberlegt sich selbst, wie die drei"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchwoche\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchwoche\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14463052456": 0.7577272727272727, "10124962336": 0.7423076923076922, "15496423794": 0.34821428571428564, "15848953724": 0.6575, "19383848071": 0.585}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchwoche", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchwoche%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchwoche\"]", "op": "Query", "size": 5}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchwoche%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 5}], "concsize": 5, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 5}