{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ricardalisk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "ricardalisk.de", "toknum": 990706841, "Left": [{"class": "", "str": "Von unserem Hotelzimmer haben wir eine super Sicht auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ragt mit seinen 2.829 m in die Wolken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["migrador.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "migrador.de", "toknum": 1869133111, "Left": [{"class": "", "str": "Der gigantische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hajosiewer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "hajosiewer.de", "toknum": 627867258, "Left": [{"class": "", "str": "Zentrum des 34.000 ha gro\u00dfen Gebietes bildet der gleichnamige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit gut erhaltenem Krater und mit frisch aussehenden dunklen Lavazungen auf der Flanke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingrids-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "ingrids-welt.de", "toknum": 8121748234, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist ein echter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bildet einen wundersch\u00f6nen Hintergrund in der gr\u00fcnen andinen Landschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["papayatours.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "papayatours.de", "toknum": 4074495127, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser schneebedeckte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pico de Fogo\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hauser-exkursionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "hauser-exkursionen.de", "toknum": 12474000589, "Left": [{"class": "", "str": "Von hier haben Sie einen wundervollen Blick auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Villarica nach Valdivia."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumandersreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "forumandersreisen.de", "toknum": 4784627816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weiter geht es heute vorbei am schneebedeckten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-reporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "reise-reporter.de", "toknum": 5032403126, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fahrt \u00fcber die Panamericana in den Nationalpark Cotopaxi mit seinem perfekt geformten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mt. Batok ins Auge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lemlem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "lemlem.de", "toknum": 12435582050, "Left": [{"class": "", "str": "Zuerst sticht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vilyuchinsky mit 2323 m H\u00f6he."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischehoch2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "fischehoch2.de", "toknum": 5896817087, "Left": [{"class": "", "str": "Vorbei geht es langsam ansteigend an dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weltber\u00fchmt gemacht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lateinamerika.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "lateinamerika.de", "toknum": 6236743642, "Left": [{"class": "", "str": "Seine fast perfekte Kegelform ist sein Erkennungszeichen, das ihn als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit perfektem Kegel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raushier-reisemagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "raushier-reisemagazin.de", "toknum": 2922407994, "Left": [{"class": "", "str": "Der Mount Ngauruhoe kommt immer n\u00e4her, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pico de Fogo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["afrigoo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "afrigoo.de", "toknum": 6978591121, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Flug nach Fogo, bekannt durch seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cotopaxi, der h\u00f6chste noch aktive Vulkan der Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nature-team.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "nature-team.ch", "toknum": 9797770079, "Left": [{"class": "", "str": "Zentrum des 34'000 ha grossen Gebietes bildet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pico de Fogo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["migrador.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "migrador.de", "toknum": 5194619427, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Insel Fogo wartet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Licancabur, 5910 m, den wir zum Abschlu\u00df unseres Akklimatisationsprogramms noch versuchen wollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dav-nuernberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "dav-nuernberg.de", "toknum": 16053499328, "Left": [{"class": "", "str": "Darunter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Osorno dominiert die Seenlandschaft der \"chilenischen Schweiz\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-reporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "reise-reporter.de", "toknum": 3307278028, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pico de Fogo bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elangeni.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkans"}], "ref": "elangeni.de", "toknum": 15771614175, "Left": [{"class": "", "str": "Die Nachbarinsel Fogo ist vor allem wegen seines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Taranaki s\u00fcdlich von New Plymouth , bereits wieder auf der Nordinsel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pilotours.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "pilotours.de", "toknum": 18700850620, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute flogen wir zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Villarica\" liegt am Weg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["busweltreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "busweltreise.de", "toknum": 17904167521, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber Puc\u00f3n geht es nach Valdivia; der schneebedeckte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pico de Fogo ein Highlight jeder Kapverdenreise."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumandersreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "forumandersreisen.de", "toknum": 7633326392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fogo ist mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["in-neuseeland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkans"}], "ref": "in-neuseeland.de", "toknum": 18033212675, "Left": [{"class": "", "str": "Ein absolutes Highlight sind die Vulkane . Mount Egmont an der Westk\u00fcste ist die Perfektion eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mt. Taranaki."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tina-und-uwe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "tina-und-uwe.de", "toknum": 2684919793, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Tage spaeter geht es einen weiteren Berg hinauf, den malerisch an der Westkueste aufragenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["santanatravel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkans"}], "ref": "santanatravel.de", "toknum": 11283355318, "Left": [{"class": "", "str": "Der bekannteste Ferienort der n\u00f6rdlichen chilenischen Seenregion liegt malerisch am Ufer des Lago Villarica im Angesicht des gleichnamigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suja-reisen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkans"}], "ref": "suja-reisen.ch", "toknum": 7299931469, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Morgen Fahrt in die gigantische Caldeira am Fusse des 2829 Meter hohen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pico de Fogo \u00fcberragen Sie den gesamten Archipel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["migrador.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "migrador.de", "toknum": 3162150965, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pico de Fogo\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1000urlaubsideen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "1000urlaubsideen.de", "toknum": 13036237306, "Left": [{"class": "", "str": "Wer m\u00f6chte, erklimmt den h\u00f6chsten Gipfel der Kapverden - den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", andere erkennt man eher am Geruch, so wie hier in den Phlegr\u00e4ischen Feldern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-kolumbus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "e-kolumbus.de", "toknum": 3155698113, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vesuv sieht aus wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Licancabur zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["migrador.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "migrador.de", "toknum": 1365141291, "Left": [{"class": "", "str": "Wir steigen in die Jeeps und fahren, Richtung Osten, auf den 5.916 m hohen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Parinacota."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["southern-sky-tours.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "southern-sky-tours.de", "toknum": 6257903640, "Left": [{"class": "", "str": "Im \u00e4u\u00dfersten Norden Chiles f\u00fchrt Sie die Route via Arica zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumandersreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "forumandersreisen.de", "toknum": 2536466822, "Left": [{"class": "", "str": "S\u00e3o Jorge die Nadel im Meer, Faial mit der 1.000 m hohen Caldeira und Pico mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pico do Fogo (2.829m)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kapverden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "kapverden.de", "toknum": 290107594, "Left": [{"class": "", "str": "Die Insel Fogo wird \u00fcberragt vom gigantischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fuji."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-reporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "reise-reporter.de", "toknum": 8412459046, "Left": [{"class": "", "str": "Genie\u00dfen Sie vom Fuji Hakone Nationalpark herrliche Ausblicke auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wartet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruppenreisen-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "gruppenreisen-blog.de", "toknum": 9333189368, "Left": [{"class": "", "str": "Von dort aus geht der Weg mit der F\u00e4hre auf die Halbinsel Snaefellsness, wo der Snaefellsj\u00f6kull, ein echter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und spiegelt sich unter oft stahlblauem Himmel mit seiner Eiskappe im Lago Chungar\u00e1, fast schon kitschig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trekkingguide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "trekkingguide.de", "toknum": 13659938096, "Left": [{"class": "", "str": "Der Parinacota ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pico, mit 2.351 m h\u00f6chster Berg Portugals, der das Inselplateau dominiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aqua-mountain-travel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "aqua-mountain-travel.de", "toknum": 14551150369, "Left": [{"class": "", "str": "Schroff dagegen der stel aufragende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pico de Fogo (2.829 m). aus den Wolken ragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["touring-afrika.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "touring-afrika.de", "toknum": 2234366966, "Left": [{"class": "", "str": "Schon vom Flugzeug aus sieht man den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pico de Fogo (2.829)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisefibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "reisefibel.de", "toknum": 982340923, "Left": [{"class": "", "str": "Auf unserer Fahrt hoch zur Caldeira haben wir erste Blicke auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Licanc\u00e1bur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bielefeldt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "bielefeldt.de", "toknum": 11260470258, "Left": [{"class": "", "str": "Und nat\u00fcrlich gibt es hier, zwischen den herumstehenden Lamas und Guanacos, auch sch\u00f6ne Berggestalten wie den 5916 m hohen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Parinacota im h\u00f6chstgelegenen See der Welt, dem Lago Chungara, l\u00e4sst keinen Fotografen kalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["followus-erlebnisreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkans"}], "ref": "followus-erlebnisreisen.de", "toknum": 8367963863, "Left": [{"class": "", "str": "Auch das Spiegelbild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Osorno gelegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chilereisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkans"}], "ref": "chilereisen.de", "toknum": 19128651799, "Left": [{"class": "", "str": "Die Fahrt f\u00fchrt zun\u00e4chst in den bekannten Urlaubsort Puerto Varas, am Ufer des wundersch\u00f6nen Llanquihue Sees gegen\u00fcber des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Orizaba (h\u00f6chster Berg Mexikos mit 5.636m)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auf-radreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "auf-radreise.de", "toknum": 19313725706, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben Gl\u00fcck, denn wir sehen den mit Schnee bedeckten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Parinacota vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suedamerika-reiseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "suedamerika-reiseportal.de", "toknum": 338943983, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Lago Chungar\u00e1, einem der h\u00f6chst gelegenen Seen der Welt, f\u00fchrt der Weg an grasenden Lamas und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die windschiefen Kirchen bayerischer Missionare auf der Insel Chilo\u00e9."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berichte-von-anderswo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkanen"}], "ref": "berichte-von-anderswo.de", "toknum": 11011982486, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stationen seiner Reise sind der deutsche Siedlungsraum im \"Kleinen S\u00fcden\" mit seinen schneebedeckten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Momotombo, der oben im Gipfelbereich beherztes Zupacken erfordert und mit seiner idealtypischen Kegelform der wohl bekannteste Vulkan des kleinen Landes ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "alpin.de", "toknum": 8213729222, "Left": [{"class": "", "str": "Start ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", erleben eine unber\u00fchrte Natur auf Gomera und entdecken die westlichste und noch sehr urspr\u00fcngliche Insel El Hierro."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kanaren-entdecken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "kanaren-entdecken.de", "toknum": 17295117828, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wandern im Nationalpark Teide mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suedamerikatours.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkane"}], "ref": "suedamerikatours.de", "toknum": 3890390023, "Left": [{"class": "", "str": "Um Otavalo herum finden sich mit Fuya Fuya, dem Cotocachi, der Kraterlagune Cuicocha und dem Imbabura gleich 4"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die in der Steppenlandschaft stehen ... und die Seen, in denen sich die Vulkane spiegeln und Flamingos auf und ab stelzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trekkingguide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkane"}], "ref": "trekkingguide.de", "toknum": 13659937976, "Left": [{"class": "", "str": "Wirklich einmalig sind die vielen schneebedeckten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pico de Fogo (2.829 m)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["touring-afrika.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "touring-afrika.de", "toknum": 1624902848, "Left": [{"class": "", "str": "Tag Fogo - \u00fcber den Wolken ... Wer mag, besteigt heute den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cotopaxi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["surtrek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "surtrek.de", "toknum": 8940011941, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erklimmen Sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pico de Fogo , der als Parque Natural unter besonderem Schutz steht, scheint mit der Spitze die Wolken zu teilen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atlas-reisen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "atlas-reisen.ch", "toknum": 1060921282, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der 2.829m hohe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pico de Fogo, stimmungsvolle Nebelw\u00e4lder, fruchtbare T\u00e4ler und einsame Sandstr\u00e4nde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atlas-reisen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "atlas-reisen.ch", "toknum": 6854509107, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beeindruckend ist vor allem die Landschaft - atemberaubende Gebirgspanoramen, der spektakul\u00e4re"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Licancabur und einem Dutzend weiterer Bergkegel und Vulkane um die 5.000 - 6.000 m am Horizont."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["southern-sky-tours.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "southern-sky-tours.de", "toknum": 6257903998, "Left": [{"class": "", "str": "Gro\u00dfartige Fotomotive bieten die leuchtend roten Sandd\u00fcnen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Villarica ist noch ein ganzes St\u00fcck entfernt, als wir Halt machen, um eine H\u00f6hle zu besichtigen, die einst durch die hei\u00dfe Lava des Vulkans geformt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["claasen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkans"}], "ref": "claasen.de", "toknum": 227066820, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gletscher des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Licanc\u00e1bur (5.916 m) erreichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpinkurse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkans"}], "ref": "alpinkurse.de", "toknum": 1059097953, "Left": [{"class": "", "str": "Wir fahren zur\u00fcck nach San Pedro, wo die Crew noch letzte Eink\u00e4ufe vornimmt, bevor wir den Ausgangspunkt f\u00fcr die Besteigung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Licancabur sind weitere H\u00f6hepunkte dieses au\u00dfergew\u00f6hnlichen Tages."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chilereisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkans"}], "ref": "chilereisen.de", "toknum": 19150341571, "Left": [{"class": "", "str": "Die Lagune Chalviri, die nat\u00fcrlichen hei\u03b2en Quellen von Polques, die zum Baden einladen und die Laguna Verde am Fu\u03b2e des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pico . Die Wanderung durch die Lavafelder war ein absolutes Highlight!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oneworldreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "oneworldreisen.de", "toknum": 11732816449, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Insel Fogo , unsere n\u00e4chstes Reiseziel, verzauberte mit dem h\u00fcbschen St\u00e4dtchen S\u00e3o Filipe und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Momotombo zum h\u00f6chsten Vulkan des Landes, dem San Cristobal auf 1.775 m. Indianische Steinzeichnungen auf der Insel Zapatero zeugen von der fr\u00fchen Besiedlung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hauser-exkursionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "hauser-exkursionen.de", "toknum": 15802849411, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Packpferden und Zelten trekken Sie vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und runden unser Andenerlebnis mit einem Besuch des traumhaften Antisana Naturreservats ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suedamerika-reiseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "suedamerika-reiseportal.de", "toknum": 142520839, "Left": [{"class": "", "str": "Beginnen werden wir unsere Ecuador Reise aber in Quito, der stolzen Hauptstadt des Landes, besuchen anschlie\u00dfend den wundersch\u00f6nen Bergnebelwald von Mindo, bekannt f\u00fcr seine einmalige Vegetation und Vogelwelt (insbes. Kolibris), \u00fcbernachten bei Otavalo Indianern in der N\u00e4he vom Cuicocha Kratersee, besuchen nat\u00fcrlich den Cotopaxi Nationalpark mit seinem \u00fcber 5.800 m hohem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " s\u00fcdlich vom Lake Taupo , deren Krater aus der Luft gut sichtbar waren, weil die Gipfel noch eine m\u00e4chtige Schneedecke trugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pilotours.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkanen"}], "ref": "pilotours.de", "toknum": 18700850051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von Rotorua ging es auf die s\u00fcdliche Insel von Neuseeland nach Kaikura . Ein besonderes Erlebnis war dabei die Umrundung von 3"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Osorno genie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chilereisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkans"}], "ref": "chilereisen.de", "toknum": 11290280542, "Left": [{"class": "", "str": "Tag: Petrohu\u00e9 - Puerto Montt Abh\u00e4ngig von Ihrer Abflugzeit k\u00f6nnen Sie heute noch eine sch\u00f6ne Wanderung im Nationalpark Vicente Perez Rosales unternehmen, eine Bootstour auf dem \"Allerheiligensee\" oder einfach nur die traumhafte Umgebung Ihres Hotels am Fu\u00df des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Licancabur, in \u00f6stlicher Richtung bis zum 4.400 m hohen Paso Jama, dem Grenz\u00fcbergang nach Argentinien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["santanatravel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchvulkan"}], "ref": "santanatravel.de", "toknum": 11275530845, "Left": [{"class": "", "str": "Tag: San Pedro - Purmamarca Eine gut ausgebaute Stra\u00dfe, die rasch steil ansteigt, f\u00fchrt Sie heute, vorbei am \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist das ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumandersreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "forumandersreisen.de", "toknum": 16560947551, "Left": [{"class": "", "str": "Fogo mit dem 2.829 m hohen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Parinacota und Pomperape."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hauser-exkursionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkanen"}], "ref": "hauser-exkursionen.de", "toknum": 6641691741, "Left": [{"class": "", "str": "Wir machten uns auf dem Weg zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pico de Fogo\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atlas-reisen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkans"}], "ref": "atlas-reisen.ch", "toknum": 14152805431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "15. Tag: Besteigung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Osorno Flug nach Puerto Montt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lernidee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "lernidee.de", "toknum": 771351574, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "4. Tag"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fogo mit 2.829 m. Eine weitere \u00dcbernachtung in der Caldeira."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kapverden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "kapverden.de", "toknum": 9088415323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "9. Tag Fr\u00fchmorgens beginnen Sie Ihren Aufstieg auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fuji."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldi-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "aldi-reisen.de", "toknum": 9026112085, "Left": [{"class": "", "str": "Erkunden Sie beeindruckende Tempel, Pagoden und Schreine in den alten Kaiser- und Shogunst\u00e4dten und genie\u00dfen Sie herrliche Ausblicke auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cotopaxi, Seenlandschaften am Titicacasee, mystischen Bergnebelw\u00e4ldern, wie auch der Inka-Hauptstadt Cusco und tollen kolonialen Altstadt von Quito."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["papayatours.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "papayatours.de", "toknum": 3925344783, "Left": [{"class": "", "str": "Sei es mit beeindruckenden Anden-Panoramen und wei\u00dfen Bergriesen wie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pico Grande (2.829m) oder Wanderung von der Kraterlandschaft durch den Monte Velha nach Mosteiros."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kapverden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkans"}], "ref": "kapverden.de", "toknum": 3934811537, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "6. Tag Sie haben die Wahl: Besteigung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Osorno hinter dem See, sowie weitere Vulkane (Calbuco, Yates und Tronador)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wydera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "wydera.de", "toknum": 10008019842, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "kurzer Aufenthalt am Ufer des Sees Llanquihue in Puerto Varas: sch\u00f6ner Blick auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pico de Fogo (2.829 m) und lassen Sie die besondere Atmosph\u00e4re hier oben auf sich wirken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "wandern.de", "toknum": 2960009121, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "13. Tag: Wanderung auf den Pico de Fogo oder Freizeit Besteigen Sie heute den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Cuenca - Weltkulturerbe der UNESCO und eine der sch\u00f6nsten Kolonialst\u00e4dte S\u00fcdamerikas, Stra\u00dfe der Vulkane - Auf rund 150 km erstreckt sich eine schier unendliche Zahl von Vulkanen, Panamericana - Weltber\u00fchmte Traumstra\u00dfe, Machachi - Traditioneller Markt der Indianer, Lagune Quilotoa - Faszinierende Kraterlandschaft, \u00c4quatordenkmal - Die Gelegenheit, gleichzeitig mit einem Fu\u00df auf der n\u00f6rdlichen und mit dem anderen Fu\u00df auf der s\u00fcdlichen Welthalbkugel zu stehen, Besuch der Familie Espinosa - Traditionelles Leben in den Anden, Museo del Sol - Wissen und Kultur der Ureinwohner, Guayaquil - Moderne Metropole am Pazifik"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-reporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "reise-reporter.de", "toknum": 5032403592, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Reiseh\u00f6hepunkte 7 fantastische Tage mit Erkundungen der Gal\u00e1pagos-Inseln auf exklusiv gechartertem Katamaran f\u00fcr h\u00f6chstens 16 G\u00e4ste, UNESCO-Weltnaturerbe Gal\u00e1pagos-Inseln - faszinierende Tierwelt und einzigartige Vulkan-Landschaften mit Deutsch sprechender Reiseleitung, Die steilste Bahnstrecke S\u00fcdamerikas - Bahnfahrt durch die Anden zur Teufelsnase, Die koloniale Altstadt von Quito - Weltkulturerbe der UNESCO, Besuch eines Schamanen - Jahrhundertealte Br\u00e4uche der Ureinwohner, \u00dcbernachtungen auf historischen Haciendas in der wundervollen Bergwelt der Anden, Nationalpark Cotopaxi - Perfekt geformter"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 4733771628, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "5. Spektakul\u00e4rer"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 17987829329, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "6. Spektakul\u00e4rer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Osorno verbracht und Ausfl\u00fcge f\u00fchren zu den Wasserf\u00e4llen von Petrohue am \"Allerheiligen\"-See im Nationalpark Vicente Perez Rosales und nach Frutillar, einem der Zentren der deutschen Einwanderung im 19."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisen-urlaub-tipp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchvulkan"}], "ref": "reisen-urlaub-tipp.de", "toknum": 14700494163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die letzten beiden N\u00e4chte werden am Llanqihue-See mit Blick auf den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Osorno"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suedamerika-reiseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchvulkan"}], "ref": "suedamerika-reiseportal.de", "toknum": 8894514760, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Llincancabur, von dessen 6000m hohen Spitze man den Pazifik sehen kann..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 5903515414, "Left": [{"class": "", "str": "Sie alle sind uns wieder Kilometer voraus, so dass wir an diesem Tag allein sind in einem Vulkanfeld mit Geysiren, Rauch und Schlammgeblubber, allein und nackt sind beim Baden in der lauwarmen Quelle der Laguna Salada, allein sind auch am Endpunkt unserer Reise, der Laguna Verde an der chilenischen Grenze, smaragdgr\u00fcn und windgepeitscht vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ragt mit seinen 2.829 m in die Wolken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hauser-exkursionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "hauser-exkursionen.de", "toknum": 12474000266, "Left": [{"class": "", "str": "Der gigantische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pico de Fogo\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaubundnatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "urlaubundnatur.de", "toknum": 9111556699, "Left": [{"class": "", "str": "Von hier haben Sie einen wundervollen Blick auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bildet einen wundersch\u00f6nen Hindergrund in der gr\u00fcnen andinen Landschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suedamerika-reiseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchvulkan"}], "ref": "suedamerika-reiseportal.de", "toknum": 142522162, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser schneebedeckte"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchvulkan\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchvulkan\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1624902848": 0.595, "10008019842": 0.00870967741935482, "18033212675": 0.7222222222222223, "17295117828": 0.6191666666666665, "771351574": 0.2, "2536466822": 0.69125, "3890390023": 0.6145454545454545, "5032403592": 0.0, "8121748234": 0.794736842105263, "19128651799": 0.6404347826086956, "3925344783": 0.026249999999999996, "6978591121": 0.74375, "5903515414": 0.0, "15802849411": 0.5063636363636363, "11011982486": 0.6245833333333333, "4074495127": 0.7884615384615384, "6257903640": 0.6964285714285714, "990706841": 0.84375, "9111556699": 0.784375, "14551150369": 0.675, "5194619427": 0.7363636363636364, "8940011941": 0.59375, "8412459046": 0.6903846153846155, "11732816449": 0.53125, "1365141291": 0.7, "142522162": 0.7596153846153846, "11275530845": 0.5, "13659938096": 0.6829347826086957, "8894514760": 0.0, "16560947551": 0.28, "6854509107": 0.5888461538461538, "3162150965": 0.7166666666666666, "5032403126": 0.7749999999999999, "1869133111": 0.8125, "7633326392": 0.725, "2922407994": 0.75, "9797770079": 0.7363690476190478, "18700850620": 0.7294117647058823, "19313725706": 0.6330434782608695, "5896817087": 0.7678571428571428, "16053499328": 0.7333333333333334, "3155698113": 0.7032608695652174, "1060921282": 0.59, "19150341571": 0.5362903225806451, "227066820": 0.5478676470588235, "11283355318": 0.72, "8213729222": 0.6203703703703703, "1059097953": 0.5384469696969697, "2960009121": 0.006486486486486481, "290107594": 0.6911764705882354, "14152805431": 0.23636363636363636, "3307278028": 0.7333333333333333, "12474000589": 0.784375, "6641691741": 0.2692307692307692, "7299931469": 0.72, "12474000266": 0.8125, "13659937976": 0.5979838709677419, "14700494163": 0.0, "9026112085": 0.09, "8367963863": 0.6538095238095238, "6236743642": 0.7625, "9088415323": 0.12666666666666668, "142520839": 0.5, "13036237306": 0.713888888888889, "11290280542": 0.5, "15771614175": 0.732142857142857, "17904167521": 0.7294117647058823, "12435582050": 0.7722222222222223, "982340923": 0.6656818181818182, "3934811537": 0.021810344827586196, "4784627816": 0.78125, "4733771628": 0.0, "17987829329": 0.0, "338943983": 0.6266666666666666, "2684919793": 0.72, "11260470258": 0.6558333333333333, "2234366966": 0.6663043478260868, "9333189368": 0.6847826086956522, "627867258": 0.8068181818181819, "18700850051": 0.5, "6257903998": 0.5884722222222222}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchvulkan", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchvulkan%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchvulkan\"]", "op": "Query", "size": 81}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchvulkan%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 81}], "concsize": 81, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 81}