{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " gehen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-meefisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Ausstellung"}], "ref": "der-meefisch.de", "toknum": 6213061840, "Left": [{"class": "", "str": "Also warum nicht mal mit der ganzen Familie ins Franck-Haus zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eine Auswahl f\u00fcr die ersten Lesejahre zus\u00e4tzlich in der B\u00fccherei gezeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecherei-unkelbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Ausstellung"}], "ref": "buecherei-unkelbach.de", "toknum": 14107099502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab der n\u00e4chsten Woche werden eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", szenischen Darstellungen und einem Quiz erwartet die Besucherinnen und Besucher ein spannendes Programm rund um Fontanes Leben und Werk."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoffbauer-bildung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Ausstellung"}], "ref": "hoffbauer-bildung.de", "toknum": 386700949, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Titel \"Stadt und Land in Kinderhand\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreiszeitung-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Ausstellung"}], "ref": "kreiszeitung-wochenblatt.de", "toknum": 499235596, "Left": [{"class": "", "str": "Das Museum Altes Land in Jork zeigt noch bis zum 30. Juni eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 16. November um 15.00 Uhr und am 14. Dezember um 14.30 Uhr Vorlesestunden f\u00fcr Kinder von 4 bis 10 Jahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weilimdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Ausstellung"}], "ref": "weilimdorf.de", "toknum": 2214789394, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Weilimdorfer Heimatkreis veranstaltet im Beiprogramm zur aktuellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Kitas und B\u00fccherei-Anschaffungen in Grundschulen ist ungebrochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lovelybooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Ausstellungen"}], "ref": "lovelybooks.de", "toknum": 4493454516, "Left": [{"class": "", "str": "Die Nachfrage bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen neben der Ausstellung zu Erstkommunion in den n\u00e4chsten Wochen pr\u00e4sentiert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecherei-unkelbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Ausstellung"}], "ref": "buecherei-unkelbach.de", "toknum": 12711404919, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Erst-Lese-Ausstellung sowie eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Marktheidenfeld"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babypartner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Ausstellung"}], "ref": "babypartner.de", "toknum": 17613479160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wieder reger Zuspruch f\u00fcr \"Der Meefisch\" 16 Finalisten in der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bezirksregierung-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Ausstellung"}], "ref": "bezirksregierung-muenster.de", "toknum": 767976782, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kinder nehmen Abschied -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Alle Zeit der Welt\" von Antje Damm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wabe-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Ausstellung"}], "ref": "wabe-hamburg.de", "toknum": 15766507071, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(12.05.2010) Heute zeigt unsere Kita Radickestra\u00dfe in Harburg-R\u00f6nneburg ab 15.00 Uhr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Eulenspiegel-Preis und gr\u00fcndete die KinderMedienGalerie in Braunschweig-Riddagshausen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostfalia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-Ausstellung"}], "ref": "ostfalia.de", "toknum": 14487261831, "Left": [{"class": "", "str": "So hat sie zum Beispiel zahlreiche Theaterprojekte ins Leben gerufen und begleitet, u. a. das Kindertheater \"Fabula\", die Braunschweiger"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuch-Ausstellung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuch-Ausstellung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14487261831": 0.017867647058823523, "499235596": 0.6155, "14107099502": 0.7925, "6213061840": 0.8214285714285714, "2214789394": 0.5283064516129032, "4493454516": 0.2749999999999999, "386700949": 0.6399999999999999, "12711404919": 0.27083333333333337, "17613479160": 0.25999999999999995, "767976782": 0.08, "15766507071": 0.03698275862068963}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuch-Ausstellung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuch-Ausstellung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuch-Ausstellung\"]", "op": "Query", "size": 11}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuch-Ausstellung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 11}], "concsize": 11, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 11}