{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" in der Branche der Experimentierbauk\u00e4sten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ratgeberspiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bildungspapst"}], "ref": "ratgeberspiel.de", "toknum": 1596633861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr mich gilt er als der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hartmut von Hentig ist \u00fcberzeugt, dass in einer Schule junge Menschen tr\u00e4umen k\u00f6nnen m\u00fcssen und sich gegenseitig etwas zeigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fairnessaward.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildungspapst"}], "ref": "fairnessaward.at", "toknum": 13655925764, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["starke-meinungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildungsp\u00e4pste"}], "ref": "starke-meinungen.de", "toknum": 13046970769, "Left": [{"class": "", "str": "Daher sein Schluss, der Mangel k\u00f6nne auch durch Bildung nicht behoben werden (was andererseits ein Dogma hiesiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgesetzt, die den F\u00e4cherkanon in Frage stellen, der Schule immer wieder neue Bildungsinhalte und Erziehungsziele \u00fcberantworten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sophienschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildungsp\u00e4pste"}], "ref": "sophienschule.de", "toknum": 14059656907, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist der Kritik der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dieter Schwanitz z.B. erl\u00e4uterte uns seinen Kanon der wichtigsten Werke samt der Aufnahmen auf zehn CDs: \"Alles, was man h\u00f6ren muss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildungspapst"}], "ref": "orf.at", "toknum": 6940892396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00fcrgen Baumert, sie ziehen Menschen an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildungspapst"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 9637739851, "Left": [{"class": "", "str": "Menschen mit einem Lebenswerk sind im Einklang mit sich und der Welt, wie die Politikerin Hildegard Hamm-Br\u00fccher, wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seinem Land, f\u00fchrt dies auf die Tatsache zur\u00fcck, dass in Finnland alle Sch\u00fcler neun Jahre lang denselben Schultyp besuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stattelternrat-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildungspapst"}], "ref": "stattelternrat-hannover.de", "toknum": 1181423180, "Left": [{"class": "", "str": "Finnland liegt beim Schulvergleichstest Pisa vorn. Kinnunen, eine Art"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georg Picht in seinem St\u00c31\u20444bchen residierte, und dort nicht re\u00c31\u20444ssierte, kam auf die heute bekannte Station der letzten Chance, die Odenwaldschule."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stoehlker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildungspapst"}], "ref": "stoehlker.ch", "toknum": 3198922298, "Left": [{"class": "", "str": "Jen Tag neue Enth\u00c31\u20444llungen: Wer von seinen gef\u00c31\u20444hlskalten Eltern auf den renommierten Birkenhof abgeschoben wurde, wo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Ausbildung zu zerst\u00fcckeln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildungsp\u00e4pste"}], "ref": "ihk.de", "toknum": 19167917074, "Left": [{"class": "", "str": "Inspiriert von den angloamerikanischen Bildungssystemen, die tayloristisch einzelne Zertifikate f\u00fcr ihr Training on the job sammeln, dienen einige europ\u00e4ische Bildungsvorgaben wie der Europ\u00e4ische Qualifikationsrahmen oder das analog zu dem Hochschulsystem angedachte Kreditpunktesystem European Credit Points for Educational and Vocational Training als Alibi f\u00fcr selbst ernannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in der Nachkriegsgeschichte der BRD."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bildungspapst"}], "ref": "die-bonn.de", "toknum": 14202141890, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "war der \"geheime Kultusminister\" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervor, die bei jedem kleinsten Richtungswechsel den Untergang [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textimtakt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildungsp\u00e4pste"}], "ref": "textimtakt.ch", "toknum": 7903189878, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich ruft das den Zorn einiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wahlweise auch \"Bildungsguru\" nennen die Medien den 60-j\u00e4hrigen Wissenschaftler, dessen Schwerpunkt die empirische Bildungsforschung ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-erfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bildungspapst"}], "ref": "uni-erfurt.de", "toknum": 9376117277, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bernhard Bueb, denn zu viele unserer Lehrer strauchelten f\u00fchrungslos umher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webmoritz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildungspapstes"}], "ref": "webmoritz.de", "toknum": 487544605, "Left": [{"class": "", "str": "Neun Gebote der Bildung\" hei\u00dft der Bestseller des selbst ernannten 71j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Kaiserreichs, Dr. Klaus Kellmann Am Sonntag, den 31. Juli hielt Dr. Klaus Kellmann in der Ferring Stiftung in Alkersum einen Vortrag \u00fcber den im Nordfriesischen Langenhorn geborenen Friedrich Paulsen (1846-1908)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturimnetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildungspapst"}], "ref": "kulturimnetz.de", "toknum": 1053405175, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "31.07.2011 Friedrich Paulsen ein Gelehrter aus Nordfriesland wird zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des Kaiserreichs Vortragsveranstaltung am 31. Juli, 10.00 Uhr in der Ferring Stiftung auf F\u00f6hr Die Vorfahren Friedrich Paulsens (1846 \u2013 1908), geboren im nordfriesischen Langenhorn, stammen von der Insel F\u00f6hr. 1893 wird er, auf dem Lehrstuhl Hegels, erster deutscher Professor f\u00fcr P\u00e4dagogik, er war Wegbereiter der politischen Bildung in Deutschland und bildete zusammen mit dem Ministerialen Friedrich Althoff und dem Theologen Adolf von Harnack jenes legend\u00e4re \"Dreigestirn\", das die gesamte Schul- und Bildungspolitik im wilhelminischen Kaiserreich ma\u00dfgeblich beeinflusst, wenn nicht dominiert hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politische-bildung-sh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bildungspapst"}], "ref": "politische-bildung-sh.de", "toknum": 6417948165, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u2013 ein Gelehrter aus Nordfriesland wird zum \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bildungspapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bildungspapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14202141890": 0.328125, "14059656907": 0.635, "13655925764": 0.7328260869565216, "1596633861": 0.825, "1181423180": 0.5198529411764706, "9637739851": 0.55625, "6940892396": 0.5835714285714285, "487544605": 0.14250000000000002, "13046970769": 0.6940217391304347, "19167917074": 0.5, "7903189878": 0.29078947368421043, "1053405175": 0.0, "3198922298": 0.5, "9376117277": 0.1755434782608695, "6417948165": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Bildungspapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bildungspapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bildungspapst\"]", "op": "Query", "size": 15}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bildungspapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 15}], "concsize": 15, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 15}