{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babysachen-babyzubehoer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "babysachen-babyzubehoer.de", "toknum": 1824580358, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1993 widmet sie sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoppsala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "hoppsala.de", "toknum": 18182798805, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Illustrationen sind etwas gew\u00f6hnungsbed\u00fcrftig, aber einfach auch mal etwas anderes als die typischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturportal-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "kulturportal-deutschland.de", "toknum": 6782290090, "Left": [{"class": "", "str": "Es beherbergt eine hochkar\u00e4tige Sammlung moderner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind erstmals in Europa ausgestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-pyrmont.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "museum-pyrmont.de", "toknum": 17431842334, "Left": [{"class": "", "str": "Seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde sie bereits mehrfach ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["borromedien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "borromedien.de", "toknum": 6983221843, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr ihre Kinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["troisdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "troisdorf.de", "toknum": 1248622649, "Left": [{"class": "", "str": "Der Preis zeichnet herausragende Leistungen auf dem Gebiet der k\u00fcnstlerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pisakids.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "pisakids.de", "toknum": 2583264691, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Maurice Sendac ist einer der ganz gro\u00dfen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uschtrin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "uschtrin.de", "toknum": 4738536698, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ziel Ziel des Preises ist die F\u00f6rderung der k\u00fcnstlerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Booklets sind farbenfroh, deutlich und ebenso lebendig wie die ganze Geschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["julim-journal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "julim-journal.de", "toknum": 8729735428, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antiquariat-fuer-alle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "antiquariat-fuer-alle.de", "toknum": 7877263524, "Left": [{"class": "", "str": "In k\u00fcrzeren und l\u00e4ngeren Betrachtungen werden verschiedene Formen und Genres und die Entwicklung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland zeichnet sich durch eine gro\u00dfe Vielfalt aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "goethe.de", "toknum": 13072560420, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ijb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "ijb.de", "toknum": 8622854908, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend f\u00fchrte die Illustratorin in einem reich bebilderten Vortrag in die amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 19. Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dietwald-doblies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "dietwald-doblies.de", "toknum": 12271775626, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bildergeschichten im Deutschland der 50er Jahre sind stark beeinflusst von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-marktheidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "stadt-marktheidenfeld.de", "toknum": 8582415495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum f\u00fcnften Mal hat die Stadt Marktheidenfeld 2013 den bundesweiten Wettbewerb f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " galten den Animationsexperten als Vorlage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-videonews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "top-videonews.de", "toknum": 14360193946, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["touristinfo-rosenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "touristinfo-rosenheim.de", "toknum": 14529560422, "Left": [{"class": "", "str": "Thematische Schwerpunkte sind Kunst aus der Region und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "lesen-in-deutschland.de", "toknum": 9769968923, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lesen in Deutschland: Sie sind Bef\u00fcrworter einer gro\u00dfen k\u00fcnstlerischen Bandbreite von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (\"Zack Bumm!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchklub.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "buchklub.at", "toknum": 697245185, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr ihre erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu kopieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derbund.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "derbund.ch", "toknum": 6828083262, "Left": [{"class": "", "str": "Eine einfache Art zu h\u00fcbschen, kindergerechten Bildern zu kommen, ist, sch\u00f6ne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des franz\u00f6sischen Neokolonialismus in Westafrika."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["workzeitung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "workzeitung.ch", "toknum": 18754238588, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Karriere ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die damit verbundenen verschiedenen Visualisierungsm\u00f6glichkeiten kennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stift-stgeorgen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "stift-stgeorgen.at", "toknum": 14493455758, "Left": [{"class": "", "str": "Sie lernen die Buchillustration, besonders die Kinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im deutschsprachigen Raum und erm\u00f6glicht einen repr\u00e4sentativen \u00dcberblick \u00fcber die Tendenzen und Auspr\u00e4gungen gegenw\u00e4rtiger Illustration."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "buchjournal.de", "toknum": 11909807089, "Left": [{"class": "", "str": "Sie vermittelt ein Bild aktueller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen Interessierte den weltweit gr\u00f6\u00dften Bestand an Janosch-Originalzeichnungen besichtigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pta-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "pta-forum.de", "toknum": 1307068127, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Europas Spezialmuseum f\u00fcr k\u00fcnstlerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-buchleser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "der-buchleser.de", "toknum": 17681086116, "Left": [{"class": "", "str": "Das Buch wurde ausgezeichnet mit dem Meefisch 2011, dem Marktheidenfelder Preis f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darstellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14906712509, "Left": [{"class": "", "str": "Weit \u00fcber 100 B\u00fccher hat Appelmann illustriert, darunter Jana und der kleine Stern , welches seine erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Der Meefisch\" 2013 zum f\u00fcnften Mal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-meefisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "der-meefisch.de", "toknum": 33256807, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Stadt Marktheidenfeld vergibt den Preis f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", historische und moderne Bilderb\u00fccher sowie K\u00fcnstlerb\u00fccher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "schulweb.de", "toknum": 1321606457, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Museum ist ein Spezialmuseum f\u00fcr k\u00fcnstlerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["startyourart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "startyourart.de", "toknum": 439370626, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Stadt Marktheidenfeld am Main vergibt seit Herbst 2005 im Zweijahresturnus einen Preis f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und B\u00fccher\" den ber\u00fchmten australischen Zeichner, Illustrator und Autor Shaun Tan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-pyrmont.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "museum-pyrmont.de", "toknum": 17431842232, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " n\u00c3\u00a4her beleuchtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merz-zeitschrift.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "merz-zeitschrift.de", "toknum": 8681341524, "Left": [{"class": "", "str": "Neben einer Bestandsaufnahme und einem Blick in die Zukunft der Bilderbuchforschung werden auch neuere Ans\u00c3\u00a4tze der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist mittlerweile etabliert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-meefisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "der-meefisch.de", "toknum": 33256661, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erste B\u00fcrgermeisterin Helga Schmidt-Neder meint: \"Der Meefisch als Preis f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") gezeichnet hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dietwald-doblies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "dietwald-doblies.de", "toknum": 12274230653, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oft wurde Krisp vorgeworfen, dass er Lurchi mehr im Stile von Comics (statt klassischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wird am 26. April verliehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musenblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "musenblaetter.de", "toknum": 7930157882, "Left": [{"class": "", "str": "Die alle zwei Jahre vergebene Auszeichnung ist nach ihren Angaben der einzige deutsche Spezialpreis f\u00fcr k\u00fcnstlerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bekommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ijb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "ijb.de", "toknum": 12136270894, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei soll die Gegen\u00fcberstellung der historischen Dokumente und der Illustrationen dazu anregen, einen Eindruck von der historischen Grundierung der aktuellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ihren Originalentw\u00fcrfen aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["avj-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "avj-online.de", "toknum": 3907587577, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Gutenberg Museum Mainz stellt vom 8.12.2009 bis zum 24.01.2010 chinesische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " laden zum Erz\u00e4hlen ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ole-wielebinski.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "ole-wielebinski.de", "toknum": 363864958, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Geb\u00e4rden werden kindgerecht mit Fingerspielen, Spielversen und vielen neuen Liedern eingef\u00fchrt und die ganzseitigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von der Stadt Marktheidenfeld ausgeschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-marktheidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "stadt-marktheidenfeld.de", "toknum": 214716082, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit Herbst 2005 wird \"Der Meefisch\", ein Preis f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des ber\u00fchmten Kinderbuchautors Janosch gezeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 3293873934, "Left": [{"class": "", "str": "Im HDI werden zur Zeit t\u00e4glich von 11-18 Uhr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadt Marktheidenfeld."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familien-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "familien-welt.de", "toknum": 7369769430, "Left": [{"class": "", "str": "Kateryna Yerokhina hat mit diesem Buch den \"Meefisch\" 2007 gewonnen, den Preis f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der j\u00fcngsten Zeit liegen, insbesondere auf seiner Neuinterpretation von Heinrich Hoffmanns \"Struwwelpeter\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2159913199, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Schwerpunkt wird dabei auf seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vergangenen 100 Jahre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "lesen-in-deutschland.de", "toknum": 1996964302, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viermal j\u00e4hrlich eine Ausstellung von Buch-Illustrationen Die Ausstellungen geben einen \u00dcberblick \u00fcber die wichtigsten Stile und Str\u00f6mungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Land der unbegrenzten M\u00f6glichkeiten ist, wurde schnell an der Vielfalt der Themen und zeichnerischen Stile klar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ijb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "ijb.de", "toknum": 8622854916, "Left": [{"class": "", "str": "Dass Amerika auch f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und macht deutlich, wie anspruchsvolle Bilder den zu Grunde liegenden Text erhellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news-portal-24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "news-portal-24.de", "toknum": 14639227672, "Left": [{"class": "", "str": "Die F\u00fclle der ausgestellten Arbeiten unterstreicht die ungebrochene Vitalit\u00e4t der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der FU Berlin war sie viele Jahre als Buchh\u00e4ndlerin in der Kinderbuchabteilung t\u00e4tig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leporello.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "leporello.ch", "toknum": 16310758730, "Left": [{"class": "", "str": "Vor ihrem Studium der Kunstgeschichte mit Schwerpunkt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ausgezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wasmitmedienmachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "wasmitmedienmachen.de", "toknum": 14512228594, "Left": [{"class": "", "str": "Im Dezember 2011 wurde nun ihr Kinderbuch \"Oma und die 99 Schmetterlinge\" mit dem Meefisch 2011, einem Preis f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem 19. Jahrhundert, zum Beispiel an Sendaks Vorbild Randolph Caldecott."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rossipotti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "rossipotti.de", "toknum": 14040482570, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Bilder wirken etwas altert\u00fcmlich und erinnern an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Cover-Gestaltungen f\u00fcr bislang rund 100 Kinder- und Jugendb\u00fccher in der Branche nur h\u00f6chste Anerkennung geerntet haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gunzenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "gunzenhausen.de", "toknum": 17401917139, "Left": [{"class": "", "str": "Wusste sie doch, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " widmet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["troisdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "troisdorf.de", "toknum": 12818978781, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Bilderbuchmuseum Burg Wissem in Troisdorf ist europaweit das einzige Museum, das sich systematisch der Sammlung und Ausstellung von Bilderb\u00fcchern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigen, wie man das macht, etwa Martin Baltscheit mit der \"Geschichte vom Fuchs, der den Verstand verlor\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrwkino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "nrwkino.de", "toknum": 7907900105, "Left": [{"class": "", "str": "Drei Meister der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", darunter der \u00d6sterreichische F\u00f6rderungspreis f\u00fcr Kinder- und Jugendliteratur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domverlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "domverlag.at", "toknum": 12154288410, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist Tr\u00e4gerin zahlreicher Preise vor allem im Bereich der Kinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besch\u00e4ftigt sich Yerokhina seit 1997. Es entstanden in Zusammenarbeit mit ukrainischen Verlagen Illustrationen f\u00fcr 15 Kinderb\u00fccher, einige Sachb\u00fccher und Poesieb\u00e4nde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-meefisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "der-meefisch.de", "toknum": 13172759683, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verliehen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinischemuseen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "rheinischemuseen.de", "toknum": 7739658854, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Wechselausstellungsprogramm geh\u00f6rt die regelm\u00e4\u00dfige Pr\u00e4sentation mit Werken von Tr\u00e4gern des renommierten Troisdorfer Bilderbuchpreises, der f\u00fcr herausragende Leistungen auf dem Gebiet der k\u00fcnstlerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sabine Wilharm ist noch bis zum 31.12.2008 im Kinderbuchhaus im Altonaer Museum zu sehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kahh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "kahh.de", "toknum": 14050412119, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausstellung \"Von Helden und Heringen\" mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie s\u00fc\u00df!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 18420172228, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der internationalen K\u00fcnstler, die noch bis zum 19. Mai in Saarbr\u00fccken zu sehen sein werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chilly-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "chilly-online.de", "toknum": 19124327330, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00e4rchenhaft! titelt sich die Ausstellung in der K4 galerie und m\u00e4rchenhaft sind die originalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (BiB) Die Vielfalt neuer Bild-Text-Konzepte ist seit Anfang der 1990-er Jahre signifikant."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ajum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "ajum.de", "toknum": 4099248914, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mareile Oetken: Neuere Ans\u00e4tze in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr unver\u00f6ffentlichte Bilderb\u00fccher im deutschsprachigen Raum 2009 zum dritten Mal ausgeschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finanzkrisenspecial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "finanzkrisenspecial.de", "toknum": 18489590880, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadt Marktheidenfeld hat sich der Lesef\u00f6rderung f\u00fcr Vorschulkinder verschrieben und den Preis \"Der Meefisch\" f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["findcity.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "findcity.de", "toknum": 18330472494, "Left": [{"class": "", "str": "Weithin bekannt sind inzwischen der Kunstpreis der Stadt Marktheidenfeld, der alle zwei Jahre ausgeschrieben wird, im Wechsel mit dem \"Meefisch\", dem Preis f\u00fcr die beste unver\u00f6ffentlichte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Erz\u00e4hlung zum ersten Mal als Kurzfilm szenisch umgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderfilmwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "kinderfilmwelt.de", "toknum": 7478170527, "Left": [{"class": "", "str": "Das in den 70er Jahren bekannte Regieduo Uwe Jeske und J\u00fcrgen Egenolf hat, basierend auf dem Stil der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadt Marktheidenfeld."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ploxxo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "ploxxo.de", "toknum": 8733720519, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inhalt: Mit \"Die ganze Welt von A bis Zelt\" hat Kateryna Yerokhina den \"Meefisch\" 2007 gewonnen, den Preis f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinem Bilderbuch \"Ida still im Menschenmeer\" und damit das Preisgeld von 2000 Euro gewonnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-meefisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "der-meefisch.de", "toknum": 17950994313, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der junge Grafiker Philipp Seefeldt aus Berlin hat den diesj\u00e4hrigen \"Meefisch-Preis\" f\u00fcr die beste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sehen sind, steht dann in Saal 2 ein gro\u00dfes Lego-Modell, das Andreas und Kai B\u00f6ker aus Herford gebaut haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 16701518951, "Left": [{"class": "", "str": "Direkt gegen\u00fcber der Janosch-Ausstellung im HDI, in der original"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 20 er und 30 er Jahre - und auch das macht gute Kinderliteratur aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jacobystuart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "jacobystuart.de", "toknum": 16502920758, "Left": [{"class": "", "str": "So einfach es daherkommt, es ist ein Buch mit gro\u00dfen Ankl\u00e4ngen an die Kunst, n\u00e4mlich an die russische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das beste unver\u00f6ffentlichte Bilderbuchprojekt im deutschsprachigen Raum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-meefisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "der-meefisch.de", "toknum": 33256426, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Stadt Marktheidenfeld und der W\u00fcrzburger Kinder- und Jugendbuchverlag Arena gehen zum f\u00fcnften Mal auf Talentsuche f\u00fcr den \"Meefisch\" \u2013 dem Preis f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sowie mit dem Esel des Monats Februar 2010, vergeben von der Fachzeitschrift Eselsohr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kosmonautensofa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "kosmonautensofa.de", "toknum": 7096532273, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausgezeichnet mit dem Kinderbuchpreis des Landes Nordrhein-Westfalen 2010, dem \"Meefisch 2009\"\u2013Marktheidenfelder Preis f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Dauerleihgabe dem Kinderbuchmuseum Troisdorf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rossipotti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "rossipotti.de", "toknum": 6597141838, "Left": [{"class": "", "str": "Dort malte, schrieb und arbeitete er weiter f\u00fcr seine Agentur und f\u00fcr manche Verlage und machte als freier K\u00fcnstler mehrere Ausstellungen in Deutschland. 1999 gab er die Originale seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Europa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymnasium-hennef.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "gymnasium-hennef.de", "toknum": 298507459, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 16. Mai 2013 besuchte die Klasse 5c gemeinsam mit ihren Lehrerinnen Frau Becker, Frau Jeske und Frau Weidgenannt das Bilderbuchmuseum in Troisdorf, das einzige Museum f\u00fcr k\u00fcnstlerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem Schmunzeln auf den Ernst des Lebens blicken und die Befindlichkeiten unserer Spezies ins Visier nehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberbayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "oberbayern.de", "toknum": 1999921732, "Left": [{"class": "", "str": "Werfen Sie einen Blick auf die erste gemeinsame Ausstellung zweier vielseitiger K\u00fcnstlerinnen, die in freien Werken und in ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Gr\u00fcndung der Binette Schroeder Stiftung zu informieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ijb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "ijb.de", "toknum": 8622854748, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mehr als 80 Besucher kamen am Abend des 15. Novembers in die Internationale Jugendbibliothek, um sich in einem Vortrag der bekannten Bilderbuchillustratorin Binette Schroeder \u00fcber die amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch in einer Ausstellung zu betrachten sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturfinder-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "kulturfinder-bw.de", "toknum": 13591791215, "Left": [{"class": "", "str": "Selbstverst\u00e4ndlich geh\u00f6ren Kinder- und Jugendveranstaltungen zu den Esslinger Literaturtagen, es lesen Gudrun Mebs, Elisabeth Z\u00f6ller, Antje Babendererde, Katrin Hahnemann und Dorothea Ackroyd, deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Bildreportagen, bewegtes Bild etc. Bei den eingereichten Arbeiten soll es sich nicht um Einzelarbeiten, sondern um eine zusammenh\u00e4ngende Bildserie, eine Art Werkblock, handeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-meid-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "hans-meid-stiftung.de", "toknum": 10088426187, "Left": [{"class": "", "str": "Illustrationen zu literarischen Texte, Illustrationen zu Sachtexten, Illustrationen zu journalistischen Texten, Illustrationen zu eigenen Texten, textlose Erz\u00e4hlungen, Bildgeschichten,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der letzten 100 Jahre geben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienkultour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "familienkultour.de", "toknum": 9816702072, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Malerisch liegt das Bilderbuchmuseum Burg Wissem in Troisdorf inmitten eines Parks mit Wildgehege und Abenteuerspielplatz . Neben eigenen Sammlungen, die systematisch durch Schenkungen und Ank\u00e4ufe vergr\u00f6\u00dfert wurden, sehen die Familien hier viertelj\u00e4hrlich wechselnde Ausstellungen , die einen \u00dcberblick \u00fcber die wichtigsten Str\u00f6mungen und Stile der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im deutschsprachigen Raum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainpost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "mainpost.de", "toknum": 9479259157, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Marktheidenfelds B\u00fcrgermeisterin Helga Schmidt-Neder (links), Lektorin Rebecca Schmalz (Mitte) und Pressesprecherin Regine Bruns vom W\u00fcrzburger Arena-Verlag pr\u00e4sentierten am Freitag die Gewinner des 3. \"Meefisch\"-Wettbewerbs f\u00fcr die beste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis ins 21. Jahrhundert nach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ijb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "ijb.de", "toknum": 8622854969, "Left": [{"class": "", "str": "Von der Geburtsstunde des Comics zu Beginn des 20. Jahrhunderts, unter anderem vertreten durch Rudolph Dirks und seine \"Katzenjammer Kids\", sp\u00fcrte Binette Schroeder mit bezaubernder Leidenschaft der Entwicklung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Belange der Internationalen Jugendbibliothek."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ijb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "ijb.de", "toknum": 8617789603, "Left": [{"class": "", "str": "Die ehemalige Direktorin Frau Scharioth, der neue Stiftungsratvorsitzende Dr. Freiherr von K\u00f6nig und die Direktorin Frau Dr. Raabe dankten dem Jubilar in ihren Reden f\u00fcr ein bewundernswertes Engagement als Vorsitzender des Stiftungsvorstands, als Vorstandsvorsitzender des Vereins der Freunde und F\u00f6rderer der Internationalen Jugendbibliothek e.V. und als Liebhaber und Kenner der Kinderliteratur und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edition-buchstabensuppe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "edition-buchstabensuppe.de", "toknum": 4845146172, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Juhu, Anna Marshall, die Illustratorin von \"Zucker, Zauber und Zinnober\" hat f\u00fcr ihr Buch \"Oma und die 99 Schmetterlinge\" (Arena-Verlag) im Dezember 2011 den Meefisch-Preis f\u00fcr die beste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4sentiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtbuecherei-niebuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "stadtbuecherei-niebuell.de", "toknum": 2750416215, "Left": [{"class": "", "str": "Auch \u00fcber die allt\u00e4glichen Aufgaben hinaus ist die Stadtb\u00fccherei Nieb\u00fcll Standort kulturellen Geschehens: Regelm\u00e4\u00dfig finden in unseren R\u00e4umen Ausstellungen und Lesungen statt. 2009 las beispielsweise die bekannte norwegische Autorin Anne B. Ragde in der B\u00fccherei, anl\u00e4\u00dflich des \"Schleswig Holstein Musik Festival 2009\" mit dem L\u00e4nderschwerpunkt Deutschland wurde konkrete Kunst aus Deutschland gezeigt und in der Weihnachtsausstellung 2009 hat die K\u00fcnstlerin Eva Muggenthaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Lustschl\u00f6sschen in Wahn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["porzerleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "porzerleben.de", "toknum": 1242239096, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Radtour f\u00fchrt durch die Freizeitanlage Gut Leidenhausen mit der Greifvogelschutzstation und dem Obstbaummuseum, durch viel Wald im Naturschutzgebiet Wahner Heide, durch h\u00fcbsche Ortskerne, vorbei an der Burg Troisdorf mit ihrem Museum f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Texten von Gary Crew und John Marsden. 2000 erscheint das Bilderbuch \"The Lost Thing\"; 2002\u201310 Arbeit an der Adaption des Buches als Kurzfilmanimation. 2002 und 2003 entstehen Wandgem\u00e4lde f\u00fcr die Subiaco Library in Perth."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["munzinger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "munzinger.de", "toknum": 1046781731, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1997"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausschlaggebend f\u00fcr ihre Entscheidung, diese ebenso umfangreiche wie vielschichtige Sammlung von B\u00fcchern, Heften, Originalillustrationen, Bilderbogen, Spielzeugen und Konsumartikeln anzulegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["troisdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "troisdorf.de", "toknum": 17650710037, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr das Sammlerehepaar Elisabeth und Richard Waldmann aus Z\u00fcrich war insbesondere die Prominenz des Rotk\u00e4ppchen-Themas in der klassischen wie modernen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": So dienen die Bilder nicht - wie herk\u00f6mmlich - der Nacherz\u00e4hlung der Geschichte, sondern dazu, Stimmungen widerzuspiegeln und zu vertiefen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 16747459061, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Moidi Kretschmann, f\u00fcr dieses Buch mit dem Wiener Illustrationspreis 2001 ausgezeichnet, \u00fcberrascht durch ihren unkonventionellen Malstil jedes einzelne Bild gleicht eher einem Gem\u00e4lde als einer klassischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind; darunter G\u00fcnter Bruno Fuchs, Helme Heine, Janosch, Leo Lionni, Walter Schm\u00f6ger, F. K. Waechter und Joz\u00e9f Wilk\u00f3n."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["troisdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "troisdorf.de", "toknum": 15984797132, "Left": [{"class": "", "str": "Sie umfasst rund 100 Originalillustrationen von international bedeutsamen K\u00fcnstlern, die in besonderer Weise stilbildend f\u00fcr die Kunst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Der Meefisch 2013\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designaustria.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "designaustria.at", "toknum": 15433387786, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Preis f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienprofile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "medienprofile.de", "toknum": 5806945239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Autorin Ulrike Kuckeru hat schon viele ausgezeichnete Kinderb\u00fccher geschrieben und Ulrike Swoboda ist bekannt f\u00fcr ihre sensiblen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland, Katalog zur gleichnamigen Ausstellung, 2005)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "goethe.de", "toknum": 13072560612, "Left": [{"class": "", "str": "(Zeitgen\u00f6ssischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so Linsmann weiter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musenblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "musenblaetter.de", "toknum": 7930157925, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "aktueller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetbook.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "planetbook.de", "toknum": 1353967950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2009 geht die Stadt Marktheidenfeld zusammen mit dem Arena Verlag W\u00fcrzburg auf Talentsuche f\u00fcr den \"Meefisch\" \u2013 dem Preis f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - \"Der Meefisch\" Finalistenausstellung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-marktheidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchillustration"}], "ref": "stadt-marktheidenfeld.de", "toknum": 8582415464, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "lesen-in-deutschland.de", "toknum": 2539450210, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Meefisch - Marktheidenfelder Preis f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein weiterer Baustein, dieses Ziel zu erreichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-marktheidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "stadt-marktheidenfeld.de", "toknum": 18762222123, "Left": [{"class": "", "str": "Die Einrichtung eines Buchbahnhofes ist, neben dem \"Meefisch-Preis\", dem Marktheidenfelder Preis f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Grimmschen M\u00e4rchen zu zeigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pole-poppenspaeler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "pole-poppenspaeler.de", "toknum": 17103805701, "Left": [{"class": "", "str": "Grund genug f\u00fcr den Museumsberg Flensburg die kostbaren Jugenstil-Bildteppiche der Scherrebeker Webschule aus dem Depot zu holen und sie mit den Vorlagekartons und zahlreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", historische und moderne Bilderb\u00fccher sowie K\u00fcnstlerb\u00fccher der letzten 100 Jahre f\u00fcr gro\u00dfe und kleine B\u00fccherfans pr\u00e4sentiert. www.bilderbuchmuseum.de"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dosen-museum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "dosen-museum.de", "toknum": 6836498629, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bilderbuchmuseum In der idyllischen Lage der Burg Wissem werden k\u00fcnstlerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " daf\u00fcr, was Whistleblower riskieren, wenn sie versuchen, innerhalb einer b\u00f6swilligen Firma aktiv zu werden\", sagte der Chef der GAP-Rechtsabteilung, Tom Devine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 8122314269, "Left": [{"class": "", "str": "Ben-Artzi sei \"eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Claudia Blei Swapna Dutta \u00fcber die Erz\u00e4hltradition der indischen Kinderliteratur Vision\u00e4r einer besseren Welt: In memoriam Ernst A. Ekker von Lucia Binder"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1001buch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "1001buch.at", "toknum": 13558653033, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschichte einer Liebe Adelheid Dahim\u00e8ne: \"Unverbl\u00fcmt oder Wie Heide St\u00f6llinger der dicken Olga das Tanzen beibringt\" \u2013 Eine Laudatio \"Das Gr\u00fcbeln mit der Hand\" \u2013 Heide St\u00f6llinger im Gespr\u00e4ch \"Eigentlich wollte ich immer nur zeichnen\" \u2013 Susanne J\u00e4ger zu Besuch bei Angelika Kaufmann Zur Rolle des \"Kindgem\u00e4\u00dfen\" \u2013 Ein Exkurs in die Geschichte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"Wasser\" und \"Ber\u00fchmte Kurg\u00e4ste\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-pyrmont.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "museum-pyrmont.de", "toknum": 9035462137, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den vergangenen Jahren hat sich das Museum mit vorz\u00fcglichen Sonderausstellungen \u00fcberregional einen Namen gemacht, u.a. mit einer vielbeachteten Zar-Peter-Ausstellung, mit K\u00f6nigin Luise oder Friedrich dem Gro\u00dfen, allesamt ber\u00fchmte Kurg\u00e4ste von Pyrmont, aber auch mit seinen allj\u00e4hrlichen Pr\u00e4sentationen zum Thema \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland geh\u00f6rende K\u00fcnstlerInnen, von der selben Textvorlage ausgehend individuelle Bilderfolgen gestaltet haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stube.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "stube.at", "toknum": 8926858907, "Left": [{"class": "", "str": "Die reizvolle Wirkung solcher Perspektivenwechsel zeigt sich in einem au\u00dfergew\u00f6hnlichen Bilderbuchprojekt, das der Autor und Kritiker Bruno Blume gemeinsam mit der Illustratorin Jacky Gleich ins Leben gerufen hat: \"wer liest, ist\" vereint f\u00fcnf Bilderbuch-Varianten in einem Band, indem neben Jacky Gleich selbst vier andere, ebenfalls zur Elite der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus\u00fcbt; als Adressat einer sozial-politisch engagierten Kunst wird das Kind in El Lissitzkys Bilderbuch Suprematische Erz\u00e4hlung von zwei Quadraten (1922) explizit und Leo Lionnis Das kleine Blau und das kleine Gelb (Originaltitel: Little Blue and Little Yellow, 1959, dt. \u00dcbersetzung 1963) spiegelt in einer zeitlichen Retardation die Einfl\u00fcsse des abstrakten Expressionismus und der Farbfeldmalerei (Thiele 2000; Oetken 2008, S. 66)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderundjugendmedien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "kinderundjugendmedien.de", "toknum": 869462263, "Left": [{"class": "", "str": "\" (Thiele 2000, S. 20) Die Bildende Kunst fungiert so wiederholt als bedeutender Innovationsimpuls des Bilderbuchs (Weinkauff/Glasenapp 2010, S. 171): Oskar Kokoschkas Die tr\u00e4umenden Knaben (1908) verdeutlicht beispielsweise mit seiner reduzierten und expressiven Formensprache die k\u00fcnstlerisch befreiende Wirkung, welche die Stilkunst auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging von Stadtrat Horst Martin (im November 2006 verstorben) aus, der sowohl im Kulturausschuss der Stadt als auch im Franck-Haus-Arbeitskreis des Historischen Vereins Marktheidenfeld und Umgebung e.V. sehr engagiert war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-marktheidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "stadt-marktheidenfeld.de", "toknum": 214716212, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Initiative f\u00fcr den Marktheidenfelder Preis f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sabine Wilharm"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altonaermuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "altonaermuseum.de", "toknum": 18920859669, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 19. Jahrhunderts. weiterlesen ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dietwald-doblies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "dietwald-doblies.de", "toknum": 3658146793, "Left": [{"class": "", "str": "Bildergeschichten im Deutschland der 50er Jahre sind stark beeinflusst von"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-marktheidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "stadt-marktheidenfeld.de", "toknum": 214716069, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Meefisch - Preis f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehen im Mittelpunkt des Troisdorfer Bilderbuchpreises , w\u00e4hrend das Gemeinschaftswerk der evangelischen Publizistik (GEP) alle zwei Jahre den Illustrationspreis f\u00fcr Kinder- und Jugendliteratur vergibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienprofile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "medienprofile.de", "toknum": 584210377, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " nimmt immer mehr zu - den Eindruck gewinne ich immer \u00f6fter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["petrahartl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "petrahartl.at", "toknum": 755933291, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Qualit\u00e4t der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrdigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["petrahartl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "petrahartl.at", "toknum": 755933408, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Reineke der Fuchs\" erzielt den 1. Platz beim Troisdorfer Bilderbuchpreis . Das ist der einzige deutsche Preis, der speziell Illustrationen zu Bilderb\u00fcchern auszeichnet und herausragende Leistungen auf dem Gebiet der k\u00fcnstlerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 1992 ist J\u00fcrgen Spohn in Berlin gestorben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rossipotti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "rossipotti.de", "toknum": 778556491, "Left": [{"class": "", "str": "Er war der erste Deutsche, der auf der Biennale den Goldenen Apfel erhielt, eine hohe Auszeichnung f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " international anerkannter K\u00fcnstler (Janosch, Helme Heine, Sven Nordqvist, Wolf Erlbruch usw.)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chiemsee-alpenland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "chiemsee-alpenland.de", "toknum": 805256026, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 2003 besch\u00e4ftigt sich die St\u00e4dtische Galerie auch mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der letzten 100 Jahre."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["troisdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "troisdorf.de", "toknum": 1231307623, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Illustrationssammlung des Museums gibt einen \u00dcberblick \u00fcber die wichtigsten Str\u00f6mungen und Stile der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im deutschsprachigen Raum und erm\u00f6glicht einen repr\u00e4sentativen \u00dcberblick \u00fcber die Tendenzen und Auspr\u00e4gungen gegenw\u00e4rtiger Illustration."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["troisdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "troisdorf.de", "toknum": 1248622676, "Left": [{"class": "", "str": "Sie vermittelt ein vielschichtiges und abwechslungsreiches Bild aktueller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theatergemeinde-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "theatergemeinde-bonn.de", "toknum": 1479357051, "Left": [{"class": "", "str": "Es beherbergt eine hochkar\u00e4tige Sammlung moderner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "', die letztes Jahr in Solothurn zu sehen war, aufgebaut sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["programmzeitung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "programmzeitung.ch", "toknum": 1664110925, "Left": [{"class": "", "str": "Schliesslich wird auch Inge Sauers Wanderausstellung 'Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", f\u00fcr historische und moderne Bilderb\u00fccher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "lesen-in-deutschland.de", "toknum": 1996964562, "Left": [{"class": "", "str": "Diese verwunschene Burganlage in ebenso bezaubernder Umgebung ist Europas einzigartiges Spezialmuseum f\u00fcr k\u00fcnstlerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die als Dias vorliegen und dem dazugeh\u00f6renden Bilderbuch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "berlin.de", "toknum": 2029287734, "Left": [{"class": "", "str": "Es basiert auf einem Medienpaket aus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00f6rg Hilberts freuen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leopold-preis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "leopold-preis.de", "toknum": 3503169844, "Left": [{"class": "", "str": "Ritter Rost-Kenner d\u00fcrfen sich getrost wieder auf den Wortwitz der, weihnachtliche Erwartungen gegen den Strich b\u00fcrstenden, Geschichte und die hintersinnig humorvollen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["treves.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "treves.de", "toknum": 3754161877, "Left": [{"class": "", "str": "Die Auswahl erm\u00f6glicht einen \u00dcberblick \u00fcber die verschiedenen Richtungen in der aktuellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rossipotti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "rossipotti.de", "toknum": 4306197756, "Left": [{"class": "", "str": "Wie dieses Klavier tauchen auch andere seiner Skulpturen in gezeichneter Form in seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von solchen \"Sweet Homes\" hat Fritz Baumgarten gezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derbund.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "derbund.ch", "toknum": 4397329510, "Left": [{"class": "", "str": "Die sch\u00f6nsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland\" vertreten sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thailand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "thailand.de", "toknum": 4574111100, "Left": [{"class": "", "str": "Das Goethe-Institut Bangkok wird in Kooperation mit der Frankfurter Buchmesse dort mit einem Stand und der Ausstellung \"Zeitgen\u00f6ssische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spiegeln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thailand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "thailand.de", "toknum": 4574111185, "Left": [{"class": "", "str": "Neben international renommierten Klassikern wie Janosch, Klaus Ensikat oder Wolf Erlbruch werden auch j\u00fcngere K\u00fcnstler vorgestellt, deren Werke neuere Tendenzen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind die Filmszenen detailreich ausgearbeitet, fordern zum genauen Hinsehen und Entdecken auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-videonews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "top-videonews.de", "toknum": 4677002317, "Left": [{"class": "", "str": "Angelehnt an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde sie bereits mehrfach ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fembooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "fembooks.de", "toknum": 4692692548, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr ihre Kinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " standen dabei ebenso auf der Liste, wie das Kur- und Wellness-Center und nat\u00fcrlich das Erlebnisbad."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 5751255062, "Left": [{"class": "", "str": "Mal wieder war es nur eine Frage der guten Vorbereitung, entweder, in dem man die richte Kleidung zur Hand hatte, um den Sommersturm auf der H\u00f6henpromenade oder am Strand live zu erleben, oder in dem man das geeignete Tagesprogramm zusammen stellt: Sp\u00f6\u00f6lstuv, Lego-Ausstellung und Janoschs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verstehen bzw. etwas damit anfangen?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eltern-bildung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "eltern-bildung.at", "toknum": 6087850526, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00f6nnen Kinder auch abstraktere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichneten) Buch \"Oma und die 99 Schmetterlinge\". \u2022 Sybille Schenker erz\u00e4hlt am 2. Mai einer unterfr\u00e4nkischen Grundschule das bekannte grimmsche M\u00e4rchen \"H\u00e4nsel und Gretel\", das sie mit aufw\u00e4ndigen grafischen Techniken neu in Szene gesetzt hat (Sonderpreis M\u00e4rchenbilderbuch). \u2022 Krystyna Kuhn liest ebenfalls am 2. Mai f\u00fcr junge Leser ab zw\u00f6lf Jahren an einer weiterf\u00fchrenden Schule in Unterfranken aus ihrem M\u00e4rchen-Thriller \"Aschenputtelfluch\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maerchen-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "maerchen-stiftung.de", "toknum": 6210939868, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u2022 Anna Marshall liest am 27. April in einer unterfr\u00e4nkischen Kindertagesst\u00e4tte aus ihrem (mit dem Meefisch-Preis f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Der Meefisch\" \u00fcbergeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-meefisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "der-meefisch.de", "toknum": 6213061666, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 10. Dezember 2011 wurden im Festsaal des Franck-Hauses die Preise an die Gewinner des zum vierten Mal ausgeschriebenen Wettbewerbs f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litrix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "litrix.de", "toknum": 6588564417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thomas Linden arbeitet als Journalist (K\u00f6lnische Rundschau, WWW.CHOICES.DE) in den Bereichen Literatur, Theater und Film und konzipiert als Kurator Ausstellungen zur Fotografie und zur"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hs-niederrhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "hs-niederrhein.de", "toknum": 6705223240, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Praxis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei R\u00fcdiger Stoye. 1999 gr\u00fcndet Hein zusammen mit anderen Berliner K\u00fcnstlern das Atelier Gute Gr\u00fcnde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["munzinger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "munzinger.de", "toknum": 7221433449, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend 1996\u20132000 Studium an der Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften (HAW) Hamburg mit dem Schwerpunkt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lo-eltern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "lo-eltern.de", "toknum": 7642174712, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Grafik und Layout der Webseite sind farbenfroh, einfach und reduziert und erinnert an alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben Burninghams Bilder nicht viel gemein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 8141720981, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit konventioneller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kinderliteratur besch\u00e4ftigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gunzenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "gunzenhausen.de", "toknum": 8994476741, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Germanistin Karin Gru\u00df hat sich seit ihrem Studium intensiv mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberhaupt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaninchen-net.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "kaninchen-net.ch", "toknum": 9274274941, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Illustration w\u00e4hlten wir die Zeichnungen von Beatrix Potter, unserer Meinung nach eine der sch\u00f6nsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erschienen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-videonews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "top-videonews.de", "toknum": 9319245135, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Janoschs Bilderbuch Oh, wie sch\u00f6n ist Panama erschien zuerst 1978 und ist schon lange ein Kinderbuchklassiker, der bereits als Kurzfilm mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im deutschsprachigen Raum mit seinem Berliner Stadtbuch \"Ida still im Menschenmeer\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainpost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "mainpost.de", "toknum": 9479259104, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Philipp Seefeldt gewinnt den diesj\u00e4hrigen Marktheidenfelder \"Meefisch\"-Wettbewerb f\u00fcr die beste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im deutschsprachigen Raum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainpost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "mainpost.de", "toknum": 9479259244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit 2005 vergibt die Stadt Marktheidenfeld im Zweijahresrhythmus den Meefisch f\u00fcr die beste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer wieder auf einer humorvoll-sarkastischen Ebene mit dem Thema \"Kindsein in unserer Gesellschaft\" und zwischenmenschlichen Beziehungen auseinander."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wohnmaschine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "wohnmaschine.de", "toknum": 9557071696, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Michael Kalmbach setzt sich in seinen Aquarellen, Plastiken und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grommler.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "grommler.ch", "toknum": 10054619460, "Left": [{"class": "", "str": "Der schriftliche Teil der Arbeit hatte die Fragestellung: \"Wie sieht eine gute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirkt, strahlt eine r\u00e4tselhafte Melancholie aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["culturmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "culturmag.de", "toknum": 10263114741, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Zweckentfremdung eigener Art: Was wie eine simple"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vereint der K\u00fcnstler Text und Bild ebenso wie Ernst und Witz, wobei er nie missionarisch, sondern schlicht als Erz\u00e4hler wirkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturvision.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "kulturvision.de", "toknum": 10899510417, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schafft er auch Zeichnungen f\u00fcr Magazine und Zeitschriften sowie f\u00fcr die Werbung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmbesprechungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "filmbesprechungen.de", "toknum": 10935176069, "Left": [{"class": "", "str": "Neben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und damit verbunden die Ver\u00f6ffentlichung seines Werks im Arena-Verlag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biblio.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "biblio.at", "toknum": 11005049107, "Left": [{"class": "", "str": "Ida bet\u00e4tigt sich als Stadtf\u00fchrerin durch ihre Heimat und vermittelt dabei den BuchtouristInnen einen phantasievollen Blick auf die Gro\u00dfstadt. Philipp Seefeldt gewann mit seinem Entwurf dieses Bilderbuchs den Marktheidenfelder Preis f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schuf die K\u00fcnstlerin viele Erz\u00e4hlanl\u00e4sse, die sie mit den Kindern weiter verfolgte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesestarkdresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "lesestarkdresden.de", "toknum": 12690002977, "Left": [{"class": "", "str": "Anhand der detaillierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervorstechen und das nicht nur aufgrund ihrer Opulenz, Farbenfreude und Detailversessenheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webcritics.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "webcritics.de", "toknum": 12844831826, "Left": [{"class": "", "str": "Illustriert wurde Herr Jemineh hat Gl\u00fcck von der renommierten K\u00fcnstlerin Selda Marlin Soganci, deren doppelseitige Gem\u00e4lde angenehm originell aus der Masse der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " teilnahmen, kannten viele der gezeichneten Helden mit Namen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 13416252523, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Kinderb\u00fccher hat fast jedes Kind schon Mal in der Hand gehabt und die 9 Kinder, die am Mittwoch den Kinder-Workshop im Rahmen der Janosch-Ausstellung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auseinanderzusetzen, neue Menschen kennen zu lernen und viel Spa\u00df zu haben!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stift-stgeorgen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "stift-stgeorgen.at", "toknum": 14493455814, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wichtig ist nicht das perfekte Ergebnis sondern sich mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der letzten 100 Jahre."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-sieg-freizeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "rhein-sieg-freizeit.de", "toknum": 14494158159, "Left": [{"class": "", "str": "Die Illustrationssammlung des Museums gibt einen \u00dcberblick \u00fcber die wichtigsten Str\u00f6mungen und Stile der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu \"Der kleine Wassermann - Fr\u00fchling im M\u00fchlenweiher\" in der Stadtbibliothek, Schlossplatz 2, aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["braunschweigaktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "braunschweigaktuell.de", "toknum": 14889676312, "Left": [{"class": "", "str": "Noch bis zum 28. April stellt der Illustrator und Autor Daniel Napp seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liesmalwieder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "liesmalwieder.de", "toknum": 16755904880, "Left": [{"class": "", "str": "Dort steht auch sein Museum f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (nicht an Comics) orientiert: eine Hommage an Heinz Schubel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dietwald-doblies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "dietwald-doblies.de", "toknum": 17166581476, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den sechs Hauptfiguren, Lurchi und seine Freunde, habe ich mich ebenfalls an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schafft er auch Cartoons und satirische Gelegenheitsbilder f\u00fcr Magazine und Zeitschriften sowie f\u00fcr die Werbung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoefgen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "hoefgen.de", "toknum": 17256511088, "Left": [{"class": "", "str": "Neben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Malerei in Hamburg, Mexiko und Bolivien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phlu.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "phlu.ch", "toknum": 17299774891, "Left": [{"class": "", "str": "Sie studierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Janosch\" und setzt damit die erfolgreiche Reihe von Kunstausstellungen fort, die der Insel Langeoog bereits Ausstellungen wie \"Der unbekannte Dal\u00ed\", \"Picasso auf Langeoog\" und im letzten Jahr \"Die Maschinen des Leonardo da Vinci \" bescherten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 18438545636, "Left": [{"class": "", "str": "Die ExtraMax Gmbh aus Kranenburg widmet in der Zeit vom 9. Juni bis zum 9. November 2007 im Haus der Insel diesem popul\u00e4ren K\u00fcnstler und Autor die Ausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", historischen und modernen Bilderb\u00fcchern sowie K\u00fcnstlerb\u00fcchern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["campus-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "campus-web.de", "toknum": 19523697691, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Bilderbuchmuseum Burg Wissem in Troisdorf widmet sich ganz der k\u00fcnstlerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland\" und die Ausstellung \"Aufwachsen mit Kirsten Boie\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["china-botschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "china-botschaft.de", "toknum": 19736997655, "Left": [{"class": "", "str": "Mit diesem informationsreichen Bericht \u00fcber deutsche Bilderb\u00fccher und Illustrationen wurden zwei Aufstellungen in der Central Academy of Fine Arts (CAFA) er\u00f6ffnet, n\u00e4mlich die Ausstellung \"Zeitgen\u00f6ssische"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchillustration\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchillustration\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"697245185": 0.7722222222222223, "2750416215": 0.5, "9479259157": 0.5, "8622854916": 0.6725, "8122314269": 0.042954545454545426, "17431842334": 0.85, "18762222123": 0.0830555555555555, "18330472494": 0.5501136363636363, "16502920758": 0.5310135135135134, "1248622649": 0.8230769230769229, "4845146172": 0.5, "14040482570": 0.639090909090909, "6828083262": 0.7666666666666667, "1999921732": 0.5060897435897436, "6983221843": 0.84375, "8681341524": 0.7099999999999999, "14050412119": 0.5942307692307692, "8622854748": 0.5019871794871795, "18489590880": 0.5609677419354838, "7739658854": 0.6028571428571428, "16701518951": 0.5383823529411764, "8582415464": 0.1607142857142857, "13558653033": 0.0, "13591791215": 0.5, "1353967950": 0.1666666666666666, "1242239096": 0.5, "18754238588": 0.7545454545454545, "17650710037": 0.5, "13172759683": 0.6102500000000001, "8582415495": 0.7816666666666666, "8926858907": 0.0, "8617789603": 0.5, "7877263524": 0.8058823529411765, "6782290090": 0.85, "214716082": 0.69125, "298507459": 0.5063970588235294, "6836498629": 0.06708333333333333, "7907900105": 0.6203703703703702, "10088426187": 0.5, "9816702072": 0.5, "17401917139": 0.6384259259259258, "33256661": 0.7058823529411765, "1307068127": 0.74375, "9035462137": 0.0, "2159913199": 0.6755434782608696, "14512228594": 0.6453846153846153, "869462263": 0.0, "4738536698": 0.8181818181818182, "8622854908": 0.8, "8729735428": 0.80625, "17103805701": 0.06967741935483865, "1824580358": 0.871875, "15433387786": 0.29166666666666674, "3293873934": 0.6890625, "4099248914": 0.5628260869565217, "12136270894": 0.6980000000000001, "14639227672": 0.6725, "12154288410": 0.6155, "9769968923": 0.7785714285714285, "1046781731": 0.5, "13072560420": 0.8033333333333332, "7096532273": 0.5160714285714285, "214716212": 0.0, "8622854969": 0.5, "7930157882": 0.7016666666666665, "16310758730": 0.6663043478260868, "6597141838": 0.5138157894736842, "1321606457": 0.725, "2539450210": 0.15, "7930157925": 0.21428571428571427, "14529560422": 0.78, "33256807": 0.7264705882352942, "12274230653": 0.7035714285714286, "363864958": 0.69125, "439370626": 0.7234375, "17950994313": 0.53875, "12271775626": 0.7816666666666666, "14493455758": 0.7526315789473683, "14360193946": 0.78125, "7478170527": 0.5471774193548387, "19124327330": 0.5644318181818181, "2583264691": 0.82, "17431842232": 0.72, "18920859669": 0.0, "14906712509": 0.7363690476190478, "18420172228": 0.585, "8733720519": 0.5416666666666666, "15984797132": 0.5, "1996964302": 0.675, "18182798805": 0.8529411764705883, "7369769430": 0.680952380952381, "5806945239": 0.23375000000000007, "17681086116": 0.74, "12818978781": 0.626, "13072560612": 0.23269230769230767, "3658146793": 0.2647058823529412, "33256426": 0.5161111111111112, "11909807089": 0.7454545454545454, "16747459061": 0.5, "3907587577": 0.6941176470588235}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchillustration", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchillustration%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchillustration\"]", "op": "Query", "size": 153}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchillustration%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 153}], "concsize": 153, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 153}