{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " in der Realit\u00e4t umgesetzt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomica-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchforschung"}], "ref": "diplomica-verlag.de", "toknum": 4223827521, "Left": [{"class": "", "str": "Wie werden Erkenntnisse aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberhaupt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchforschung"}], "ref": "lesen-in-deutschland.de", "toknum": 9769969927, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jens Thiele: Ja, einen hohen Bedarf, den gr\u00f6\u00dften Bedarf in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden auch neuere Ans\u00c3\u00a4tze der Bilderbuchillustration n\u00c3\u00a4her beleuchtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merz-zeitschrift.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchforschung"}], "ref": "merz-zeitschrift.de", "toknum": 8681341516, "Left": [{"class": "", "str": "Neben einer Bestandsaufnahme und einem Blick in die Zukunft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ben\u00f6tigt neue Impulse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paedagogik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchforschung"}], "ref": "paedagogik.de", "toknum": 13907204020, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als eigenst\u00e4ndige wissenschaftliche Disziplin existiert im deutschsprachigen Raum nur in Ans\u00e4tzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ajum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchforschung"}], "ref": "ajum.de", "toknum": 4099248713, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jens Thiele: Bilderbuchforschung \u2013 Eine unsystematische Bestandsaufnahme und vorl\u00e4ufige Perspektiven"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paedagogik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchforschung"}], "ref": "paedagogik.de", "toknum": 13907204062, "Left": [{"class": "", "str": "Kindheits- und Medienforschung, Entwicklungspsychologie und Hirnforschung, Kunst- und Literaturwissenschaft sowie Genderforschung zeigen Perspektiven einer interdisziplin\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im deutschsprachigen Raum ganz wesentliche Impulse gegeben hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchforschung"}], "ref": "uni-oldenburg.de", "toknum": 18245834560, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche von ihm initiierte Ausstellungen und Projekte u. a. zur Kinderbuchmesse KIBUM zeugen von seinem unerm\u00fcdlichen Engagement, das der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lenkt den Blick von Lehrern auf ein den Kindern vertrautes Medium, das sich zu \u00fcbergreifenden Projekten geradezu anbietet und das anspruchsvolle Bilderbuch aus der Kuschelecke herausholt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchforschung"}], "ref": "deutex.de", "toknum": 7856508164, "Left": [{"class": "", "str": "Neue Impulse der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist das Thema einer Tagung, die vom 13. bis 15. September 2006 an der Universit\u00e4t Oldenburg stattfindet und von der Forschungsstelle Kinder- und Jugendliteratur veranstaltet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchforschung"}], "ref": "uni-oldenburg.de", "toknum": 14907824262, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neue Impulse in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Oldenburg , Johann Felix Kr\u00f6mer schreibt einen Hintergrundartikel zum Thema Internetzensur in Deutschland - auch hierzulande filtern Suchmaschinen missliebige Inhalte aus und m\u00fcssen dar\u00fcber keine Rechenschaft ablegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchforschung"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 14427861057, "Left": [{"class": "", "str": "Wolfgang Sandner glossiert die L\u00fcgen des ungarischen Ministerpr\u00e4sidenten Ferenc Gyurcsany . Monika Osberghaus res\u00fcmiert eine Tagung \u00fcber \"Neue Impulse der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Guntram Schwotzer, Lektor der Stadtbibliothek Bremen im Bereich Kinder- und Jugendliteratur und Esther Willbrandt aus der Fachredaktion Kultur von Radio Bremen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radiobremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchforschung"}], "ref": "radiobremen.de", "toknum": 10530724856, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Expertenrunde geh\u00f6ren diesmal: Jennifer Reiske vom Bremer Institut f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vorlesen in Bremer Familien sollen die Teilnehmer/innen regelm\u00e4\u00dfig gemeinsam mit Kindern aus Familien ohne Vorlesepraxis und Vorleserituale Bilderb\u00fccher anschauen und lesen und die Ergebnisse dokumentieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allesgelingt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchforschung"}], "ref": "allesgelingt.de", "toknum": 18812429274, "Left": [{"class": "", "str": "In Anlehnung an das Projekt des Bremer Instituts f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Theorie und Rezeption, Literaturdidaktik und Heterogenit\u00e4t (c) Das Bild der M\u00e4rchen-Prinzessin ist von Lena, 6 Jahre alt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["julim-journal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchforschung"}], "ref": "julim-journal.de", "toknum": 193642850, "Left": [{"class": "", "str": "Dr. phil., Universit\u00e4t Bielefeld, Arbeitsschwerpunkte: \u00c4sthetische Bildung,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Eine unsystematische Bestandsaufnahme und vorl\u00e4ufige Perspektiven Bilderbuchforschung als eigenst\u00e4ndige wissenschaftliche Disziplin existiert im deutschsprachigen Raum nur in Ans\u00e4tzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ajum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchforschung"}], "ref": "ajum.de", "toknum": 4099248705, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jens Thiele:"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchforschung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchforschung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"18245834560": 0.57875, "4223827521": 0.8409090909090909, "193642850": 0.0, "7856508164": 0.57, "14907824262": 0.5273529411764706, "9769969927": 0.7352941176470589, "4099248713": 0.6399999999999999, "14427861057": 0.5, "8681341516": 0.7099999999999999, "13907204020": 0.6666666666666667, "4099248705": 0.6399999999999999, "10530724856": 0.5, "18812429274": 0.006710526315789464, "13907204062": 0.6043181818181818}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchforschung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchforschung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchforschung\"]", "op": "Query", "size": 14}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchforschung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 14}], "concsize": 14, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 14}