{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoppsala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "hoppsala.de", "toknum": 10495411583, "Left": [{"class": "", "str": "Wie kam es zu der Idee zu dieser sch\u00f6nen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Kinder ab vier Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nela-forscht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "nela-forscht.de", "toknum": 13453353770, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Angefangen hat es mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die \u00fcber mehrere B\u00e4nde hinweg einen hohen Standard halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literadur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihen"}], "ref": "literadur.de", "toknum": 252504153, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Selten gibt es"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von den Kindern der 4 Elemente hat die Kinder begleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wordpress-und-bildung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "wordpress-und-bildung.de", "toknum": 11021551841, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Kleinsten hat sich der Coppenrath-Verlag vorgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13518123892, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine religi\u00f6se"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab 7 Jahren, die zum Entdecken unserer Zeit einl\u00e4dt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchhandlung-droste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "buchhandlung-droste.de", "toknum": 19199089393, "Left": [{"class": "", "str": "Eine tolle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "lbib.de", "toknum": 16976633295, "Left": [{"class": "", "str": "Ein kleiner sympathischer Wirbelwind und der Star dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geht es um ein Geschwisterpaar, die ganz normale Erlebnisse aus dem kindlichen Alltag erleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dooyoo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "dooyoo.de", "toknum": 18200662802, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist in den vergangenen Jahren so popul\u00e4r geworden, wie die Geschichten von Janosch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["optik-weingart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "optik-weingart.de", "toknum": 8045373783, "Left": [{"class": "", "str": "Kaum eine andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Hans de Beer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dekanat.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "dekanat.at", "toknum": 12938154660, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kleiner Dodo basiert auf einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber den s\u00fc\u00dfen Hasen Hoppel und seinen Abenteuern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderspiele-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "kinderspiele-welt.de", "toknum": 12513321998, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein wundersch\u00f6ner Sammelband der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gef\u00e4llt mir sehr gut!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 16036715362, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brandora.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihen"}], "ref": "brandora.de", "toknum": 17794298697, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pettersson und Findus ist eine der erfolgreichsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erschienen hinrei\u00dfend und liebevoll gemalt von Julia Ginsbach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["preis-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "preis-guide.de", "toknum": 3331623061, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sind auch als Einzelb\u00e4nde in der gleichnamigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " greift Motive aus dem Kinderalltag auf, um sie bewusst zu machen und p\u00e4dagogisch zu begleiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["findus-internet-opac.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "findus-internet-opac.de", "toknum": 1611721268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inhalt: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist in Planung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["afrikaroman.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "afrikaroman.de", "toknum": 19535795995, "Left": [{"class": "", "str": "Auch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heymann-buecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "heymann-buecher.de", "toknum": 9425337268, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste Teil einer neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bildet die Grundlage zum neuen Animationsfilm \"Kleiner Dodo\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenswertes.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "wissenswertes.at", "toknum": 16516349199, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um die Geschwister \"Philip und Katharina\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flummi-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "flummi-magazin.de", "toknum": 12374839853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "B\u00e4rbel Spathelf ist Verfasserin einer sehr erfolgreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestehen aus fester Pappe, Guckl\u00f6cher und Klappen lassen dieses Buch aufregend und niemals langweilig werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinder-stadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "kinder-stadt.de", "toknum": 1572360919, "Left": [{"class": "", "str": "Die Seiten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Der Elefantenpups\" haben Kinder und Erwachsene immer sehr viel Spa\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtblicke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "lichtblicke.de", "toknum": 3838234118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei Lesungen und Konzerten zur musikalischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Religion f\u00fcr kleine Leute\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ref.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "ref.ch", "toknum": 9101085231, "Left": [{"class": "", "str": "Darunter befindet sich die Nacherz\u00e4hlung der Bibel \"Mit Gott unterwegs\" oder die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der frech-sympathischen Hauptfigur FINN!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lelebu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "lelebu.de", "toknum": 8328086274, "Left": [{"class": "", "str": "Neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meyers kleine Kinderbibliothek\" erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmbesprechungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "filmbesprechungen.de", "toknum": 5456559129, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit lustigen Tieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susanne-boeckle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "susanne-boeckle.de", "toknum": 13446151220, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Fr\u00fchjahr 2013 erscheint mein erstes Buch beim Langenscheidt Verlag, der dritte Teil einer ganz s\u00fc\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " samt Fanartikeln machen... naja, ihr m\u00fcsst wissen, als Kind hatte ich einen gewaltigen Gesch\u00e4ftssinn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phantastatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "phantastatur.de", "toknum": 2117902583, "Left": [{"class": "", "str": "Aus ihr wollte ich eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um den Hasen \"Karlchen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burda-bande.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "burda-bande.de", "toknum": 15746345946, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tipp am Rande: Von Rotraut Susanne Berner stammt auch die herzige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Zuckowskis Liedern unter dem Titel Bunte Liedergeschichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsches-musik-fernsehen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "deutsches-musik-fernsehen.de", "toknum": 3980897910, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gerstenberg Verlag erschienen die ersten drei Ausgaben einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Lebensfragen Kinderfragengeschichten mit Sophie, Paul und Max\" f\u00fcr Kinder ab 4 Jahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-rezensionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "kinderbuch-rezensionen.de", "toknum": 9083792117, "Left": [{"class": "", "str": "Startband der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um Paul Waschb\u00e4r und seine tierischen Freunde im Wald und ist f\u00fcr ab 2j\u00e4hrige Kinder geeignet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susanne-boeckle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "susanne-boeckle.de", "toknum": 19722932961, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist der 3. Band einer s\u00fc\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Ritter Rost\" von Felix Janosa und J\u00f6rg Hilbert und ist f\u00fcr die ganze Familie geeignet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolbeck-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "wolbeck-muenster.de", "toknum": 7917105601, "Left": [{"class": "", "str": "Das St\u00fcck beruht auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Lesen, Schauen und H\u00f6ren verbindet, und die Geschichten werden so v\u00f6llig neu erlebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14802786757, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei handelt es sich um eine neu entwickelte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des schwedischen Autors und Illustrators Sven Nordqvist entf\u00fchrten die Kinder in ihre nordische Heimat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pleidelsheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "pleidelsheim.de", "toknum": 8821417351, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden beliebten Hauptakteure der nach ihnen benannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist seit 1987 in einer Auflage von 2,9 Millionen Exemplaren erschienen, der erste Verlagsort war der Postreiter-Verlag in Halle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["francke-halle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "francke-halle.de", "toknum": 11273147040, "Left": [{"class": "", "str": "Diese bundesweit bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die immer anf\u00e4ngt mit: Ich bin, kommt nun Buch Nummer 4 dran, von dem ich einen Bericht schreiben m\u00f6chte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dooyoo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "dooyoo.de", "toknum": 6946831728, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Matthias Sodtke gibt es nun auch in der k\u00f6lschen Mundart."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["report-k.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "report-k.de", "toknum": 2610652900, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geschichten vom Hasen Nulli und dem Frosch Priesemut aus der gleichnamigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Der kleine Mondb\u00e4r \" von Rolf F\u00e4nger und Ulrike M\u00f6ltgen sowie auf der gleichnamigen Fernsehserie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["visionkino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "visionkino.de", "toknum": 1821103723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Umsetzung Der Kinofilm basiert auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Die M\u00e4rchenm\u00e4use erz\u00e4hlen\" (Lappan Verlag) sind nun die H\u00f6rspiele als Einzelver\u00f6ffentlichungen zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoerzentrale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "hoerzentrale.de", "toknum": 17892576562, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurz nach dem Auftakt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr ab 2j\u00e4hrige Kinder und handelt von Paul Waschb\u00e4r und seinen Freunden im Wald."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susanne-boeckle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "susanne-boeckle.de", "toknum": 13446150922, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Bilderbuch ist der 3. Band einer echt s\u00fc\u00dfen und tierischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 20000 - \"Lesen und Spielen\" mit Sabine Es handelt sich um brosch\u00fcrte rundum lackierte Hartpappeinb\u00e4nde im Format 21 x 17,5 cm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["detlef-heinsohn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "detlef-heinsohn.de", "toknum": 63683885, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des kleinen Dodo, die sehr erfolgreich war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenswertes.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "wissenswertes.at", "toknum": 16516349188, "Left": [{"class": "", "str": "Neben seinem Erstlingswerk des kleinen Eisb\u00c3\u00a4ren, der in der Zwischenzeit auch schon verfilmt wurde, war es die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die beiden verr\u00fcckten Br\u00fcder Tatu und Patu stammt aus Finnland und spr\u00fcht vor Ideen, Details und Verkn\u00fcpfungen zu anderen Geschichten und Bildern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ph-weingarten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "ph-weingarten.de", "toknum": 670272028, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rund um den Frosch Priesemut und seinen Freund, dem Hasen Nulli, widmet sich dem Thema \"Schwimmen lernen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["media-mania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "media-mania.de", "toknum": 3237245505, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der zw\u00f6lfte Band der kleinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Szene gesetzt, hat all ihre Talente ausgespielt und sich dem Grusel des Alltags gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biblio.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "biblio.at", "toknum": 18905108355, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Pauken und Trompeten hat Olivia sich in den bisherigen B\u00e4nden ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber einen abenteuerlustigen Wurm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piper-fantasy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "piper-fantasy.de", "toknum": 17315749228, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karsten Knight wurde am 13.04.1985 in Concord, USA, geboren und schrieb bereits mit sechs Jahren sein erstes Meisterwerk: eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"My first English words\" um Hasen, Eier und die sch\u00f6nste Bemalung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uepo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "uepo.de", "toknum": 6981249653, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "L\u00f6ffel aufgesperrt \u2013 und los geht's. P\u00fcnktlich zu Ostern geht es in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Lauras Stern\" ist es dem deutschen Autor Klaus Baumgart gelungen, sich in die Herzen der kleinsten Leser zu schreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["relevant.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "relevant.at", "toknum": 19185705634, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00e4rchenhaft und doch nicht realit\u00e4tsfern - mit seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Ravensburger Buchverlag korrespondieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibernetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "bibernetz.de", "toknum": 10921195992, "Left": [{"class": "", "str": "Warum? junior\" sind bei Jumbo Neue Medien & Verlag GmbH zurzeit \u00fcber 20 H\u00f6rspiele erh\u00e4ltlich, die mit den Themen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Aufbau Verlag erscheint, tut ein \u00dcbriges, dass man Prinz Tamino mit Genuss zur Hand nimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aufbau-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "aufbau-verlag.de", "toknum": 599602895, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausstattung des Bandes, der im Rahmen der neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Die Olchis aus Schmuddelfing f\u00fcr das iPad auf den Markt gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["padload.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "padload.de", "toknum": 6527892400, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Olchis aus Schmuddelfing Der Oetinger-Verlag hat in Zusammenarbeit mit Textunes den ersten Teil seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kleiner Dodo, was spielst du?, die nur so vor W\u00e4rme, Witz und Lebensfreude strotzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koki-freiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "koki-freiburg.de", "toknum": 18980321176, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Liebevoll animierte Adaption von Hans De Beers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Hans de Beer und ist nach Der kleine Eisb\u00e4r und Lauras Stern ein weiterer seiner Kinderbuchklassiker, den Regisseur Thilo Rothkirch verfilmte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skip.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "skip.at", "toknum": 16598968933, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kleiner Dodo basiert auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Kleiner Dodo, was spielst du?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gamdo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "gamdo.de", "toknum": 6804637469, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Regisseur von \"Der kleine Eisb\u00e4r\" und den Machern unter anderem von \"Lauras Stern\" gelang mit der Trickfilmadaption von Hans De Beers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wo Engel wirken, welche positive Kraft in der Natur steckt und wie der kleine Lalu f\u00fcr andere selbst ein Engel wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erstlesealter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "erstlesealter.de", "toknum": 2925031614, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die eindr\u00fccklichen Bilder der Malerin Helga Hornung und der \u00fcberzeugende Text des Theologen Alfred Hartl erz\u00e4hlen im dritten Band der beliebten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meyers kleine Kinderbibliothek\" erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab drei Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["veda-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "veda-portal.de", "toknum": 2515488780, "Left": [{"class": "", "str": "Auf einen Blick: - Sachbilderb\u00fccher f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren - Spielerische Wissensvermittlung - Extras: Folienseiten - Format: 16 x 18 cm; ca. 24 Seiten; Pappseiten in Spiralbindung Unsere Empfehlung: Auf spielerische Art und Weise vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller Zeiten!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mamibox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "mamibox.de", "toknum": 94913340, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pixi-B\u00fccher ... ... sind 10 x 10 cm gro\u00df. ... haben immer 24 Seiten. ... haben auf dem hinteren Umschlag einen Spiel- oder Basteltipp. ... pr\u00e4sentiert von Pixi. ... sind nicht einzeln bestellbar, nur in Kassetten zu 8 x 8 Titeln. ... sind beliebte Sammlerobjekte. ... sind Lesef\u00f6rderung. ... sind die erfolgreichste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber den Leuchtturmw\u00e4rter Mr. Grinling ('The Lighthouse Keeper') schreibt Ronda Armitage u.a. auch eine Serie \u00fcber einen kleinen Ritter und seinen ebenso kleinen Drachen George."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamleyhall.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "hamleyhall.de", "toknum": 19387562801, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Berufen und allt\u00e4glichen Situationen immer mehr Wert darauf, ihre Figuren durchdachter zu gestalten und somit Kleinkindern ein ausgewogeneres Bild der Geschlechter zu vermitteln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anschlaege.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihen"}], "ref": "anschlaege.at", "toknum": 18338787175, "Left": [{"class": "", "str": "Der Erkenntnis folgend, dass gerade Bilder sehr unmittelbar f\u00fcr unsere Vorstellungen von Geschlecht pr\u00e4gend sind, legen auch die Herausgeber_innen g\u00e4ngiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lena und Paul der K\u00fcnstlerin Anja Rieger hat es als 13-teilige Trickfilmserie bis ins Fernsehen geschafft und wurde seit ihrer Erstausstrahlung im September 2002 bereits mehrfach im \"Sandm\u00e4nnchen\" des Rundfunks Berlin Brandenburg wiederholt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoener-text.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "schoener-text.de", "toknum": 12544844727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch die zweite international erfolgreiche und inzwischen 9-b\u00e4ndige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sabine Frankholz, mit Kerstin M. Schuld eine Zeichnerin ausgesucht, die schon oft mit dem Esslinger Verlag zusammengearbeitet hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kmschuld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "kmschuld.de", "toknum": 12317681377, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Geschichte von Leon, der sich einen Drachen w\u00fcnscht, der ihn zum Mond bringt, hat die Leiterin der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Verlagshaus Ellermann, das mit kurzen Geschichten, Gedichten und h\u00fcbschen Illustrationen durchaus zu \u00fcberzeugen wei\u00df. Frauke Nahrgang und Dagmar Henze erz\u00e4hlen z.B. von jenem denkw\u00fcrdigen Tag, als der Weihnachtsmann doch tats\u00e4chlich f\u00fcr einen Einbrecher gehalten wird, aufs Polizeirevier muss und so nat\u00fcrlich ins Schleudern kommt, was rechtzeitige Geschenkeverteilung betrifft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturwoche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "kulturwoche.at", "toknum": 10481229947, "Left": [{"class": "", "str": "Somit sind wir schon mittendrin in der 6-teiligen Maxi"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meyers kleine..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischerverlage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "fischerverlage.de", "toknum": 3404251916, "Left": [{"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bertelsmann!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenmedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "wissenmedia.de", "toknum": 8795833511, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"TING \u2013 Geschichten zum Lesen und H\u00f6ren\" ist eine v\u00f6llig neu konzipierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Kinder von Hans Wilhelm , die verr\u00fcckt nach Marzipankartoffeln ist"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 2748634753, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "eine Figur in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babysachen-babyzubehoer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "babysachen-babyzubehoer.de", "toknum": 2409346060, "Left": [{"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Kinder ab 4 Jahren, die fesselnde Alltagsgeschichten erz\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturstrolche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "naturstrolche.de", "toknum": 5187199336, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Nela forscht\" ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird \u00fcberall gut ankommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchreihe"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 3051456722, "Left": [{"class": "", "str": "Auch dieses Buch des eingespielten Autoren-/Illustratoren-Teams der \"Pauli\"-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eigentlich \"Wally\", siehe Wo ist Walter?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 2748634737, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "eine Figur in einer anglo-amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Langenscheidt-Verlags."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kibulo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "kibulo.de", "toknum": 17610333331, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Paul Waschb\u00e4r hat Beerenhunger\" von Oliver Hummel ist der erste Teil einer wundersch\u00f6nen und sehr lehrreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " -- gleich mitbestellen. --Simone Gefeller"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bollywoodportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "bollywoodportal.de", "toknum": 2950113312, "Left": [{"class": "", "str": "Und f\u00fcr alle, denen die Musik noch nicht genug ist: zur Musik gibt es auch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat auch die Kalender-Edition das Zeug dazu, Kindern die Schwellenangst vor gro\u00dfer Literatur zu nehmen und zugleich die Neugier aufs Original zu wecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindermannverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "kindermannverlag.de", "toknum": 3690138756, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ebenso wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", deren Apps sich wie verr\u00fcckt in den USA verkaufen.) Die sind einfach nicht mit unserer Kultur verwachsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iphonekinderapps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "iphonekinderapps.de", "toknum": 13659723013, "Left": [{"class": "", "str": "(* Dr. Seurs, eine amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"\u010cebelica\" (Die Biene) gegr\u00fcndet, die heutzutage noch immer f\u00fcr die beliebtesten Neuerscheinungen sorgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skica.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "skica.at", "toknum": 6466370615, "Left": [{"class": "", "str": "Der wichtigste Meilenstein jedoch ist das Jahr 1953: Damals wurde die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Zwei Feger vom Dienst\", die von der BSR im Rahmen ihres Umweltbildungsprogramms f\u00fcr Kinder im Grundschulalter herausgegeben wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["community-impulse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "community-impulse.de", "toknum": 13836246009, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Winterdienst mit Spezialeinsatz\" ist Band 5 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Poesie f\u00fcr Kinder klassische poetische Werke in gro\u00dfz\u00fcgigen Halbleinenausgaben f\u00fcr Kinder zug\u00e4nglich zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liesdoch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "liesdoch.de", "toknum": 16154035259, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit vielen Jahren hat es sich der Kindermann Verlag in Berlin zu seinem ambitionierten Ziel gemacht, in seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Ende der 1970er / Anfang der 1980er Jahre Es handelt sich um Bilderb\u00fccher jeweils mit Leinenband und lackiertem Einband sowie 8 Seiten aus Hartkarton: Grafik jeweils von Etna"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["detlef-heinsohn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "detlef-heinsohn.de", "toknum": 407780806, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kinderreime in Pestalozzi-Bilderb\u00fcchern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sofi und Bofi der Landesapothekerverbandes Baden-W\u00fcrttemberg Es handelt sich um durchgehend farbig gestaltete Heftchen im Format 9x 9 cm; ca. 16 Seiten - nicht paginiert; zweimal geheftet; Ausgaben um 2008"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["detlef-heinsohn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchreihe"}], "ref": "detlef-heinsohn.de", "toknum": 10761472996, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Hasenfranz in einem Buch zusammengefasst: - Der Hasenfranz - Der Hasenfranz in der Stadt - Der Hasenfranz und die frechen Eierr\u00e4uber"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderspiele-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "kinderspiele-welt.de", "toknum": 12528005322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In diesem Sammelband sind mehrere B\u00e4nde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Aufbau-Verlags, die es jungen Zeichnern erm\u00f6glicht, zu altbekannten Texten neue Illustrationen zu zeichnen, die dann auch noch in ausgesprochen sch\u00f6ner Form ver\u00f6ffentlicht werden, ist ein neues Juwel erschienen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aufbau-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "aufbau-verlag.de", "toknum": 599589802, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"In der zauberhaften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Was uns die Bibel erz\u00e4hlt\" liegen nun in einem Sammelband vor (vgl. auch die Auswahl \"Meine sch\u00f6nsten Bibelgeschichten\", BA 9/92)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["findus-internet-opac.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "findus-internet-opac.de", "toknum": 16793694640, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inhalt: Die 27 Einzeltitel der beliebten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (s. BA 9/99 und \"Benjamin Bl\u00fcmchen hat Geburtstag\" in dieser Nr.) bietet mit 4 Kapiteln, stereotypen Zeichentrickfiguren und -kulissen auf Bildtafeln rechts und Textseiten mit eingelassenen kleinen Bildern links harmloses Lese- und Bilderbuchfutter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 8012785671, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die neue, unabh\u00e4ngige Episode der im Fr\u00fchjahr begonnenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Hauptstadtkolorit ZWEI FEGER IM DIENST, f\u00fcr Kinder von 4 bis 104 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "berlin.de", "toknum": 19355513137, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr das dritte Kind, Rico verb\u00fcndete ich mich mit einem Berliner Original, der BSR und legte vor f\u00fcnf Jahren ein Ei: das Konzept f\u00fcr eine humoristische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Format 15,5 x 12 cm der 1980er Jahre: Die B\u00e4nde sind rundum lackiert, haben einen sehr festen, stabilen Einband und einen Umfang von jeweils ca. 30 Seiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["detlef-heinsohn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "detlef-heinsohn.de", "toknum": 17235699053, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Engelbert-Dessart-Minibilderb\u00fccher Engelbert-Dessart Verlag, Waldkirchen Es handelt sich um eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der mit dem Hans-Christian-Andersen-Preis ausgezeichneten \u00d6sterreicherin Lisbeth Zwerger sowie der Bildband Der Mondmann von Tomi Ungerer (21st Century Publishing House, \u00dcbersetzung: Wang Xing \u738b\u661f)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "goethe.de", "toknum": 16957498080, "Left": [{"class": "", "str": "Neue deutschsprachige B\u00fccher, die 2011 auf dem chinesischen Markt recht gut liefen, waren unter anderem eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Format 15 x 15,5 cm jeweils auf einer Seite bunt, auf der gegen\u00fcberliegenden Seite einfarbig - auzumalende Bilderhefte, erschienen in den 1950er/1960er Jahren , Paperback mit bunt lackiertem Cover im Format 15 x 15,5 cm, jeweils ca. 20 Seiten, jeweils geheftet"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["detlef-heinsohn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "detlef-heinsohn.de", "toknum": 15619285643, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Malbuch /"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sie f\u00fcr \"sammlerverd\u00e4chtig\" h\u00e4lt und wendet sich dann ausgesuchten Werken dieser Reihe zu. 1) Katharina Lausche: \"T wie Tukan\" Die Rezensentin schw\u00e4rmt von diesem Tier-Bilderbuch als \"ABC-Fibel vom Feinsten\", wobei es ihr die Illustration des \"bildsch\u00f6nen\" Elefanten besonders angetan hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 8475347210, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rezensionsnotiz zu Frankfurter Rundschau, 08.11.2000 Jutta St\u00f6ssinger zeigt sich in ihrer kurzen Kritik zun\u00e4chst allgemein beeindruckt von der Aufmachung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meyers kleine Kinderbibliothek\" erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chinderbuechlade.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "chinderbuechlade.ch", "toknum": 5054085082, "Left": [{"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meyers kleine Kinderbibliothek\" erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischerverlage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "fischerverlage.de", "toknum": 3188667545, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meyers kleine Kinderbibliothek\" erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischerverlage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "fischerverlage.de", "toknum": 1980471400, "Left": [{"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meyers kleine Kinderbibliothek\" erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["montessori.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "montessori.at", "toknum": 135074091, "Left": [{"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meyers kleine Kinderbibliothek\" erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["montessori.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "montessori.at", "toknum": 127288425, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meyers kleine Kinderbibliothek\" erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchstabenwurm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "buchstabenwurm.de", "toknum": 10459266296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Meyers kleine Kinderbibliothek erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buch-stube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "buch-stube.de", "toknum": 6881074866, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Meyers kleine Kinderbibliothek erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babysachen-babyzubehoer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "babysachen-babyzubehoer.de", "toknum": 2997388384, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Meyers kleine Kinderbibliothek erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chinderbuechlade.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "chinderbuechlade.ch", "toknum": 1044767221, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Meyers kleine Kinderbibliothek erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["montessori.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "montessori.at", "toknum": 357869994, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Meyers kleine Kinderbibliothek erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["montessori.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "montessori.at", "toknum": 306756658, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Meyers kleine Kinderbibliothek erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babysachen-babyzubehoer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "babysachen-babyzubehoer.de", "toknum": 8244225324, "Left": [{"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meyers kleine..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischerverlage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "fischerverlage.de", "toknum": 3220888165, "Left": [{"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meyers kleine Kinderbibliothek\" erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischerverlage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "fischerverlage.de", "toknum": 5870372284, "Left": [{"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die das Lesen und Schauen mit dem H\u00f6ren verbindet und so v\u00f6llig neue Erlebniswelten schafft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenmedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "wissenmedia.de", "toknum": 273619345, "Left": [{"class": "", "str": "\"TING, Geschichten zum Lesen und H\u00f6ren\" ist eine neu entwickelte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Junior International im Schreiber Verlag, Esslingen: Es handelt sich um brosch\u00fcrte geheftete Bilderb\u00fccher im Format 26,5 x 19 cm und Pappeinband mit einem Umfang von ca. 24 Seiten; Ausgaben ca. aus den 1980er Jahren:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["detlef-heinsohn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "detlef-heinsohn.de", "toknum": 415390935, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Berliner Aufbau-Verlag kann ausnahmslos empfohlen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aufbau-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "aufbau-verlag.de", "toknum": 599606544, "Left": [{"class": "", "str": "Die ambitionierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Franzosen Jean-Francois Kieffer \u00fcber den Waisenjungen Loupio, dessen bester Freund Franz von Assisi ist, hervorragend geeignet, den heiligen Franz und seine Botschaft kennenzulernen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwillingswelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "zwillingswelten.de", "toknum": 745658972, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr sie ist die bei Patmos begonnene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meyers kleine Kinderbibliothek\" erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchmarie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "buchmarie.de", "toknum": 805161176, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurzbeschreibung Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Lesemaus\" des Carlsen Verlages ver\u00f6ffentlicht worden und seit Juni 2011 auch \u00fcber den Buchhandel zu beziehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesestart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "lesestart.de", "toknum": 862182747, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Alle Kinder dieser Welt\" ist zun\u00e4chst als Sonderedition in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Bilder suchen - W\u00f6rter finden\" aus dem Hause Coppenrath."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["janetts-meinung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "janetts-meinung.de", "toknum": 920090635, "Left": [{"class": "", "str": "Eines dieser Produkte ist auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Kleiner Dodo, was spielst du?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["riedstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "riedstadt.de", "toknum": 1848356697, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (zuletzt \"Wale - die letzten Riesen ..., BA 10/05)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihen"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 2493965527, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inhalt: Der Verlag hat sich - Wale und Delfine betreffend - gut aufgestellt: Fast jedes Jahr erscheint ein Titel dazu in den verschiedensten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meyers kleine Kinderbibliothek\" erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchstabenwurm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "buchstabenwurm.de", "toknum": 2798980566, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr sehr kleine Kinder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baltscheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "baltscheit.de", "toknum": 2829459465, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " v\u00f6llig neue Wege."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["editionzweihorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "editionzweihorn.de", "toknum": 2967611735, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Kinder- und Jugendbuchautor Stefan Gemmel geht mit seiner neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meyers kleine Kinderbibliothek\" erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischerverlage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "fischerverlage.de", "toknum": 3329030363, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Doppel-Dicker und den Kinderroman Lara auf Abwegen schrieb die Frankfurter Journalistin Kika, der Kinderkrimi Die Falle der Zeichnerin kommt von Ulla Mothes, einer Journalistin aus Berlin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["librikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "librikon.de", "toknum": 3339741590, "Left": [{"class": "", "str": "Die Texte zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meyers kleine Kinderbibliothek\" erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "lbib.de", "toknum": 3443729212, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Kleiner Dodo\" und ist nach \"Der kleine Eisb\u00e4r\" der zweite Kinderbuchklassiker vom bekannten Autor und Illustrator Hans de Beer, der verfilmt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vip-webguide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "vip-webguide.de", "toknum": 3700292604, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Film basiert auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 661-0900 im S und S - Bilderbuchverlag; N\u00fcrnberg; es handelt sich um Bilderb\u00fccher im Format 16,5 x 20 cm mit je 8 starken Hartkartonseiten; Einband glanzlackiert; die Reihe erschien ca. in den 1980er Jahre"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["detlef-heinsohn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchreihe"}], "ref": "detlef-heinsohn.de", "toknum": 3702193489, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei denen die ISBN-Nummer nicht f\u00c31\u20444r einzelne Titel, sondern f\u00c31\u20444r Themensegmente vergeben wird, bleiben unber\u00c31\u20444cksichtigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchreport.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchreihen"}], "ref": "buchreport.ch", "toknum": 3917641632, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bunte Liedergeschichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsches-musik-fernsehen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "deutsches-musik-fernsehen.de", "toknum": 3980898036, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gerstenberg Verlag ver\u00f6ffentlichte sechs weitere Ausgaben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Zwei Feger im Dienst\" erz\u00e4hlt die Grafikerin Vio Muetter mit viel Humor vom Arbeitsalltag und den Abenteuern zweier befreundeter Stra\u00dfenkehrer, die in Berlin um die H\u00e4user fegen. 15 Uhr Programm f\u00fcr die ganze Familie: Kaffee und Kuchen im Garten, Pflastermalen, H\u00fcte und Masken basteln, Was fr\u00fcher gespielt wurde, Hopse und Konsorten vor der Kirche, Leute von damals \u2013 Verkleiden, Clown Fabula Rasa sagt Tsch\u00fc\u00df zu den Kindern, Preisverleihen an die Kiezforscher 17 Uhr ERINNERN im Gespr\u00e4ch \u2013 Zeitzeugenwerkstatt \"Der Boxhagener Platz im Wandel der Zeiten\" Der"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kkbs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "kkbs.de", "toknum": 4064585395, "Left": [{"class": "", "str": "2010 KulturRaum Family Weekend 10.30 Uhr WIR WERDEN AUSGEZEICHNET Feierstunde \"365 Orte im Land der Ideen\" - KulturRaum Zwingli-Kirche - \"ausgew\u00e4hlter Ort 2010\", SOULCHOR BERLIN, Gru\u00dfwort: Kulturstadtrat Dr. Jan St\u00f6\u00df, Laudatio: Andrea Stefanie Berger / Deutsche Bank, Festvortrag Dr. Dieter Hoffmann-Axthelm \"Der Lokalhistoriker und die Furie des Verschwindens\" Festlicher Empfang 14 Uhr Lesen im Quartier F\u00dcR KINDER, \"Zwei Feger im Dienst\" Lesung mit Bildprojektionen von und mit Vio Muetter f\u00fcr Kinder von 4-10 Jahren In der, von ihr selbst geschriebenen und liebevoll gezeichneten,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Las Tres Mellizas\" startete im Jahr 1990. Sie hat mit Verlagen in Frankreich, Deutschland, \u00d6sterreich, Italien, Kanada, Belgien, Skandinavien und Japan zusammengearbeitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newspanishbooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "newspanishbooks.de", "toknum": 4437338817, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zusammenarbeit mit Cromosoma f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Mein erster Gr\u00fcffelo\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schnaeppchenfamilie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "schnaeppchenfamilie.de", "toknum": 5352148889, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Lebensfragen \"Kinderfragengeschichten mit Sophie, Max und Paul\" f\u00fcr Kinder ab 4 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "kinderbuch-couch.de", "toknum": 5396462979, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit diesem warmherzigen Bilderbuch startet eine neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " will sich ausf\u00fchrlich mit grunds\u00e4tzlichen Lebensfragen besch\u00e4ftigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "kinderbuch-couch.de", "toknum": 5396462998, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pettersson und Findus ist f\u00fcr Kindergartenkinder ab vier Jahren geeignet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kita-wanfried.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "kita-wanfried.de", "toknum": 5410400527, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geschichte aus der bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstammen, bei der gerade die Zeichnungen einen bedeutenden Teil zum Gesamteindruck beitragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["janetts-meinung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "janetts-meinung.de", "toknum": 5522148512, "Left": [{"class": "", "str": "Schwieriger wird es sogar dann, wenn die Geschichten einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regionales-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "regionales-aktuell.de", "toknum": 5570308009, "Left": [{"class": "", "str": "Das kleine Werk bildete den Auftakt einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meyers kleine Kinderbibliothek\" erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchstabenwurm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "buchstabenwurm.de", "toknum": 5607453325, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Poesie f\u00fcr Kinder\" klassische poetische Werke in gro\u00dfz\u00fcgigen Halbleinenausgaben f\u00fcr Kinder zug\u00e4nglich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rezensionen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "rezensionen.ch", "toknum": 5612377987, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit einigen Jahren macht der Kindermann Verlag in Berlin mit seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meyers kleine Kinderbibliothek\" erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchstabenwurm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "buchstabenwurm.de", "toknum": 5648390749, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meyers kleine Kinderbibliothek\" erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "lbib.de", "toknum": 5831134110, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Meyers kleiner Kinderbibliothek zum Suchen und Entdecken"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "lbib.de", "toknum": 6116897049, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Klappe auf\"- die neue Sach- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit rundum lackierten festen Hartpappeinb\u00e4nden im Maxi-Format 28 x 20 cm mit wundersch\u00f6nen Zeichnungen von Anny Hoffmann aus den 1970er und 1980er Jahren:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["detlef-heinsohn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "detlef-heinsohn.de", "toknum": 6402999358, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Heidi-Reihe f\u00fcr Leseanf\u00e4nger: im Pestalozzi-Verlag; Gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der neugierigen kleinen Hexe Lisbet der fl\u00e4mischen Autorin L. Baeten wurden \u00fcber 700.000 B\u00fccher verkauft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vdp-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "vdp-ev.de", "toknum": 6404453283, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerzeitung-duisburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "buergerzeitung-duisburg.de", "toknum": 7586019911, "Left": [{"class": "", "str": "Auch dieser Band folgt dem \u00fcblichen Aufbau der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller Zeiten \u2013 und zugleich dank behutsamer Erweiterung der Linie ganz vorn bei den aktuellen Entwicklungen im Markt der Freizeitunterhaltung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rezensions-seite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "rezensions-seite.de", "toknum": 7637875957, "Left": [{"class": "", "str": "Mit ca. 1800 verschiedenen Titeln und weit \u00fcber 300 Mio. verkauften Exemplaren ist Pixi die erfolgreichste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susanne-boeckle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "susanne-boeckle.de", "toknum": 7847286775, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Grafiker und Illustrator Oliver Hummel hat die wundersch\u00f6nen Illustrationen zum Bilderbuch \"Paul Waschb\u00e4r ist soo m\u00fcde\" gezeichnet und ist au\u00dferdem auch der Erfinder der Figuren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Babys."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["innovations-report.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "innovations-report.de", "toknum": 8437480465, "Left": [{"class": "", "str": "Es besteht aus zwei Bausteinen - einem Lehr- und Handbuch f\u00fcr die Eltern und einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geht es um ein Geschwisterpaar, die ganz normale Erlebnisse aus dem kindlichen Alltag erleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dooyoo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "dooyoo.de", "toknum": 8466956980, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vermittelt den Kindern ein Gef\u00fchl f\u00fcr die verschiedenen Werke der Weltliteratur und ist ein wahres Lesevergn\u00fcgen f\u00fcr Jung (ab circa 7 Jahren) und Alt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufstall.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "laufstall.de", "toknum": 9727280886, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als dass der Zufall die Sch\u00f6pfung ins Dasein gerufen haben k\u00f6nnte!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelstudium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "bibelstudium.de", "toknum": 9757625245, "Left": [{"class": "", "str": "Eher f\u00fchrt die Explosion einer Druckerei zur Entstehung einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit weich gepolstertem Cover erz\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 10194628223, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 2. \u00dcber die Freuden, Geheimnisse und Wunder der Winter- und Weihnachtszeit wird in diesen 11 kurzen und einfachen Geschichten einer neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "lbib.de", "toknum": 10504945865, "Left": [{"class": "", "str": "Ein kleiner sympathischer Wirbelwind und der Star dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Bagger Draga\" haben jeweils 20-25 Seiten und eignen sich somit vor allem als Gutenachtgeschichte oder als kurze Geschichte f\u00fcr unterwegs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-verkaufer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "top-verkaufer.de", "toknum": 10528813050, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschichten aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meyers kleine Kinderbibliothek\" erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "lbib.de", "toknum": 10541310053, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"PINGPONG\" vom Verlag Langenscheidt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bloggdeinbuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "bloggdeinbuch.de", "toknum": 10563368162, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Buch geh\u00f6rt zu der neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Kinder von 1 bis 5 aus dem Hause Langenscheidt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bloggdeinbuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "bloggdeinbuch.de", "toknum": 10563368682, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "PiNGPONG heisst die relativ neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Scary Godmother\" wird wegen des Artwork ihre Leserschaft nicht nur unter Kindern finden k\u00f6nnen, auch wenn es inhaltlich auf diese ausgerichtet sein mag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["comic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "comic.de", "toknum": 10967340165, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre pr\u00e4chtig gemalte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die 4-8j\u00e4hrige Kinder zu einer ersten Begegnung mit dem christlichen Glauben f\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["komen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "komen.de", "toknum": 11008902623, "Left": [{"class": "", "str": "Kurzbeschreibung : Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sven Nordqvist war l\u00c3\u00a4ngst eine Zeichentrickserie geworden und schon dreimal war man im Kino zu Gast."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenswertes.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "wissenswertes.at", "toknum": 11878277211, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit tolle Illustrationen und kindgerecht geschriebenen Geschichten, die die Kinder einfach lieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderspiele-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "kinderspiele-welt.de", "toknum": 12528005348, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine wundersch\u00f6ne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprachtruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "sprachtruhe.de", "toknum": 13150292854, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meyers kleine Kinderbibliothek\" erstes Sachwissen f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 13211172895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inhalt: Durch spannende Effekte vermittelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " danach benannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "lbib.de", "toknum": 13426336056, "Left": [{"class": "", "str": "Diesen Aspekt hat der ars edition Verlag aufgegriffen und gleiche eine ganze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollte den englischen Kindern die Tiere der Heimat, der Fremde und des Meeres anschaulich vor Augen f\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walter-trier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchreihe"}], "ref": "walter-trier.de", "toknum": 14157532894, "Left": [{"class": "", "str": "Diese \"Jolly\"-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um den sympathischen kleinen Hippo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "kinderbuch-couch.de", "toknum": 14667626185, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit diesem ersten Band startet Marcus Pfister eine verspielte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Belgierin Gabrielle Vincent zuteil, auf der er beruht, sondern auch durch seinen Stil: Mit feinen, flie\u00dfenden Strichen und ohne feste Konturen wurden die Figuren gezeichnet, die Bilder verlieren sich oft in wei\u00dfen Fl\u00e4chen oder unscharfen Hintergr\u00fcnden und wirken auf angenehme Weise unfertig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmdienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "filmdienst.de", "toknum": 14704037382, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei wird ihm die Aufmerksamkeit nicht nur durch die beliebte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14741475766, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit den Lascaux Farben aus den Flaschen habe ich \u00fcbrigens eine ganze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Film"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenswertes.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "wissenswertes.at", "toknum": 16516349146, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eventeuell auch f\u00fcr behinderte Kinder, aufzubauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vektor-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "vektor-verlag.de", "toknum": 16677702067, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zudem sind wir derzeit dabei, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom kleinen Elefanten \"R\u00fcssel\", der zusammen mit seiner Freundin, einer Maus, den Alltag meistert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jenanews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "jenanews.de", "toknum": 16809564733, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Absoluter Renner und Dauerbrenner in der langen Liste seiner Kinderb\u00fccher ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom ,Kater Mog\". 1954 heiratete sie den englischen Drehbuchautor und Schriftsteller Thomas Nigel Kneale, und blieb mit diesem, bis zu seinem Tod am 29. Oktober 2006, zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-hausaufgaben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "e-hausaufgaben.de", "toknum": 17034245710, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den popul\u00e4rsten Werken dieser Art geh\u00f6rt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "... durch Tiecks romantisch-modernen \"Gestiefelten Kater\" erg\u00e4nzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindermannverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "kindermannverlag.de", "toknum": 17189115689, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der Berliner Kindermann Verlag hat seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : Es handelt sich um geheftete Mini-Bilderb\u00fccher im Format 12 x 12 cm, rundum glanzlackiert; innen farbig illustriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["detlef-heinsohn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "detlef-heinsohn.de", "toknum": 17279580272, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lino -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Der Elefantenpups\" f\u00fchre ich M\u00e4dchen und Jungen mit gro\u00dfem Spa\u00df an klassische Musik heran und freue mich \u00fcber die Begeisterung in Familien, Kinderg\u00e4rten, Grundschulen und in vielen Konzerts\u00e4len."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungeohren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "jungeohren.de", "toknum": 17307975919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit meiner musikalischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um Paul Waschb\u00e4r vom Langenscheidt Verlag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kibulo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "kibulo.de", "toknum": 17434989093, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Paul Waschb\u00e4r zieht um\" ist der zweite Teil der sch\u00f6nen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Kind mit einem Schimpansenkopf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rossipotti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "rossipotti.de", "toknum": 19187070747, "Left": [{"class": "", "str": "So ist Willi, die Figur einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 'Jan und Julia' wurde ein bis heute ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weiterbildung-lehrgang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "weiterbildung-lehrgang.de", "toknum": 19266197312, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Illustratorin Margret Rettich ist tot S\u00fcddeutsche.de 1926 in Stettin geboren, arbeitete Margret Rettich nach einem Grafikstudium an der Kunsthochschule Erfurt in der Werbung, kam 1958 in den Westen und begann, f\u00fcr Kinder zu illustrieren - besonders die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nela forscht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rss-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "rss-nachrichten.de", "toknum": 19388757155, "Left": [{"class": "", "str": "Genau darauf setzt die Herausgeberin Debbie Schwefer mit dem Vertrieb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um Prinzessin Lillifee kommt im September 2006 neu heraus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["minipitti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "minipitti.de", "toknum": 19652200957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Liebe Kundinnen und Kunden, Der vierte Band der beliebten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"mach ich aber\", die in lustigen, spannenden und unterhaltenden Geschichten sich mit Entscheidungen und Konsequenzen besch\u00e4ftigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lelebu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchreihe"}], "ref": "lelebu.de", "toknum": 19800737064, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Buch ist der 1. Band der interaktiven"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchreihe\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchreihe\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"3838234118": 0.725, "8012785671": 0.0, "2515488780": 0.5, "12513321998": 0.7785714285714285, "5456559129": 0.7171052631578948, "670272028": 0.5968981481481481, "2950113312": 0.13932692307692301, "6527892400": 0.55625, "12374839853": 0.7470588235294118, "9101085231": 0.725, "306756658": 0.7102941176470589, "1611721268": 0.7578571428571429, "6466370615": 0.065625, "16154035259": 0.03428571428571428, "8475347210": 0.0, "3237245505": 0.59, "2409346060": 0.2571428571428571, "252504153": 0.8266666666666665, "3220888165": 0.3, "2997388384": 0.7102941176470589, "16598968933": 0.5479166666666666, "1980471400": 0.7171052631578948, "127288425": 0.7171052631578948, "1821103723": 0.6333333333333333, "2748634737": 0.22647058823529417, "6981249653": 0.5685887096774193, "3980897910": 0.6776315789473684, "10481229947": 0.5, "2748634753": 0.284375, "3690138756": 0.10124999999999998, "15619285643": 0.0, "17610333331": 0.19124999999999998, "3331623061": 0.7722222222222223, "3188667545": 0.7171052631578948, "11273147040": 0.6485, "19185705634": 0.5675, "12938154660": 0.7863636363636364, "8795833511": 0.2888888888888889, "11021551841": 0.8230769230769229, "6881074866": 0.7102941176470589, "2925031614": 0.5, "12528005322": 0.01814516129032256, "599602895": 0.5583333333333333, "3051456722": 0.23375000000000007, "1572360919": 0.7363690476190478, "16957498080": 0.0, "12317681377": 0.5, "2610652900": 0.635, "19199089393": 0.8017857142857142, "9083792117": 0.6776315789473684, "2117902583": 0.6925, "10459266296": 0.7171052631578948, "8328086274": 0.71875, "16516349188": 0.5979838709677419, "13659723013": 0.08629310344827584, "13446150922": 0.6299999999999999, "3404251916": 0.3, "16516349199": 0.75, "18200662802": 0.7907894736842104, "19535795995": 0.7571428571428571, "6804637469": 0.5207142857142857, "19355513137": 0.0, "13453353770": 0.84375, "135074091": 0.7171052631578948, "8244225324": 0.7102941176470589, "63683885": 0.6211538461538462, "19387562801": 0.5, "17892576562": 0.6333333333333333, "13446151220": 0.7045454545454546, "94913340": 0.5, "19722932961": 0.665, "17794298697": 0.7727272727272728, "5054085082": 0.7171052631578948, "8045373783": 0.7907894736842104, "16036715362": 0.7732142857142857, "18338787175": 0.5, "5187199336": 0.2527777777777778, "17315749228": 0.59, "17235699053": 0.0, "6946831728": 0.6408333333333333, "13518123892": 0.8125, "10495411583": 0.8636363636363638, "18905108355": 0.59, "8821417351": 0.65, "18980321176": 0.5553703703703703, "599589802": 0.008076923076923087, "16793694640": 0.0069078947368420955, "9425337268": 0.7571428571428571, "12544844727": 0.5, "5870372284": 0.225, "7917105601": 0.6575, "14802786757": 0.6564814814814813, "407780806": 0.0286764705882353, "16976633295": 0.8, "10921195992": 0.5625, "15746345946": 0.68, "10761472996": 0.0286764705882353, "1044767221": 0.7102941176470589, "13836246009": 0.04874999999999999, "357869994": 0.7102941176470589}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchreihe", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchreihe%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchreihe\"]", "op": "Query", "size": 171}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchreihe%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 171}], "concsize": 171, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 171}