{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " angesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scandictoys.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "scandictoys.de", "toknum": 19428295710, "Left": [{"class": "", "str": "Daher wird sie als erste schwedische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedenstube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "schwedenstube.de", "toknum": 11577292283, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wird als erste schwedische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thon-buch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorinnen"}], "ref": "thon-buch.de", "toknum": 1509377472, "Left": [{"class": "", "str": "Sie geh\u00c3\u00b6rt zu den erfolgreichsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berner ist ihm darin ebenb\u00fcrtig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerstenberg-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "gerstenberg-verlag.de", "toknum": 13830689917, "Left": [{"class": "", "str": "Aber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tiergruppen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorinnen"}], "ref": "tiergruppen.de", "toknum": 3190293838, "Left": [{"class": "", "str": "Sie geh\u00f6rt zu den erfolgreichsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2255024665, "Left": [{"class": "", "str": "Seit vielen Jahren ist sie erfolgreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flussobjekte.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "flussobjekte.at", "toknum": 4172337348, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 2002 arbeitet sie als Illustratorin f\u00fcr verschiedene Medien und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -illustratorin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["x-zine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "x-zine.de", "toknum": 7807652252, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1980 arbeitet sie als bildende K\u00fcnstlerin, seit 1995 zudem als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -illustratorin mittlerweile erschienen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tinestalk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "tinestalk.de", "toknum": 7464941817, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mehr als sieben selbst getextete B\u00fccher sind von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "kinderbuch-couch.de", "toknum": 10324449831, "Left": [{"class": "", "str": "Bekannt ist sie als Malerin durch zahlreiche Ausstellungen und als Kinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Nachkriegszeit erschienen in Millionenauflage und wurden weltweit in 13 Sprachen \u00fcbersetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regionales-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "regionales-aktuell.de", "toknum": 5570308131, "Left": [{"class": "", "str": "Mehrere Titel der beliebten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und - illustratorin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["audiolino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "audiolino.de", "toknum": 17782624807, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem Kunststudium machte sie sich einen Namen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-online.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "kultur-online.at", "toknum": 1011900960, "Left": [{"class": "", "str": "Die Neufassung stammt von Brigitte Weninger, einer bew\u00e4hrten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -zeichnerin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "pressemeldung-hessen.de", "toknum": 10567698181, "Left": [{"class": "", "str": "Gisela Kalow ist eine bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hanne T\u00fcrk erfunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderkino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "kinderkino.de", "toknum": 6630914692, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Figur Philipp die Maus wurde 1982 von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Edith Rauta aus ihrem neuen Buch \"Die Schuhdiebin\" vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drk-kindertageseinrichtungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "drk-kindertageseinrichtungen.de", "toknum": 13564056605, "Left": [{"class": "", "str": "Unter anderem liest die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ber\u00fchmt wurde, hat f\u00fcr Burgau gearbeitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitkunstverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "zeitkunstverlag.de", "toknum": 714153947, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch Else Wenz-Vietor, die als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder -autoren, die Sie inspirieren oder die Ihnen gefallen?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fh-kiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorinnen"}], "ref": "fh-kiel.de", "toknum": 18843999852, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "JT: Gibt es"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -illustratorin Birte M\u00fcller an ihren Sohn Willi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 19728283575, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Buch ist eine wundersch\u00f6ne Liebeserkl\u00e4rung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Englands, ist auch eine begnadete Songwriterin f\u00fcr Kinder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoercompany.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "hoercompany.de", "toknum": 11033440670, "Left": [{"class": "", "str": "Julia Donaldson, die erfolgreichste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rotraut Susanne Berner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "lippstadt.de", "toknum": 12717133237, "Left": [{"class": "", "str": "Witzige, phantasievolle Texte und liebevolle Bilder finden sich in dem Buch von der bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vera Eggermann l\u00c3\u00a4dt die Kinder zu einem spielerischen Ausflug in ihre Bilderwelten ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fumetto.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "fumetto.ch", "toknum": 4175266088, "Left": [{"class": "", "str": "Die Luzerner Illustratorin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - mit Vorliebe f\u00fcr Tiere und l\u00e4ndliche Themen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boedecker-kreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "boedecker-kreis.de", "toknum": 6418362145, "Left": [{"class": "", "str": "Freiberuflich t\u00e4tig als Illustratorin, Grafikerin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elsa Beskow (1874-1953)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yotengo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "yotengo.de", "toknum": 1515931820, "Left": [{"class": "", "str": "Diese phantasievolle Geschichte ist das bekannteste Werk der schwedischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Illustratorin, Cartoonistin, Trickfilmzeichnerin ist so vielseitig wie erfolgreich, so erfahren wie preisgekr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerstimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "buergerstimmen.de", "toknum": 17685167284, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jutta Bauer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gisela Kalow, unsere Grundschule."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-algenrodt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "grundschule-algenrodt.de", "toknum": 755122583, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Mittwoch, 18.05.2011, besuchte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13300013057, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr gro\u00dfes Vorbild war ihre Gro\u00dftanten Hilde Heyduck- Huth - erfolgreiche internationale Kinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; dabei hatte sie als Publikum Kinder und Erwachsene vor Augen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["troisdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "troisdorf.de", "toknum": 14230060480, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zu ihrem Tod 2003 in Wiesbaden arbeitete sie als freie Malerin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tatjana Weih gestalten weitere Programmpunkte dieser federf\u00fchrend von der Wolfsburger B\u00fcrgerstiftung initiierten Veranstaltung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alf-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "alf-hannover.de", "toknum": 15476568715, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wolfsburger Kinderarzt Dr. Ott und die heimische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ihrer ganz eigenen Bildersprache."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politikexpress.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "politikexpress.de", "toknum": 17004774025, "Left": [{"class": "", "str": "Dass eine Reise mit so unterschiedlichen Lebewesen auf begrenztem Raum auch viel Verantwortung und Vertrauen der Reisenden erfordert, erz\u00e4hlt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ihre Liebe zum Schreiben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlag-kern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "verlag-kern.de", "toknum": 1493801175, "Left": [{"class": "", "str": "Erst 2009 entdeckte sie ganz nach dem Vorbild ihrer ber\u00fchmten Gro\u00dftante Hilde Heyduck-Huth, einer international erfolgreichen Kinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Silvia Stengl\" verzauberte die kleinsten mit einer Bilderbuchbetrachtung ihres Buches: \"Vier Pfoten, acht F\u00fc\u00dfe und ganz viele Borsten\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fv-prima.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "fv-prima.de", "toknum": 13683310851, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -illustratorin gearbeitet hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liesundlausch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "liesundlausch.de", "toknum": 6119665270, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Clay Carmichael hat mit \"Zo\u00c3\"\" ihr Deb\u00c31\u20444t im Jugendbuchbereich ver\u00c3\u00b6ffentlicht, nachdem sie bereits seit Jahren erfolgreich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Illustratorin, Cartoonistin und Trickfilmzeichnerin zu erz\u00e4hlen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerstimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "buergerstimmen.de", "toknum": 2374151092, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wendet sich mit Ihrer Veranstaltung an Kinder ab 5 Jahren, um von ihrer Arbeit als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einer Sonderausstellung zeigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freundeskreis-wolfenbuettel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "freundeskreis-wolfenbuettel.de", "toknum": 15320100184, "Left": [{"class": "", "str": "Dank der Unterst\u00fctzung des Freundeskreises, die der Stadtb\u00fccherei im Kulturbahnhof Bilderrahmen finanziert hat, kann die B\u00fccherei die 19 Originalillustrationen der bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lika N\u00fcssli h\u00e4ngt die Fahne auf, weil sie gerne zeigen m\u00f6chte, dass sie auf der Seite derer steht, die sich um unseren Lebensraum Gedanken machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klima-commitment.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "klima-commitment.ch", "toknum": 17980659045, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Illustratorin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -illustratorin B\u00c3\u00a4rbel Haas erstellen Sch\u00c31\u20444lerInnen der Klassen 3 a und 3 b ihr eigenes Bilderbuch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salzburgmuseum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "salzburgmuseum.at", "toknum": 8683628174, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Volksschule Gro\u00c3gmain entsteht derzeit etwas ganz Besonderes: Unter der Anleitung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Seit 2004 sind sieben \"Prinzessin Lillifee\"-Bilderb\u00fccher erschienen, die in 30 L\u00e4ndern \u00fcber zwei Millionen Mal verkauft wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coopzeitung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "coopzeitung.ch", "toknum": 19056420514, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Designerin schuf ein ganzes Universum in Rosa und wurde auch bald zur erfolgreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bettina Stietencron (\"Nachts am Berge tanzen Zwerge\", Verlag Engel und Seefels) legt Wert darauf, da\u00df ihre Illustrationen die verschiedensten Stufen der Konkretisierung aufweisen, so da\u00df der Betrachter manche Dinge sofort erkennt und andere erst allm\u00e4hlich entdeckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litterula.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "litterula.de", "toknum": 18292394197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -illustratorin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["exilpen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "exilpen.de", "toknum": 17151743960, "Left": [{"class": "", "str": "Bekannt wurde sie vor allem als Autorin auf englisch verfa\u00dfter, in zahlreiche Sprachen \u00fcbersetzter Jugendb\u00fccher, in denen sie die Geschichte ihrer Flucht aus dem faschistischen Deutschland erz\u00e4hlt und das Leben in der Emigration schildert; sie machte sich jedoch auch einen Namen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Irmgard Lucht legt wieder einmal ein naturkundliches Bilderbuch vor, das durch seine detailgetreuen Illustrationen besticht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienprofile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "medienprofile.de", "toknum": 1433123113, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Spatzenkind Tschilp kann nicht schlafen und macht sich auf die manchmal gar nicht so ungef\u00e4hrliche Reise zu den Tieren der Nacht. - Die bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und freischaffende K\u00fcnstlerin hat seit 1997 einen regen Umgang mit Kindern und Jugendlichen, bietet sie doch in ihrem Schneiderh\u00e4usl in Oberndorf bei Melk regelm\u00e4\u00dfig Workshops in Papiersch\u00f6pfen an, (allerdings auch f\u00fcr Erwachsene, ganz nebenbei bemerkt)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litges.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "litges.at", "toknum": 784333174, "Left": [{"class": "", "str": "Die 1957 in St. P\u00f6lten geborene Grafikerin,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Illustratorin Kathrin Sch\u00e4rer in diesem sch\u00f6nen Bilderbuch die Geschichte eines kleinen Hasen und eines Fuchses."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwillingswelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "zwillingswelten.de", "toknum": 562583969, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In ihrer in Wort und Bild nicht nur die Kinder, sondern auch die vorlesenden Erwachsenen ansprechenden und unverwechselbaren Art, erz\u00e4hlt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Birte M\u00fcller einem sehr ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peoplecheck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "peoplecheck.de", "toknum": 9026153964, "Left": [{"class": "", "str": "\" Dieses Gedicht von Erich Fried hat die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgenommen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunst-zu-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorinnen"}], "ref": "kunst-zu-reisen.de", "toknum": 1759372149, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wechsel der Jahreszeiten ist f\u00fcr kleine Kinder sehr spannend und ihr Bed\u00fcrfnis, sich damit auseinanderzusetzen, haben inzwischen einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heidrun Boddin hat f\u00fcr ihr farbenfrohes neues Werk ausgiebig die Biologieb\u00fccher gew\u00e4lzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aufbau-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "aufbau-verlag.de", "toknum": 599611642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die preisgekr\u00f6nte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 doch selten hat er so wenig zu sagen wie in Anouk Bloch-Henrys psychologisch hilfreichem Bilderbuch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sikjm.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " BilderbuchautorInnen"}], "ref": "sikjm.ch", "toknum": 18748772367, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wolf ist eines der Lieblingstiere franz\u00f6sischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Illustratorin Maja R\u00fctzi fertigt in der Folge des r\u00e4tselhaften Verschwindens Ihres Sohnes die folgende Zeichnung Gords an:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mygnia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "mygnia.de", "toknum": 12320848617, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u00e2malerin Gisela Kalow aus Oberursel gew\u00c3\u00a4hrt zeichnend, malend und erz\u00c3\u00a4hlend einen lebendigen Einblick in den Entstehungsprozess eines Bilderbuches."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugendnetz-wetzlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "jugendnetz-wetzlar.de", "toknum": 11763980975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etwas aus ihren Werken, in einem Workshop arbeitetsie mit Studentinnen und Studenten der Neueren deutschen Literaturwissenschaft"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "uni-augsburg.de", "toknum": 12647647838, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einer \u00f6ffentlichen Veranstaltung in der Neuen Stadtb\u00fccherei zeigt und liest die prominente"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["danieladrescher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "danieladrescher.de", "toknum": 1910222022, "Left": [{"class": "", "str": "Die Jury: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Birte M\u00fcller, das die Geschichte ihres Sohnes Willi erz\u00e4hlt, der mit einem Down-Syndrom zur Welt kam."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gpaed.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "gpaed.de", "toknum": 1484603873, "Left": [{"class": "", "str": "(Zitat Buchr\u00fcckseite) ansprechendes Buch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Binette Schroeder vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ajum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "ajum.de", "toknum": 4099231054, "Left": [{"class": "", "str": "Binette Schroeder und ihre Bilderb\u00fccher im Unterricht BiB Dieser Beitrag stellt das bei der Internationalen Jugendbibliothek in M\u00fcnchen eingerichtete Bilderbuchkabinett f\u00fcr das Werk der bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemeinsam mit den Kindern nach der Vorlesung noch Fledermaus-, Gaunerb\u00e4r- und andere Bilderbuchtiermasken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marburg-biedenkopf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "marburg-biedenkopf.de", "toknum": 14369458131, "Left": [{"class": "", "str": "Um eine sch\u00f6ne Erinnerung von diesem Nachmittag mit nach Hause nehmen zu k\u00f6nnen, bastelt die"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vonkleinaufbildung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "vonkleinaufbildung.de", "toknum": 15457570868, "Left": [{"class": "", "str": "Des Weiteren sind geplant: -Vorlesevormittage mit Eltern und Gro\u00dfeltern -Besuch der Schulb\u00fccherei -Buchausstellung im Kindergarten f\u00fcr die Eltern und Kinder -Herstellung eigener Bilderb\u00fccher in Kooperation mit Schulkindern - Besuch der Gemeindeb\u00fccherei mit Kindern und Eltern - Vorlesestunde mit einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nadia Budde auf Einladung von Prof. Dr. Bettina Bannasch (Neuere deutsche Literaturwissenschaft) Gast in Augsburg sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "uni-augsburg.de", "toknum": 12647647875, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Augsburg/BB/KPP - Am 6. Dezember 2011 wird die bereits zweimal mit dem Deutschen Jugendbuchpreis ausgezeichnete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " / -illustratorin, Antworten auf Fragen der Kinder, Papiertheater."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boedecker-kreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "boedecker-kreis.de", "toknum": 8574217642, "Left": [{"class": "", "str": "Erg\u00e4nzende Aktivit\u00e4ten - je nach Altersstufe und Buchinhalt - schlie\u00dfen sich an; z. B. die Lieder zu den Bilderb\u00fcchern \"Der dritte B\u00e4r\" und \"Der durstige L\u00f6we\" zum Mitsingen und Mitmachen, Geschichten und Bildgeschichten erfinden und weiterspinnen, Berichte aus der \"Werkstatt\" einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Z\u00fcrich Anruf bei den Eltern: Ich schreibe jetzt auch Drehb\u00fccher und Bilderb\u00fccher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irismuhl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "irismuhl.ch", "toknum": 1768035985, "Left": [{"class": "", "str": "mit Michel Muhl mit 20, erster Sohn mit 20, zweiter Sohn mit 22 Wunderbares Familienleben Mit 30 Deutschdiplom f\u00fcr Deutschsprachige der ZHK Mitarbeit bei Pro Juventute und verschiedenen Zeitschriften Mit 32 Geburt des dritten Sohnes Mit 34 TV Redaktorin beim ERF \"Fenster zum Sonntag- Talk\", Weiterbildung beim Schweizer Fernsehen und MAZ Mit 37 freie Journalistin f\u00fcr Printmedien und Radio, Weiterbildung beim Radio ERF Mit 38 Sachbuchautorin, ver\u00f6ffentlicht: \"Stand der Dinge\" und \"Intim\" Mit 39 Ausbildung zur Drehbuchautorin an der Skript Akademie in Berlin Mit 41 Weiterbildung zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skg-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorin"}], "ref": "skg-forum.de", "toknum": 15745281078, "Left": [{"class": "", "str": "Daher wird sie als erste schwedische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babysachen-babyzubehoer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchautorinnen"}], "ref": "babysachen-babyzubehoer.de", "toknum": 1824580311, "Left": [{"class": "", "str": "Sie geh\u00f6rt zu den erfolgreichsten"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchautorin\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchautorin\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"13300013057": 0.6555555555555556, "13683310851": 0.5926851851851851, "6630914692": 0.7571428571428571, "10567698181": 0.7625, "17004774025": 0.6205357142857142, "15476568715": 0.6358152173913043, "8683628174": 0.512972972972973, "18748772367": 0.18000000000000005, "17151743960": 0.5, "9026153964": 0.23571428571428563, "12647647875": 0.0, "4099231054": 0.03499999999999999, "755122583": 0.66, "2255024665": 0.85, "7807652252": 0.8088235294117648, "13564056605": 0.7470588235294118, "11033440670": 0.70625, "15457570868": 0.0, "1011900960": 0.765909090909091, "6418362145": 0.6911764705882354, "19056420514": 0.5046153846153846, "5570308131": 0.7888888888888889, "10324449831": 0.8033333333333332, "4175266088": 0.6922619047619049, "1433123113": 0.5, "8574217642": 0.0, "1515931820": 0.6875, "11763980975": 0.11435185185185182, "17685167284": 0.66875, "19428295710": 0.8777777777777778, "15745281078": 0.8777777777777778, "19728283575": 0.7083333333333335, "2374151092": 0.5830555555555555, "1824580311": 0.8555555555555557, "12717133237": 0.7, "1509377472": 0.8636363636363638, "4172337348": 0.8173076923076923, "784333174": 0.5, "1910222022": 0.075, "562583969": 0.5, "3190293838": 0.8555555555555557, "14369458131": 0.034191176470588246, "18292394197": 0.5, "1493801175": 0.601111111111111, "15320100184": 0.5829741379310345, "714153947": 0.74375, "12647647838": 0.08129032258064507, "1484603873": 0.055370370370370334, "17980659045": 0.57, "1768035985": 0.0, "12320848617": 0.13571428571428573, "17782624807": 0.7749999999999999, "18843999852": 0.7264705882352942, "14230060480": 0.6514423076923076, "1759372149": 0.21083333333333326, "6119665270": 0.5834677419354839, "7464941817": 0.8046875, "599611642": 0.21029411764705877, "11577292283": 0.871875, "13830689917": 0.8555555555555557}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchautorin", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchautorin%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchautorin\"]", "op": "Query", "size": 60}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchautorin%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 60}], "concsize": 60, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 60}