{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" der Universit\u00e4t Stuttgart, zu einem Festkolloquium auf dem Vaihinger Campus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bildschirmpapst"}], "ref": "uni-stuttgart.de", "toknum": 8097427648, "Left": [{"class": "", "str": "\" Mit diesen Worten begr\u00fc\u00dfte Prof. Bin Yang als amtierender Direktor des Instituts f\u00fcr Systemtheorie und Bildschirmtechnik seinen Vorg\u00e4nger Prof. Ernst L\u00fcder, den ehemaligen \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bildschirmpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bildschirmpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8097427648": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Bildschirmpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bildschirmpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bildschirmpapst\"]", "op": "Query", "size": 1}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bildschirmpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1}], "concsize": 1, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1}