{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " der Gegenwart."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rossipotti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-K\u00fcnstlern"}], "ref": "rossipotti.de", "toknum": 14193805543, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nikolaus Heidelbach geh\u00f6rt zu den international anerkanntesten, deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hat ein wundersch\u00f6nes Bilderbuch mit collageartigen Illustrationen geschaffen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buechergilde-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-K\u00fcnstlern"}], "ref": "buechergilde-frankfurt.de", "toknum": 17595418761, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wolf Erlbruch, der Gro\u00dfmeister unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gegenwart. 2009 wurde er auf der Frankfurter Buchmesse mit dem Deutschen Jugend-Literaturpreis ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alf-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-K\u00fcnstlern"}], "ref": "alf-hannover.de", "toknum": 17133821287, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser z\u00e4hlt mittlerweile zu den wichtigsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den andere, meist j\u00fcngere Zeichner so offen und frech und begeistert nachahmen wie ihn, den gro\u00dfen Erlbruch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-K\u00fcnstler"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 2553359354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gibt wohl keinen lebenden deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Shaun Tan (geb. 1974)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alf-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-K\u00fcnstlers"}], "ref": "alf-hannover.de", "toknum": 17133821273, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Museum im Schloss in Bad Pyrmont zeigt noch bis zum 30. Januar 2011 eine Ausstellung des australischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gezeigt, und in der Ausstellung Das schwache Geschlecht sind \"Neue Mannsbilder in der Kunst\" zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstmuseumbern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-K\u00fcnstlers"}], "ref": "kunstmuseumbern.ch", "toknum": 16361833986, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem werden zum 150. Geburtstag von Ernst Kreidolf Werke des ber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul Otto Engelhard (1872-1924) l\u00e4sst auf wundervolle Weise die Tradition und den Zauber von Weihnachten aufleben, wie es fr\u00fcher einmal war angefangen vom ersten Schnee im Dezember bis zum Neujahrstag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchdienst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-K\u00fcnstlers"}], "ref": "buchdienst.at", "toknum": 5149030148, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Versgeschichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Maurice Sendak, aber auch deutlich William Steig, Leo Lionni, Chris van Allsburg, Eric Carle, Martin und Alice Provensen, Edward Gorey, Hans Augusto Rey, Tomi Ungerer und Roger Duvoisin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strapazin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-K\u00fcnstler"}], "ref": "strapazin.ch", "toknum": 16667179428, "Left": [{"class": "", "str": "Zu dieser Gruppe z\u00e4hlen der unbestrittene Nestor der amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vergeben wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strapazin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-K\u00fcnstler"}], "ref": "strapazin.ch", "toknum": 16667179037, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits seit 1921 wurde durch die American Library Association die \"Newbery Medal\" f\u00fcr das j\u00e4hrlich beste Jugendbuch verliehen; im Jahre 1938 wurde diese Auszeichnung durch die \"Caldecott Medal\" erg\u00e4nzt, die j\u00e4hrlich an den bedeutendsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sven Nordqvist, dessen Geschichten von Findus und Petterson mindestens genauso bekannt sind wie die ungew\u00f6hnliche Freundschaft zwischen Mama Muh und der Kr\u00e4he."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturwoche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-K\u00fcnstler"}], "ref": "kulturwoche.at", "toknum": 10481230821, "Left": [{"class": "", "str": "Autorin Jujja Wieslander hat sich wieder allerhand einfallen lassen, damit es uns nicht fad wird, so nat\u00fcrlich auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nikolaus Heidelbach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienklick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-K\u00fcnstler"}], "ref": "familienklick.de", "toknum": 5299612846, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Deutsche Akademie f\u00fcr Kinder- und Jugendliteratur e.V. in Volkach verleiht im Jahre 2007 den von der Bayerischen Sparkassenstiftung in H\u00f6he von EUR 3.000,\u2013 gestifteten Gro\u00dfen Preis an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nikolaus Heidelbach erh\u00e4lt Gro\u00dfen Preis f\u00fcr sein umfangreiches Werk"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienklick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuch-K\u00fcnstler"}], "ref": "familienklick.de", "toknum": 5299612802, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reinhard Michl sowie die Root-K\u00fcnstler Hicham Fahmy, Ursula Schmelzer und Ingeborg Rauss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["achterbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuch-K\u00fcnstler"}], "ref": "achterbahn.de", "toknum": 14002685935, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dabei sind auch der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuch-K\u00fcnstler\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuch-K\u00fcnstler\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"16361833986": 0.54375, "5149030148": 0.5043421052631579, "10481230821": 0.5, "17133821287": 0.7134239130434782, "17595418761": 0.7291666666666667, "14193805543": 0.7692307692307692, "5299612802": 0.28, "5299612846": 0.5, "14002685935": 0.11375, "16667179428": 0.5, "17133821273": 0.5740384615384615, "2553359354": 0.6607142857142857, "16667179037": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuch-K\u00fcnstler", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuch-K%C3%BCnstler%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuch-K\u00fcnstler\"]", "op": "Query", "size": 13}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuch-K%C3%BCnstler%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 13}], "concsize": 13, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 13}