{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " treffend aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meine-laptoptipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchtitel"}], "ref": "meine-laptoptipps.de", "toknum": 3242591499, "Left": [{"class": "", "str": "Sie verstehen \"die Welt nicht mehr\" sagt dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorgef\u00fchrt wird ist eine Weihnachts\u00fcberraschung und wird vor dem Termin nicht verraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fd-regionhannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchtitel"}], "ref": "fd-regionhannover.de", "toknum": 17020549906, "Left": [{"class": "", "str": "Welcher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchtitel"}], "ref": "goethe.de", "toknum": 15020611974, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings sind Apps eher im 3-4 Euro Bereich und damit weit unter den Kosten vieler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Sie zur Ausleihe bereit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienzentrum-osnabrueck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchtiteln"}], "ref": "medienzentrum-osnabrueck.de", "toknum": 1494409298, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Medienzentrum Osnabr\u00fcck h\u00e4lt hier eine Vielzahl von bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vorleseb\u00fccher f\u00fcr die Arbeit mit Kinder im Alter zwischen 3 - 7 Jahren wurden vom Team der Stadtb\u00fccherei vorgestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stabue-holzgerlingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchtitel"}], "ref": "stabue-holzgerlingen.de", "toknum": 7695212014, "Left": [{"class": "", "str": "Neue und interessante"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kennen und lieben gelernt und dann kreativ in Wort und Spiel umgesetzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alf-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchtitel"}], "ref": "alf-hannover.de", "toknum": 15496423897, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt haben nach Abschluss einer jeden Rucksackbibliothek rund 1000 Buxtehuder Kinder aller Haushalte mittels 50 Exemplaren jeweils 10"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die J\u00fcngsten die Aktion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausbildung-buchhandel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchtiteln"}], "ref": "ausbildung-buchhandel.de", "toknum": 7536208562, "Left": [{"class": "", "str": "Kinder- und Jugendbuchexperten in vielen Buchhandlungen helfen Eltern und Kinder bei der Auswahl altersgerechter Lesestoffe und unterst\u00fctzen mit Vorleseaktionen und einem entsprechenden Angebot an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Der Struwwelpeter (1945) von Heinrich Hoffmann und Max und Moritz (1865) von Wilhelm Busch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchtitel"}], "ref": "goethe.de", "toknum": 13072560466, "Left": [{"class": "", "str": "Den Grundstein f\u00fcr die Entwicklung des Bilderbuches in Deutschland legten Mitte des 19. Jahrhunderts zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und und und."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecherpiraten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchtiteln"}], "ref": "buecherpiraten.de", "toknum": 168182571, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die B\u00fccherpiraten bieten verschiedene Seminare und Werkst\u00e4tten an: Seminare f\u00fcr Erzieherinnen und Lehrerinnen zu Themen rund um Bilder- und Kinderb\u00fccher, Vortr\u00e4ge zum Thema Lesef\u00f6rderung und Lesekompetenz, Workshops zu verschiedenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammengestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitzuleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchtitel"}], "ref": "zeitzuleben.de", "toknum": 17676615683, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Monika Osberhaus, gelernte Buchh\u00e4ndlerin und Journalistin (Kinderliteraturseiten bei der FAZ) hat hier 50"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchtitel"}], "ref": "moers.de", "toknum": 18844917423, "Left": [{"class": "", "str": "In den letzten Wochen haben die Bibliotheksp\u00e4dagogin Ina Wilmsmann sowie ihre Repelener Zweigstellen-Kollegen Volker Kuinke und Silja Kempin Gruppen von neun Kindertageseinrichtungen jeweils vier neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". - Breit empfohlen neben \"Basteln mit den ganz Kleinen\" (BA 11/93), \"Basteln mit Kleinkindern\" (BA 10/94) oder Kutik: \"Mit kleinen Kindern ...\" (BA 7/91)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchtitel"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 2494799022, "Left": [{"class": "", "str": "In einer ausf\u00fchrlichen Einleitung und zwischen den einzelnen Kapiteln informiert die Autorin \u00fcber wichtige Phasen in der Entwicklung des Kindes und \u00fcber weitere Aktivit\u00e4ten mit den Mal- und Bastelobjekten, z.B. auch \u00fcber thematisch passende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit den geringsten Aussichten jemals einen Verlag zu finden..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenrockt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchtitel"}], "ref": "wissenrockt.de", "toknum": 14574907176, "Left": [{"class": "", "str": "Nun zeigte Miller, wie voll die Hosen einiger Redaktionsleiter im Land wirklich sind: Eine entspannte Nachmittagsszenerie stand im Mittelpunkt seines letzten Cartoons, \u00fcberschrieben mit den Worten: \"Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchtitel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchtitel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"168182571": 0.5, "15020611974": 0.7823529411764706, "14574907176": 0.0, "3242591499": 0.8714285714285714, "13072560466": 0.5, "1494409298": 0.7625, "7695212014": 0.6552500000000001, "18844917423": 0.05357142857142856, "17020549906": 0.825, "17676615683": 0.17763157894736836, "2494799022": 0.0, "7536208562": 0.550625, "15496423897": 0.5815625}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchtitel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchtitel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchtitel\"]", "op": "Query", "size": 13}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchtitel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 13}], "concsize": 13, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 13}