{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und neuer pers\u00f6nlicher Bestleistung in 14,54sec."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ratinger-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchlauf"}], "ref": "ratinger-news.de", "toknum": 5098797566, "Left": [{"class": "", "str": "Hier \u00fcberzeugte vor allem Antonia Wirtz mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber warum ein Fahrer mit DeadSailor vor mir ist..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauairsucks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchlauf"}], "ref": "bauairsucks.de", "toknum": 9167642977, "Left": [{"class": "", "str": "Es war zwar kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", betonte der 30-J\u00e4hrige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klaus-michalski.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchlauf"}], "ref": "klaus-michalski.de", "toknum": 19199588519, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der Lauf ist top organisiert, die Atmosph\u00e4re sehr nett - es ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Alle [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufen-mit-diabetes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchlauf"}], "ref": "laufen-mit-diabetes.de", "toknum": 1717074507, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[...] etwas elend gef\u00fchlt habe (sehr warme Temperaturen? noch nicht restlos regeneriert vom Rennsteiglauf vor drei Wochen?), war es doch hinsichtlich meiner Diabetes-Anpassung ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Alle Werte absolut konstant mit einem ausreichenden Sicherheitsabstand zur Unterzuckerungs-Schwelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufen-mit-diabetes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchlauf"}], "ref": "laufen-mit-diabetes.de", "toknum": 1961420121, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch wenn ich mich kr\u00e4ftem\u00e4\u00dfig etwas elend gef\u00fchlt habe (sehr warme Temperaturen? noch nicht restlos regeneriert vom Rennsteiglauf vor drei Wochen?), war es doch hinsichtlich meiner Diabetes-Anpassung ein"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchlauf\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchlauf\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1961420121": 0.0, "9167642977": 0.30624999999999997, "1717074507": 0.020067567567567553, "5098797566": 0.7708333333333335, "19199588519": 0.22499999999999998}, "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchlauf", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchlauf%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchlauf\"]", "op": "Query", "size": 5}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchlauf%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 5}], "concsize": 5, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 5}