{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wirklich zu schnell."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorwaerts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "vorwaerts.de", "toknum": 9806298324, "Left": [{"class": "", "str": "Und vielleicht kam sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boxen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "boxen.de", "toknum": 8257669633, "Left": [{"class": "", "str": "Schmeling ist in seinen \"Erinnerungen\" selber erstaunt \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinlegte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinatnight.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "berlinatnight.de", "toknum": 6304034954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist kaum zu glauben, was der Stuttgarter f\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " provozierte unter alten Kollegen zwar manchen kritischen Kommentar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "stuttgarter-zeitung.de", "toknum": 18610487916, "Left": [{"class": "", "str": "Sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der nat\u00fcrlichen Wahlm\u00fcnchnerin, den wir als Agentur weiter bef\u00f6rdern und unterst\u00fctzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ptext.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "ptext.de", "toknum": 4198156132, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fuhr er als erster Mensch auf mitgef\u00fchrten Skiern wieder hinab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trekkingguide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "trekkingguide.de", "toknum": 12173334593, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so gelingen konnte hat die Band \u00dcbrigens Myspace zu verdanken, denn dort kam alles erst ins Rollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guitarguy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "guitarguy.de", "toknum": 4330175414, "Left": [{"class": "", "str": "Das dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der jungen S\u00e4ngerin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cd-bewertungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "cd-bewertungen.de", "toknum": 2491049909, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere die Single \"Tik Tok\" sorgte international f\u00fcr einen riesigen Erfolg und sorgte f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Sch\u00fclerprinz Er ist erst ein Jahr Mitglied der St. Lambertus-Sch\u00fctzenbruderschaft Birgelen und schon Di\u00f6zesan-Sch\u00fclerprinz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rathaus-wassenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzaufstieg"}], "ref": "rathaus-wassenberg.de", "toknum": 19242658532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["azonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "azonline.de", "toknum": 3504156416, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bleibt das Alter: Mit ihren 34 Jahren und nur gut vier Jahren Praxis im Westerkappelner Rathaus k\u00f6nnte man von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Schwarzgelben kommt es nun darauf an, wie der BVB den Weg der nachhaltigen, bescheidenen und h\u00f6chst fu\u00dfballorientierten Arbeit weitergeht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offensivgeist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "offensivgeist.de", "toknum": 7748425279, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Piraten \u00fcberschattet von sog. \"Shitstorms\" (beleidigenden Twitter-Debatten) zwischen \"Piraten\"-Mitgliedern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbeitermacht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "arbeitermacht.de", "toknum": 4025122758, "Left": [{"class": "", "str": "Aktuell wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelungen: Erst im Oktober 2010 ging die Smartphone-App, urspr\u00fcnglich nur f\u00fcr das iPhone vef\u00fcgbar, an den Start."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wallstreetjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "wallstreetjournal.de", "toknum": 15310648139, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der mobilen Foto-Sharing-App Instagram ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verholfen waren, l\u00e4sst sich ihr Ergebnis am ehesten auf die bundesrepublikanische Landkarte \u00fcbertragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-in-nrw-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "wir-in-nrw-blog.de", "toknum": 7648130941, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn es zu einem Teil auch die beschriebenen saarl\u00e4ndische Eigent\u00fcmlichkeiten waren, die den Piraten zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Fernsehen durch Bohlen, Klum und co. mittlerweile zu einer ernsthaften \u00dcberlegung geworden: \"Die Jugendllichen sehen, dass sie mit einem Hauptschulabschluss nicht weit kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blauenarzisse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "blauenarzisse.de", "toknum": 15015170833, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr viele sei ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Norden in nur 17 Stunden und vom Gipfel die erste Skiabfahrt vom Everestgipfel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergfieber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "bergfieber.de", "toknum": 13961460223, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenige Tage nach der Trag\u00f6die am Normalweg gelingt dem S\u00fcdtiroler Hans Kammerlander am 24. Mai ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ofm-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzaufstieg"}], "ref": "ofm-wiki.de", "toknum": 12824895903, "Left": [{"class": "", "str": "Und selbst nach dem erneuten Aufstieg ebbte die Erfolgswelle nicht ab: Das rasant st\u00e4rker werdende Team, das mittlerweile einiges an Erfahrung sammeln konnte, wurde mit einem Durschnittalter von 25,4 Jahren dritter in der Verbandsliga, lediglich eine Schw\u00e4chephase zum Ende der Spielzeit verhinderte einen erneuten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Denn in der Krise hat die Eurogruppe zunehmend an politischem Einfluss gewonnen, da sie die Wirtschafts- und Finanzpolitik der 17 Mitgliedstaaten koordiniert und auch \u00fcber Hilfsantr\u00e4ge von Euro-Sorgenkindern wie Griechenland und Spanien ber\u00e4t."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rp-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "rp-online.de", "toknum": 11870307583, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00fcrde er an ihre Spitze r\u00fccken, w\u00e4re es ein bedeutender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Guettas zum renommierten Kunstschaffenden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiener-online.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "wiener-online.at", "toknum": 11153121982, "Left": [{"class": "", "str": "Die Aufnahmen dienen als Grundlage f\u00fcr den ersten Film des britischen Stra\u00dfenk\u00fcnstlers Banksy, der die Story ma\u00dfgeblich um den Aspekt der sp\u00e4teren Bem\u00fchungen Guettas, in der Kunstszene Fu\u00df zu fassen, erweitert: Die so wahnwitzige wie \"echte\" Story vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unitymedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "unitymedia.de", "toknum": 8563760883, "Left": [{"class": "", "str": "Ein echter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehabt......"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7523385285, "Left": [{"class": "", "str": "Als Hetero h\u00e4tte man wohl keine Chance zu so einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hannelore Kraft in NRW"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["over-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "over-blog.de", "toknum": 2300701150, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viele haben sie v\u00f6llig untersch\u00e4tzt: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verhelfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstiegen"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 16402907330, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Meisner benutzte seinen kurzen Draht in den Vatikan ungeniert dazu, um seinen erzkonservativen Sch\u00fclern zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00f6glich ist -..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suchmagnet.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "suchmagnet.at", "toknum": 10672710696, "Left": [{"class": "", "str": "Die rasante Karriere der amerikanischen Topjournalistin Kate White zeigt eindrucksvoll, dass ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom einfachen Handwerker zum geschickten Kriegsherren bei vielen Zuschauern f\u00fcr Kopfkratzen sorgte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmszene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "filmszene.de", "toknum": 17739998892, "Left": [{"class": "", "str": "Der mittelalterliche Schmied Balian (Orlando Bloom), der sich als unehelicher Sohn eines Kreuzritters (Liam Neeson) erweist, dessen Besitz im Heiligen Land erbt, dort in den schwelenden Konflikt zwischen Moslems und Christen hineingezogen wird und schlie\u00dflich die Verteidigung Jerusalems anf\u00fchren muss, ist hier dementsprechend ebenfalls mehr als der Poster-taugliche Mittelalter-Actionheld der Kinofassung, dessen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der NSDAP im Weimarer Deutschland der Jahre 1928-1933 kaum nachsteht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meine-islam-reform.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "meine-islam-reform.de", "toknum": 1012729902, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie erfolgreich ein kollektives Unbehagen vor der Begegnung mit der neu hineinimmigrierten \"fremden\" Religion f\u00fcr die Konstruktion eines Feindbildes und die eigene Profilierung herangezogen wird, l\u00e4sst sich aktuell an der rasant gewachsenen Anh\u00e4ngerschaft von Geert Wilders und seiner \"Freiheitspartei\" in den Niederlanden belegen, die dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun als Grund genommen, einen Film daraus zu machen, der am 7. Oktober in die deutschen Kinos kommt.... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kielerleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaufstieg"}], "ref": "kielerleben.de", "toknum": 2155855128, "Left": [{"class": "", "str": "Nun ist Mark Zuckerberg, der Gr\u00fcnder des sozialen Netzwerks Facebook, nicht nur Milliard\u00e4r: Hollywood hat seinen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Blitzaufstieg\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Blitzaufstieg\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"3504156416": 0.6649999999999998, "8257669633": 0.8384615384615384, "6304034954": 0.8214285714285714, "15015170833": 0.5494117647058824, "2155855128": 0.0, "12824895903": 0.5, "10672710696": 0.24444444444444455, "17739998892": 0.0, "1012729902": 0.0, "2491049909": 0.7331818181818182, "4330175414": 0.7659090909090908, "11153121982": 0.5, "7748425279": 0.6588888888888889, "12173334593": 0.794642857142857, "16402907330": 0.27625, "7523385285": 0.3173076923076923, "4025122758": 0.6404347826086956, "15310648139": 0.59, "9806298324": 0.8777777777777778, "19242658532": 0.6764705882352942, "2300701150": 0.2999999999999999, "4198156132": 0.8033333333333332, "18610487916": 0.8068181818181819, "8563760883": 0.5, "13961460223": 0.53375, "7648130941": 0.5875, "11870307583": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Blitzaufstieg", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzaufstieg%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Blitzaufstieg\"]", "op": "Query", "size": 27}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzaufstieg%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 27}], "concsize": 27, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 27}