{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " von 18 Tagen brach Polen zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheingoenheim-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "rheingoenheim-info.de", "toknum": 17324352093, "Left": [{"class": "", "str": "In einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestimmte die erste Phase des Krieges."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldz\u00fcge"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 18321779325, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Serie atemberaubender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-polen-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldz\u00fcgen"}], "ref": "das-polen-magazin.de", "toknum": 8685408644, "Left": [{"class": "", "str": "Zu einem l\u00e4ngeren Krieg w\u00e4re diese Wehrmacht nicht in der Lage gewesen, wohl aber zu erfolgreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erobern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 18845574024, "Left": [{"class": "", "str": "Ende 1916 gelang es, den gr\u00f6\u00dften Teil Rum\u00e4niens in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Polen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 14182542310, "Left": [{"class": "", "str": "Daraufhin \u00fcberrollten die deutschen Armeen in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Jugoslawien und Griechenland."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 7353474110, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch am selben Abend befiehlt Hitler einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kein weiterer Mann Almenas gefallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webwecker-extertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldz\u00fcge"}], "ref": "webwecker-extertal.de", "toknum": 14311071670, "Left": [{"class": "", "str": "Anders als in diesem Krieg ist aber in der Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldz\u00fcge"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 13894440408, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter gibt es dann neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geplant."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kominform.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "kominform.at", "toknum": 18370703623, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Offensive war als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Irak."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "1st.ch", "toknum": 18348892704, "Left": [{"class": "", "str": "Die Leistung, die in die Kriegsgeschichte eingehen wird, war dann allerdings der dreiw\u00f6chige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrde somit eine langj\u00e4hrige Fremdbesatzung erzwingen, in der die USA das Land verwalten und politisch neu ordnen m\u00fcssten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alsharq.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "alsharq.de", "toknum": 14965239483, "Left": [{"class": "", "str": "Der geplante"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geplant."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 12843890042, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Meine These lautete: Die Feldz\u00fcge gegen Polen und Frankreich waren nicht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberrannt und schlie\u00dflich den Balkan erobert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dietmarnaeher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "dietmarnaeher.de", "toknum": 5646499608, "Left": [{"class": "", "str": "Die deutsche Wehrmacht hatte erst D\u00e4nemark und Norwegen unterworfen, Frankreich in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") lagen lange Zeiten, in denen es praktisch keine Kampfhandlungen gab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webwecker-extertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzfeldz\u00fcgen"}], "ref": "webwecker-extertal.de", "toknum": 14311071611, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwischen diesen Vorst\u00f6\u00dfen ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Perser, die so lange zuvor die Ostprovinzen des Reiches bedroht hatten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ajaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "ajaub.de", "toknum": 15210484056, "Left": [{"class": "", "str": "Als milit\u00e4risches Genie besiegte er in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzfeldzug"}], "ref": "balsi.de", "toknum": 11865210441, "Left": [{"class": "", "str": "Das sagt eigentlich alles, hier geht es nicht ob noch Widerstand in Polen geleistet wurde, hier geht es um den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vom Main bis in das eigene Kernland beendet hatte?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzfeldzug"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 551083319, "Left": [{"class": "", "str": "Juni 1675) \u00fcber die Schweden einen strategisch-taktisch wohl vorbereiteten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Sowjetunion wurde ein jahrelanger m\u00f6rderischer Krieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klabautermaenneken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "klabautermaenneken.de", "toknum": 2763569933, "Left": [{"class": "", "str": "Moskau, Stalingrad, Kursk, aus dem geplanten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " niederwerfen k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-blaettchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "das-blaettchen.de", "toknum": 15948280597, "Left": [{"class": "", "str": "Im Juni 1941 kamen weder Hitler noch seine Gener\u00e4le auf die Idee, dass man die Sowjetunion nicht durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Frankreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "buchfreund.de", "toknum": 10263591863, "Left": [{"class": "", "str": "Papierbedingt leicht gebr\u00e4unt. - Selten hat in der Neuzeit ein Sieg die Welt so \u00fcberrascht wie der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Rahmen eines weitgef\u00e4cherten Blitzkriegskonzeptes geplant war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stg2immelmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "stg2immelmann.de", "toknum": 6607196990, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei widerlegt er die verbreitete Ansicht, dass der Westfeldzug von Anfang an als genialer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["96id.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "96id.de", "toknum": 13895807686, "Left": [{"class": "", "str": "Uns\u00e4gliche Anstrengungen sind erforderlich gewesen, um die Produktion wieder zur\u00fcckzulenken, als sich herausstellte, dass der Ostkrieg kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Jugoslawien er\u00f6ffnet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 15615673610, "Left": [{"class": "", "str": "Dies war der irref\u00fchrende Deckname f\u00fcr den Luftangriff auf Belgrad, mit dem am 6. April 1941 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Ilyrer, Triballer, Geten, Kelten und Thraker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sennefer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "sennefer.at", "toknum": 12825641970, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend unterwarf er in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stie\u00df Tschiang nach Schanghai vor, dessen von den Kommunisten organisierten Arbeiterr\u00e4te die Stadt bereits mit Streiks und Demonstrationen paralysiert hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 18110474368, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kam haupts\u00e4chlich durch die unerwartet schnellen Erfolge und die dadurch bedingten Eigenm\u00e4chtigkeiten einiger deutscher Befehlshaber, die sich nicht an ihre Haltebefehle hielten, zustande."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stg2immelmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "stg2immelmann.de", "toknum": 6607197034, "Left": [{"class": "", "str": "Der eigentliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -siege an ihr Ende gelangt war und da\u00df ein langer und harter Krieg bevorstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldz\u00fcge"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 6540436780, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt aber konnte sich niemand mehr dar\u00fcber t\u00e4uschen, da\u00df die Ara der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von ionischen Fu\u00dfsoldaten nach Sardeis teil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["griechenland-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "griechenland-geschichte.de", "toknum": 33231594, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Athen nahmen nur noch die Eretrier, um eine vergangene Schuld zu tilgen, mit f\u00fcnf Trieren an dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verantwortlich machte, das Oberkommando des Heeres (OKH)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzugs"}], "ref": "hdg.de", "toknum": 8070908311, "Left": [{"class": "", "str": "Noch im Dezember \u00fcbernahm Hitler, der allein die Generale f\u00fcr das Scheitern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" die eigene Selbstverpflichtung gebrochen: letzte Sendung am Montag, 27.06.2011 aus dem Studio von Radio Bad Segeberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["okwestkueste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzfeldzug"}], "ref": "okwestkueste.de", "toknum": 569697749, "Left": [{"class": "", "str": "Der OKL hat mit seinem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " quer durch Frankreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 762894262, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor allem aber erm\u00f6glichte die endlich erk\u00e4mpfte Luft\u00fcberlegenheit bei Tage den Alliierten die Zerst\u00f6rung des Verkehrsnetzes in Nordfrankreich, die anschliessende Invasion und schliesslich auch den zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Kyritz aufbrechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2367565006, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einer gro\u00dfen Umfassungsoperation werden die Divisionen \"Rot\", \"Schwarz\" und \"Schl\u00fcpferfarben\" des VfH Potsdam noch vor Sonnenaufgang zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Sowjetunion f\u00fchren sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kominform.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "kominform.at", "toknum": 8531532425, "Left": [{"class": "", "str": "Hauptkraft der \"Otto\"-Verb\u00e4nde war die Panzergruppe unter General Heinz Guderian mit zwei Panzerkorps, die wie zuvor in Frankreich einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die zur Besetzung D\u00e4nemarks und zur Unterwerfung Norwegens f\u00fchrten, zahlte sich Hitlers Bereitschaft zum h\u00f6chsten Risiko ebenfalls aus, obwohl die Marine vor Narvik erhebliche Verluste erlitt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-parlament.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldz\u00fcgen"}], "ref": "das-parlament.de", "toknum": 18525165369, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von einigen Wochen gesetzt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1000dokumente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzugs"}], "ref": "1000dokumente.de", "toknum": 18683111375, "Left": [{"class": "", "str": "Das OKH um Generalstabschef Franz Halder verantwortete mehr noch als Hitler, der den Vorschl\u00e4gen der Milit\u00e4rs weitgehend folgte, da\u00df v\u00f6llig einseitig auf die Karte eines siegreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der die \"besonderen Ma\u00dfnahmen\" gegen die Kommissare auf eine Operationsphase beschr\u00e4nkt h\u00e4tte, die gemeinhin auf nur mehrere Wochen veranschlagt wurde, d\u00e4mpfte etwaige Bedenken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1000dokumente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzfeldzugs"}], "ref": "1000dokumente.de", "toknum": 3277158399, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Erwartung eines kurzen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Falle Frankreichs sprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 12843890939, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Ber\u00fccksichtigung der sp\u00e4teren Definitionen, vor allem taktisch-operativer Natur, und der nicht vorhersehbaren Eigendynamik einiger Panzergenerale k\u00f6nnte man von einem (un-)bewusst gef\u00fchrten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine schnelle spektakul\u00e4re Entscheidungsschlacht herbeizuf\u00fchren, die den Krieg bald beenden und Friedensverhandlungen einleiten sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldz\u00fcgen"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 13364613135, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 24. Juni 1812 \u00fcberschritt Napoleon die Memel . Sein Plan f\u00fcr den Russlandfeldzug war, wie in den bisherigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertrieb jetzt Serben aus jahrhundertealten Siedlungsgebieten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausarbeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "hausarbeiten.de", "toknum": 5553221310, "Left": [{"class": "", "str": "Das Jahr 1995 ging als das schlimmste und grausamste Jahr in die Geschichte des jugoslawischen Krieges ein, in dem die Kriegsparteien zu einem blutigen Endkampf schritten 8 . Ein kroatischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht nur in Richtung Osten, sondern bei g\u00fcnstiger Gelegenheit in alle Richtungen f\u00fchren zu k\u00f6nnen, falls unvermeidlich, auch als Zweifrontenkrieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldz\u00fcge"}], "ref": "kommunisten-online.de", "toknum": 5498031737, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Autarkiebestrebungen des Vierjahresplanes waren ein eindeutiger Beweis daf\u00fcr, dass die hinter diesem Plan stehenden Kreise des deutschen Imperialismus Deutschland \"blockadefest\" machen wollten, um somit die Voraussetzungen daf\u00fcr zu schaffen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Beginnn des Krieges oder die Schlacht um Stalingrad."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruppimail.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldz\u00fcge"}], "ref": "ruppimail.de", "toknum": 7119940641, "Left": [{"class": "", "str": "Zuletzt erschienen 1985. Auszug aus der Einf\u00fchrung des Buches: \"Der Abwehrkampf der deutschen Truppen gegen die im Juni 1944 in Nordwest-Frankreich gelandeten Alliierten ist im Gesamtgeschehen des Zweiten Weltkrieges ein ebenso wichtiger und damit beachtenswerter Teilaspekt wie etwa die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nieder \u2013 in K\u00fcrze war Hitlerdeutschland Herr von fast ganz Europa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "kommunisten-online.de", "toknum": 5498033762, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zun\u00e4chst aber schien der Wagen unaufhaltsam auf der Siegesstra\u00dfe voranzurollen, dem Endsieg entgegen: Norwegen, Belgien, Frankreich, Jugoslawien, Griechenland \u2013 wo immer die deutschen Streitkr\u00e4fte angriffen, warfen sie den Gegner in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geplant, Waffen- und Ger\u00e4teausstattung des Ostheeres waren nur f\u00fcr eine Kampfdauer von drei Monaten ausgelegt, der Munitionsvorrat reichte nur f\u00fcr zw\u00f6lf Monate, und nennenswerte personelle Reserven standen nicht mehr bereit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschegeschichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "deutschegeschichten.de", "toknum": 6996744717, "Left": [{"class": "", "str": "Der Russlandfeldzug war als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern mehr als ein durch eine geh\u00f6rige Portion Gl\u00fcck, alliierte Fehler, aber eben auch durch die Initiative deutscher Truppenf\u00fchrer beg\u00fcnstigtes Hetzen von Improvisation zu Improvisation dar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stg2immelmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "stg2immelmann.de", "toknum": 6607197575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So stellt sich der Westfeldzug nach der Lekt\u00fcre dieses Buches nicht mehr als genial geplanter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der legend\u00e4ren Schlacht von Santa Clara die kriegsentscheidende Auseinandersetzung gewinnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["links-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldz\u00fcgen"}], "ref": "links-netz.de", "toknum": 9259742560, "Left": [{"class": "", "str": "Eine winzige Streitmacht, die auf einem Fu\u00dfmarsch von 47 Tagen die halbe Insel durchquert, bis sie die Sierra de Escambray erreicht, sich hier nicht etwa ausruht, sondern wenig sp\u00e4ter die Endoffensive erkl\u00e4rt und nach einigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu schlagen, kam es entgegen, da\u00df Stalin bis zuletzt nicht mit einem deutschen Angriff gerechnet hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 17589966296, "Left": [{"class": "", "str": "Der Absicht, die Masse der Sowjetischen Truppen an der europ\u00e4ischen Front (etwa 4,7 Mill Soldaten) in einem weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszuschalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aeiou.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "aeiou.at", "toknum": 2903898882, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 22. 6. 1941 fiel die deutsche Wehrmacht (mit rum\u00e4nischen , ungarischen , italienischen und finnischen Verb\u00fcndeten) in die Sowjetunion ein, um die Masse der sowjetischen Truppen (4,7 Millionen Soldaten) in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Herzogin durch Oberhessen der neue Erzbischof von Mainz Ende 1249 auf der Am\u00f6neburg eintraf, wo er verschiedene Ritter \u2013 sogar solche, die bisher den Landgrafen gedient hatten \u2013 als Burgmannen in seine Dienste nahm, zum Kampfe gegen jedermann, d. h. vor allem gegen die noch in Marburg weilende Herzogin von Brabant 24 . Von hier aus d\u00fcrfte er damals auch die Anweisung zum sofortigen Aufbau der Burg Mellnau, vielleicht aufgrund schon bestehender oder eben fertiggestellter Pl\u00e4ne, gegeben haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mellnau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "mellnau.de", "toknum": 14209130274, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist bekannt, da\u00df bald nach dem vernichtenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alle ihr nicht ergebenen Ritter niedermachen und ihre Burgen und Schl\u00f6sser durch h\u00f6rige Bauern der Umgebung bis auf den Grund zerst\u00f6ren 15 : so die Burg Wei\u00dfenstein bei Wehrda, die Hunburg an der Ohm bei Anzefahr, die Hundeburg bei Oberrosphe, das Schlo\u00df Hollende bei Warzenbach und die Burg Blankenstein bei Gladenbach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mellnau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "mellnau.de", "toknum": 14209129456, "Left": [{"class": "", "str": "Die Herzogin Sophie war aber im Gegensatz zu ihrer Mutter eine resolute und kriegerische Frau 13 . Sie stellte deshalb schon bald nach ihrer Ankunft eine Schar von wohlger\u00fcsteten, schwerbewaffneten Rittern und Reisigen zusammen und lie\u00df \u2013 nachdem soeben der alte Erzbischof Siegfried gestorben war und sie sich durch fromme Taten inzwischen die Gunst des Papstes erworben hatte 14 \u2013 im Fr\u00fchsommer 1249 in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" niedergeworfen hatte, errichteten die deutschen Invasoren und ihre italienischen, ungarischen und bulgarischen Vasallen zusammen mit kroatischen Faschisten in dem gr\u00f6\u00dften Balkanland eines der grausamsten Okkupationsregime w\u00e4hrend des Zweiten Weltkrieges."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agfriedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzfeldzug"}], "ref": "agfriedensforschung.de", "toknum": 14914657463, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem die Wehrmacht am 6. April 1941 Jugoslawien ohne Kriegserkl\u00e4rung \u00fcberfallen und in einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der einzige Weg w\u00e4re, um den Krieg zu gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rodena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "rodena.de", "toknum": 1291459502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach Molotows Besuch in Berlin am 12. und 13. November 1940 und dem Unbehagen, das dieser Besuch bei ihm ausgel\u00f6st hatte, war Hitler mehr denn je davon \u00fcberzeugt, dass die \"Vernichtung\" der Sowjetunion in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gewohnt, eine schnelle spektakul\u00e4re Entscheidungsschlacht herbeizuf\u00fchren, die den Krieg bald beenden und Friedensverhandlungen einleiten sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzfeldz\u00fcgen"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 1829253434, "Left": [{"class": "", "str": "Napol\u00e9on marschierte deshalb in Russland am 24. Juni 1812 ein und begann damit den Vaterl\u00e4ndischen Krieg . Sein Plan war, wie bei den bisherigen typisch napoleonischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eben nicht gelingt und nicht einmal f\u00fcr eine geeignete Winterausr\u00fcstung zu sorgen - und das mit einer Wehrmacht, der schon im Polenfeldzug fast die Munition ausgegangen w\u00e4re und mit einer Generalit\u00e4t, die schon den Sieg \u00fcber Frankreich als reines Wunder betrachtet hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungefreiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "jungefreiheit.de", "toknum": 10503729357, "Left": [{"class": "", "str": "Einfach irrsinnig, einen Krieg zu planen, ohne genau zu wissen, \u00fcber wieviel Soldaten der Gegner \u00fcberhaupt verf\u00fcgt, eine Front \u00fcber mehrere tausend Kilometer aufzumachen, keinen Alternativplan zu haben, wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von knapp sechs Monaten die Truppen in Italien und zwang den Kaiser des heiligen Reiches deutscher Nation Franz II. zum Frieden. erhielt durch Napol\u00e9on ein neues Gesicht: aus vielen monarchischen Kleinstaaten wurden neue gr\u00f6\u00dfere Republiken die Ligurische oder die Cisalpine Republik gebildet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-protokolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "uni-protokolle.de", "toknum": 10970428216, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dieser Armee besiegte er in regelrechten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nach mehr als 14 Jahren B\u00fcrgerfunk sogar das ganze Studio von \"Radio Bad Segeberg\" ausger\u00e4umt und dicht gemacht \u2013 in Absprache mit dem Leiter des Offenen Kanal Schleswig-Holstein Peter Willers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ulzburger-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzfeldzug"}], "ref": "ulzburger-nachrichten.de", "toknum": 16607664077, "Left": [{"class": "", "str": "Da wurde in einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chinas K\u00fcstenprovinzen den Japanern abzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedenskooperative.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "friedenskooperative.de", "toknum": 15899941684, "Left": [{"class": "", "str": "Geradezu abenteuerlich wird die Argumentation St\u00fcrmers, wenn er dem noch hinzuf\u00fcgt: \"Was die Sowjets betrifft, so hatten sie mit der Unterwerfung ihres Machtbereichs bis zur Elbe genug zu tun und waren schwerlich in der Lage, in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Allierten, raumseitig durchaus mit Frankreich 1940 vergleichbar, zugleich radikaler in den Folgen und Auswirkungen auf Bev\u00f6lkerung, Wehrmacht, Partei etc., hat eben nicht zur Implosion des Systems beim ersten Sto\u00df gef\u00fchrt, sondern man musste den Widerstand \"etappenweise\" aufbrechen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 16925502640, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu schlagen, die aber in einem Zweifrontenkrieg, wie ihn die Polen 1933 den Franzosen gegen Deutschland vorgeschlagen hatte, kaum stark genug gewesen w\u00e4re, Deutschland gleichzeitig sowohl nach Osten als auch nach Westen zu verteidigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verband-deutscher-soldaten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "verband-deutscher-soldaten.de", "toknum": 17086038327, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von 1933 bis \u030139 r\u00fcstete Deutschland seine Wehrmacht zu einer respektablen Gr\u00f6\u00dfe auf, die 1939 stark genug war, die polnische Armee in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Wehrmacht, den Raub- und Vernichtungskrieg gegen die Sowjetunion und den zu Lande, zu Wasser und in der Luft gef\u00fchrten Kampf gegen Gro\u00dfbritannien und die USA."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bebraverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzfeldz\u00fcge"}], "ref": "bebraverlag.de", "toknum": 9109382647, "Left": [{"class": "", "str": "Rainer F. Schmidt beschreibt Ursachen und Verlauf dieses Krieges: die ersten erfolgreichen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1939 - 1941, Frankfurt 1956, Bd. 3: Der Zweifrontenkrieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldz\u00fcge"}], "ref": "balsi.de", "toknum": 7615117279, "Left": [{"class": "", "str": "Bd. 1: Das Heer bis zum Kriegsbeginn, Darmstadt 1954, Bd. 2: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1939 - 1941, Frankfurt 1956, - Stein, George H. : Geschichte der Waffen-SS."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldz\u00fcge"}], "ref": "balsi.de", "toknum": 7349041368, "Left": [{"class": "", "str": "Quellen: - M\u00fcller-Hillebrand, Burkhart: Das Heer 1933 - 1945. Entwicklung des organischen Aufbaues - Bd. 2: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wo alles highlife war, wo zweifelnde Milit\u00e4rs auf einmal meinten: \"Es ist doch die gro\u00dfe Stunde Deutschlands\", da\u00df das def\u00e4tistische Reden in Deutschland vorbei sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leuninger-herbert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "leuninger-herbert.de", "toknum": 9153514892, "Left": [{"class": "", "str": "Die geheime Staatspolizei hat nach dem Frankreichfeldzug festgestellt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" besiegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemnitzer-friedenstag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzfeldzug"}], "ref": "chemnitzer-friedenstag.de", "toknum": 17157103132, "Left": [{"class": "", "str": "Polen / Frankreich im \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf wilden Wegen - von einem berauschenden Sieg im hessischen Wald"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiliger-vitus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzfeldzug"}], "ref": "heiliger-vitus.de", "toknum": 11234268317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das finale \"Hail!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiliger-vitus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "heiliger-vitus.de", "toknum": 9165935862, "Left": [{"class": "", "str": "\" Leider flachten die Nordm\u00e4nner zum Schlu\u00df hin etwas ab, weshalb dem deathmetallischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das K\u00f6nigreich Ungarn sowie die deutsche Sprache."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrenzimmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "herrenzimmer.de", "toknum": 2873070274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1456: Sultan Mehmed II. unterwirft in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " z.T. eine Gr\u00e4ueltat war steht auf einem Blatt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungefreiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "jungefreiheit.de", "toknum": 2613142503, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "@Grzegorz Wrzeszcz: Das der pervitinbefeuerte deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" diese unw\u00e4gbare, deshalb sehr unliebsame Feindlage.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ag-freies-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzfeldzug"}], "ref": "ag-freies-deutschland.de", "toknum": 9626393065, "Left": [{"class": "", "str": "Erst am 10. Mai 1940 bereinigte die Deutsche Wehrmacht mit ihrem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und 2 Jahren Krieg in Russland\", 652 Seiten, etliche Kartenskizzen, Abbildungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fallschirmjaegerbuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldz\u00fcgen"}], "ref": "fallschirmjaegerbuch.de", "toknum": 16184945704, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Bericht und Betrachtung zu 2"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4ngst ins Stocken geraten war: \"Da\u00df die Russen auch noch da sind, haben wir gar nicht bedacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["x-berg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "x-berg.de", "toknum": 19151022803, "Left": [{"class": "", "str": "So vermerkte ein deutscher Wehrwirtschaftsfunktion\u00e4r, als der gedachte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ber\u00fchmte Panzerschlachten, Auszeichnungen, Geschichte des Fallschirmabsprungs, Fallschirmtruppe im Zweiten Weltkrieg, bis zur Gegenwart Fallschirmfliegen heute, neue Kriegstaktik, Festung Holland, Insel Kreta, Schicksal der Fallschirmj\u00e4ger"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldz\u00fcge"}], "ref": "buchfreund.de", "toknum": 7323924410, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gebunden, Einband etwas gebrauchsspurig, innen gut Schlagworte: Deutsche Geschichte, Nazideutschland, Zweiter Weltkrieg, historische Aufnahmen, Fotos, Geschichte des Einsatzes gepanzerter Verb\u00e4nde, vom Ersten Weltkrieg an, geschrieben von einem Fachmann in Zusammenarbeit mit Panzerexperten,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " niederwerfen, bevor die USA, die unverhohlen zum Krieg gegen Deutschland r\u00fcsteten und Gro\u00dfbritannien bereits massiv unterst\u00fctzten, direkt und aktiv in den Krieg eingreifen konnten, und um Gro\u00dfbritannien zum Frieden zu zwingen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["my-nebenjob.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "my-nebenjob.de", "toknum": 17412422741, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser lag vielmehr in der strategischen Zwangslange, in der Hitler sich 1940/41 sah: er wollte die UdSSR in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im April 1941 nie mehr als sieben Divisionen waren und in Bosnien - wo sich der Kampf der Partisanen haupts\u00e4chlich abspielte - 1942/43 knapp zwei Divisionen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 19339987985, "Left": [{"class": "", "str": "Der Oxforder Neuhistoriker Norman Stone hat darauf hingewiesen, dass es in Jugoslawien nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 335 zog er gegen das revoltierende Theben, eroberte es und liess es als Exempel fuer die uebrigen Griechenstaedte schleifen; die Bewohner wurden als Sklaven verkauft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 4240665226, "Left": [{"class": "", "str": "Er unterwarf Illyrer, Triballer, Geten (wobei er sogar die Donau ueberquerte, um den Gegner in die bulgarische Steppe zurueckzutreiben), Kelten und Thraker in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fchrte jedoch zu einer Wiederer\u00f6ffnung 1940 \"in Form einer kleinen Kriegsgalerie\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museenkoeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzfeldz\u00fcge"}], "ref": "museenkoeln.de", "toknum": 14408408772, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwar hatte die Museumsleitung bereits im August 1939 das Wallraf-Richartz-Museum (s. kleines Bild oben) geschlossen und damit begonnen, wichtige Kunstwerke auszulagern, die Kriegseuphorie der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzfeldz\u00fcge"}], "ref": "balsi.de", "toknum": 14396626070, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit materieller \u00dcberlegenheit und tadelloser Organisation -- Hitler braucht keine Generalmobilmachung, keine Umstellung von Friedens- auf Kriegswirtschaft -- die Unterhaltung der Bev\u00f6lkerung geht weiter, ist sogar planm\u00e4ssige Ablenkung w\u00e4hrend des Blitzkriegs -- Hitler will sich die Volksgunst erhalten, indem er die Gesellschaft so lange wie m\u00f6glich nicht auf Kriegswirtschaft umstellt -- anders England: England stellt bei Kriegsbeginn gleich auf Kriegswirtschaft um (S.449-450)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldz\u00fcge"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 14186670591, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[Hitlers Terror-Land] Hitlers Kriegstaktik: Blitzkriege -- Hitler plant keinen \"totalen Krieg\", sondern kurze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine schnelle spektakul\u00e4re Entscheidung sschlacht herbeizuf\u00fchren, die den Krieg bald beenden und Frieden sverhandlungen einleiten sollte. ] Ver. zur Wieder eingliederung W\u00e4hrend des Zweite n Weltkriegs gab es bereits Gespr\u00e4ch e zwischen der . Unmittelbar darauf meldeten ihrerseits Bulgarien und Ungarn Gebiet sanspr\u00fcche an: Mit Bulgarien einigte sich Rum\u00e4nien relativ rasch auf die Abtretung der S\u00fcddobrudscha, doch endeten die Ve. mit Ungarn schnell in einer Sackgasse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainstream-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldz\u00fcgen"}], "ref": "mainstream-blog.de", "toknum": 2117074110, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Plan f\u00fcr den Russland feldzug war, wie in den bisherigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"Weser\u00fcbung\" (Norwegen) \u2013 englische Verb\u00e4nde waren bereits am 09. April 1940 bei Narwik gelandet(!) \u2013 sowie der Frankreichfeldzug ab dem 10. Mai 1940, machten die Churchill-Stalin-Kriegsplanung zeitlich zun\u00e4chst zunichte, ebenso der griechisch-jugoslawische antideutsche Putsch kommunistischen Ursprungs unter der F\u00fchrung des Churchill-Agenten Simovic, wurde mit dem deutschen Balkanfeldzug neutralisiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ag-freies-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzfeldz\u00fcge"}], "ref": "ag-freies-deutschland.de", "toknum": 9626392961, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die deutschen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Balkan und in Nordafrika; Unternehmen Barbarossa; Stalingrad; Totaler Krieg; Die Achse zerbricht; Die Invasion; Kampf ums Reich; Der Krieg im Pazifik; Bilanz VERSANDKOSTENFREI bei Standardversand innerhalb Deutschlands ! Schlagworte: Krieg Militaria, Weltkrieg Geschichte"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldz\u00fcge"}], "ref": "buchfreund.de", "toknum": 10263591689, "Left": [{"class": "", "str": "Weg in den Krieg; Weser\u00fcbung und Aufmarsch im Westen; gegen Frankreich und England;"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Balkan und in Nordafrika \u00c2 Unternehmen \u00c2Barbarossa\u00c2 \u00c2 Stalingrad \u00c2 Totaler Krieg \u00c2 Die \u00c2Achse\u00c2 zerbricht \u00c2 Die Invasion \u00c2 Kampf ums Reich \u00c2 Der Krieg im Pazifik \u00c2 Bilanz des Zweiten Weltkrieges; Standardwerk, das keine W\u00fcnsche offen l\u00e4sst; gut erhalten 598 S. gebunden"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldz\u00fcge"}], "ref": "buchfreund.de", "toknum": 10263591789, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Auflage Stuttgart Unipart - Verlag, 1990. ca. 30 x 22 cm; eindrucksvolle Dokumentation zum Verlauf des 2. Weltkrieges vom \u00dcberfall auf Polen bis hin zur bedingungslosen Kapitulation; Aus dem Inhalt: Der Weg in den Krieg \u00c2 \u00c2Weser\u00fcbung\u00c2 und Aufmarsch im Westen \u00c2 Gegen Frankreich und England \u00c2"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trotz Hilfe von anderen L\u00e4ndern eine vor mein gro\u00dfen Maul bekomme,ja Ronny dann mu\u00df ich damit leben das mir der Sieger die Gesetze diktiert!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "balsi.de", "toknum": 13173299973, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "@Ronny22 ganz genau wenn ich einem Land den Krieg erkl\u00e4re gro\u00dfspurig weil ich Polen Gebiete zugeschustert habe die es jetzt droht an seinen rechtm\u00e4ssigen Besitzer zuverlieren,ja wenn ich dann in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Sowjetunion 1941/42, nach der Niederlage in Stalingrad Februar 1943 und nach den verheerenden Bombenangriffen auf die deutsche R\u00fcstungsindustrie im Fr\u00fchjahr 1944. Wurde die Bev\u00f6lkerung 1942 noch mit Sieges- und Sondermeldungen \u00fcber Erfolge der Wehrmacht \u00fcbersch\u00fcttet, brachte die Vernichtung einer ganzen deutschen Armee in Stalingrad eine Wende in der Kriegspropaganda."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzuges"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 7859177714, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mobilisierungskampagnen erfolgten in mehreren Phasen: nach dem Scheitern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die kaum 17j\u00e4hrige Tochter des Markgrafen von Baden-Durlach ehelichte, der schon l\u00e4nger im Exil umherirtte als die Tochter alt war, und stie\u00df im September bis an die Weser vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["30jaehrigerkrieg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "30jaehrigerkrieg.de", "toknum": 8244679088, "Left": [{"class": "", "str": "Piccolomini machte sich perfiderweise die dritten Flitterwochen Ban\u00e9rs zunutze, der nach einem amour\u00f6sen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszuschalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfeldzug"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 9595555080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 22. Juni 1941 fiel die Deutsche Wehrmacht, mit ihren rum\u00e4nischen, ungarischen, italienischen und finnischen Verb\u00fcndeten in die Sowjetunion ein, um die Masse der sowjetischen Truppen, das waren 4, 7 Millionen Soldaten, in einem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Blitzfeldzug\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Blitzfeldzug\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"18110474368": 0.635, "17086038327": 0.5, "2903898882": 0.5, "8685408644": 0.8078947368421051, "13173299973": 0.0, "18370703623": 0.7571428571428571, "18845574024": 0.8033333333333332, "33231594": 0.6060714285714286, "15615673610": 0.6666666666666665, "17589966296": 0.5, "9153514892": 0.5, "2763569933": 0.6973684210526315, "13364613135": 0.5125675675675676, "13894440408": 0.7732142857142857, "15948280597": 0.6925, "14396626070": 0.0, "8070908311": 0.5888461538461538, "5646499608": 0.7363690476190478, "14914657463": 0.5, "7349041368": 0.5, "11234268317": 0.31250000000000006, "18348892704": 0.7526315789473683, "7119940641": 0.5, "14209130274": 0.5, "16184945704": 0.12934782608695647, "17157103132": 0.3555555555555556, "6607197575": 0.5, "6540436780": 0.6175806451612903, "7859177714": 0.0, "1291459502": 0.5, "2117074110": 0.0, "16925502640": 0.5, "9595555080": 0.5, "8244679088": 0.0, "15899941684": 0.5, "14311071670": 0.7888888888888889, "10263591863": 0.6847826086956522, "10970428216": 0.5, "18525165369": 0.5375, "1829253434": 0.5, "14965239483": 0.7522282608695651, "4240665226": 0.0, "6607196990": 0.6833333333333332, "5553221310": 0.505576923076923, "2873070274": 0.21029411764705888, "14408408772": 0.0, "762894262": 0.5675, "13895807686": 0.6833333333333332, "9626392961": 0.0, "11865210441": 0.7187499999999999, "16607664077": 0.5, "551083319": 0.7106521739130435, "10503729357": 0.5, "2367565006": 0.563508064516129, "18683111375": 0.5321428571428571, "19151022803": 0.10161290322580636, "569697749": 0.5866666666666666, "15210484056": 0.7209090909090909, "7323924410": 0.0, "6996744717": 0.5, "17324352093": 0.8375, "17412422741": 0.0, "7615117279": 0.5, "9259742560": 0.5, "5498033762": 0.5, "12843890939": 0.5255882352941177, "19339987985": 0.0, "14182542310": 0.8, "2613142503": 0.18421052631578946, "8531532425": 0.5566129032258064, "9626393065": 0.1755434782608695, "6607197034": 0.6303879310344827, "10263591689": 0.0, "10263591789": 0.0, "14186670591": 0.0, "14209129456": 0.5, "12825641970": 0.6455882352941177, "7353474110": 0.7999999999999998, "9165935862": 0.24375, "9109382647": 0.5, "5498031737": 0.5, "12843890042": 0.740625, "14311071611": 0.7291666666666667, "18321779325": 0.8181818181818182, "3277158399": 0.5267567567567567}, "Desc": [{"nicearg": "Blitzfeldzug", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzfeldzug%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Blitzfeldzug\"]", "op": "Query", "size": 85}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzfeldzug%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 85}], "concsize": 85, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 85}