{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " im Jahre 1505 und seinen Eintritt ins Kloster."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekmd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzerlebnis"}], "ref": "ekmd.de", "toknum": 13491395261, "Left": [{"class": "", "str": "An das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "? hier ins Augustinerkloster ein und feierte vor nunmehr 500 Jahren seine Primiz im Erfurter Dom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schachbundesliga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzerlebnis"}], "ref": "schachbundesliga.de", "toknum": 2428933124, "Left": [{"class": "", "str": "Luther studierte an der Erfurter Universit\u00e4t, trat nach seinem ?"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und im Jahr 2011 predigte die Landesbisch\u00f6fin Junkermann hier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basehosts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzerlebnis"}], "ref": "basehosts.de", "toknum": 14171759540, "Left": [{"class": "", "str": "Am 2. Juli 2005 erinnerte schlie\u00dflich der evangelische Landesbischof Dr. Christoph K\u00e4hler in einem \u00f6kumenischen Gottesdienst an Luthers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Stotternheim am 2. Juli 1505 mit dem folgenschweren Gel\u00fcbde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzerlebnis"}], "ref": "ekd.de", "toknum": 16547814357, "Left": [{"class": "", "str": "Erfahrungen mit Todesn\u00e4he bedr\u00e4ngen Luther: eine eigene schwere Verletzung, der Pesttod von Kommilitonen und Lehrern, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Kindheit) erlangt als impulsive Geste und zeichenhafte Expression enorme Bedeutung, die Linie als Geste und als Fl\u00e4che wird zum Hauptmotiv seiner Malerei und Druckgrafik und spiegelt sich auch in den Plastiken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staedtische-galerie-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzerlebnis"}], "ref": "staedtische-galerie-erlangen.de", "toknum": 14428030837, "Left": [{"class": "", "str": "Die Linie (beruhend auf einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 2. Juli 1955 am Lutherstein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basehosts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzerlebnisses"}], "ref": "basehosts.de", "toknum": 14171759486, "Left": [{"class": "", "str": "So predigte der damalige evangelische Landesbischof Dr. Moritz Mitzenheim zur 450. Wiederkehr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", sagt der Neupriester, \"aber glaube, dass Gott jeden Menschen \u2013 egal ob Priester, Ordensleute, Eheleute oder Einzelpersonen \u2013 einl\u00e4dt, ihm zu folgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzerlebnis"}], "ref": "kirchenbote.de", "toknum": 18155860843, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ich hatte kein sogenanntes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mal beschrieben, w\u00fcsste jetzt nur nicht gleich wo Aber so mit Tunnel und Wei\u00df am Ende hatte ich glaub ich noch nie"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klartraumforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzerlebnis"}], "ref": "klartraumforum.de", "toknum": 17043010981, "Left": [{"class": "", "str": "So richtig typisch irgendwie wie ich das auch oft habe, da l\u00e4uft ein hypnagoger Film und du denkst dich rein und dann bist du pl\u00f6tzlich drin und schon bist du wieder drau\u00dfen Ja, irgendwo habe ich so ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Eimen (Ja, der Ort hei\u00dft, wie sich andere vertippen, *grummel*, ich hoffe, die Leute in dem D\u00f6rfchen wissen, wie sie bei MS-Office die Autokorrektur bedienen m\u00fcssen!) hab ich am Parkplatz Neckelnburg geparkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jenses-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzerlebnis"}], "ref": "jenses-welt.de", "toknum": 15958219816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch war ja der Tag nicht vorbei, und nach einem unangenehmen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Blitzerlebnis\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Blitzerlebnis\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"2428933124": 0.5862931034482759, "17043010981": 0.0, "15958219816": 0.0, "18155860843": 0.013783783783783771, "14171759540": 0.5654310344827586, "14428030837": 0.5, "13491395261": 0.7916666666666667, "14171759486": 0.13571428571428573, "16547814357": 0.5333870967741935}, "Desc": [{"nicearg": "Blitzerlebnis", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzerlebnis%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Blitzerlebnis\"]", "op": "Query", "size": 9}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzerlebnis%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 9}], "concsize": 9, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 9}