{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " nahm sprunghaft auf null ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chasingteam-dortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "chasingteam-dortmund.de", "toknum": 4599021092, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war immer noch relativ gering."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 4573508777, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein und es begann mit gro\u00dfen Tropfen zu regnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frontgewitter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "frontgewitter.de", "toknum": 3709013858, "Left": [{"class": "", "str": "Rasch setzte erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zuzuordnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blibis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "blibis.de", "toknum": 10971959597, "Left": [{"class": "", "str": "Somit ist es m\u00f6glich r\u00fcckwirkend einem Ort"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weltweit in Echtzeit lokalisieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["silber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "silber.de", "toknum": 17724875676, "Left": [{"class": "", "str": "Sie k\u00f6nnen jede"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei diesem Gewitter war allerdings gering."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 14008004987, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterzentrale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "wetterzentrale.de", "toknum": 6964247730, "Left": [{"class": "", "str": "Im S\u00fcden herrschte aktuell nur relativ geringe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu gering, um Blitze fotografieren zu k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 4586418732, "Left": [{"class": "", "str": "Leider war die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myhammer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "myhammer.de", "toknum": 1066777438, "Left": [{"class": "", "str": "Im Herbst sorgen h\u00e4ufige Unwetter f\u00fcr eine besonders hohe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaarcom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "kaarcom.at", "toknum": 10774896265, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zellen brachten am Abend rege"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " viel gr\u00f6\u00dfer und die k\u00f6nnen auch schonmal von Wolke zu Wolke springen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["treffpunkt-flugangst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "treffpunkt-flugangst.de", "toknum": 5345014426, "Left": [{"class": "", "str": "In geringerer H\u00f6he ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt es nur grobe Sch\u00e4tzungen, da keine fl\u00e4chendeckenden Me\u00dfsysteme vorhanden sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "aldis.at", "toknum": 14025109950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber die weltweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist mit 36 bisher registrierten Blitzen m\u00e4\u00dfig stark."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["provinzial-gt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "provinzial-gt.de", "toknum": 12240203461, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte verzeichnet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lausitz-bild.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "lausitz-bild.de", "toknum": 14868795945, "Left": [{"class": "", "str": "Weder Starkwinde noch eine hohe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr zu beobachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 13717487123, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gewitter hatte sich auf dem Weg weiter nach Osten deutlich abgeschw\u00e4cht und es gab keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch Starkregen mit sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaarcom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "kaarcom.at", "toknum": 110610379, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zelle brachte neben der regen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahm \u00fcber den Bergen kurzzeitig rasch zu, und es blitzte hier fast jede Sekunde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 15519657867, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yooco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "yooco.de", "toknum": 558133522, "Left": [{"class": "", "str": "Den oberen hellen Bereich der Wolke halte ich lediglich f\u00fcr eine \u00dcberbelichtung auf Grund der hohen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und auch nur wenig Regen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huertgenwaldwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "huertgenwaldwetter.de", "toknum": 19656136975, "Left": [{"class": "", "str": "Erst gab es am Standpunkt ein schwaches Gewitter mit niederiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " informiert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetter-aftersteg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4ten"}], "ref": "wetter-aftersteg.de", "toknum": 13503212262, "Left": [{"class": "", "str": "Beispiel: Sie wohnen in Freiburg und m\u00f6chten in einem Radius von 100km \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser Zelle war nicht unerheblich, es gab nahezu ausschlie\u00dflich kr\u00e4ftige Erdentladungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frontgewitter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "frontgewitter.de", "toknum": 359353247, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 11620396283, "Left": [{"class": "", "str": "An dessen Ende war ein Starkregengebiet, das jedoch keinerlei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schw\u00e4chte sich aber schnell wieder ab, nach 5 Minuten konnte ich keine Blitzentladungen mehr beobachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 12397920616, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war ebenfalls hoch, wie im Foto zu sehen ist, gab es mehrere Erdblitze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coffee2watch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "coffee2watch.at", "toknum": 14211816072, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machte es auch keinen Sinn mehr im Dunkeln hinterherzufahren, geschweige denn Bilder zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chasingteam-dortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "chasingteam-dortmund.de", "toknum": 4599021121, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war nicht mehr ganz so stark wie zu Beginn von meinem Chasing in Eicherscheid."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 14416089620, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Zelle, wobei der Anteil an Erdentladungen recht hoch war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frontgewitter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "frontgewitter.de", "toknum": 13719157586, "Left": [{"class": "", "str": "Auffallend war die hohe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwei Stunden r\u00fcckwirkend mithilfe entsprechender Farbabstufungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-wetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "top-wetter.de", "toknum": 13587277407, "Left": [{"class": "", "str": "Angezeigt wird jeweils die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war zu Beginn doch sehr hoch, aber bei diesen beiden Aufnahmen gab es nur noch wenige Blitzentladungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 15758331742, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahm rasch zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 12438135603, "Left": [{"class": "", "str": "Auf diesem Foto ist die B\u00f6enwalze des Gewitters gerade \u00fcber mich hinweggezogen und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehr beeindruckend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frontgewitter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "frontgewitter.de", "toknum": 13719158140, "Left": [{"class": "", "str": "Zugleich war die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahm aber rasch ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 11182285969, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war nun sehr hoch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 3706591801, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr feststellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 590694644, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gewitter zog dann \u00fcber M\u00fcnchen weiter in Richtung Osten, und bald darauf konnte ich keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis hin zu sintflutartigen Regenf\u00e4llen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaarcom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "kaarcom.at", "toknum": 10774896224, "Left": [{"class": "", "str": "Ein fassettenreicher Sommertag der sehr schw\u00fcl begonnen hatte endete mit reger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Gewitters war allerdings gering mit etwa einer Blitzentladung in den Wolken pro Minute."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 18821556804, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Troposph\u00e4re stellen n\u00e4mlich den elektrischen Kontakt zischen der Erdoberfl\u00e4che und den oberen Atmosph\u00e4reschichten dar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manus-zeitforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzaktivit\u00e4ten"}], "ref": "manus-zeitforum.de", "toknum": 15232260584, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwar nicht berauschend war, aber eine nette Stimmung war es allemal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 9450049033, "Left": [{"class": "", "str": "Dort entwickelte sich dann eine Gewitterwolke, deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war sehr hoch, fast 30 Blitze pro Minute, aber meist nur Wolke-Wolke-Entladungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frontgewitter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "frontgewitter.de", "toknum": 12304229738, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am h\u00f6chsten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetteraction.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "wetteraction.de", "toknum": 18748485482, "Left": [{"class": "", "str": "Am nord\u00f6stlichen Zipfel der Shelfcloud, war die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \u00d6sterreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4ten"}], "ref": "aldis.at", "toknum": 519160678, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Blitzortungssystem ALDIS erfasst mit acht Sensoren alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Ostalpenraum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterauskunft.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "wetterauskunft.at", "toknum": 2254998275, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wissenschaftliche Untersuchungen der Gewitter- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Erde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spacesciencejournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "spacesciencejournal.de", "toknum": 14104340485, "Left": [{"class": "", "str": "Molnija-Gamma untersucht Gammastrahlen und optische Strahlung in Zusammenhang mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis hin zu gro\u00dfr\u00e4umigen Abk\u00fchlungsphasen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meteorologie-buecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "meteorologie-buecher.de", "toknum": 869080288, "Left": [{"class": "", "str": "Das Spektrum reicht von lokalen Ph\u00e4nomenen wie Ascheregen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (meist Wolkenblitze)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huertgenwaldwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "huertgenwaldwetter.de", "toknum": 9995471038, "Left": [{"class": "", "str": "Die kleinen Zellen lebten etwa 15-20 Minuten mit teils hoher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war enorm, denn im Zellkern war Dauergeflacker und -grummeln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 9553155796, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in dieser Region festgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["winterprognose.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "winterprognose.de", "toknum": 5148045600, "Left": [{"class": "", "str": "Etwa 15 Minuten bevor der Tornado auf den Boden aufsetzte, wurde eine starke Zunahme der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oft mehr Wolke-Erde-Blitze produzieren als Frontgewitter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetteran.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "wetteran.de", "toknum": 17253131534, "Left": [{"class": "", "str": "Aus m\u00f6glicherweise schadenstr\u00e4chtigen Gewittern werden gewittrige Schauer, obwohl Gewitter mit geringer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird vor allem die Flugsicherheit im Umfeld von und im Anflug auf Flugh\u00e4fen als auch auf den Flugrouten verbessern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["avgb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "avgb.de", "toknum": 7269897727, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Information \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anhand dabei emittierter Radiowellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fwf.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4ten"}], "ref": "fwf.ac.at", "toknum": 233177751, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Blitzschnell Wesentlicher Teil des Projekts von Dr. Fischer ist die Messung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keine fl\u00e4chendeckenden Messsysteme gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sunny7.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sunny7.at", "toknum": 15826232201, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie viele Blitze tats\u00e4chlich auf die Erde niedergehen, l\u00e4sst sich nicht genau beziffern, da es f\u00fcr die weltweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist zur\u00fcckgegangen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seismoblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "seismoblog.de", "toknum": 109083735, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00e4hrt kontinuierlich runter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scvswitzerland.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "scvswitzerland.ch", "toknum": 10993730464, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war allerdings gering."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 8939448764, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der hei\u00dfen Luft des Planeten angemessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spacesciencejournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "spacesciencejournal.de", "toknum": 4249314987, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein weiterer Venusorbiter, die europ\u00e4ische Sonde VENUS EXPRESS hatte im Jahr 2005"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland und damit auch trotz Blitzschutzanlagen mit einer Zunahme der Blitzeinschl\u00e4ge und \u00dcberspannungssch\u00e4den zu rechnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausbautipps24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "hausbautipps24.de", "toknum": 4311092607, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aufgrund des Klimawandels ist mit einer Zunahme der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erreichte der Sturm in den ersten drei Monaten seiner Existenz eine Energie von insgesamt einer Quadrillion \u2013 10 hoch 24 \u2013 Joule."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fwf.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "fwf.ac.at", "toknum": 233177811, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Lichtbogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ozon-wasser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "ozon-wasser.de", "toknum": 6243408318, "Left": [{"class": "", "str": "Es entsteht, wenn Sauerstoffmolek\u00fcle (O2) gespalten werden durch Ultraviolettstrahlung der Sonne,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war nicht so hoch wie die des ersten Gewitters, es gab aber vor Beginn des Gewitters bereits st\u00fcrmische B\u00f6en aus westlicher Richtung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 18874259823, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schnell zu."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 9555540019, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr wurde mein Auto blitzeblank gewaschen :D W\u00e4hrend dem Corepunch gab es nur einen einzigen Blitz, doch danach nahm die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war ausnehmend hoch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesanzeiger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "tagesanzeiger.ch", "toknum": 11786259346, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei dem Gewitter war mit 2 Wolkenblitzen in der Minute niedrig, und es gab f\u00fcr ein paar Minuten Platzregen bei nur schwacher Luftbewegung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 117047072, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetter-osttirol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "wetter-osttirol.at", "toknum": 18181279547, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn Sie wissen m\u00f6chten, ob es irgendwo in \u00d6sterreich oder in Europa Gewitter gibt, dann schaut man sich am besten die Karte mit der aktuellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Bildstabilisator oder Fokussteuerung k\u00f6nnen selbst gew\u00e4hlt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["av-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "av-magazin.de", "toknum": 3267849263, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weitere Einstellungen wie die f\u00fcnfstufige Chip-Empfindlichkeit von ISO-100 bis ISO 1.600,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zeigten an jenem Nachmittag nicht viel spannendes, da eine Europaweite flache Druckverteilung vorherrschte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fga.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "fga.ch", "toknum": 9792129218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Monitore mit den Live-Wetterdaten, wie etwa der momentanen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Gewitters war gering, ich konnte es ab ca. 19:15 Uhr in s\u00fcdwestlicher Richtung ein bis zwei Mal pro Minute donnern h\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 15674459497, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufweist und weil sowohl Ort als auch Zeitpunkt des ersten bzw. des n\u00e4chsten Blitzeinschlages nicht vorhersehbar sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["golfdoc.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "golfdoc.ch", "toknum": 19629211201, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gewitter sind deshalb so unberechenbar, weil nicht jede Gewitterwolke auch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Hagel und evtl. auch Tornados."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-wetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "top-wetter.de", "toknum": 12301071050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Begriff \"severe local storm\" ist dabei nicht eindeutig definiert, aber man denkt dabei an kr\u00e4ftige Cumulonimbus-Wolken mit starker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " elektromagnetische Felder erzeugen, sowie luftelektrische Schwankungen, die durch die Bewegung und Reibung gro\u00dfer Luftmassen ausgel\u00f6st werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mr-wetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4ten"}], "ref": "mr-wetter.de", "toknum": 3664606563, "Left": [{"class": "", "str": "Hauptquellen f\u00fcr Sferics sind Gewitter, deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde au\u00dferdem begleitet von einer starken Fluktuation der St\u00e4rke des elektrischen Feldes . M\u00f6glicherweise k\u00f6nnte die \u00dcberwachung der atmosph\u00e4rischen Feldst\u00e4rke f\u00fcr die Verbesserung von Tornadowarnungen genutzt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["winterprognose.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "winterprognose.de", "toknum": 5148045702, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die gesteigerte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schw\u00e4chte sich nach 10 Minuten wieder ab, und es regnete dann noch m\u00e4\u00dfig weiter, begleitet von einem frischen Wind, siehe das Foto unten ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 4171550117, "Left": [{"class": "", "str": "Der Platzregen und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist gering."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regiolive.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "regiolive.ch", "toknum": 6768118511, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angek\u00fcndigt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["winterprognose.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "winterprognose.de", "toknum": 5148045524, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Forscher der Johns Hopkins University, Maryland haben durch Zufall die Entdeckung gemacht , dass die Entstehung eines Tornados durch eine charakteristische Ver\u00e4nderung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Niederschlag und Luftbewegung waren vor\u00fcbergehend gering, und es war sehr dr\u00fcckend."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 17136319511, "Left": [{"class": "", "str": "Immer schneller zogen niedrige Wolkenformationen in Richtung S\u00fcdwesten, siehe das Foto unten . Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt nurnoch bei 1 pro Minute. mit einem gewaltigen Positivem Schlag verabschiedete sich das System von mir Sp\u00e4testens jetzt weiss meine Mutter... das ich nicht mehr schlafe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scvswitzerland.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "scvswitzerland.ch", "toknum": 10993730478, "Left": [{"class": "", "str": "Boa... die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und weniger Hagel\", wie es auf der Facebookseite des Wetterdienstes heisst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doctorsdiaryfanforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "doctorsdiaryfanforum.de", "toknum": 15008005207, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weitere Niederschl\u00e4ge erwartet MeteoNews erwartet f\u00fcr den heutigen Tag nochmals grosse Regenmengen - jedoch mit weniger \"Unwetterpotential, weniger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-niederlungwitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4ten"}], "ref": "ffw-niederlungwitz.de", "toknum": 10793940187, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aktualisierung der Rubrik \"Sonstiges\" NEU: Die Rubrik \"Warnungen\" mit einem \u00dcberblick \u00fcber die aktuellen Wetter- und Waldbrandwarnungen sowie die Pegeldaten der Lungwitzbach und eine \u00dcbersicht \u00fcber die aktuellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr feststellen, und in der beginnenden Dunkelheit konnte ich vermehrt Quellwolken in Richtung M\u00fcnchen erkennen, siehe das Foto unten . In M\u00fcnchen gab es kein Gewitter mehr, sondern sp\u00e4ter nur leichten Regen und einen b\u00f6igen Westwind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 17290352414, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen 20:00 Uhr konnte ich keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu rechnen, da die Zelle durch das Vorhandensein von Auf- und Abwind am st\u00e4rksten turbolent ist, es reiben mehr Luftteilchen an einander, die die Gewitterwolke aufladen, vereinfacht dargestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterfotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "wetterfotografie.de", "toknum": 16396262781, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Stadium ist mit der h\u00f6chsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (es k\u00f6nnen ja schon einige Tausend werden) zumindest auf meinem \"alten\" HTC Desire schon merkbar langsamer wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetter-board.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "wetter-board.de", "toknum": 14446020542, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Problem, dass ich damit schon festgestellt habe ist allerdings, dass die App bei hoher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 12233840783, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gewitter zog nun langsam von Nordwesten n\u00e4her, schw\u00e4chte sich aber rasch wieder ab, siehe das Foto unten . An meinem Standort gab es dann nur noch ein paar Regentropfen, und es gab auch keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einer detaillierten Auswertung feststellen: Der Versicherer erh\u00e4lt zus\u00e4tzlich Informa-tionen \u00fcber alle registrierten Blitze im Umkreis (mit Angabe der Stromst\u00e4rke Polarit\u00e4t), die genaue Uhrzeit und den Abstand zum Schadenort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["definance.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4ten"}], "ref": "definance.de", "toknum": 11035984780, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz genau lassen sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und auch die zwei neuen Zellen \u00fcber der Ville produzierten viele Blitze, besonders Wolkenblitze: Die Zelle \u00fcber Bergheim hatte inzwischen einen stattlichen Eisschirm gebildet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 9458889078, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als nun die Nacht \u00fcber das Land hereinbrach, blitzte es \u00fcberall um mich herum: die Squall hatte auf ihrer ganzen Breite eine gute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an dessen Ost- und S\u00fcdrand \u00fcber Niedersachsen, Sachsen-Anhalt, Schleswig-Holstein, Mecklenburg-Vorpommern und den Norden Brandenburgs ostw\u00e4rts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wettergefahren-fruehwarnung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "wettergefahren-fruehwarnung.de", "toknum": 7721551642, "Left": [{"class": "", "str": "Am Abend und in der Nacht zum 19. zog der als mesoskaliges konvektives System (MCS) in Erscheinung tretende Gewitterkomplex mit gro\u00dfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 7309934915, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An diesem Gewittertag sieht man wieder einmal, dass die Gewitterlagen in der Realit\u00e4t oft anders kommen als vorhergesagt: Es waren unwetterartige Gewitter mit Sturmb\u00f6en, Hagel und vielen Blitzen vorhergesagt, aber es gab an dem Tag nur m\u00e4\u00dfig starke Gewitter mit geringer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Gewitters war allerdings sehr gering, und ich konnte die ganze Zeit \u00fcber nur ein paar n\u00e4here Blitzentladungen erkennen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 6325569412, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sichtweite war hier eingeschr\u00e4nkt, und der Regenschwall war dicht wie Spr\u00fchnebel, siehe die beiden Fotos unten . Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--sturmjger-erzgebirge-gzb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "xn--sturmjger-erzgebirge-gzb.de", "toknum": 15778377468, "Left": [{"class": "", "str": "Auch sie brachte einige Sch\u00e4den mit sich und rege"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Fallstreifen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 4573508733, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Genau hinter der Stra\u00dfe ist eine L\u00fccke in der Linie und links und rechts war die gr\u00f6\u00dfte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zog Sie mit mittlerer Geschwindigkeit Richtung Norden weiter Read More ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaarcom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "kaarcom.at", "toknum": 10774896089, "Left": [{"class": "", "str": "Begleitet von reger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zudem mehrere Spotterfotos einer wahrscheinlichen WallcloudKeine Sch\u00e4den bekannt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unwetterstatistik.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "unwetterstatistik.at", "toknum": 19278523248, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Jahreszeit verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig starke"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzeigen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "aldis.at", "toknum": 6524408388, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei werden folgende Farben verwendet, welche von links (blau) nach rechts (rot) eine steigende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", unabh\u00e4ngig von Nachrichten und Wetterberichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["long-expeditions.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4ten"}], "ref": "long-expeditions.de", "toknum": 15330465524, "Left": [{"class": "", "str": "Der Lightningdetector analysiert und misst die Gewitter- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die wir gesehen haben, seit 'Cassini' am Saturn ankam\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "stern.de", "toknum": 18518399197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ursache unbekannt: \"Es ist die st\u00e4rkste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon fast an schwere Sommergewitter erinnerte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frontgewitter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "frontgewitter.de", "toknum": 3729422329, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem organisierte sich die Kaltfront zunehmend, vor allem in Ostdeutschland gab es Bowstrukturen und teils heftige Gewitter, deren hohe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 16140170619, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dieser Zelle war der Ofen immer noch nicht aus: Wir fuhren weiter nach D\u00fcren-Merzenich und empfingen eine weitere neue Zelle, die eine sehr hohe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach - ein paar konnte ich aber noch erwischen, unter anderem folgenden:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skywarn.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "skywarn.at", "toknum": 6663104769, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "17.) Leider lie\u00df ausgerechnet dann, als ich die Kamera ausgerichtet hatte, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", so der Physiker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planet-erde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "planet-erde.de", "toknum": 742106867, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir versuchen jetzt, unsere Blitzdaten mit den Niederschlagsdaten von Satelliten zu kombinieren, so dass wir tats\u00e4chlich den Regen vorhersagen k\u00f6nnen und nicht nur die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die wir gesehen haben, seit 'Cassini' am Saturn ankam\", erkl\u00e4rte Donald Gurnett von der Universit\u00e4t von Iowa am Dienstag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "stern.de", "toknum": 18518399322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Es ist die st\u00e4rkste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entlang einer Zeit/Raum-Skala in der Zukunft identifizieren, wobei die Ausgabedaten des Modells auf Temperaturwerten und anderen Variablen beruhen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vaisala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4ten"}], "ref": "vaisala.de", "toknum": 6983220909, "Left": [{"class": "", "str": "Des Weiteren gibt es Methoden, die anhand von bestehenden numerischen Wettervorhersagemodellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die ich aber leider aufgrund der noch zu gro\u00dfen Helligkeit nicht aufnehmen konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-wetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "top-wetter.de", "toknum": 280606741, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser kr\u00e4ftige und vorbildliche Luftmassen-Cumulonimbus bildete sich Mitte Mai 2000 an einem Abend \u00fcber dem s\u00fcdlichen Vogelsberggebiet aus und sorgte dort f\u00fcr einen kr\u00e4ftigen Schauer und starke"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steigt auf ihr Maximum einen Tag bevor der Hurrikan seine st\u00e4rksten Windgeschwindigkeiten erreicht\", sagt Colin Price, \"so k\u00f6nnen wir die Blitze zur Vorhersage nutzen, wann der Hurrikan seinen H\u00f6hepunkt erreicht und sich wieder abschw\u00e4cht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planet-erde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "planet-erde.de", "toknum": 742107155, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekonews.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "oekonews.at", "toknum": 872128570, "Left": [{"class": "", "str": "Ob Blitze bei Hagelgewitter anders sind als bei normalen Gewittern, ob es tats\u00e4chlich Superblitze mit mehr als 300.000 Ampere Stromst\u00e4rke gibt oder ob durch die Luftverschmutzung in Ballungszentren die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war aber insgesamt bei dem Gewitter gering, es gab nur ab und zu eine Blitzentladung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 936844066, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zunehmend nach und auch der Eisschirm des Clusters kam voll zur Geltung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gewitterhimmel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "gewitterhimmel.de", "toknum": 1478018604, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da sich das MCS bereits weit im Altersstadium befand, lie\u00df die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erreichte der Sturm in den ersten drei Monaten seiner Existenz eine Energie von insgesamt einer Quadrillion - 10 hoch 24 - Joule."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenschaft-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "wissenschaft-aktuell.de", "toknum": 1683973917, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dazu gab es vor allem \u00fcber dem Stadtzentrum auch Hagel, bei meiner Mutter, wo ich kurz zu Besuch war, gab es Starkregen in dicken Tropfen, auch war kleiner, unbedeutender Hagel dabei, hier ein paar Eindr\u00fccke, die aufgrund derzeit leichter gesundheitlicher Einschr\u00e4nkung meinerseits eher bescheiden ausfallen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordostwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "nordostwetter.de", "toknum": 2808352021, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab eine eher moderate"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Saturn, die sich mit der Position des Gro\u00dfen Wei\u00dfen Flecks deckte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sterne-und-weltraum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sterne-und-weltraum.de", "toknum": 3068227354, "Left": [{"class": "", "str": "Sie registrierte ab dem 5. Dezember 2010 eine stark erh\u00f6hte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinweg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-rosstal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "feuerwehr-rosstal.de", "toknum": 4116192453, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Samstag, den 09.08.2003, zog gegen 10:15 Uhr \u00fcber Ro\u00dftal ein W\u00e4rmegewitter mit geringem Niederschlag (unter 0,5 l/qm) und mittlerer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war ziemlich hoch, es blitzte nun alle 5 Sekunden, und einige Blitzentladungen waren sehr nahe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 4171550079, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war aber auch bei diesem Gewitter gering."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 4176448433, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Europa und damit die Gewittert\u00e4tigkeit in den letzten 60 Minuten grafisch auswerten zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["satgeo-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "satgeo-muenchen.de", "toknum": 4203209996, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Lightning Viewer Portable ist es m\u00f6glich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wettermeldung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "wettermeldung.de", "toknum": 4219578065, "Left": [{"class": "", "str": "Dies liefert meist aufschlussreiche Ergebnisses in Sachen Zugrichtung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Lichtbogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["persson-gmbh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "persson-gmbh.de", "toknum": 4337933315, "Left": [{"class": "", "str": "Es entsteht, wenn Sauerstoffmolek\u00fcle gespalten werden durch Ultraviolettstrahlung der Sonne,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutlich nachlie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["natur-motive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "natur-motive.de", "toknum": 4602997627, "Left": [{"class": "", "str": "Diese dann weiter zu verfolgen hatte keinen Sinn, da die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 4801060276, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Gewitterzelle in der Nordeifel hatte eine atemberaubende Wallcloud und eine starke"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder stark zur\u00fcck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["winterprognose.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "winterprognose.de", "toknum": 5148045641, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der Bodenkontakt hergestellt war, ging die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterzentrum-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "wetterzentrum-nrw.de", "toknum": 6713125558, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem ich einen guten Standort fand, lies ich die Zelle an mir vorbei ziehen... obwohl sie von der Struktur her echt was f\u00fcrs Auge war, zeigte sie aber so gut wie keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Gro\u00dfraum Graz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neue-zeit.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "neue-zeit.at", "toknum": 6713989424, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erh\u00f6hte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu vernehmen \u2013 allein in den vergangenen sechs Apriltagen wurden 298 Blitzentladungen gemessen (im Vergleich dazu waren es im gesamten Monat des Vorjahres 487 Blitze gewesen)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neue-zeit.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "neue-zeit.at", "toknum": 6713989436, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem ist im Gro\u00dfraum Graz eine sehr hohe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkennen konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 6721824421, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Gewitterzelle verst\u00e4rkte sich hier schon ziemlich rasch, wie ich an der weiter zunehmenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war hier sehr hoch und es gab viele starke Wolke-Erde Blitzentladungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 6800447748, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterzentrale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "wetterzentrale.de", "toknum": 6824050582, "Left": [{"class": "", "str": "Eine f\u00fcr diese Jahreszeit doch ungew\u00f6hnliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " demonstrierte in Kombination mit dem Sat-Vis-Bild, wo jetzt der ganz besondere Schwerpunkt der Gefahr lag : MAP Meteosat Vis + Blitze (letzte 12 Minuten) von 18.00 UTC : Man beachte insbesondere den gro\u00dfen Unterschied zum s\u00fcdlichen gro\u00dfen Zellkomplex (Rhonetal), wo die Blitzaktivit\u00e4t deutlich geringer war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterzentrale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "wetterzentrale.de", "toknum": 6964247874, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutlich geringer war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterzentrale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "wetterzentrale.de", "toknum": 6964247922, "Left": [{"class": "", "str": "Die Blitzaktivit\u00e4t demonstrierte in Kombination mit dem Sat-Vis-Bild, wo jetzt der ganz besondere Schwerpunkt der Gefahr lag : MAP Meteosat Vis + Blitze (letzte 12 Minuten) von 18.00 UTC : Man beachte insbesondere den gro\u00dfen Unterschied zum s\u00fcdlichen gro\u00dfen Zellkomplex (Rhonetal), wo die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus betr\u00e4chtlichen Entfernungen direkt erkennen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vaisala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "vaisala.de", "toknum": 6983220517, "Left": [{"class": "", "str": "Wolke-Boden-Blitze und Wolkenblitze werden vorrangig mithilfe von Sensoren detektiert, die die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu orten und mit statistischen Methoden die Wahrscheinlichkeit des Auftretens von Blitzen zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt (normalerweise innerhalb von 20 bis 50 Minuten) oder an einem anderen Ort abzuleiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vaisala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "vaisala.de", "toknum": 6983220864, "Left": [{"class": "", "str": "Eine weitere M\u00f6glichkeit besteht darin, nur die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war enorm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 7153232414, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Zellkern des rechten Teils war mittlerweise sehr kr\u00e4ftig und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten, wollte ich mal Richtung Dahlem in der Schnee-Eifel fahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 7187583267, "Left": [{"class": "", "str": "Da die Schauerzellen s\u00fcdlich von der Nordeifel laut Blitzortung noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberwachen und so das Nowcasting schwerer St\u00fcrme und Warnungen vor Blitzschl\u00e4gen unterst\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["avgb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "avgb.de", "toknum": 7269897710, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Lightning Imager wird kontinuierlich \u00fcber der gesamten Erdscheibe die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein und Dauergrummel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huertgenwaldwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "huertgenwaldwetter.de", "toknum": 7736241352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am westlichen Horizont setzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huertgenwaldwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "huertgenwaldwetter.de", "toknum": 7736241685, "Left": [{"class": "", "str": "In Richtung Norden herrschte m\u00e4\u00dfige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Raum Karlsruhe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "tagesschau.de", "toknum": 7871657950, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders auff\u00e4llig ist in diesem Zusammenhang ein Minimum der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber \u00d6sterreich seit 1992, dem Beginn der Aufzeichnungen, ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "orf.at", "toknum": 8364215911, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der langj\u00e4hrigen Statistik von ALDIS, dem Blitzortungssystem im \u00d6sterreichischer Verband f\u00fcr Elektrotechnik (OVE), nimmt der Dienstag Rang sechs jener Tage mit der gr\u00f6\u00dften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war nicht sehr hoch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmforum.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmforum.ch", "toknum": 8826912913, "Left": [{"class": "", "str": "Heute hat es allerdings ziemlich heftig gehagelt (Hagelk\u00f6rner bis \u00d83cm)aber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erkennen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 8928369416, "Left": [{"class": "", "str": "Im Blitzortungssystem (BLIDS von Siemens) ist mir aufgefallen, da\u00df ca. 50 Kilometer nordwestlich von M\u00fcnchen eine relativ hohe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus, diese werden durch uns selbst aufgearbeitet und auf unsere Website zur Verf\u00fcgung gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maxipromo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4ten"}], "ref": "maxipromo.de", "toknum": 8991044503, "Left": [{"class": "", "str": "Ein eigenes Blitzortungssystem wertet die Gewitter und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dunkler Wolkenfront erkennen, da\u00df sich das Gewitter verst\u00e4rkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 9034192279, "Left": [{"class": "", "str": "Im weiteren Verlauf konnte ich an zunehmender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahm rasch zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 9057724588, "Left": [{"class": "", "str": "Nun wurde es schnell finster, und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu beobachten ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "aldis.at", "toknum": 9115472425, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Gewitterzelle mit einer Ausdehnung von einigen Kilometern hat eine Gesamtlebensdauer von ca. 1 Stunde, wovon w\u00e4hrend 15 - 30 Minuten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 1-2 Blitzen aller 1-2 Minuten sehr gering."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frontgewitter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "frontgewitter.de", "toknum": 9119010679, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings war die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit wenig Regen dauerte hier in M\u00fcnchen-Pasing noch gut 10 Minuten lang an, das schw\u00e4chte sich das Gewitter rasch ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 9120013258, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", elektrische Luftaufladung, Kumuluswolken, Ambo\u00dfwolken, turbulentes Wetter, Durchflugniederschlag und Bedeckung/Sichtweite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spacesciencejournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "spacesciencejournal.de", "toknum": 9341197694, "Left": [{"class": "", "str": "Die verletzten Kriterien sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zieht am Abend vor dem geplanten Start \u00fcber das Gebiet des KSC hinweg und erleuchtet die Rampe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spacesciencejournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "spacesciencejournal.de", "toknum": 9341199718, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oben: Ein Gewittersturm mit reger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Starkregen,Sch\u00e4den und zwei Br\u00e4nde durch Blitzschlag"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unwetterstatistik.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "unwetterstatistik.at", "toknum": 9420546869, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "auch hier war die enorme Scherung sowie Cape f\u00fcr die Entstehung verantwortlich, schw\u00e4cher als die vorhergehende, au\u00dferdem zyklisch - zumindest Hagel bis 2cm, hohe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 9553156252, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch diese Linie hatte eine enorme"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 9597520041, "Left": [{"class": "", "str": "S\u00fcdlich von uns haben wir eine Neubildung ausgemacht, die noch keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stark nachgelassen und ich konnte nur folgende bescheidene Blitze von einem eher schlechten Chasingpoint aus erwischen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 9610983219, "Left": [{"class": "", "str": "Aber als ich bei Swisttal von der Autobahn runter gefahren bin, hat die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erfassen und auf Monitoren sichtbar zu machen, damit Piloten gegebenenfalls einen Ausweichkurs fliegen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goglobalbiz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4ten"}], "ref": "goglobalbiz.de", "toknum": 9866857811, "Left": [{"class": "", "str": "Das NTSB regte an, dringend neue Technologien zu entwickeln um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehr gross."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["search.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "search.ch", "toknum": 10050317601, "Left": [{"class": "", "str": "Im Saanenland, aber auch im benachbarten Pays-d'Enhaut/VD war die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war mit 1 bis 2 Blitzen pro Minute gering, aber es waren fast ausschliesslich kr\u00e4ftige Erdblitze..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 10759108582, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahm zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 10759109185, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Regen und Sturm wurde nun immer heftiger, und die"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frontgewitter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "frontgewitter.de", "toknum": 10916191545, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einsetzende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rasch ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 11058241860, "Left": [{"class": "", "str": "Zuerst blitzte es noch mehrmals in der Minute, dann nahm die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Kennedy Raumfahrtzentrum in Florida gestern haben dazu gef\u00fchrt, da\u00df die Techniker die Arbeiten an den Sprengvorrichtungen am Koppelungssystem der ATLANTIS zur\u00fcckstellen mu\u00dften."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spacesciencejournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4ten"}], "ref": "spacesciencejournal.de", "toknum": 11411320422, "Left": [{"class": "", "str": "Die Besatzung hat den gr\u00f6\u00dften Teil des Tages in der Abfertigungseinrichtung f\u00fcr Stationskomponenten (SSPF) verbracht, wo sie sich mit der Ausr\u00fcstung, die sie auf der letzten geplanten Mission des Raumf\u00e4hrenprogramms verwenden sollen, vertraut machten. 6. April 2011, Mittwoch In der Halle 1 des Orbiterabfertigungswerkes haben die abschlie\u00dfenden Vorbereitungen f\u00fcr die Konfiguration der Hecksektion der Raumf\u00e4hre ATLANTIS begonnen, bevor sie am 12. Mai in das Montagegeb\u00e4ude \u00fcberf\u00fchrt werden soll. 1. April 2011, Freitag Die ganzt\u00e4gigen Warnungen \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Erdblitzdichte), in Relation zu Bauweise, Nutzung oder Inhalt des Geb\u00e4udes, eine Gef\u00e4hrdung durch Blitzschlag oder durch die Folgen eines Blitzschlags besteht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apotheker.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "apotheker.or.at", "toknum": 11548181186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00a7 15. (1) Arbeitsst\u00e4tten m\u00fcssen mit Blitzschutzanlagen ausgestattet sein, wenn aufgrund ihrer H\u00f6he, Fl\u00e4chenausdehnung, Umgebung und der zu erwartenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 11586309470, "Left": [{"class": "", "str": "Das war wie der Blitz aus heiterem Himmel, da die Zelle vorher noch \u00fcberhaupt keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des abziehenden Gewitters nahm aber nun zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 12253291823, "Left": [{"class": "", "str": "An meinem Standort regnete es noch leicht weiter, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenschaft-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "wissenschaft-aktuell.de", "toknum": 12395194102, "Left": [{"class": "", "str": "Bei 70 Prozent der Wirbelst\u00fcrme k\u00fcndigten sich die h\u00f6chsten Windgeschwindigkeiten bereits Stunden vorher durch eine erh\u00f6hte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon heute mit einem Netzwerk aus Messstationen und Satelliten aufgezeichnet werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenschaft-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4ten"}], "ref": "wissenschaft-aktuell.de", "toknum": 12395194245, "Left": [{"class": "", "str": "Es lie\u00dfe sich auch einfach und g\u00fcnstig umsetzen, da die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vsl. hoch\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monsheim-inside.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "monsheim-inside.de", "toknum": 12426961033, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesem Vorgang gab es diese Akutwarnung: \"... schweres Gewitter mit sehr starkem Regen ..., Warnstufe ROT, ... um 0:50 Uhr ... ein Unwetter ... im Bereich KL ... kommt aus SW ... bewegt sich mit ... etwa 54 km/h in Richtung NO ... PLZ 67590 wird vom Schwerpunkt des Unwetters vsl. ab 1:30 erreicht ..."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu, es blitzte hier alle paar Sekunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 12489506817, "Left": [{"class": "", "str": "Kurzzeitig nahm die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist m\u00e4ssig stark."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regiolive.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "regiolive.ch", "toknum": 12489622111, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Gewitterwolken installiert. 2004 und 2005 wurde das DLR-Forschungsflugzeug Falcon f\u00fcr Messfl\u00fcge in Brasilien eingesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seismoblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "seismoblog.de", "toknum": 12549223710, "Left": [{"class": "", "str": "Am Boden wurde vom DLR vor Ort ein LINET-Messnetz (Lightning Detection Network) zur Messung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei diesem Gewitter war allerdings sehr gering, ich konnte hier nur zwei Blitzentladungen beobachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 12593882241, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 12961552305, "Left": [{"class": "", "str": "Die schwache Schauerlinie baute s\u00fcdlich an und zeigte immer noch keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte, wollten wir uns auf den R\u00fcckweg machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 12961552374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da die Schauerlinie sich in Einzelzellen zerlegt hat und nach wie vor keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind gigantische Cumulonibus-Wolken, die sich wie Ambosse hoch bis in die Stratosph\u00e4re auft\u00fcrmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["golfnordhessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4ten"}], "ref": "golfnordhessen.de", "toknum": 13098342196, "Left": [{"class": "", "str": "Typisch f\u00fcr W\u00e4rmegewitter mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufweist und sowohl Ort als auch Zeitpunkt des ersten bzw. des n\u00e4chsten Blitzeinschlages nicht berechenbar sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["golfnordhessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "golfnordhessen.de", "toknum": 13098342223, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gewitter sind so unberechenbar, weil nicht jede Gewitterwolke auch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Europa"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-wetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "top-wetter.de", "toknum": 13587277378, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"technisch\" erfasst, wobei ich selber keine wahrnehmen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frontgewitter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "frontgewitter.de", "toknum": 13705397461, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei wurde auch geringe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser Gewitterzelle eindrucksvoll zur Geltung. 30-40 Blitze pro Minute entluden sich am Himmel, zeitweilig lag die Blitzrate sogar etwas h\u00f6her."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frontgewitter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "frontgewitter.de", "toknum": 13713057407, "Left": [{"class": "", "str": "Mit hereinbrechender D\u00e4mmerung kam die hohe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zunahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 13938941717, "Left": [{"class": "", "str": "Unterwegs ist uns in der Dunkelheit aufgefallen, da\u00df in Richtung Westen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchflogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4ten"}], "ref": "alien.de", "toknum": 14405592112, "Left": [{"class": "", "str": "Oktober 1941 berichtet Erstaunliches: Britische Bomberbesatzungen die aus Deutschland zur\u00fcckkehrten berichteten k\u00fcrzlich von einem Lichtph\u00e4nomen, als sie einen Sturm mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war extrem hoch und es donnerte ununterbrochen noch bis nach 18:30, wobei die Front Vossenack schon verlassen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huertgenwaldwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "huertgenwaldwetter.de", "toknum": 14698876159, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegeben und hat so die zuvor bestehende Sch\u00f6nwetterlage beendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordostwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "nordostwetter.de", "toknum": 14998231961, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Front hat es ein Gewitter mit Starkregen und moderater"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu beobachten \u2013 Faktoren, die Bergsportler in ihrer Planung unbedingt ber\u00fccksichtigen sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freizeitalpin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "freizeitalpin.at", "toknum": 15106391184, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Diesen Sommer waren bereits starke Gewitter und eine au\u00dfergew\u00f6hnlich hohe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ExifDaten nicht abgelegt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nikon-fotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4ten"}], "ref": "nikon-fotografie.de", "toknum": 15214615917, "Left": [{"class": "", "str": "Liegt das an meinem Programm (Bridge cs5) oder werden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist in Frankreich noch eher verhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmforum.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmforum.ch", "toknum": 15570156268, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses \"Trockengewitters\" verst\u00e4rkte sich nun sehr rasch, es gab bis zu 10 Erdblitzentladungen in der Minute zu beobachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 15729471227, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging zur\u00fcck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 15762473397, "Left": [{"class": "", "str": "Es regnete hier dann noch ca. 10 Minuten weiter, aber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit mindestens einem Blitz in der Sekunde beeindruckend."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["natur-motive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "natur-motive.de", "toknum": 16073762309, "Left": [{"class": "", "str": "Langsam wurden es auch dunkel, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch schon etwas nachgelassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["natur-motive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "natur-motive.de", "toknum": 16073762335, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt hatte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", daf\u00fcr wurden wir aber mit sch\u00f6nen Wolkenstrukturen und reizvollen Eindr\u00fccken von der Zelle belohnt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 16134366230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leider hatte die Schauerzelle \u00fcberhaupt keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber \u00d6sterreich an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfkdo-gmunden.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "bfkdo-gmunden.at", "toknum": 16347424420, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der ORF biete auf seiner Seite den Service der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geht bis auf null zur\u00fcck und der Niederschlag wird auch immer schw\u00e4cher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterfotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "wetterfotografie.de", "toknum": 16396262903, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vor allem von so genannten CC Blitzen (Cloud to Cloud) ist erh\u00f6ht, da sich viel mehr einzelne elektrische Pole in den Wolken bilden k\u00f6nnen, welche sich reduzieren wollen, in dem sie \u00fcber Blitzentladungen ihre Potentialunterschiede der Spannung ausgleichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterfotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "wetterfotografie.de", "toknum": 16398545779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Regen-/Wetterradar, Hochwassersituation) als auch Webcams integriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mdai.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "mdai.de", "toknum": 17172053499, "Left": [{"class": "", "str": "Um sich \u00fcber Einsatzlagen schnell einen \u00dcberblick zu verschaffen, sind fix \u00fcber das Internet (UMTS) diverse Wettergrafiken ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterjahr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "wetterjahr.de", "toknum": 17210566665, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kaltfront war vor allem \u00fcber Ostdeutschland von heftigen Gewittern mit hoher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ochtrupwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "ochtrupwetter.de", "toknum": 17771950624, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit dem 01.10.11 wird in Ochtrup auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu lokalisieren und deren Zugbahn genau zu verfolgen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetter-osttirol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "wetter-osttirol.at", "toknum": 18181279568, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade im Sommer ist es interessant, Gewitter und Gewitterzellen anhand ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf diese Seite gefunden, weil Sie sich urspr\u00fcnglich nur nach aktuellen Gewittern umsehen wollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-wetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "top-wetter.de", "toknum": 18726043005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vielleicht haben Sie ja \u00fcber die Seite mit den Karten zur aktuellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorlagen, der am n\u00e4chsten gelegene aber leider 6km entfernt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marlene-drescher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4ten"}], "ref": "marlene-drescher.de", "toknum": 18793163913, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die von mir angeforderte Blitzauskunft zeigte, dass zwar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", da\u00df sich das Gewitter rasch intensivierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 18830373650, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bemerkte an der rasch hochwachsenden Obergrenze der nach Nordosten abziehenden Gewitterzelle und zunehmender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war nicht so hoch wie hier."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "sturmwetter.de", "toknum": 18970026305, "Left": [{"class": "", "str": "Dort waren die Niederschl\u00e4ge aber nicht so stark und die"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fh-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "fh-jena.de", "toknum": 19147784228, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen im Internet oder mit Vaisala Software \u00fcberwacht werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vaisala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4ten"}], "ref": "vaisala.de", "toknum": 19264725820, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Echtzeitdaten zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelmomente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzaktivit\u00e4t"}], "ref": "eifelmomente.de", "toknum": 19311718765, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Zelle bei Monschau hatte eine atemberaubende Wallcloud und eine starke"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Blitzaktivit\u00e4t\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Blitzaktivit\u00e4t\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14104340485": 0.7553571428571427, "9450049033": 0.7659090909090908, "109083735": 0.6770833333333333, "13717487123": 0.8166666666666668, "14416089620": 0.7882352941176471, "280606741": 0.0, "17136319511": 0.565, "4599021092": 0.871875, "14868795945": 0.82, "4586418732": 0.8461538461538461, "3267849263": 0.6309090909090909, "9555540019": 0.6548076923076923, "1066777438": 0.8409090909090909, "3706591801": 0.7732142857142857, "19629211201": 0.611774193548387, "18821556804": 0.7676470588235295, "4573508733": 0.2659090909090908, "15008005207": 0.5310714285714285, "13587277407": 0.78125, "10774896224": 0.7708333333333335, "14025109950": 0.8308823529411765, "18748485482": 0.7625, "14446020542": 0.5, "14211816072": 0.7888888888888889, "10774896265": 0.8375, "12233840783": 0.5, "11182285969": 0.7732142857142857, "233177751": 0.6805555555555556, "5345014426": 0.8315789473684209, "4573508777": 0.871875, "4249314987": 0.6656818181818182, "6983220909": 0.025892857142857148, "6964247730": 0.8555555555555557, "9995471038": 0.740625, "117047072": 0.6384259259259258, "9792129218": 0.6191666666666665, "12240203461": 0.8272727272727275, "12301071050": 0.6, "233177811": 0.6588888888888889, "9553155796": 0.732142857142857, "10793940187": 0.5089473684210526, "18518399197": 0.1940217391304347, "869080288": 0.74375, "16140170619": 0.11666666666666665, "13503212262": 0.8069444444444446, "6768118511": 0.585, "742106867": 0.06154411764705883, "590694644": 0.7714285714285716, "5148045524": 0.5739285714285713, "11620396283": 0.7961538461538461, "15778377468": 0.36363636363636376, "6663104769": 0.10887096774193539, "2254998275": 0.76, "17253131534": 0.6925, "19656136975": 0.8088235294117648, "558133522": 0.8111111111111111, "7721551642": 0.5, "17290352414": 0.5, "5148045600": 0.725, "10971959597": 0.86, "12438135603": 0.7763157894736841, "18181279547": 0.6329166666666667, "7309934915": 0.5, "13719157586": 0.7867647058823529, "18518399322": 0.04375, "15758331742": 0.7793452380952383, "3709013858": 0.8714285714285714, "3664606563": 0.5926851851851851, "519160678": 0.7625, "12397920616": 0.794736842105263, "15674459497": 0.6157142857142857, "12304229738": 0.7647058823529411, "18874259823": 0.6554807692307691, "19278523248": 0.23833333333333329, "9458889078": 0.5, "14008004987": 0.8555555555555557, "13719158140": 0.7732142857142857, "16396262781": 0.5, "4311092607": 0.6628846153846153, "6325569412": 0.5, "5148045702": 0.5914516129032258, "4599021121": 0.7888888888888889, "15826232201": 0.6776923076923076, "15519657867": 0.8111111111111111, "11035984780": 0.5, "11786259346": 0.6416666666666666, "6524408388": 0.23624999999999993, "17724875676": 0.8555555555555557, "359353247": 0.8033333333333332, "10993730464": 0.6770833333333333, "4171550117": 0.590625, "10993730478": 0.5529411764705883, "15330465524": 0.22647058823529417, "8939448764": 0.6770833333333333, "6243408318": 0.6578947368421052, "110610379": 0.8125, "10774896089": 0.25666666666666665, "15232260584": 0.7676470588235295, "3729422329": 0.11853448275862066, "7269897727": 0.6925}, "Desc": [{"nicearg": "Blitzaktivit\u00e4t", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzaktivit%C3%A4t%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Blitzaktivit\u00e4t\"]", "op": "Query", "size": 197}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzaktivit%C3%A4t%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 197}], "concsize": 197, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 197}