{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " geht das ganz einfach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalvd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "digitalvd.de", "toknum": 8841428912, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem integrierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verf\u00fcgt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freunde-alter-wetterinstrumente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "freunde-alter-wetterinstrumente.de", "toknum": 3930357100, "Left": [{"class": "", "str": "Was aber tun, wenn man \u00fcber keinen separaten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprocki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "sprocki.de", "toknum": 9256161800, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ganz besonders \"clever\" war man in Sachen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorhanden ist!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frankenfoto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "frankenfoto.de", "toknum": 3251991588, "Left": [{"class": "", "str": "Sogar dann, wenn kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erweitert, standardm\u00e4\u00dfig besitzt sie keinen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cconin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "cconin.de", "toknum": 3973936511, "Left": [{"class": "", "str": "Diese spezielle Kamera wurde au\u00dferdem nachtr\u00e4glich um einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " notwendig ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pixelcatcher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "pixelcatcher.de", "toknum": 16665975977, "Left": [{"class": "", "str": "Wichtig ist au\u00dferdem, dass f\u00fcr manche Kurse ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an, ob nichts abgebrochen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefanheymann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "stefanheymann.de", "toknum": 14117331834, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schauen Sie sich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewechselt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deine-monitortipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "deine-monitortipps.de", "toknum": 5947296305, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tja, Sony hat den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die Unterseite legen m\u00fcssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cconin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "cconin.de", "toknum": 17403651635, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen der kleinen Abmessungen hat man die R\u00fcckspulkurbel und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versehen, welche an den verschiedensten Orten eingebaut wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschl\u00fcssen"}], "ref": "g-st.ch", "toknum": 16564746819, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Manche Zorki 1 wurden nachtr\u00e4glich mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotografie-sichtbar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "fotografie-sichtbar.de", "toknum": 1029742904, "Left": [{"class": "", "str": "Die Synchro-Box hat sich nur gering weiterentwickelt wobei das \"Synchro\" f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber den Blitzmittenkontakt, den er macht \u00fcberhaupt keine Probleme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["la-garda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "la-garda.de", "toknum": 1709727848, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sch\u00f6n ist der simple"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von oben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cconin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "cconin.de", "toknum": 4045715902, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D er Ausl\u00f6sehebel ist von vorne mit einer Schraube fixiert, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber keinen Zubeh\u00f6rschuh."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seeing1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "seeing1.de", "toknum": 17254174739, "Left": [{"class": "", "str": "Sie verf\u00fcgt \u00fcber einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren bereits eingebaut \u2013 was also brauchte man mehr?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["photobutmore.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "photobutmore.de", "toknum": 10024897705, "Left": [{"class": "", "str": "Schnellaufzug, Selbstausl\u00f6ser und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entfernt befestigt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geotagging-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "geotagging-blog.de", "toknum": 17458382663, "Left": [{"class": "", "str": "Damit kann der Logger etwa w\u00e4hrend dem Blitzbetrieb vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Schnellaufzug ausgeliefert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["photobutmore.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "photobutmore.de", "toknum": 2398861951, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht aber noch weiter \u2013 die ersten Exakta's wurden ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschoben und mit vier Mignon-Zellen betrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["albersdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "albersdorf.de", "toknum": 8351243148, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Steuerger\u00e4t wird in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr alle Sea&Sea Blitze."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tauchsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "tauchsport.de", "toknum": 9208195543, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein zwei poliger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kamera anschlie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funnybubbles.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "funnybubbles.de", "toknum": 260178501, "Left": [{"class": "", "str": "Endlich konnte ich automatisch Blitzen, und die Blitze direkt am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an dem sich handels\u00fcbliche Blitzger\u00e4te anschliessen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippisches-kameramuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "lippisches-kameramuseum.de", "toknum": 3694113817, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der rechten Kameraseite befindet sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fotokamera angebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["transfairdesign.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "transfairdesign.de", "toknum": 337101968, "Left": [{"class": "", "str": "Hierzu wird ein Kabel mittels eines Adapters an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : Hier wird angegeben, wieviele Blitzanschl\u00fcsse die betreffende Kamera besitzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzanschluss"}], "ref": "g-st.ch", "toknum": 16564754385, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cconin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "cconin.de", "toknum": 11144569709, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr hat sie einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nutzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["happyarts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "happyarts.de", "toknum": 13832558729, "Left": [{"class": "", "str": "Wirklich lohnt die G12 im Vergleich zur S95 eigentlich nur, wenn man den externen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " womit der Blitz in dieser Kombination als TTL Blitz extern betrieben werden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tauchers-pinnwand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "tauchers-pinnwand.de", "toknum": 15197463574, "Left": [{"class": "", "str": "Das Geh\u00e4use hat einen externen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Mechanismus zum Schliessen der Blende w\u00e4hrend der Aufnahme ist ebenfalls nicht vorhanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "g-st.ch", "toknum": 2501753313, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso fehlt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " per PC-Buchse auf der rechten Seite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippisches-kameramuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "lippisches-kameramuseum.de", "toknum": 3691012033, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ver- mag Einzelbilder aufzunehmen hat hierf\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erh\u00e4lt zwei zus\u00e4tzliche Kontakte f\u00fcr die TTL-Blitzsteuerung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalb2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "digitalb2.de", "toknum": 545772458, "Left": [{"class": "", "str": "Der seit der Nikonos III unver\u00e4ndert gebliebene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr alle Nikon und kompatiblen Blitze."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tauchsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "tauchsport.de", "toknum": 9208195553, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein f\u00fcnfpoliger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["golem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "golem.de", "toknum": 5077094207, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem gibt es einen 3-Punkt-Autofokus sowie einen iTTL-kompatiblen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat, sprechen Sie uns bitte vor der Studiobuchung darauf an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ka-mietstudio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "ka-mietstudio.de", "toknum": 14134663019, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn Ihre Kamera keinen ISO"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erh\u00e4lt die heute noch verwendete Ausf\u00fchrung mit drei Kontaktstiften."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalb2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "digitalb2.de", "toknum": 11017845478, "Left": [{"class": "", "str": "Das Bildz\u00e4hlwerk kann jetzt von oben abgelesen werden, der wasserdichte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bilderforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "bilderforum.de", "toknum": 10747824116, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Moderne Digis (DSLR) haben auch einen zus\u00e4tzlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cconin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "cconin.de", "toknum": 3969747171, "Left": [{"class": "", "str": "Eingespart hat man allerdings den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat die Gloriette B ebenfalls."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martin-karwoth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "martin-karwoth.de", "toknum": 2101630809, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Aufsteckschuh f\u00fcr einen Blitzger\u00e4t mit einem vollsynchronisierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (PC-Buchse) hat einen Verriegelungsmechanismus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefanheymann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "stefanheymann.de", "toknum": 14107663870, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " enth\u00e4lt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ka-mietstudio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "ka-mietstudio.de", "toknum": 14134662928, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ist meine technische Ausstattung OK ? Sie ben\u00f6tigen eine Kamera, die Sie manuell einstellen k\u00f6nnen und die einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rechts neben dem Objektiv schaut dieses Modell nicht viel anders aus als hier gezeigte VX1000."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chello.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "chello.at", "toknum": 14959493336, "Left": [{"class": "", "str": "Bis auf den vereinfachten Zeitenknopf und den fehlenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Zentralschmierung und Schnellkupplungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ibh-hammer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschl\u00fcsse"}], "ref": "ibh-hammer.de", "toknum": 9913359305, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem im Repertoire sind Universal Klemmring-Verschraubungen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Zeit- bzw. Blendenautomatik sind schon ein guter Anfang um hochwertige Fotos zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kamerafokus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "kamerafokus.de", "toknum": 3840078319, "Left": [{"class": "", "str": "Ein optischer Bildstabilisator,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " synchronisiert, was bedeutet, dass man sowohl mit der langsamsten als auch mit der schnellsten Zeit den Blitz ausl\u00f6sen kann!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotografische.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "fotografische.de", "toknum": 163174540, "Left": [{"class": "", "str": "S\u00e4mtliche Zeiten sind mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcblicherweise links an der Front verf\u00fcgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "g-st.ch", "toknum": 8135550258, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Obschon die Zorki 3 nicht synchronisiert war, scheint es einzelne Exemplare zu geben, die \u00fcber einen professionell eingebauten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \u00fcber den mittels Standardkabel ein (weiteres) Blitzger\u00e4t angesteuert werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "g-st.ch", "toknum": 16802608082, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter besitzt die E-20 an der linken Ger\u00e4teseite einen weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), Speicherkarten, X-Kontakt oder Standard-Blitzschuh."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vhs-oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "vhs-oldenburg.de", "toknum": 13991455545, "Left": [{"class": "", "str": "Bitte mitbringen: digitale oder analoge Spiegelreflexkamera (idealerweise mit externem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Studioblitze verf\u00fcgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pixelcatcher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "pixelcatcher.de", "toknum": 18292504196, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr diesen Kurs muss deine Kamera \u00fcber einen manuellen- (M) und ggf. auch \u00fcber einen Bulbmodus sowie einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis Z wie Zubeh\u00f6r."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ibh-hammer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "ibh-hammer.de", "toknum": 9913359281, "Left": [{"class": "", "str": "Bei IBH Hammer haben Sie ein breites Sortiment an Anschlusstechnik, von A wie Adapter \u00fcber B wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eine feinere Belichtungskorrektur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalkamera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "digitalkamera.de", "toknum": 14315732135, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Nikon Coolpix 900s ist das erweiterte Nachfolgemodell der Coolpix 900. Im Vergleich zu dieser besitzt die Coolpix 900s einen externen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stereofotos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "stereofotos.de", "toknum": 8545694143, "Left": [{"class": "", "str": "Drahtausl\u00f6ser- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Sucherobjektiv und alle Kamerageh\u00e4use der C-Serien einen Zubeh\u00f6rschuh ohne Mittenkontakt auf der linken Geh\u00e4useseite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hmw-foto.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "hmw-foto.at", "toknum": 7715671857, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle Seiko-, Seikosha- und Copal-Verschl\u00fcsse haben einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Nex-3 und -5 gezeigt, dem HVL-F20AM f\u00fcr die Spiegelreflex- und SLT-Kameras recht \u00e4hnlich, und mit der M\u00f6glichkeit, auch indirekt zu blitzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["photoscala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "photoscala.de", "toknum": 3300271611, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem wird ein zweites Blitzger\u00e4t f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verf\u00fcgte, und versprach bis 40 m dicht zu sein (Was sie auch hielt)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funnybubbles.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "funnybubbles.de", "toknum": 260178442, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab mal wieder eine neue Kamera: Die Olympus C7070WZ mit dem PT027 Geh\u00e4use, die endlich \u00fcber einen richtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", steht sogar im Handbuch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bilderforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "bilderforum.de", "toknum": 10747824185, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem Kabel d\u00fcrften alte Blitze ohne Umbau funktionieren, bzw. die Kamera nicht besch\u00e4digen (bei Canon zumindest, ab der 20D) Die 250V, f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Der andere Ausblick im Erker und die abweichende Positionierung der Seriennummer sind zu sehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebay.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "ebay.at", "toknum": 2920219101, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leica IIIa(mit Langzeitwerk vorn) 1936 Falsche Leica II \"Marine \"mit Seriennummer einer Leica I von 1929 nicht werksseitiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 ausreichender Speicherplatz oder Filmmaterial \u2013 gen\u00fcgend Akkureserve Ein Vertrag \u00fcber nichtkommerzielle Bildrechte wird jedem Teilnehmer ausgeh\u00e4ndigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artlight-studios.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "artlight-studios.de", "toknum": 599142957, "Left": [{"class": "", "str": "Somit ist gen\u00fcgend Raum f\u00fcr eigene Ideen und ausreichend Zeit f\u00fcr einen stressfreien Workshop. bitte zum Workshop mitbringen: - SLR \u2013 Kamera mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wird mit einer 16 MByte-Karte geliefert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalkamera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "digitalkamera.de", "toknum": 19060380700, "Left": [{"class": "", "str": "Wer noch auf Restbest\u00e4nde der ebenfalls mit 3,34 Megapixeln ausgestatteten PDR-M70 zur\u00fcckgreifen kann, wird besser bedient: Die PDR-M70 besitzt einen etwas st\u00e4rkeren optischen Zoom (3-fach), einen externen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Fremdblitze."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hannes-birnbacher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "hannes-birnbacher.de", "toknum": 16270188554, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch die Aufl\u00f6sung bei den \"abgespeckten\" Olympus C-2000, C-3000 und C-4000 ist f\u00fcr die jeweilige Megapixel-Klasse recht gut, nur fehlt diesen die \u00fcberlegene Lichtst\u00e4rke der C-2020, C-3030 und C-4040 von 2.0 oder 1.8 und der externe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", daher auch das \"C\" im Namen, (das russische \"S\"), das die Abk\u00fcrzung f\u00fcr synchronisiert ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cconin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "cconin.de", "toknum": 15674599187, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "U nterschiede zur ersten Zorki sind nicht nur optisch (weniger verspielter Aufbau, was zu einem nicht mehr ganz so h\u00fcbsches Aussehen f\u00fchrte), sondern auch technisch: so hat sie einen werksseitig eingebauten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der R\u00fcckspulkurbel . Es gab aber einen Adapter f\u00fcr normalen Mittenkontakt, der auch f\u00fcr die F2 genutzt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flexgleise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "flexgleise.de", "toknum": 14874121941, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie auch ihre Nachfolgemodelle F2 und F3 hat sie keinen normalen Blitzschuh , sondern einen f\u00fcr diese Modelle typischen eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben und die neueren Blitze auch \u00fcber eine Menge an Elektronik verf\u00fcgen, sind entsprechende Blitzger\u00e4te, Kabel und Stecker ziemlich teuer (siehe weiter unten am Beispiel der Nikon Coolpix!)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschl\u00fcsse"}], "ref": "dard.de", "toknum": 13956086051, "Left": [{"class": "", "str": "Da die Hersteller dadurch eine Art Monopolstellung f\u00fcr ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (wenn nicht \u00fcber einen TTL-Blitzschuh, dann zumindest \u00fcber einen propriet\u00e4ren Klinkenstecker o. \u00e4.), doch vielleicht will Olympus diese Features seinen digitalen Spiegelreflexkameras der E-Serie vorbehalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalkamera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "digitalkamera.de", "toknum": 9385095885, "Left": [{"class": "", "str": "Vermisst wird nur ein dreh- und schwenkbarer Bildschirm und eventuell auch einen externer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 ausreichender Speicherplatz oder Filmmaterial \u2013 sicherer Umgang mit der Kamera"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artlight-studios.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "artlight-studios.de", "toknum": 702389079, "Left": [{"class": "", "str": "Vorraussetzungen: \u2013 Kamera mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": eine S6-Blitzanschlussbuchse mit festen Kontakten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["camera-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzanschluss"}], "ref": "camera-info.de", "toknum": 19658963540, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Ikelite-Geh\u00e4ue ist eine Blitzsteuerung m\u00f6glich, ohne dabe den internen Blitz z\u00fcnden zu m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funnybubbles.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "funnybubbles.de", "toknum": 6349401219, "Left": [{"class": "", "str": "Durch den elektronischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- habt ihr den Micoblitz an der Zorki-Sony gesehen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vfdkv-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "vfdkv-forum.de", "toknum": 2557822222, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "edit: apropo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlaubt die Verwendung des formsch\u00f6nen Diana-Retro-Blitzes (extra erh\u00e4ltlich)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-technik-tipp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "top-technik-tipp.de", "toknum": 3265749223, "Left": [{"class": "", "str": "Der integrierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalkamera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "digitalkamera.de", "toknum": 19786210974, "Left": [{"class": "", "str": "Der kleinste Mavica-Vetreter, die MVC-FD85 begn\u00fcgt sich mit einem 3-fach-Zoom und verzichtet auf den externen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " links neben dem Sucherobjetiv auf der Kamerafront."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hmw-foto.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "hmw-foto.at", "toknum": 9959301451, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einigen Geh\u00e4usen mit Prontor-SV findet sich ein zus\u00e4tzlicher"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotopraxis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "fotopraxis.at", "toknum": 2428727354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "eine digitale Spiegelreflex- bzw. Systemkamera mit manuellen Verstellm\u00f6glichkeiten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (slave, Kabel, Heinrichsadapter etc etc)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guestbook4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "guestbook4you.de", "toknum": 17809326466, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere mit welchem Blitz und mit welchem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist auch die Verwendung von Elektronenblitzger\u00e4ten m\u00f6glich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalb2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "digitalb2.de", "toknum": 15617724036, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Verschlu\u00dfzeitenbereich erstreckt sich jetzt bis zur 1/1000 Sek., und mit dem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgestattet, der den Betrieb des neuen Sony Blitzger\u00e4tes HVL-F1000 erm\u00f6glicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalkamera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "digitalkamera.de", "toknum": 19786210919, "Left": [{"class": "", "str": "Die MVC-FD95 und FD90 sind mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bilderforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "bilderforum.de", "toknum": 10747824147, "Left": [{"class": "", "str": "Canon gibt f\u00fcr die 30D z.B. 6V f\u00fcr den Blitzschuh an, aber > 250V f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotoblog-reiseberichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "fotoblog-reiseberichte.de", "toknum": 155669580, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kamera verf\u00fcgt \u00fcber einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen normalen Aufsteckblitz anschliessen zu koennen, braucht man einen solchen Adapter Schuh-auf-Synchkabel (bei Amazon )"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotografische.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "fotografische.de", "toknum": 8646197829, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um an einer Kamera ohne Mittenkontakt am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und auch keine Anschlu\u00dfm\u00f6glichkeiten f\u00fcr den Domeport und die Blitzarme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funnybubbles.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "funnybubbles.de", "toknum": 6349397917, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anhand dieser W\u00fcnsche kam das preiswerte Canon-Plastikgeh\u00e4use leider nicht in Frage, denn es besitzt keinen elektronischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 11712603065, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kleinbildkamera mit Springmechanismus, stabile Spreizenhalterung, Geh\u00e4useausl\u00f6ser mit Drahtausl\u00f6seranschlu\u00df, optischer Durchblicksucher mit Parallaxenausgleich und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und einem optischen Sucher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalkamera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "digitalkamera.de", "toknum": 4308679604, "Left": [{"class": "", "str": "Die DSC-S70 verf\u00fcgt \u00fcber einen modernen 3,34-Megapixel-CCD-Sensor mit einer nutzbaren H\u00f6chstaufl\u00f6sung von 2.048 x 1.536 Pixeln, einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Blitz-Synchronanschlu\u00df"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotoschule-ruhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "fotoschule-ruhr.de", "toknum": 10723447532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "digitale Spiegelreflexkamera mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorhanden; Keine Einbindung in AWL/CLS-System; es ist aber eine Kombination mit ITTL_und_SU-4 ausserhalb der Spezifikation m\u00f6glich"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["d-r-f.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "d-r-f.de", "toknum": 11010551718, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "i-TTL, f\u00fcr eingebauten Blitz, kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "g-st.ch", "toknum": 16564747361, "Left": [{"class": "", "str": "Sie besitzt im Gegensatz zur Zorki 3 nur noch ein einziges, ge\u00e4ndertes Zeitenrad mit Verschlusszeiten zwischen 1 Sekunde und 1/1000 Sekunde, jedoch in der Regel keinen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["picstar24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "picstar24.de", "toknum": 180848094, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "CONTRA: Schlechtere Bildqualit\u00e4t auf Grund der sehr kleinen Bildsensoren f\u00fcr die ausgegebenen Megapixel (siehe Infokasten) und der zu kleinen Objektive f\u00fcr den hohen Brennweitenbereich, kein externer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - ein stabiles Stativ (falls vorhanden)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jeanvanluelik.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "jeanvanluelik.at", "toknum": 9604582239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Teilnahmevoraussetzungen: - Spa\u00df an der Fotografie und am Lernen im Team - eine digitale Spiegelreflexkamera bzw. Systemkamera mit manuellen Verschlu\u00dfm\u00f6glichkeiten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", genau so wie es auch die urspr\u00fcngliche Kamera in der \"F-Version\" (mit Anschluss f\u00fcr den Blitz) gab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotografische.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "fotografische.de", "toknum": 3570658324, "Left": [{"class": "", "str": "Es existieren au\u00dferdem noch diverse \" Diana-Klone \" unterschiedlicher Bezeichnungen mit und ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die h\u00f6here Aufl\u00f6sung und die manuelle Einstellm\u00f6glichkeiten der Fujifilm FinePix 6900 leben kann, jedoch auf den optischen 6-fach-Zoom nicht verzichten m\u00f6chte, findet neuerdings in der Fujifilm-Digitalkamera-Produktfamilie sein Gl\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalkamera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "digitalkamera.de", "toknum": 16340316283, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2001-09-11 Wer auch ohne den externen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " usw. Die Belplasca ist eine gut durchkonstruierte, handliche und formensch\u00f6ne Pr\u00e4zisions-Kleinbild-Stereokamera, die allen Anforderungen gerecht wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stereofotos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "stereofotos.de", "toknum": 3452386353, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Stereokamera Belplasca \" des VEB KAMERA- UND KINOWERKE DRESDEN, deren Transportmechanismus den ausf\u00fchrlich beschriebenen Belca-Schaltschritt gew\u00e4hrleistet, besitzt alle konstruktiven Merkmale einer modernen Kleinbild-Pr\u00e4zisionskamera, wie Schutz gegen Doppelbelichtungen durch Ausl\u00f6sesperre, synchronisierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 1/8\"(Zoll/inch) Gewinde"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["com-tra.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschl\u00fcsse"}], "ref": "com-tra.de", "toknum": 2764115097, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorteil dieses Adapters: kurze F\u00fchrung bei Platzproblemen - Adapter f\u00fcr die Eheim 1046/1048 Pumpe - wird in den Einlass der Pumpe geschraubt - Adapter besitzt 1x 1/8\"(Zoll/inch) Gewinde f\u00fcr Anschl\u00fcsse, Schnellanschl\u00fcsse oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Zenit 1 unterscheidet: Die Zenit C. Es wurden davon zwischen 1955 und 1961 insgesamt 232949 Expemplare gebaut, 1960 war mit 60000 Einheiten das Produktionsjahr mit den meisten hergestellten Kameras dieses Typs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "g-st.ch", "toknum": 2501742724, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch w\u00e4hrend die Zenit 1 produziert wurde, brachte KMZ einen Nachfolger auf den Markt, der sich haupts\u00e4chlich durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalkamera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "digitalkamera.de", "toknum": 1563373410, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ist die S5 IS nunmehr mit einem solchen ausgestattet und erlaubt auf diese Weise das Montieren der Speedlite-Blitze aus dem (D)SLR-Programm von Canon sowie die Verwendung derer Funktionen (der deutschen Pressemitteilung nach zu urteilen sogar inklusive drahtloser eTTL-Blitzsteuerung)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalkamera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "digitalkamera.de", "toknum": 1454604749, "Left": [{"class": "", "str": "Besa\u00dfen die Vorg\u00e4ngermodelle S1, S2 und S3 IS keinen externen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu lesen, als das Tele Xenar 5,5/ 360 hier ankam und ich sah, es lie\u00dfe sich vielleicht doch auch im Studio verwenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grossformatfotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "grossformatfotografie.de", "toknum": 831997272, "Left": [{"class": "", "str": "So konnte es wohl passieren, das M unter der Linse (von M B T) als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Klappdisplay f\u00fcr Bodenaufnahmen, RAW-Speicherung fiel meine Wahl auf ein brandneues Modell frisch von der Photokina."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtland360.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "vogtland360.de", "toknum": 17973666021, "Left": [{"class": "", "str": "Nach langer Suche und Vergleichen, wieder nach alten Merkmalen wie Megazoom, mehr Megapixel, Standardaccuzellen, manuelle Bedienbarkeit und neues Merkmalen wie"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["check24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "check24.de", "toknum": 17267666916, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Propriet\u00e4rer"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippisches-kameramuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzanschluss"}], "ref": "lippisches-kameramuseum.de", "toknum": 17179205353, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Blitzschuh:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "dard.de", "toknum": 13956085802, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ein Bulb-Modus f\u00fcr Langzeit- und Mehrfachbelichtungen runden die M\u00f6glichkeiten der Kamera ab . Die Belair X 6-12 wird mit einem 90 -mm-Objektiv und einem 58 -mm-Weitwinkelobjektiv geliefert , weitere Objektive sind laut Lomography bereits in der Entwicklung . Im Augenblick sind je 500 Exemplare der Modelle City Slicker und Belair Jetsetter vorbestellbar , die zu einem Einf\u00fchrungspreis angeboten werden und sp\u00e4testens am 19. Dezember geliefert werden sollen . Die Belair City Slicker kostet dann 174,30 Euro statt 249 Euro , die Belair Jetsetter 209,30 Euro statt 299 Euro ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wortwarte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "wortwarte.de", "toknum": 8080392313, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das ist praktisch f\u00fcr Schnappsch\u00fcsse aus der H\u00fcfte , weil man nicht gro\u00df rumfummeln muss und die Sch\u00e4rfezonen einstellen kann , ohne durch den Sucher zu sehen . Allerdings betr\u00e4gt die k\u00fcrzeste Verschlusszeit der Belair 1 / 125 , was nicht gerade \u00fcberm\u00e4\u00dfig schnappschusstauglich ist . Daf\u00fcr erm\u00f6glicht sie aber Fotos in drei Formaten : das klassische 6 xD 79 , das quadratische 6 xD 76 und ein 6 xD712-Panoramaformat . Die erweiterten ISO-Einstellungen reichen von 50 bis 1.600 , die Automatik belichtet im Bereich von EV 4 bis EV 15. Ein Hot-Shoe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ! - gro\u00dfes Display, allerdings etwas pixelig - alle automatischen Einstellungen auch manuell zu steuern - deutsche Men\u00fcf\u00fchrung - sehr stabiles Geh\u00e4use mit sehr hochwertigen Schaltern und Bedienelementen - Automatischer Objektivschutz bei Ausschalten der Kamera oder Play-Modus, kein Rumgefummel mehr mit Objektivabdeckungen, kein Vergessen bei Einschub in die Tasche ! - g\u00fcnstiges Zubeh\u00f6r (muss ja nicht immer Casio sein !) z. B. Akku f\u00fcr 18 Euro !! - Objektivadapter f\u00fcr Filter und Tele/Weitwinkel optional und vor allem g\u00fcnstig erh\u00e4ltlich - alle Arten von Direkt-Druck werden unterst\u00fctzt. - super funktioneller Serienbildmodus ! bis"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "aon.at", "toknum": 6027026894, "Left": [{"class": "", "str": "Aufl\u00f6sung absolute Spitze, Abstufungen nach unten jederzeit m\u00f6glich - TIFF-Modus - Kein Verlust! - schnellste Ausl\u00f6sezeiten, schneller Autofokus - schnelle Betriebsbereitschaft - auch f\u00fcr Digitalkamera-Anf\u00e4nger aufgrund der logischen Men\u00fcf\u00fchrung und vielen Hilfsprogramme kinderleicht zu bedienen - Best-Shot Programme f\u00fcr einfachste Problembew\u00e4ltigung, und das gute ist, sie funktionieren ! - pr\u00e4zise Scharfstellung auch bei ung\u00fcnstigen Lichtverh\u00e4ltnissen, dank Hybrid Autofocus - ich kann das Gem\u00e4kelt von wegen schlechter Scharfstellung in Innenr\u00e4umen nicht best\u00e4tigen. - Super Energieverwaltung - mit einem Akku zig hundert Fotos - Infrarotbedienung im Lieferumfang, Steuerung der Kamera m\u00f6glich ! - externer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - optionale IR-Fernbedienung - Videoaufnahme mit Ton - Super-Makro-Mode - 4 \"my-Modes\" - angeblich schnellere Speicher- und AF-Zeiten Angesichts dieser doch recht umfangreichen Liste halte ich den Mehrpreis schon f\u00fcr gerechtfertigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kamera-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "kamera-forum.de", "toknum": 4887892343, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[QUOTE=topaxx;1225]Die 730 hat aber nicht nur den gr\u00f6\u00dferen Zoombereich als Vorteil zur 720: - etwas h\u00f6here Aufl\u00f6sung - geringf\u00fcgig besseren Weitwinkel - eine Blendenstufe mehr - Unterst\u00fctzung von SM und XD-Picture-Karten - mehr Pixel im EVF - manueller Weissabgleich - externer"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefanheymann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzanschluss"}], "ref": "stefanheymann.de", "toknum": 14117331829, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippisches-kameramuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzanschluss"}], "ref": "lippisches-kameramuseum.de", "toknum": 13648373065, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Griffen, gro\u00dfes Vergr\u00f6\u00dferungsokular und Standardport 1069 Euro. mehr \""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tauchjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "tauchjournal.de", "toknum": 1047023253, "Left": [{"class": "", "str": "So kostet das komplette Geh\u00e4use inklusive"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann von Vorteil sein, sind die eingebauten Blitze doch meist nur f\u00fcr geringe Entfernungen ausgelegt und saugen schnell den Akku der Kamera leer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sokoliuk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "sokoliuk.de", "toknum": 1473041703, "Left": [{"class": "", "str": "Ein externer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00f6st meine Blitzsteuerger\u00e4te nicht aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotofreak.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "fotofreak.ch", "toknum": 1479435611, "Left": [{"class": "", "str": "Der vorhandene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nicht wahr?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["photoscala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "photoscala.de", "toknum": 1658882126, "Left": [{"class": "", "str": "U.a. ist Sony doch einzige Anbieter mit propriet\u00e4rem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["photoscala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "photoscala.de", "toknum": 1658882244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jeder Hersteller, der in irgendeiner Form mit Blitzinnenmessung arbeitet, hat seit Jahren einen proptiet\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber der R\u00fcckspulkurbel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["optisches-werk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "optisches-werk.de", "toknum": 1901796780, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie auch ihre Nachfolgemodelle F2 und F3 hat sie keinen normalen Blitzschuh, sondern einen f\u00fcr die damaligen F-Modelle typischen eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - aber der Eingebaute Blitz ist meistens etwas schwach und man ben\u00f6tigt trotzdem einen zweiten Blitz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crosus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "crosus.de", "toknum": 2017457158, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viele Digitalkameras haben keinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 1/4inch Gewinde - Bei Montage vor UND hinter einem K\u00fchlk\u00f6rper, Ausgleichsbeh\u00e4lter, etc. kann dieser ohne gro\u00dfen Wasserverlust demontiert werden"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["com-tra.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschl\u00fcsse"}], "ref": "com-tra.de", "toknum": 2529047260, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Hilfe dieses Kugelhahns kann man Leitungen absperren - 2x 1/4inch Innengewinde f\u00fcr Anschl\u00fcsse, Schnellanschl\u00fcsse oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war und ist kompliziert genug... @ Fabicio ich habe auf Prakticamaterial zur\u00fcckgegriffen, das was das Leichteste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vfdkv-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "vfdkv-forum.de", "toknum": 2557822181, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "wenn ich weiter so lange brauche- der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Studioblitze verf\u00fcgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pixelcatcher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "pixelcatcher.de", "toknum": 2696393847, "Left": [{"class": "", "str": "Deine Kamera muss hierf\u00fcr einen Av (Blendenpriorit\u00e4ts-modus/Zeitautomatikmodus) sowie einen manuellen Modus verf\u00fcgen sowie einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Leckwarner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tauchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschl\u00fcsse"}], "ref": "tauchen.de", "toknum": 2696805435, "Left": [{"class": "", "str": "Das ND7000\" gibt es ab 3475 Euro inklusive Standardsucher, zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (nachr\u00fcstbar f\u00fcr ausserirdisch viele Euronen mit einem Sony-Plastikteil)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["photoscala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "photoscala.de", "toknum": 2759232825, "Left": [{"class": "", "str": "Im DSLR-Bereich bleibt es bei vor sich hin d\u00fcmpelnden SLT-Kameras mit T\u00fcrspionsucher, ohne optischen Sucher und ohne externem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Unterseite und es war von Rollei auch ein passender Blitz, in der gleichen gr\u00f6\u00dfe wie die Kamera, erh\u00e4ltlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernhard-saalfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "bernhard-saalfeld.de", "toknum": 2965721086, "Left": [{"class": "", "str": "Zus\u00e4tzlich hatte die Kamera einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", leichtem Weitwinkel-Objektiv - und einigen Einschr\u00e4nkungen allerdings."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotografische.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "fotografische.de", "toknum": 3570661178, "Left": [{"class": "", "str": "Tats\u00e4chlich ist die Diana Mini eine geschrumpfte Version des Originals mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " M\u00f6glichkeit mittels PC-Buchse oberhalb des Zeitenrades."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippisches-kameramuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "lippisches-kameramuseum.de", "toknum": 3664232638, "Left": [{"class": "", "str": "Als Besonderes bietet diese kleine Box noch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einigten.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["d-r-f.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "d-r-f.de", "toknum": 3773080585, "Left": [{"class": "", "str": "(PC = Prontor / Compur, den Namen der beiden Verschlu\u00dfhersteller, die sich etwa 1935 auf einen gemeinsamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalkamera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "digitalkamera.de", "toknum": 4308679623, "Left": [{"class": "", "str": "Letzterer ist schon bei der DSC-S50 nicht mehr vorhanden, ebensowenig wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Blitzschuh) haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kamera-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "kamera-forum.de", "toknum": 4438472683, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb solltest du deine Suche auf Modelle konzentrieren, die einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besitzt die DSC-H1 leider nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kamera-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "kamera-forum.de", "toknum": 4466440643, "Left": [{"class": "", "str": "Einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein Muss) m\u00f6chte ich dabei aber auch nicht verzichten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["floi.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "floi.at", "toknum": 4711763940, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr mich eine ideale Kamera, da mein Kriterium ist, da\u00df sie in eine G\u00fcrteltasche passen muss, ich will mir keine Kamera vor den Bauch oder \u00fcber die Schulter h\u00e4ngen - auf fortgeschrittene Features (externer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", lassen sich bereits perfekt ausgeleuchtete Makros oder Produktfotos realisieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digiklix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "digiklix.de", "toknum": 4969990140, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Hilfe eines Systemblitzes an einer DSLR- oder Kompaktkamera, welcher sich in der Regel neigen l\u00e4sst oder der oben beschriebenen L\u00f6sung f\u00fcr Kompaktkameras ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcssen nicht im Dunkeln leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handelswissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "handelswissen.de", "toknum": 4988764763, "Left": [{"class": "", "str": "Antwort: Auch Kameras ohne Blitzschuh und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", damit Kamera und externer Blitz miteinander verbunden werden k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atlantis-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "atlantis-magazin.de", "toknum": 5160689597, "Left": [{"class": "", "str": "Aber nur selten bieten Kompaktkamera-Geh\u00e4use einen von au\u00dfen zug\u00e4nglichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Topflash Blitzriegel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippisches-kameramuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "lippisches-kameramuseum.de", "toknum": 5195117068, "Left": [{"class": "", "str": "Die einzige \u00c4nderung zur Agfamatic 2000 pocket Sensor ist der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["itonline.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "itonline.ch", "toknum": 5693388847, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kamera ist mit einem eingebauten Blitz mit einer Reichweite von bis zu 3,7 m (Leitzahl 9) best\u00fcckt und verf\u00fcgt \u00fcber einen Blitzschuh f\u00fcr den externen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeliefert, optional kann ein weiterer bestellt werden (diverse Anschlussbuchsen stehen zur Auswahl)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tauchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "tauchen.de", "toknum": 5832629673, "Left": [{"class": "", "str": "Standardm\u00e4\u00dfig wird das Geh\u00e4use mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deine-monitortipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "deine-monitortipps.de", "toknum": 5947296650, "Left": [{"class": "", "str": "Aber da kann Sony eigentlich nichts f\u00fcr, denn eigentlich ist es besser weniger propiet\u00e4re Systeme zu haben und Sony war halt mehr oder weniger ein Einzelk\u00e4mpfer mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und einen Leckwarner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tauchers-pinnwand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "tauchers-pinnwand.de", "toknum": 5959586017, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Geh\u00e4use und der Dome sind auch ca. 1,5 Jahre alt. Das Geh\u00e4use hat einen Nikonos V"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["i-store-online.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzanschluss"}], "ref": "i-store-online.com", "toknum": 5986008927, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbirgt ... vorausgesetzt, die Bilder sind nicht ausgedacht...."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evil-kameras.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "evil-kameras.de", "toknum": 6446642378, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem einen Foto (Blogeintrag vom 26.04.2010) sieht man ein kleines externes Aufsteck-Blitzger\u00e4t . Oben \u00fcber dem Objektiv hat der Kamerabody also h\u00f6chstwahrscheinlich eine Klappe, unter der sich der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " per Kabel"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mtmediaportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzanschluss"}], "ref": "mtmediaportal.de", "toknum": 6868343699, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wird mit einem 8 MByte Memory Stick sowie MGI PhotoSuite ausgeliefert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalkamera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "digitalkamera.de", "toknum": 6997562401, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegensatz zu dieser besitzt die Sony DSC-F505V eine h\u00f6here Aufl\u00f6sung, die M\u00f6glichkeit zur Aufnahme im TIFF-Format, zus\u00e4tzliche Blitzfunktionen, einen externen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kunstlicht in Form von Bogenlampen und Magnesiumblitz wurden von ihm erdacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["200bar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "200bar.de", "toknum": 7423075591, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Konstruktion seiner UW-Kamera hatte Boutan jedoch schon damals nahezu alle heute noch notwendigen Elemente entwickelt: Einstellm\u00f6glichkeiten, Ausl\u00f6ser, Druckkompensation,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schr\u00e4nkt die Auswahl auch sehr stark ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kamera-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "kamera-forum.de", "toknum": 7645446583, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Wunsch nach einem externen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorhanden ist, sollte der Blitz mit allen Verschlusszeiten einsetzbar sein, schlie\u00dflich ist das ja der Hauptvorteil des Zentralverschlusses, er erlaubt den Blitzeinsatz bei jeder Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hmw-foto.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "hmw-foto.at", "toknum": 7708250699, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sofern ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Kamera und den Klinkenstecker mit dem Blitzkopf und schon kann es losgehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digiklix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "digiklix.de", "toknum": 7726406452, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um das Blitzger\u00e4t anzusteuern, verbindet man den Blitzschuh mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist mitzunehmen (Eine Spiegelreflexkamera inkl. Objektive kann gegen einen Unkostenbeitrag von \u20ac 30,- f\u00fcr den Workshop direkt im Studio gemietet werden)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andib.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "andib.at", "toknum": 7729845669, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ZUSATZINFORMATIONEN: Eigene Spiegelreflexkamera bzw. Systemkamera mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ein Laptop mit Photoshop (wenn vorhanden) ist mitzunehmen \u2022 Grundlegende Kamerabedienung sollte gel\u00e4ufig sein, da dies ein Kurs f\u00fcr fortgeschrittene Fotografen ist \u2022 Bereitschaft sich in den Planungs und Bildentstehungsprozess einzubringen und aktiv mit zu arbeiten sollte vorhanden sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andib.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "andib.at", "toknum": 7729845844, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ZUSATZINFORMATIONEN: Eigene Spiegelreflexkamera bzw. Systemkamera mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " / Blitzschuh"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chip.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "chip.de", "toknum": 7744340760, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Blitzleitzahl / Blitz integriert /"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auf den auch mit ge\u00e4ndertem Namen verwiesen wurde (Synchro-Compur)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["photobutmore.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "photobutmore.de", "toknum": 7810191401, "Left": [{"class": "", "str": "Erst ab etwa 1950 erhielten sie einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalkamera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "digitalkamera.de", "toknum": 7914204590, "Left": [{"class": "", "str": "Die QV-2800UX verf\u00fcgt zudem noch \u00fcber einen externen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; anstelle eines X-Synchron-Anschlusses besitzt die Kamera nun einen Olympus-spezifischen TTL-Rundstecker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalkamera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlusses"}], "ref": "digitalkamera.de", "toknum": 7918489848, "Left": [{"class": "", "str": "Neu ist auch die Art des externen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vielleicht in der Druckluftindustrie und teils im Gastronomiebereich professionell, aber Verschraubungen mit biegsamen PVC schlauch sind was den Transport von Fl\u00fcssigkeiten angeht industriell weit h\u00e4ufiger um Einsatz und auch wesentlich sicherer. am meisten genutzt und am sichersten in der industrie sind imme rnoch schlaucht\u00fcllen mit extra sicherungsschellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meisterkuehler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschl\u00fcsse"}], "ref": "meisterkuehler.de", "toknum": 7938872932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was die anschl\u00fcsse angeht, sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Grundlegende Kamerabedienung sollte gel\u00e4ufig sein (Sony Nutzer brauchen einen Adapter um den Funkausl\u00f6ser der Studioanlage nutzen zu k\u00f6nnen)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 8013907665, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Teilnahmevoraussetzung Spa\u00df an inszenierter Fotografie mit einer einzigartigen R\u00fcstung sowie einem Hauch von Erotik Eigene Systemkamera mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und hie\u00df ab sofort Blitz-Boy oder Luxus-Boy."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kameramuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "kameramuseum.de", "toknum": 8488410375, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erhielt einen gro\u00dfen Sucher und einen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotografische.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "fotografische.de", "toknum": 8646196489, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lubitel 2 : + Selbstausl\u00f6ser und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der kleine Hebel f\u00fcr den Selbstausl\u00f6ser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotografische.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "fotografische.de", "toknum": 8646196645, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso zu sehen ist die Synchro-Buchse f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deinklick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "deinklick.de", "toknum": 8694191369, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Funktionsumfang/ Ausstattung: Die Kamera besitzt entgegen vielen anderen kompakten Kameras einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr schnelle, handliche und sichere Steckverbindungen auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["industrie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschl\u00fcssen"}], "ref": "industrie.de", "toknum": 8847363808, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Transair-Konzept baut auf den 1969 von Legris erfundenen pneumatischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verf\u00fcgt, ausreichend Speicherplatz ( Speicherkarten ), gute Laune und Interesse ander Materie und wer m\u00f6chte kann auch einen Laptop zur Bildbetrachtung mitbringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mietstudio-wuppertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "mietstudio-wuppertal.de", "toknum": 8997900138, "Left": [{"class": "", "str": "Wir fotografieren dabei in den Bereichen Portrait bis Akt. Mitzubringen sind eine Kamera, die \u00fcber einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist zwingende Entscheidung: Blitz oder GPS."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geotagging-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "geotagging-blog.de", "toknum": 9089249905, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Nachteil dieser GPS L\u00f6sung \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe ich gleich mitbestellt, obwohl ich mit dem Objektiv noch nie geblitzt habe, aber das kann ja mal vorkommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grossformatfotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "grossformatfotografie.de", "toknum": 9523161135, "Left": [{"class": "", "str": "Den abgewinkelten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der linken Seitenwand und dadurch, dass die Entfernungsskala in Feet statt in Metern beschriftet ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hmw-foto.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "hmw-foto.at", "toknum": 9959301564, "Left": [{"class": "", "str": "Neben einigen kosmetischen Details unterscheidet es sich vor allem durch einen zus\u00e4tzlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prophoto-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "prophoto-online.de", "toknum": 10237169123, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberwiegend professionelle und semiprofessionelle Spiegelreflexkameras besitzen \u2013 parallel zum Mittenkontakt \u2013 immer noch einen klassischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr haben?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["photoscala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "photoscala.de", "toknum": 10527671583, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "wie geht denn das Ansteuern eine externen Blitzanlage bei diesen neuen Cams, die ja keinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr externe Profiblitze, Adapterring f\u00fcr Konverter und Filter mit Tubus... eigentlich alles dran bis auf einen VR und etwas wenig Pixel heutzutage."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebay.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "ebay.at", "toknum": 10562379662, "Left": [{"class": "", "str": "Auch nicht zu vergessen: der echte WEitwinkel von 28mm (bis Tele: 116mm) f\u00fcr sch\u00f6ne Landschaftsbilder, kurzum eine kleine Allroundkamera mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und RAW, sowie ein f\u00fcr mich sehr komfortables Klappdisplay."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bilderforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "bilderforum.de", "toknum": 10975527552, "Left": [{"class": "", "str": "Die hat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat, bin ich auf den Gedanken gekommen, eine dieser neuen, superstarken LED-Leuchten als Dauerlichtquelle zu probieren:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grossformatfotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "grossformatfotografie.de", "toknum": 11018075385, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "da ich in den letzten Monaten eine von mir seit Jahrzehnten missachtete KW Patent-Etui wiederbelebt habe, die nat\u00fcrlich keinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Nikonos III lieferbar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalb2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "digitalb2.de", "toknum": 11020600796, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Modell war sp\u00e4ter auch mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie einen Durchsichtsucher mit Linsen und einen aufsteckbaren optischen Sucher am Objektiv zeichnen diese Kamera aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 11712602846, "Left": [{"class": "", "str": "Geh\u00e4useausl\u00f6ser mit Doppelbelichtungssperre,"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalkamera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzanschluss"}], "ref": "digitalkamera.de", "toknum": 11783365320, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["testbericht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "testbericht.de", "toknum": 12300838896, "Left": [{"class": "", "str": "Was mich ein wenig st\u00f6rt ist der fehlende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgestattet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praktiker.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "praktiker.at", "toknum": 12360399571, "Left": [{"class": "", "str": "Beispielsweise Sony HVL-F60M - Blitzger\u00e4t und 1200-lx-LED-Videoleuchte - ist mit diesem neuen/alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freunde-alter-wetterinstrumente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlusses"}], "ref": "freunde-alter-wetterinstrumente.de", "toknum": 12454176926, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hat mittlerweile auch alle die Features, die ich bei meiner alten vermisst habe, einschlie\u00dflich des manuellen Wei\u00dfabgleichs und eines externen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und auch das einblenden des Kompasses ins (LiveView-) Sucherbild soll nur bei der 1D X und EOS 5D III funktionieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eissner-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "eissner-dresden.de", "toknum": 12457634431, "Left": [{"class": "", "str": "Keine Verbindung \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und kann somit auch gemeinsam mit Blitz verwendet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geotagging-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "geotagging-blog.de", "toknum": 12523034003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der E1 belegt nicht den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr FP und X wurde etwas abgerundet, sonst kaum ver\u00e4ndert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taunusreiter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschl\u00fcssen"}], "ref": "taunusreiter.de", "toknum": 12581510498, "Left": [{"class": "", "str": "Der Spiegelkasten mit den synchronisierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " per PC-Buchse auf der rechten Seite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippisches-kameramuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "lippisches-kameramuseum.de", "toknum": 13633676018, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kamera verf\u00fcgt \u00fcber einen Reflex- sucher und zwei G\u00e4nge, sie vermag Einzelbilder aufzunehmen und hat hierf\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des GT-01 ist \u00fcbrigens nochmal gesteckt (das kann man in diesem Video sehen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachbelichtet.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "nachbelichtet.com", "toknum": 13800619751, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eine \u00c4nderung des Verschlusses."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cconin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "cconin.de", "toknum": 13897182584, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D ie Zenit S unterscheidet sich von der Zenit durch einen zus\u00e4tzlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "dard.de", "toknum": 13956085514, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ich wollte f\u00fcr alle F\u00e4lle kompatibel bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peterweller.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "peterweller.de", "toknum": 14026464415, "Left": [{"class": "", "str": "Die hatte n\u00e4mlich noch den alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ka-mietstudio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "ka-mietstudio.de", "toknum": 14134662994, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Kamera muss dazu einen ISO"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") belassen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["outer-stars.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschl\u00fcsse"}], "ref": "outer-stars.at", "toknum": 14675124783, "Left": [{"class": "", "str": "Ein netter Nebeneffekt ist nat\u00fcrlich auch, dass Nikon im Vergleich zu einigen anderen, s\u00e4mtliche Bajonetteanschl\u00fcsse (Objektiv- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - warum war der nicht von vornherein drin?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rfc1437.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "rfc1437.de", "toknum": 14922943759, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die 7er waren _sehr_ \u00e4hnlich und viele Features waren reine Softwareupdates, Bugfixes oder Banalit\u00e4ten wie zum Beispiel der externe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", optional erh\u00e4ltliche Linsenadapter, Vorsatzlinsen und Filter f\u00fcr verschiedene Bildeffekte sorgen f\u00fcr optimale Kompatibilit\u00e4t des Multitalents."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["itonline.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "itonline.ch", "toknum": 14986474374, "Left": [{"class": "", "str": "Der externe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Nikonos, Handgriff als Zubeh\u00f6r."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["photoscala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzanschluss"}], "ref": "photoscala.de", "toknum": 15136004997, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Systemblitzger\u00e4te zur Verf\u00fcgung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["la-garda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "la-garda.de", "toknum": 16071054058, "Left": [{"class": "", "str": "Die Blitzsynchronzeit betr\u00e4gt 1/180 und neben dem eingebauten Blitz mit Leitzahl 12 steht noch ein zus\u00e4tzlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": ja"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-reimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "horst-reimer.de", "toknum": 16290285133, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und entsprechende langleuchtende Blitzbirnen, sp\u00e4ter f\u00fcr Mittenkontakt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["photobutmore.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzanschluss"}], "ref": "photobutmore.de", "toknum": 16525813699, "Left": [{"class": "", "str": "\"M\" benannte anfangs die Eignung f\u00fcr den \"M\"-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verf\u00fcgte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "g-st.ch", "toknum": 16564747920, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Parallel zur Zorki C (und der Zorki 2C sowie 3C) wurde bei KMZ auch die Spiegelreflexkamera Zenit C entwickelt, die ebenfalls \u00fcber einen synchronisierten Verschluss und einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit jeweils unterschiedlicher Synchronisation."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschl\u00fcssen"}], "ref": "g-st.ch", "toknum": 16564748945, "Left": [{"class": "", "str": "Neu bei der Zorki 5 wie sp\u00e4ter auch bei der Zorki 6 war das Anbringen von zwei getrennten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -synchronisation"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzanschluss"}], "ref": "g-st.ch", "toknum": 16564754050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die betreffende Kamera besitzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschl\u00fcsse"}], "ref": "g-st.ch", "toknum": 16564754392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Blitzanschluss : Hier wird angegeben, wieviele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotomagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "fotomagazin.de", "toknum": 16723876430, "Left": [{"class": "", "str": "Gerne h\u00e4tte ich auch ein \"Kruschelfach\" im Hauptteil mit einer durchsichtigen Abdeckung f\u00fcr kleinere Ersatzteile (Adapter f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der jetzt kompatibel zum Blitz Speedlite 580 EX II ist und dadurch eine bessere Abdichtung der Kontakte gegen Umwelteinfl\u00fcsse gew\u00e4hrleisten soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "g-st.ch", "toknum": 16796850805, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ebenfalls leicht ge\u00e4ndert wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Mittelkontakt oder einen Synchronanschluss verf\u00fcgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotoschule-ruhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "fotoschule-ruhr.de", "toknum": 17049570985, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kamera des Kursteilnehmers muss zum Ausl\u00f6sen der Blitzanlage \u00fcber einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besitzt (meist der \"Blitzschuh\")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotografische.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "fotografische.de", "toknum": 17129391412, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "eine Kamera bei welcher sich die Blende des Objektives manuell ver\u00e4ndern l\u00e4sst und welche einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["littledany.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschl\u00fcsse"}], "ref": "littledany.de", "toknum": 17291685771, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich hat er auch einen Blitzschuh f\u00fcr externe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einen Selbstausl\u00f6ser und eine abnehmbare R\u00fcckwand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cconin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "cconin.de", "toknum": 17418558527, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem hat sie eine gekuppelte Einstellung f\u00fcr Blende und Zeit, einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schatzsucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "schatzsucher.de", "toknum": 17924652901, "Left": [{"class": "", "str": "Manko ist der fehlende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab es an der Box nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotomagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "fotomagazin.de", "toknum": 18109045039, "Left": [{"class": "", "str": "Einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eigentlich alles, was man zum Fotografieren braucht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cconin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlu\u00df"}], "ref": "cconin.de", "toknum": 19024334700, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D abei ist sie eine moderne Kamera, sie hat eine aufklappbare R\u00fcckwand, den Leica-M-39-Objektiv-Anschlu\u00df und mit Selbstausl\u00f6ser, langen Zeiten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die Abblendtaste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefanheymann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschlusses"}], "ref": "stefanheymann.de", "toknum": 19144143079, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der kleine Hebel unterhalb des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und 2. etwas Elektronik notwendig! >>> Blitzproblematik >>> Dann brauchte ich ein etwas gr\u00f6\u00dferes Bild, um von den digitalen Bildern Dias ausbelichten zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crosus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "crosus.de", "toknum": 19554450608, "Left": [{"class": "", "str": "Also darf man nur Blitzen, wenn beide Blenden offen sind - dazu ist 1. ein externen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein RAW-Modus und etwas mehr Weitwinkel, um die von der DSC-R1 hinterlassene L\u00fccke im Prosumer-Bereich zu schlie\u00dfen, scheinen sie zumindest \u00fcber die wichtigen P/S/A/M-Belichtungsprogramme (unbest\u00e4tigt) zu verf\u00fcgen und k\u00f6nnen \u00fcber den mitgelieferten Adapterring optisches Zubeh\u00f6r (allerdings mit einem enormen Gewindema\u00df von 74 mm) wie z. B. die optional erh\u00e4ltlichen Weitwinkel- und Telekonverter von Sony (VCL-DH1774 und VCL-DH0774) aufnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalkamera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "digitalkamera.de", "toknum": 19645961582, "Left": [{"class": "", "str": "Die am Anfang dieser Meldung erw\u00e4hnten Sonderfunktionen und gemeinsamen Ausstattungsmerkmale (Gesichtserkennung, Nachbearbeitungsfunktionen etc.) sind auch hier mit dabei, und fehlen der H7 und H9 u. a. ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verzichten kann)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalkamera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzanschluss"}], "ref": "digitalkamera.de", "toknum": 19698926863, "Left": [{"class": "", "str": "In fast allen Gebieten l\u00e4uft sie der direkten Konkurrenz den Rang ab, und selbst mit einigen Prosumer-Modellen kann sie es aufnehmen (sofern man auf einen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Blitzanschluss\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Blitzanschluss\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"2501742724": 0.0, "9256161800": 0.8636363636363638, "260178442": 0.5057692307692307, "10747824147": 0.18750000000000003, "3570658324": 0.027567567567567543, "15197463574": 0.77, "3694113817": 0.78125, "19060380700": 0.5, "3251991588": 0.8555555555555557, "13956085802": 0.0, "599142957": 0.5, "3452386353": 0.0, "17403651635": 0.8088235294117648, "10747824185": 0.5045833333333334, "2428727354": 0.22272727272727277, "16270188554": 0.5, "16564746819": 0.8088235294117648, "8646197829": 0.14175000000000001, "155669580": 0.17708333333333331, "19658963540": 0.28125, "16564747361": 0.05939393939393934, "19786210919": 0.18750000000000003, "1709727848": 0.80625, "2501753313": 0.7684210526315789, "17254174739": 0.8, "8080392313": 0.0, "16340316283": 0.005961538461538468, "2398861951": 0.7916666666666667, "6349401219": 0.26, "18292504196": 0.6238461538461537, "13832558729": 0.7708333333333335, "163174540": 0.667142857142857, "337101968": 0.7749999999999999, "2764115097": 0.0, "19786210974": 0.23472222222222225, "14315732135": 0.5818518518518518, "16665975977": 0.8461538461538461, "9385095885": 0.5, "14874121941": 0.5, "14959493336": 0.7145, "3969747171": 0.7276785714285714, "17973666021": 0.0, "11017845478": 0.7393181818181818, "3265749223": 0.2553571428571427, "17179205353": 0.0, "10723447532": 0.10625, "2557822222": 0.2596153846153846, "14134662928": 0.7147727272727272, "15674599187": 0.5, "15617724036": 0.19800000000000004, "13956086051": 0.5, "5947296305": 0.828125, "7715671857": 0.5511574074074074, "8135550258": 0.6607142857142857, "1029742904": 0.8088235294117646, "13991455545": 0.65, "5077094207": 0.7625, "17458382663": 0.794642857142857, "13648373065": 0.0, "9959301451": 0.23472222222222225, "702389079": 0.28235294117647064, "831997272": 0.0, "2101630809": 0.7166666666666666, "9604582239": 0.02830645161290319, "1563373410": 0.0, "14134663019": 0.7444444444444446, "3930357100": 0.8666666666666667, "11144569709": 0.7732142857142857, "14117331829": 0.0, "4887892343": 0.0, "14117331834": 0.84375, "3973936511": 0.8515625, "17809326466": 0.2083333333333334, "8351243148": 0.7884615384615384, "6349397917": 0.11379310344827584, "260178501": 0.784375, "11010551718": 0.07392857142857139, "545772458": 0.7640625, "8841428912": 0.8777777777777778, "9913359281": 0.605, "4308679604": 0.10769230769230763, "11712603065": 0.11111111111111112, "4045715902": 0.80625, "8545694143": 0.56, "3691012033": 0.7676470588235295, "9913359305": 0.6964285714285714, "1454604749": 0.0, "6027026894": 0.0, "16564754385": 0.7749999999999999, "16802608082": 0.65, "9208195543": 0.7863636363636364, "2920219101": 0.5010897435897436, "180848094": 0.05225806451612899, "9208195553": 0.7625, "17267666916": 0.0, "3840078319": 0.6832142857142859, "10747824116": 0.7363636363636364, "10024897705": 0.8, "3300271611": 0.5289285714285714, "14107663870": 0.7166666666666666}, "Desc": [{"nicearg": "Blitzanschluss", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzanschluss%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Blitzanschluss\"]", "op": "Query", "size": 197}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzanschluss%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 197}], "concsize": 197, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 197}