{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wie ich dann sp\u00e4ter erfahren habe vom Blitz getroffen und innerlich zerrissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 11185246822, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gepflanzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienbungalow-lachsbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzeiche"}], "ref": "ferienbungalow-lachsbach.de", "toknum": 1215833047, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcnf Meter vom alten Standort entfernt wurde 1979 eine neue \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moselserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "moselserver.de", "toknum": 10008582341, "Left": [{"class": "", "str": "Uns seither tr\u00e4gt er den Namen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist es wert, gepflegt und gewartet zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moselserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "moselserver.de", "toknum": 16509153393, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ja, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kam mir wohl der Gedanke an eine sehr alte Geschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 11185247028, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist das einzige noch lebende Relikt der letzten 300 Jahre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neefmosel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "neefmosel.de", "toknum": 16964252816, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moselserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "moselserver.de", "toknum": 16509152834, "Left": [{"class": "", "str": "Auf keinen Fall sollte man allerdings Schutz suchen unter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird aber auf mindestens 300 Jahre gesch\u00e4tzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neefmosel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "neefmosel.de", "toknum": 16964252550, "Left": [{"class": "", "str": "Das Alter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird uns noch 1000 Jahre und mehr \u00fcberleben, wenn es ihr die Umwelt zul\u00e4sst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neefmosel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "neefmosel.de", "toknum": 16964253088, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll schlie\u00dflich auch noch den Generationen nach uns als Relikt vergangener Zeiten erhalten bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moselserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "moselserver.de", "toknum": 16509153017, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1944 ein Flugzeug abst\u00fcrzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moselserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "moselserver.de", "toknum": 16509153290, "Left": [{"class": "", "str": "So ist ganz in der N\u00e4he der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " In unserem Garten stehen vier alte Eichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8079611271, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finde-dein-erlebnis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzeiche"}], "ref": "finde-dein-erlebnis.de", "toknum": 11941931399, "Left": [{"class": "", "str": "Unterwegs gibt es aber noch viel mehr alte B\u00e4ume zu bestaunen, z.B. die alte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Pferde getr\u00e4nkt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neefmosel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "neefmosel.de", "toknum": 16964252848, "Left": [{"class": "", "str": "Haben vielleicht Reiter auf einer kurf\u00fcrstlichen Jagd an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-og-juelich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "sv-og-juelich.de", "toknum": 17168295523, "Left": [{"class": "", "str": "Tagessieger wurde Alexander Hofmann mit seiner Baghira von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einer Mulde mit Wasserzug steht, k\u00f6nnte sich f\u00fcr Blitzeinschl\u00e4ge zus\u00e4tzlich beg\u00fcnstigend auswirken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moselserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "moselserver.de", "toknum": 16509152877, "Left": [{"class": "", "str": "Dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Neefer Schopp."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neefmosel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "neefmosel.de", "toknum": 16964252944, "Left": [{"class": "", "str": "Das alles geschah in den W\u00e4ldern von Neef und zu Lebzeiten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neefmosel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "neefmosel.de", "toknum": 16964252526, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Neefer Berg Schopp steht eine stattliche Eiche, die im Volksmund"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schmidthachenbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzeiche"}], "ref": "schmidthachenbach.de", "toknum": 1002240225, "Left": [{"class": "", "str": "Als n\u00e4chstes wurde die dickste Buche auf der Gemarkung in Augenschein genommen, bevor es dann zum Naturdenkmal \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "....dank unseres Rekorders konnten wir auch hier geschichtliches erfahren...woher der Name kam, was passiert war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pure-wanderlust.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "pure-wanderlust.de", "toknum": 13811437040, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter ging es zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nennt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moselserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "moselserver.de", "toknum": 16509152592, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist das Werk von Blitzen, die schon mehrmals in den Baum eingeschlagen haben, weshalb man sie auch im Volksmund"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbei, nach Bullay."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amlinger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "amlinger.de", "toknum": 6386032624, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine sch\u00f6ne und sehr ruhige Wanderung Von Neef \u00fcber den \"Schopp\", an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Recht tr\u00e4gt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neefmosel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "neefmosel.de", "toknum": 16964252652, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Tat sieht man es dem Baum an, dass er schon mehrmals vom Blitz getroffen wurde und somit die volkst\u00fcmliche Bezeichnung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Das gr\u00f6\u00dfte Plateau an der Elbseite der Festung wurde bis zum 21. M\u00e4rz 1956 von den Asten der 300j\u00e4hrigen Blitzeiche \u00fcberschattet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienbungalow-lachsbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzeiche"}], "ref": "ferienbungalow-lachsbach.de", "toknum": 1215832923, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellte noch ein weiteres gro\u00dfes St\u00fcck von etwa 1,5m H\u00f6he und etwa 65cm Durchmesser zur Verf\u00fcgung \u2013 wie geschaffen f\u00fcr eine Kommode mit Fernseher!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["selbermachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "selbermachen.de", "toknum": 6724420562, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren wieder zahlreiche Blickbeziehungen ins Moseltal m\u00f6glich, da nun der Wanderweg an der Hangkante \u00fcber \"Sauent\" zur\u00fcck nach Neef f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["calmont-region.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "calmont-region.de", "toknum": 18443722578, "Left": [{"class": "", "str": "Ab der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jedoch auf mindestens 300 Jahre gesch\u00e4tzt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moselserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "moselserver.de", "toknum": 16509152614, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um sie herum stehen Eichen, deren Alter von der Forstverwaltung mit 207 Jahren angegeben, das Alter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cms4people.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "cms4people.de", "toknum": 2038600619, "Left": [{"class": "", "str": "Mai 2013 Talua belegte erfolgreich die H\u00fcndin Pearl ,,The Celtic Principal Blue Pearl\" aus dem Zwinger ,, von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " s\u00e4umt den Weg und ein verwunschen wirkender Waldsee sorgt auch im Sommer f\u00fcr ein k\u00fchles Waldklima."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "mosel.de", "toknum": 9103241732, "Left": [{"class": "", "str": "Ein fast 200-j\u00e4hriger Eichenstamm erz\u00e4hlt anschaulich aus seinem Leben, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Hans-H\u00fcbner-Eiche) begraben sein soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahlering.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "ahlering.de", "toknum": 12592826288, "Left": [{"class": "", "str": "Durch ihn blieb das Burggem\u00e4uer in Verbindung mit der Sage von Hans H\u00fcbner, welcher in der N\u00e4he der Burg unter einer m\u00e4chtigen Grenz- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versteckt und baldowerten ihr Pl\u00e4ne aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moselserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "moselserver.de", "toknum": 16509153250, "Left": [{"class": "", "str": "Und als sich im Neefer Gefilde Banden breit machten und an die Gemeinde 1784 der kurf\u00fcrstliche Befehl, unbedingt verd\u00e4chtiges umschweifendes Gesindel anzuhalten, hatten sich sicherlich solche heimatlose Gesellen auch im Umkreis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neustrelitz-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "neustrelitz-guide.de", "toknum": 9402431870, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verweilten und Du Deine Absicht kund getan hast, dort einmal eine Tafel aufzustellen, um die Historie dieses Naturdenkmals einmal darzustellen, dies jedoch zur Zeit aus finanziellen Mitteln nicht m\u00f6glich ist, habe ich mich spontan dazu entschlossen, eine solche herstellen zu lassen und sie der Gemeinde Neef kostenlos zu \u00fcberlassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moselserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "moselserver.de", "toknum": 13405555006, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als wir bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gesehen hat und dass sie halb Mensch, halb Wolf sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsct94.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzeiche"}], "ref": "rsct94.de", "toknum": 11985991631, "Left": [{"class": "", "str": "Sollten sie Iriwa noch nicht kennen gelernt haben, so erz\u00e4hlt ein betrunkener Holzf\u00e4ller ihnen, dass er Iriwa auf der anderen Seite des Walsach in der N\u00e4he der sagenumwobenen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ihrem Namen kam"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moselserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "moselserver.de", "toknum": 10008582072, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": 3 Tote"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienbungalow-lachsbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "ferienbungalow-lachsbach.de", "toknum": 1215834374, "Left": [{"class": "", "str": "April 1925 Blitzschlag in eine F\u00fchrungsgruppe an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" trotzte auch dem Sturm \"Xynthia\" im Februar 2010 Foto von F. J. Bl\u00fcmling"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moselserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzeiche"}], "ref": "moselserver.de", "toknum": 10008582377, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die wuchtige \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - unter Inhalt - lfd. Nr. 63. - dort unter 1."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moselserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "moselserver.de", "toknum": 10008582348, "Left": [{"class": "", "str": "S. auch Aufsatz \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist seit l\u00e4ngerer Zeit kein Tornado \u00fcber der Festung geflogen (Sommerpause ?)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ssi-heft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "ssi-heft.de", "toknum": 17249935466, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Aussage der Imbi\u00dfbetreiberin an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ihrem Namen gekommen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["calmont-region.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "calmont-region.de", "toknum": 18443722569, "Left": [{"class": "", "str": "An der \"Blitzeiche\" auf dem Lehkopf gab Wanderf\u00fchrer Franz-Josef Bl\u00fcmling detaillierte Informationen, wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und in der gro\u00dfen Kastanie in Neuhof."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 15679287266, "Left": [{"class": "", "str": "\"Man findet diese zwei, drei Zentimeter gro\u00dfen K\u00e4fer zum Beispiel auf B\u00e4umen bei Laase oder in Dabel-Turloff, in der Wariner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Neefer Schopp"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neefmosel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzeiche"}], "ref": "neefmosel.de", "toknum": 16964252508, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neefmosel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzeiche"}], "ref": "neefmosel.de", "toknum": 16964252507, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieter-kloessing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzeiche"}], "ref": "dieter-kloessing.de", "toknum": 7677883776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Clevischen, vom Schr\u00e4gen der gescheiten Ulmer, von den Landshuter W\u00f6lfen und von der Schlittenfahrt auf d\u00fcnnem Hosenboden, vom schlechten Reusenstrick des Fischbauern, vom gen\u00fcgsamen Rappenholz, das mehr als ein Dutzend nicht tragen wollte \u2013 von Herzog Heinrichs \u00e4ngstlichem Profo\u00dfen, der seit dem Tag von Dachau immer hinauf schauen mu\u00df zum Himmel, ob da nicht ein gef\u00e4hrliches Ding herunterf\u00e4llt auf seine irdische Gerechtigkeit, und vom lieben Lendenschn\u00fcrlein einer sch\u00f6nen Frau, die gerne reich geworden w\u00e4re und das unzufriedene Weiblein des \u00c4rmsten unter allen Deutschen hatte werden m\u00fcssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 19373887851, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Boden in der Sonne hockend, die beiden Arme um die aufgezogenen Knie geschlungen, fing die wei\u00dfe Maske zu erz\u00e4hlen an: vom Birnbaum im Ungerland, von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Pferde getr\u00e4nkt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moselserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "moselserver.de", "toknum": 16509153145, "Left": [{"class": "", "str": "Haben vielleicht Reiter auf einer kurf\u00fcrstlichen Jagd oder gar Napoleons Truppen an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberschattet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienbungalow-lachsbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzeiche"}], "ref": "ferienbungalow-lachsbach.de", "toknum": 1215832944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Blitzeiche - Das gr\u00f6\u00dfte Plateau an der Elbseite der Festung wurde bis zum 21. M\u00e4rz 1956 von den Asten der 300j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auf dem Lehkopf gab Wanderf\u00fchrer Franz-Josef Bl\u00fcmling detaillierte Informationen, wie die Blitzeiche zu ihrem Namen gekommen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["calmont-region.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzeiche"}], "ref": "calmont-region.de", "toknum": 18443722555, "Left": [{"class": "", "str": "An der \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Blitzeiche\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Blitzeiche\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"7677883776": 0.0, "2038600619": 0.6, "9103241732": 0.5896120689655172, "16964252550": 0.84375, "8079611271": 0.815, "16509153290": 0.8173076923076923, "16964252944": 0.7333333333333334, "18443722578": 0.6263888888888889, "16964253088": 0.8305555555555557, "13811437040": 0.6980000000000001, "16964252507": 0.0, "1215834374": 0.2625, "11941931399": 0.80875, "16509153145": 0.75, "16964252848": 0.7749999999999999, "11185247028": 0.8482142857142856, "10008582072": 0.27321428571428563, "18443722555": 0.14999999999999994, "16964252816": 0.8461538461538461, "13405555006": 0.5, "12592826288": 0.5264705882352941, "16509152834": 0.84375, "10008582341": 0.85, "18443722569": 0.14999999999999994, "10008582348": 0.1985294117647059, "15679287266": 0.04874999999999999, "1215832944": 0.6425, "11985991631": 0.5, "16509152592": 0.6897500000000001, "6724420562": 0.6280172413793104, "1215833047": 0.85, "1215832923": 0.6425, "16964252508": 0.0425, "1002240225": 0.7217391304347825, "16509153250": 0.5, "17168295523": 0.7545454545454545, "16509152614": 0.6253571428571427, "11185246822": 0.8733333333333334, "10008582377": 0.20625000000000007, "17249935466": 0.16363636363636355, "19373887851": 0.0, "16964252652": 0.6532142857142857, "16509152877": 0.7527777777777779, "16964252526": 0.7264705882352942, "6386032624": 0.6840909090909091, "16509153393": 0.8482142857142856, "16509153017": 0.8294117647058823, "9402431870": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Blitzeiche", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzeiche%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Blitzeiche\"]", "op": "Query", "size": 48}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzeiche%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 48}], "concsize": 48, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 48}