{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ein, sendet t\u00e4glich 14 Stunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kalter-krieg-im-radio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfunk"}], "ref": "kalter-krieg-im-radio.de", "toknum": 15364657325, "Left": [{"class": "", "str": "Der RIAS reagiert schnell und richtet ab 3. Mai 1948 den Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde etwa 1983 von Michael Beier und Hans-J\u00c31\u20444rgen Waldeck als OHG gegr\u00c31\u20444ndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taxiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfunk"}], "ref": "taxiforum.de", "toknum": 3024708555, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgenommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio8.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfunk"}], "ref": "radio8.de", "toknum": 11021316682, "Left": [{"class": "", "str": "St\u00f6rungen au\u00dferhalb dieses Gebietes, die jedoch erhebliche Auswirkungen auf den regionalen Verkehrsflu\u00df haben, werden selbstverst\u00e4ndlich in den Radio 8 -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworfen wurden (oder zumindest wurde es ihnen angedroht)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taxiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfunk"}], "ref": "taxiforum.de", "toknum": 3024708724, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "DT hat sich aus den Fahrern gegr\u00c31\u20444ndet, die wegen ihres Engagement beim Hamburger Kessel 1986 aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war nur, dass auch die guten Funker/innen mitgingen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taxiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfunk"}], "ref": "taxiforum.de", "toknum": 3024708741, "Left": [{"class": "", "str": "Problem f\u00c31\u20444r den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde einige Jahre sp\u00c3\u00a4ter in den Wandsbeker integriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taxiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfunks"}], "ref": "taxiforum.de", "toknum": 3024708632, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Rest des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Nummer und Namen nennen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio8.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzfunk"}], "ref": "radio8.de", "toknum": 11021316710, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "pers\u00f6nliche"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Blitzfunk\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Blitzfunk\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"3024708741": 0.31250000000000006, "11021316710": 0.2571428571428571, "11021316682": 0.6725, "3024708555": 0.7210526315789474, "15364657325": 0.7475000000000002, "3024708724": 0.59375, "3024708632": 0.3033333333333333}, "Desc": [{"nicearg": "Blitzfunk", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzfunk%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Blitzfunk\"]", "op": "Query", "size": 7}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzfunk%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 7}], "concsize": 7, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 7}