{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " in einem gro\u00dfen H auf das Dach setzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["windei63.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdraht"}], "ref": "windei63.de", "toknum": 5557683906, "Left": [{"class": "", "str": "Das bedeuted , ich werde an jeder Ecke einen Tiefenerder einsetzen und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu installieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["windei63.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdraht"}], "ref": "windei63.de", "toknum": 5557684033, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "8.5.09 Heute habe ich nun von der Firma SES in Schleusingen alle Bauteile f\u00fcr den \u00e4u\u00dferen Blitzschutz geholt und sofort damit angefangen vorerst die Halter f\u00fcr den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Blitzdraht\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Blitzdraht\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"5557684033": 0.09435483870967735, "5557683906": 0.22173913043478255}, "Desc": [{"nicearg": "Blitzdraht", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzdraht%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Blitzdraht\"]", "op": "Query", "size": 2}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzdraht%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2}], "concsize": 2, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2}