{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " zu organisieren?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdemo"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 16762092786, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oder, sollten wir nicht versuchen mit anderen Gruppen eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Bahnh\u00f6fen sollen auch den Widerstand in der SPD gegen diesen Ausverkauf st\u00e4rken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deinebahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdemos"}], "ref": "deinebahn.de", "toknum": 16023427046, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Studiengeb\u00fchren am 10. Mai nach der erfolgreichen NRW-Wahl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gjm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdemo"}], "ref": "gjm.de", "toknum": 686576160, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Tage sp\u00e4ter gab es eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu wiederholen, dabei deutlich gr\u00f6\u00dfer zu werden und in den zentralen Elementen wiedererkennbar zu bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bahn-fuer-alle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdemo"}], "ref": "bahn-fuer-alle.de", "toknum": 9849493537, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir halten es deshalb f\u00fcr eine gute Idee, eine solche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") gegen die Arbeitsbedingungen in internationalen Sportkonzernen protestiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kampagne20.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzdemo"}], "ref": "kampagne20.de", "toknum": 1876994214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einem kurzen, spontanen Schl\u00e4fchen in einem Berliner Sportgesch\u00e4ft haben rund 20 Aktivisten mit einem Flashmob (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sind die Stra\u00dfen, die st\u00fcrzten und sich wandelten, die neu eingekleidet wurden und ihre W\u00fcrde zur\u00fcckerhielten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lateinamerika-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdemos"}], "ref": "lateinamerika-nachrichten.de", "toknum": 12642804538, "Left": [{"class": "", "str": "Hunderte von Sch\u00fclerInnen und StudentInnen aus h\u00f6heren Bildungseinrichtungen, die zu denen ganz unten blicken, die sich mit den Bauern des Dorfs Topilejo au\u00dferhalb der Stadt austauschen und vernetzen. 68 sind die Versammlungen, die bunt bemalten Mauern, die Brigaden, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den ArbeiterInnenbezirken und Kundgebungen im Wienerwald werden abgehalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["malmoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdemos"}], "ref": "malmoe.at", "toknum": 18197072444, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem kommt es zumindest unter Bundeskanzler Dollfu\u00df am 1. Mai zur Artikulation von Protest, der \u2013 auf Grund der erzwungenen Illegalit\u00e4t \u2013 subversive Formen annimmt: Flugbl\u00e4tter werden verteilt, Spazierg\u00e4ngerInnen gehen mit roten Taschent\u00fccher in der vom Bundesheer belagerten Innenstadt auf und ab, Schornsteine und Lichtmasten werden rot beflaggt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der im Internet und per SMS kursiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ngo-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdemo"}], "ref": "ngo-online.de", "toknum": 15343177345, "Left": [{"class": "", "str": "\"Bahnprivatisierung in die Tonne koppen\" lautet der Titel des Aufrufs \"zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von StatusNet 1.0 gegeben und dabei vor allem Events und Polls vorgestellt, die neu sind (und nat\u00fcrlich vorallem auf firmeninterne Setups abzielen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["openwebpodcast.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdemo"}], "ref": "openwebpodcast.de", "toknum": 4343702197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Evan Prodromou hatte beim fsw11 eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 1\u20132 Minuten, und ein paar kleine Kassiber, kleine Zettelchen, lagen auf dem Boden mit Parolen gegen die derzeitige Situation, von denen auch zwei mit nach Hause gebracht wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alsharq.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdemo"}], "ref": "alsharq.de", "toknum": 7610053910, "Left": [{"class": "", "str": "\" Und tats\u00e4chlich, es war eine"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Blitzdemo\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Blitzdemo\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"686576160": 0.7647058823529411, "9849493537": 0.6664224137931033, "16023427046": 0.8058823529411765, "1876994214": 0.5729166666666666, "15343177345": 0.16500000000000004, "16762092786": 0.8482142857142856, "4343702197": 0.05303030303030298, "7610053910": 0.0, "12642804538": 0.5, "18197072444": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Blitzdemo", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzdemo%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Blitzdemo\"]", "op": "Query", "size": 10}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzdemo%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 10}], "concsize": 10, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 10}