{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " war von Brandsch\u00fctzern gern gesehen, stand es doch f\u00fcr die Zuverl\u00e4ssigkeit in allen Einsatzsituationen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiking.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitz-Fahrgestell"}], "ref": "wiking.de", "toknum": 5137444096, "Left": [{"class": "", "str": "Das Opel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzuschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-rothenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitz-Fahrgestell"}], "ref": "feuerwehr-rothenberg.de", "toknum": 7933812317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus diesem Grund wurde bei der n\u00e4chsten Gemeinderatssitzung von den Gemeindevertretern beschlossen ein LF8 mit Vorbaupumpe auf einem Opel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["loeschzug-merklinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitz-Fahrgestell"}], "ref": "loeschzug-merklinde.de", "toknum": 12037089509, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ende Juni 1981 nahmen die Merklinder Wehrleute Abschied von ihrem alten L\u00f6schgruppenfahrzeug LF 8 auf Opel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Ziegler Aufbau und Frontpumpe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-venne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitz-Fahrgestell"}], "ref": "feuerwehr-venne.de", "toknum": 13752555003, "Left": [{"class": "", "str": "Am 7.5.1963 entschied sich die Feuerwehr f\u00fcr ein LF8 auf Opel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amerika-in-augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitz-Fahrgestell"}], "ref": "amerika-in-augsburg.de", "toknum": 17606362317, "Left": [{"class": "", "str": "Als Siegerpreis erhielt die Augsburger Mannschaft eine der ersten drei f\u00fcr die US-Streitkr\u00e4fte in Deutschland gebauten 22 Meter-Drehleitern auf Opel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Jahr 1965 wurde anschlie\u00dfend w\u00e4hrend dem Guru-Guru-Festival in Finkenbach an einen Liebhaber verkauft, der es wenige Tage sp\u00e4ter in Rothenberg abholte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-rothenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitz-Fahrgestell"}], "ref": "feuerwehr-rothenberg.de", "toknum": 7933815226, "Left": [{"class": "", "str": "Das alte LF8 auf Opel"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Blitz-Fahrgestell\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Blitz-Fahrgestell\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"5137444096": 0.7526315789473683, "12037089509": 0.6944444444444445, "17606362317": 0.18409090909090906, "7933815226": 0.07258064516129024, "13752555003": 0.6944444444444445, "7933812317": 0.7025}, "Desc": [{"nicearg": "Blitz-Fahrgestell", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitz-Fahrgestell%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Blitz-Fahrgestell\"]", "op": "Query", "size": 6}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitz-Fahrgestell%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 6}], "concsize": 6, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 6}