{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " mit einem eingebauten \u00dcberspannungsschutz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prophoto-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "prophoto-online.de", "toknum": 10237169168, "Left": [{"class": "", "str": "Wer auf Nummer sicher gehen will, nimmt einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 17173620221, "Left": [{"class": "", "str": "Da bleibt mir als Alternativer vermutlich nur ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onblog.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "onblog.at", "toknum": 8812813218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Je nach Kamera und Blitzger\u00e4t ben\u00f6tigt man nur die relativ preiswerten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von George sind es 3,9 Ohm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unibas.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "unibas.ch", "toknum": 12382575565, "Left": [{"class": "", "str": "In dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " arbeite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nikon-fotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "nikon-fotografie.de", "toknum": 15151263759, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem wird eine Klinkenbuchse am Blitz ben\u00f6tigt, oder man mu\u00df mit einem weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und teuren Objektiven gab es auch jede Menge B\u00fccher zu kaufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-ritters.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadaptern"}], "ref": "die-ritters.de", "toknum": 13477772809, "Left": [{"class": "", "str": "Neben diversen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " brauchte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["danisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "danisch.de", "toknum": 9277682356, "Left": [{"class": "", "str": "Und habe alt ausgesehen, weil ich zum Anschlu\u00df des Synchronkabels zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ein Blasebalg sind aufgelistet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geizkragen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "geizkragen.de", "toknum": 11385416525, "Left": [{"class": "", "str": "Verschiedene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit interner Fotodiode, der den zus\u00e4tzlichen Blitz ausl\u00f6st."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ixus-world.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "ixus-world.de", "toknum": 1769810937, "Left": [{"class": "", "str": "Die einzigste Alternative ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["awokenmind.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "awokenmind.de", "toknum": 13810651877, "Left": [{"class": "", "str": "Die meisten Kabel haben nat\u00fcrlich PC auf Klinke, weil ja nur Freaks 2"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Blitzschuh Ihrer Kamera schieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-kamera-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "ihre-kamera-tipps.de", "toknum": 15175259576, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu einfach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"M\" macht es m\u00f6glich, Blitze \u00fcber Mittenkontakt auszul\u00f6sen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotokurs-greifswald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "fotokurs-greifswald.de", "toknum": 3709031085, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf das Gewinde meines Einbeinstatives pa\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rtphotography.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapters"}], "ref": "rtphotography.de", "toknum": 817056818, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Richtig cool finde ich, dass das Adapterst\u00fcck des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lassen sich sicher organisieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harry-j-bauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "harry-j-bauer.de", "toknum": 8752480955, "Left": [{"class": "", "str": "Wie h\u00e4lt der Spa\u00df bei Neigung der Kamera ins Hochformat? stabile"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine unverbindliche Preisempfehlung von 19,99 Euro."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digiklix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "digiklix.de", "toknum": 18140136666, "Left": [{"class": "", "str": "Kaiser nennt f\u00fcr den 16mm hohen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2 via EMail zukommen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poelking.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "poelking.de", "toknum": 6645763608, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hatten mir \u00fcbrigends letzten Oktober den Tip zum Vorblitz mit dem Hama"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1303 soll die n\u00f6tige Verbindung zwischen einem Systemblitzger\u00e4t ohne Synchro-Anschluss und einem Funkfernausl\u00f6ser schaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digiklix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "digiklix.de", "toknum": 18140136596, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Kaiser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (SCA-System) an unterschiedliche Kameras angepasst werden k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["design-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadaptern"}], "ref": "design-literatur.de", "toknum": 19652946359, "Left": [{"class": "", "str": "Fremdhersteller bieten Blitzger\u00e4te an, die mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geht nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nikon-fotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "nikon-fotografie.de", "toknum": 8397398811, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kombination 2x SB900 + PocketWizard + 3-pol. Kabel +"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (AS-10 pder AS-E900) gibt das Signal nicht weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nikon-fotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "nikon-fotografie.de", "toknum": 8397398820, "Left": [{"class": "", "str": "Der unten am PocketWizard befestigte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann jedes mit dem von Metz definiertem System SCA3002 kompatible Blitzger\u00e4t verwendet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gmfoto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "gmfoto.de", "toknum": 14189044111, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem SCA 3902"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Kamera."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["addison-wesley.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapters"}], "ref": "addison-wesley.de", "toknum": 49432951, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Blitzschuh ist eine Vorrichtung zum Befestigen eines externen Blitzger\u00e4tes, eines Funkfernausl\u00f6sers oder eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr alte Sony-Blitze!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-technik-tipp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "top-technik-tipp.de", "toknum": 2774617113, "Left": [{"class": "", "str": "Das Zubeh\u00f6r ist z.Z. an der Hand abzuz\u00e4hlen und teuer, z.B. auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Filme ausw\u00e4hlen, die mit jeweils unterschiedlichen Filtern das Ergebnis beeinflussen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apptalk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "apptalk.de", "toknum": 15609262419, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch Wischen \u00fcber den Bildschirm kann man verschiedene Linsen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingestellt werden)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sw-fotowettbewerb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "sw-fotowettbewerb.de", "toknum": 14192798436, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Blitzautomatik wird die Einstellung der Filmempfindlichkeit wie bei Dauerlicht vom Filmmagazin \u00fcbernommen (muss nicht mehr am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein entfesselter Blitz oder eine zweite Kamera f\u00fcr Stereoaufnahmen von sich bewegenden Motiven anbringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-technik-tipp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "top-technik-tipp.de", "toknum": 2729436948, "Left": [{"class": "", "str": "An die zweite (bewegliche) Kameraschraube l\u00e4sst sich entweder mittels"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Zubeh\u00f6r."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tauchers-pinnwand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "tauchers-pinnwand.de", "toknum": 1388177375, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich verkaufe meine neuwertige SeaLife DC 800 Digitalkamera im Set komplett mit Geh\u00e4use, Blitz, Blitzarm,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Sony)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotoblog-reiseberichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "fotoblog-reiseberichte.de", "toknum": 15742658135, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Steuerung der Blitze sitzt ein Funktrigger (Phottix Aster) auf der Kamera (verbunden \u00fcber einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " usw.) an eine Kamera."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotowelt-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "fotowelt-online.de", "toknum": 2649835217, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Blitzschuh Mechanische Vorrichtung zum Befestigen eines externen Kompaktblitzger\u00e4tes (oder auch von Sonderzubeh\u00f6r wie Funk-Fernausl\u00f6ser,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (SCA 343)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nikon-fotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "nikon-fotografie.de", "toknum": 10291285653, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe eine gute, alte Nikon EM und ein Blitzger\u00e4t von Metz (32 CT 3) mit dem dazugeh\u00f6rigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer Digitalkamera gesteckt werden kann, \u00e4hnlich dem Rode Video Mic Pro."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["audiopalace.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "audiopalace.de", "toknum": 6719286098, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es geht los mit dem Produkt \"Kamikaze\" \u2013 Ein g\u00fcnstiges Kamera-Mikrofon welches auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Matthias Heinrichs ausgel\u00f6st wird ist meine Fotoausr\u00fcstung klein, kompakt und geht jeden Tauchgang mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schnorcheln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "schnorcheln.de", "toknum": 14603899297, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit einem Sea&Sea Blitz YS 90 DX der \u00fcber einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (rechts) \u00fcbertr\u00e4gt die TTL Daten, d.h. er sendet den Einschalt- und Ausschaltpunkt des internen Blitzes an ein externes Blitzger\u00e4t."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ixus-world.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "ixus-world.de", "toknum": 19463792189, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abzufeuern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotografie-mauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "fotografie-mauer.de", "toknum": 7790827386, "Left": [{"class": "", "str": "Dies ben\u00f6tige ich, um meine Nikon-Blitze entweder auf eine Stativ zu setzen und von dort auszul\u00f6sen oder die Funkausl\u00f6ser direkt an den PC-Anschluss des Blitzes zu stecken und ohne Stativ und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Im Prinzip handelt es sich um einen Aufsatz auf den Blitzschuh, in den mindestens eine PC-Buchse eingebaut ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prophoto-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "prophoto-online.de", "toknum": 10237169137, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer die kleine Buchse nicht am Fotoapparat hat, dem hilft ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterschiedlicher Quellen, die den Minolta-Blitzschuh, wie er jetzt auch auf der Sony sitzt, in einen Standard-Blitzschuh mit Mittenkontakt \"\u00fcbersetzt\", auf den sich dann ein Synchronkabelanschluss aufstecken l\u00e4sst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["photoscala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "photoscala.de", "toknum": 10527671623, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt verschiedene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt (fr\u00fcher kochte jeder Hersteller sein eigenes S\u00fcppchen), die man mit allen SCA-f\u00e4higen Blitzger\u00e4ten verwenden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotolaborinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "fotolaborinfo.de", "toknum": 18661048535, "Left": [{"class": "", "str": "Schon vor vielen Jahren hat sich das SCA-System durchgesetzt, so da\u00df es nur noch eine Sorte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber mir ist das Trigger einfach zu wackelig, und ich vermute es wird von der H\u00f6he her nicht passen da der Cactus daf\u00fcr viel zu hoch ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radeldudel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "radeldudel.de", "toknum": 17080797581, "Left": [{"class": "", "str": "Von der Befestigung her w\u00e4re das m\u00f6glich, der Trigger hat unten die gleiche Schraube wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Studioblitzanlage [mehr]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geizkragen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "geizkragen.de", "toknum": 12734386967, "Left": [{"class": "", "str": "Leider mu\u00df man auch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab und SU-800 drauf sieht dann so aus"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nikon-fotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "nikon-fotografie.de", "toknum": 16827410344, "Left": [{"class": "", "str": "Also"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt es nat\u00fcrlich nicht nur von Hama sondern auch von etlichen anderen Herstellern:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radeldudel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "radeldudel.de", "toknum": 15475617687, "Left": [{"class": "", "str": "Solche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufsetzen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radeldudel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "radeldudel.de", "toknum": 15475617738, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und auch bei Lampenstativen oder den entsprechenden K\u00f6pfen mit 1/4\" Schraube kann man so einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des SB-E900 befestigt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nikon-fotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "nikon-fotografie.de", "toknum": 8397398771, "Left": [{"class": "", "str": "Verbunden ist dies mit dem SB900 der an dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Sony/Minolta Fotografen sind vorhanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theicetea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzadapter"}], "ref": "theicetea.de", "toknum": 5135799198, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " passt auf jedes handels\u00fcbliche Kamerastativ und nat\u00fcrlich auch auf die \u00fcblichen Neiger oder Kugelk\u00f6pfe:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radeldudel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "radeldudel.de", "toknum": 15475617704, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Kabelsynchronkontakt und einen Zubeh\u00f6r-Blitzschuh, der im Nikonos-Zubeh\u00f6rschuh befestigt werden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalb2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "digitalb2.de", "toknum": 8910878855, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der Unten ein 1/4\" Gewinde und Oben einen Blitzfuss hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radeldudel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "radeldudel.de", "toknum": 15475617632, "Left": [{"class": "", "str": "Der wohl schlichteste ist ein Hama"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesch****en.,sparsam einkaufen bei bleibsparsam.de"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gratis-link.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "gratis-link.at", "toknum": 5414476684, "Left": [{"class": "", "str": "Wird an der mitgelieferten Fotoschiene am 1/4 -Gewindeanschlu\u00df oder direkt am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Digicam oder Camcorder befestigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sparenblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "sparenblog.de", "toknum": 6395659172, "Left": [{"class": "", "str": "Einfach die Leuchte mit der mitgelieferten Fotoschiene am 1/4''-Gewindeanschluss oder direkt am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und noch einiges Zubeh\u00f6rkleinkram zum Basteln und n\u00fctzliche Helferlein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rtphotography.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "rtphotography.de", "toknum": 817056556, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ultrakleine Blitzstative, zusammenfaltbare Schirme, ein weiterer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " AS-16 angeschlosen, funktioniert auch alles bestens, keine Probleme (auch wenn der SB-900 direkt auf der Kamera sitzt)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nikon-fotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "nikon-fotografie.de", "toknum": 16827410287, "Left": [{"class": "", "str": "Direkt \u00fcber den dazugeh\u00f6rigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " enthalten:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radeldudel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "radeldudel.de", "toknum": 15475617824, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich braucht man einen Weg den Blitz auszul\u00f6sen, falls man kein im Blitz eingebautes Wireless zur Verf\u00fcgung hat gibt es hierf\u00fcr verschiedene Varianten die bereits einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Funkausl\u00f6ser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["over-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "over-blog.de", "toknum": 2636772248, "Left": [{"class": "", "str": "Studioblitz nebst Stativ und Octagon-Pro-Softbox, Hintergrundsystem (nat\u00fcrlich f\u00fcr 3 Hintergr\u00fcnde), schwarzen Stoffhintergrund,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Lieferumfang enthalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["foto-wolf-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "foto-wolf-dresden.de", "toknum": 11082211621, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Beleuchtungsgrade einstellbar (niedrig oder hoch) . Wei\u00dfe LED f\u00fcr eine hervorragende Farbwiedergabe und nat\u00fcrlich geregeltes Licht . 49/55 mm Adapterring und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Empf\u00e4nger wie den Pocket Wizard oder den Elinchrom Skyport f\u00fcr Blitze ohne Synchro-Anschluss verwendbar macht, die Nikon-Variante des TWIN-Fernausl\u00f6sers und digiShield DSLR."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalkamera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "digitalkamera.de", "toknum": 17696567045, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu geh\u00f6ren ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radeldudel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "radeldudel.de", "toknum": 15475617975, "Left": [{"class": "", "str": "Damit man nun dennoch mit dem Funkausl\u00f6ser ausl\u00f6sen kann braucht man also einen Adapter wie den Hama, aber mit einem Kabel wo man einen Funkausl\u00f6ser anschliessen kann, zum Beispiel den Kaiser 1301"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sony Alpha/ Dynax k\u00f6nnen Sie viele Blitzger\u00e4te mit herk\u00f6mmlichem Blitzschuh mit Mittenkontakt auf Ihrer Sony alpha oder Minolta Dynax verwenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brakensiek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "brakensiek.de", "toknum": 19428872461, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem B.I.G"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit PC-Steckern (Prontor-Compur) bzw. X-Kontakt auf BEIDEN Seiten findet man bei plainpix.com."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["awokenmind.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "awokenmind.de", "toknum": 7201447863, "Left": [{"class": "", "str": "Ein einfaches Verbindungskabel (Blitzkabel/Synchronkabel) f\u00fcr Blitzger\u00e4te bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 3,5mm Klinkenstecker und einem 1/4 Zoll Stativgewinde und ein Synchrokabel mit dem Anschluss 3,5mm Klinkenstecker auf ein PC-Stecker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotografie-mauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "fotografie-mauer.de", "toknum": 7790827327, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr meine Zwecke habe ich noch zwei weitere Zubeh\u00f6rteile mitbestellt: ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f. Sony Minolta FS-1100 </a> - Will man die Sony mit den Transmittern auch per Funk AUSL\u00d6SEN k\u00f6nnen, braucht man dieses kleine Verbindungskabel (die RF-603s werden ja nur mit Canon/Nikon-Kabeln ausgeliefert), ein einfacher 2.5mm-Klinke-an-Sony-Remote-Standard: <a href=\"http://www.amazon.de/gp/product/B009DB2OME/ref=cm_cr_asin_lnk/277-4868220-5866732\"> Enjoyyourcamera Cable-F Fernausl\u00f6ser-Anschlusskabel 2,5 mm Klinke (Kabel, Verbindungskabel) f\u00fcr Triggertrap und Sony RM-S1AM (made by JJC) </a> - Und DANACH braucht man nur noch <a href=\"http://www.amazon.de/gp/product/B000KTCMOS/ref=cm_cr_asin_lnk/277-4868220-5866732\"> Hansaplast Classic 1mx6cm </a> f\u00fcr die Blasen am Ausl\u00f6sefinger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-kamera-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "ihre-kamera-tipps.de", "toknum": 5682312097, "Left": [{"class": "", "str": "Alle anderen bleiben unber\u00fchrt. - Damit der Transmitter auf den Sony/Minolta-Blitzschuh passt, braucht man einen Adapter wie diesen hier: <a href=\"http://www.amazon.de/gp/product/B005XIR1Y2/ref=cm_cr_asin_lnk/277-4868220-5866732\"> Blitzschuhadapter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufsetzen kann, der Bolzen (genannt Spigot) mit der Schraube ist bei diesem Modell austauschbar, mit der silbernen Schraube links oben kann man ihn l\u00f6sen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radeldudel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "radeldudel.de", "toknum": 3540708431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier mal eine Gro\u00dfaufnahme eines Manfrotto 026. Oben sieht man die 1/4\" Schraube auf die man zum Beispiel einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - oben links, wo bei der K-5 die Wiedergabetaste sa\u00df, um sich das letzte Bild nochmal anzuschauen, ist jetzt bei der K-30 die L\u00f6schtaste - eine \u00fcberfl\u00fcssige Falle, aber nat\u00fcrlich nur eine Frage der Gewohnheit, bis man das im Griff hat. - die K-30 hat keinen externen Mikrofonanschlu\u00df, nur das stecknadelkopfgro\u00dfe interne Mikro - falls man also Video mit vern\u00fcnftigem Ton aufnehmen will, ist die K-5 vorzuziehen. - andere Lithiumakkus als K-7 und K-5!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-technik-tipp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "top-technik-tipp.de", "toknum": 3110468824, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "CONTRA: - die K-30 hat keinen direkten Studioblitzanschlu\u00df, das geht nur \u00fcber einen extra zu kaufenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit PC-Sync-Kabel getauscht (der netterweise das gleiche Gewinde hat), denn ich will den Blitz ja \u00fcber die Cactus-Trigger ausl\u00f6sen k\u00f6nnen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radeldudel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "radeldudel.de", "toknum": 17080797389, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Winkel ist ein Blitzschuh festgeschraubt, als erstes habe ich diesen gegen einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sony"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotoblog-reiseberichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzadapter"}], "ref": "fotoblog-reiseberichte.de", "toknum": 15742658250, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht fest genug sitzt, denn es ist schon passiert, dass der Tagger abging, w\u00e4hrend der Adapter noch auf dem Blitzschuh der Kamera blieb"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachbelichtet.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "nachbelichtet.com", "toknum": 13800621472, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Thema Blitzschuh: Auch ich habe festgestellt, dass a) der Tagger auf seinem eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Zubeh\u00f6rhandel (z.B. von Hama oder Kaiser) erforderlich: Siehe z.B.:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bilderforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzadapter"}], "ref": "bilderforum.de", "toknum": 8581410135, "Left": [{"class": "", "str": "Falls die Kamera \u00fcber keine solche Buchse verf\u00fcgt, so ist f\u00fcr den Anschluss an den Mittenkontakt im Blitzschuh der Kamera ein zus\u00e4tzlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2:Kabel' Bestellnummer 6952, den man in den Sucherschuh der Kamera schiebt, und darauf den Blitz oder den Transmitter befestigt.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poelking.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzadapter"}], "ref": "poelking.de", "toknum": 6645760302, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um also auch mit der EOS-1 V Belichtungsreihen bei gleichzeitigem Aufhellblitzen machen zu k\u00f6nnen, mu\u00df man mit einem Trick arbeiten: Von HAMA gibt es einen '"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Blitzadapter\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Blitzadapter\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"5682312097": 0.0, "17696567045": 0.03499999999999999, "8910878855": 0.2527777777777778, "13477772809": 0.8033333333333332, "18661048535": 0.5130263157894737, "5414476684": 0.18999999999999992, "17080797581": 0.5, "14189044111": 0.6894736842105263, "10237169168": 0.825, "2636772248": 0.10178571428571428, "17080797389": 0.0, "18140136596": 0.7166666666666667, "10291285653": 0.5830555555555555, "2729436948": 0.6384259259259258, "12734386967": 0.35416666666666674, "6645763608": 0.725, "2774617113": 0.6832142857142859, "8397398811": 0.70625, "5135799198": 0.29166666666666674, "15475617824": 0.11666666666666665, "14603899297": 0.5685887096774193, "8812813218": 0.8173076923076923, "8397398820": 0.6941176470588235, "11082211621": 0.056612903225806394, "8581410135": 0.0, "16827410344": 0.34, "19428872461": 0.030535714285714256, "3540708431": 0.0, "817056556": 0.15789473684210525, "3709031085": 0.7785714285714285, "6645760302": 0.0, "817056818": 0.7676470588235295, "15475617704": 0.2527777777777778, "9277682356": 0.8033333333333332, "19652946359": 0.713888888888889, "15175259576": 0.78, "8752480955": 0.7666666666666667, "19463792189": 0.5631944444444444, "7790827327": 0.004967948717948725, "13800621472": 0.0, "10527671623": 0.5147368421052632, "15475617738": 0.30083333333333345, "15475617975": 0.034444444444444444, "11385416525": 0.8, "12382575565": 0.815, "15475617687": 0.328125, "2649835217": 0.588695652173913, "6719286098": 0.5729166666666666, "15609262419": 0.6649999999999998, "15742658135": 0.6, "3110468824": 0.0, "6395659172": 0.1666666666666666, "18140136666": 0.7499999999999999, "15151263759": 0.8088235294117648, "1388177375": 0.6104545454545454, "15475617632": 0.2025, "14192798436": 0.6583333333333333, "13810651877": 0.7823529411764706, "15742658250": 0.0, "16827410287": 0.12458333333333327, "10237169137": 0.5463235294117648, "8397398771": 0.3, "7201447863": 0.010231481481481466, "49432951": 0.6875, "1769810937": 0.784375, "7790827386": 0.5517857142857143, "17173620221": 0.82}, "Desc": [{"nicearg": "Blitzadapter", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzadapter%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Blitzadapter\"]", "op": "Query", "size": 67}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzadapter%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 67}], "concsize": 67, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 67}