{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4sst er wiederum einige Konkurrenten hinter sich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myvitargo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "myvitargo.de", "toknum": 6813457763, "Left": [{"class": "", "str": "Durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bin ich als erste auf die Laufstrecke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kujala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "kujala.de", "toknum": 15413874845, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde bereits die erste Position verbessert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-cottbus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "tsv-cottbus.de", "toknum": 11770662421, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Vorstand?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "finblog.de", "toknum": 1825443371, "Left": [{"class": "", "str": "Was steckt wirklich hinter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14855781104, "Left": [{"class": "", "str": "Und es klappt Fahrrad abgestellt und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging sie auf Platz eins liegend auf die Laufstrecke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trias-inside.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "trias-inside.de", "toknum": 3768579446, "Left": [{"class": "", "str": "Durch einen waren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterwegs dauerten bei mir keine Minute - hielten aber dann auch nur so gerade bis ich wieder zuahause war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stoma-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzwechsel"}], "ref": "stoma-forum.de", "toknum": 10591499260, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin und selbst das Aufsteigen auf das Rad funktioniert heute ohne anzuhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steve-hellmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "steve-hellmann.de", "toknum": 11731941725, "Left": [{"class": "", "str": "So legte ich einen ordentlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin und stieg mit Uth gleichzeitig aufs Rad."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tri-club.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "tri-club.de", "toknum": 11581224463, "Left": [{"class": "", "str": "Er legte einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist seit gestern vom Tisch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["express.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "express.de", "toknum": 4730806375, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Immerhin: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["danisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "danisch.de", "toknum": 12739506850, "Left": [{"class": "", "str": "Die ersten drei Durchg\u00e4nge blieb ich am gleichen Tisch, weil ich zu langsam f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin und ging sogleich auf die Laufstrecke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tri-club.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "tri-club.de", "toknum": 11581224537, "Left": [{"class": "", "str": "Uwe Belger legte nach dem Rad wieder einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging er sogar wieder als Neunter auf die vor ihm stehenden 180 Radkilometer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["triathlon-ifl-hof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "triathlon-ifl-hof.de", "toknum": 12332675094, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" stattfinden, sogar w\u00e4hrend laufender Tarifverhandlungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hensche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzwechsel"}], "ref": "hensche.de", "toknum": 11465185086, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wechsel kann je nach Satzung auch fristlos als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin und ging als F\u00fchrende auf die Laufstrecke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["triathlon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "triathlon.de", "toknum": 1557890333, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anja Dittmer legte einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") m\u00f6glich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hensche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzwechsel"}], "ref": "hensche.de", "toknum": 13323696034, "Left": [{"class": "", "str": "Oft ist sogar ein fristloser Wechsel (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und schaffte sich wieder ein Zeitpolster von rund 20 Sekunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ewzpowerteam.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzwechsel"}], "ref": "ewzpowerteam.ch", "toknum": 18816801416, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Schildknecht \u00fcberraschte mit einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin und nahm die Verfolgung auf dem Rad zur Spitze auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krefelder-kanu-klub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "krefelder-kanu-klub.de", "toknum": 11350414790, "Left": [{"class": "", "str": "In der Wechselzone legte ich einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die Insel verabschiedet, gilt als ausgeschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mopo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "mopo.de", "toknum": 6179424685, "Left": [{"class": "", "str": "Dass der S\u00fcdkoreaner sich bis Donnerstag noch per"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch der Sprung in die dritte Radgruppe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsg-montabaur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "rsg-montabaur.de", "toknum": 270949077, "Left": [{"class": "", "str": "Nach durchschnittlicher Schwimmleistung gelang ihm mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte ich auf Manni einige Sekunden gutmachen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abgehts09.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "abgehts09.de", "toknum": 5100581232, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem erneutem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und startete als erste auf die Radstrecke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helmholtz-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "helmholtz-heidelberg.de", "toknum": 3841686237, "Left": [{"class": "", "str": "Nach 100m Schwimmen als dritte aus dem Wasser, gelang ihr ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelang Tammo kurzzeitig der Sprung an die Spitze des Feldes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-baeren.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "die-baeren.org", "toknum": 15311264300, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", also sehr kurzfristige Wechsel von einer herk\u00f6mmlichen Mitgliedschaft in eine derartige OT-Mitgliedschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cbh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "cbh.de", "toknum": 6870062206, "Left": [{"class": "", "str": "Dies gilt auch f\u00fcr sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erm\u00f6glicht habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echo-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "echo-muenster.de", "toknum": 19684044960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der FC Homburg beschrieb eine \"g\u00fctliche Einigung\" mit Kassel, die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Bayern Star zum VFL Wolfsburg stattfinden k\u00f6nnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsthunder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "newsthunder.de", "toknum": 17331805501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gibt Ger\u00fcchte , dass ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das w\u00e4r was!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werkself.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "werkself.de", "toknum": 14352479526, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin, dass den Teamkollegen der Atem stockte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["postsvleipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "postsvleipzig.de", "toknum": 6766420344, "Left": [{"class": "", "str": "Jens Lutschin legte einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Raserei dienten der Egobefriedigung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arcor-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "arcor-online.de", "toknum": 15062067943, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gefolgt von Marcus, als erster auf die Radstrecke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tri-team-hagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "tri-team-hagen.de", "toknum": 16155973547, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem kurzen Plausch ging Michael nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an erster wieder raus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ttt-rheintal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "ttt-rheintal.ch", "toknum": 17837114301, "Left": [{"class": "", "str": "An zweiter Stelle liegend gings zum zweiten Mal in die Wechselzone und, nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von den Linken zur SPD schon vor der Wahl beschlossene Sache?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["demokratisch-links.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "demokratisch-links.de", "toknum": 16667138546, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "War Pia D\u00f6rings"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu BMW will Timo Glock im Kampf um DTM-Erfolge auch nicht allzuviel Zeit verlieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterauer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "wetterauer-zeitung.de", "toknum": 4209819612, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ereilt die 2. Kreisklasse in der Nacht vom 31. Juli auf den 01. August."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwdermbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "bwdermbach.de", "toknum": 18219493089, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt die Verbraucherschutzorganisation an, es habe \"unterschiedliche Auffassungen \u00fcber die inhaltliche und personelle Ausrichtung\" gegeben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "finblog.de", "toknum": 1825443123, "Left": [{"class": "", "str": "Als Gr\u00fcnde f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hensche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzwechsel"}], "ref": "hensche.de", "toknum": 4488501267, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Wechsel zwischen den Mitgliedsarten (Statuswechsel) ist je nach Satzung auch fristlos m\u00f6glich ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Wolfsburg fast verzweifelte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "deutschland.de", "toknum": 15916938110, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Schalke verlor auch Zampano Magath , der Fans und Spieler gef\u00fchlsm\u00e4\u00dfig spaltete und nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Nils Hartkopf nach Haar, eine Reihe von talentierten Pitchern bereit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baseball-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsels"}], "ref": "baseball-deutschland.de", "toknum": 8033115276, "Left": [{"class": "", "str": "Als Reliever stehen, trotz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzte ich mich zwar kurz ab, konnte allerdings schon nach dem ersten Kilometer den Atem meiner Polizei- und Feuerwehrkollegen sp\u00fcren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michi-arenas-forero.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "michi-arenas-forero.de", "toknum": 474044166, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Ex-TuS-Trainer Marko Stern zu den Moislingern (dort als Co-Trainer) f\u00fcr m\u00e4chtig Gespr\u00e4chsstoff."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fankreis-vfb-hl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "fankreis-vfb-hl.de", "toknum": 11775316066, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich sorgte der k\u00fcrzliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["professional-endurance-team.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "professional-endurance-team.de", "toknum": 4272191127, "Left": [{"class": "", "str": "Also kein 2 Minuten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur SPD ihr Linkes Mandat gegen\u00fcber der Landeswahlleitung noch angenommen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["demokratisch-links.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "demokratisch-links.de", "toknum": 16667139134, "Left": [{"class": "", "str": "Sie gilt als gew\u00e4hlte Bewerberin, da sie am Tag vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberholte Hanne Harry in der Wechselzone und ging als erste auf die Radstrecke. 2 Runden mit je 21 Kilometern mussten zur\u00fcckgelegt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radlexpress.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "radlexpress.de", "toknum": 16295384501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newscode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsels"}], "ref": "newscode.de", "toknum": 2423349329, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Force India, wo Fisichella wohl durch Testfahrer Vitantonio Liuzzi ersetzt wird, wartet man allerdings noch auf die finanzielle Verg\u00fctung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' hin und entschwand auf der Radstrecke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merkurcycling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzwechsel"}], "ref": "merkurcycling.de", "toknum": 7127555605, "Left": [{"class": "", "str": "Anke L., die nur wenige Sekunden hinter D\u00f6rte die Wechselzone erreichte, legte einen '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin und st\u00fcrmte, dicht gefolgt von V\u00f6ssing und acht Konkurrentinnen, als Erste auf die f\u00fcnf entscheidenden Laufkilometer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strivetriathlon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "strivetriathlon.de", "toknum": 7491279532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Philippin legte nach den 20 schweren Kilometern einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die zweite Wechselzone verlie\u00df und die Pestalozzistra\u00dfe von Bad Sch\u00f6nborn hinunter st\u00fcrmte, war es elf Uhr und zweiundvierzig Minuten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["triathlon-szene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "triathlon-szene.de", "toknum": 10861324032, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Francois Chabaud nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die 2. Liga f\u00fcr mich die gr\u00f6\u00dfte Entt\u00e4uschung, zumal er in den Spielen zuvor nur teilweise \u00fcberzeugen konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cfc-fanpage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "cfc-fanpage.de", "toknum": 15091921100, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Entt\u00e4uschung: Selim Aydemir... nach seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bin ich mit etwa 15 Sekunden Vorsprung auf die Laufstrecke gegangen - zu diesem Zeitpunkt war bereits klar, dass der Sieg unter uns Beiden ausgemacht wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["richterstefan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "richterstefan.de", "toknum": 6372103869, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte Frederic bereits in der Wechselzone und auf den ersten Radkilometern seine Begleiter abgesch\u00fcttelt und bem\u00fchte sich, den R\u00fcckstand auf den F\u00fchrenden Dominic zu verk\u00fcrzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funkfamily.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "funkfamily.de", "toknum": 7604043973, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Italien hatte so pl\u00f6tzlich zur\u00fccklassen m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bild.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "bild.de", "toknum": 1444325828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besonders freut es van Bommel, sich nach dem Wettbewerb ausgiebig von den Fans verabschieden zu k\u00f6nnen, die er im Winter bei seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Sommer?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mopo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "mopo.de", "toknum": 7787872800, "Left": [{"class": "", "str": "Doch nun k\u00f6nnte alles ganz schnell gehen: Bereits Anfang kommender Woche hat Sportchef Oliver Kreuzer Termin mit Jaros Agenten \u2013 kommt es zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Norderstedt auf der linken Seite festgebissen, hat Tempo wie kaum ein zweiter Au\u00dfenverteidiger der Liga, best\u00e4tigt aber defensiv immer wieder seine Defizite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blog-trifft-ball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "blog-trifft-ball.de", "toknum": 14801812190, "Left": [{"class": "", "str": "Lipke hat sich nach seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als F\u00fchrende in die erste Laufrunde, wenngleich ihr die Europameisterin Hollie Avil da bereits im Nacken sa\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tri-mag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "tri-mag.de", "toknum": 13780776021, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einem L\u00e4cheln im Gesicht st\u00fcrmte Robisch nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " startete Haas auf Platz vier liegend die Aufholjagd auf das mit zwei Minuten Vorsprung liegende F\u00fchrungstrio, in dem sich auch der amtierende Europameister Olivier Marceau befand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haas-alex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "haas-alex.de", "toknum": 7632380659, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Erster auf die Radstrecke und baute in ?seinem Fach? die F\u00fchrung auf der 4,5 km langen Strecke souver\u00e4n aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wasser-freizeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "wasser-freizeit.de", "toknum": 12772449486, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach den 200 m Schwimmen ging der Sieger nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an die Alster bereit sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "abendblatt.de", "toknum": 10545917399, "Left": [{"class": "", "str": "Der D\u00e4ne, der Ballack in der gemeinsamen Zeit beim FC Chelsea kennen- und sch\u00e4tzen gelernt hat, lotete aus, ob der Superstar zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Schalke nach Wolfsburg f\u00fcr Aufsehen in der Bundesliga sorgte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "deutschland.de", "toknum": 4280035767, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pikant, dass er in seinem ersten Spiel als Eintracht-Trainer auf Felix Magath traf, den anderen \u00dcbungsleiter, der durch seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : \" Ich habe in Istanbul nicht die n\u00f6tige unterst\u00fctzung des Vorstandes erhalten sie waren strickt gegen meine Zukunftspl\u00e4ne, zudem lie\u00df die \u00fcberaus schlechte finanzielle Lage keinen Transfer zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soccergame.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "soccergame.de", "toknum": 994767686, "Left": [{"class": "", "str": "Herr Allert zu seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["law-school.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "law-school.de", "toknum": 8913691900, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Themen, \u00fcber die ebenfalls lebhaft diskutiert wurde, waren der tarifrechtliche Dauerbrenner arbeitsvertraglicher Bezugnahmeklauseln sowie die j\u00fcngere Rechtsprechung des 4. Senats zur Mitgliedschaft in Arbeitgeberverb\u00e4nden ohne Tarifbindung sowie Blitzaustritt und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte Andr\u00e9 auf der Radstrecke etwas Vorsprung, doch nach den zwei Runden kamen die Vereinskameraden wieder gleichzeitig zum Wechselplatz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wasser-freizeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "wasser-freizeit.de", "toknum": 17704332217, "Left": [{"class": "", "str": "Fast zeitgleich erreichten die beiden elfj\u00e4hrigen nach dem Schwimmen die Wechselzone, nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin und st\u00fcrmte als erster aus der Wechselzone, Danny Friese als 6. Auf den Pl\u00e4tzen 16 und 18 Valentin und Dommi (das kann man besser machen!)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-tanzinternat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "sport-tanzinternat.de", "toknum": 17753320118, "Left": [{"class": "", "str": "Justus legte einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter dem Jubel der begeisterten Zuschauer als F\u00fchrende auf die Laufstrecke gest\u00fcrmt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tri-mag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "tri-mag.de", "toknum": 696022681, "Left": [{"class": "", "str": "Und dort drehte Fernandes auf: Die zierliche Portugiesin stellte schon nach wenigen Metern Ricarda Lisk, die nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": kaum war der San Marino GP in Misano vorbei, rief Repsol Honda zu einer Pressekonferenz und verk\u00fcndete den sofortigen Wechsel von Dani Pedrosa von Michelin zu Bridgestone."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motograndprix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "motograndprix.de", "toknum": 6464782209, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus einer 20er-Gruppe mit seinem zwei Jahre j\u00fcngeren Bruder Joanathan Brownlee das Tempodiktat, dem nur noch der Spanier Javier Gomez folgen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 8025554421, "Left": [{"class": "", "str": "Kaum die Laufschuhe an den F\u00fc\u00dfen, \u00fcbernahm er nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging Dj\u00e4rv als zweiter auf die Radstrecke, w\u00e4hrend Manunzio noch auf dem Boden sa\u00df und sich aus dem Neo pellte, bevor er sich mit fast 1 Minute R\u00fcckstand ebenfalls auf den Radkurs begab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medhealthletics.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "medhealthletics.de", "toknum": 1165581674, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelang es mir trotzdem noch kurz vor ihm auf die Laufstrecke zu gehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ralfpreissl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "ralfpreissl.de", "toknum": 4465487980, "Left": [{"class": "", "str": "Die Beine wurden langsam schwerer, so schloss Diekow Jan (SV 05 W\u00fcrzburg) wieder auf mich auf und h\u00e4ngte mich auch gleich ab :-( Ca. 300m Vorsprung fuhr er bis zum Wechsel noch herraus, doch durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur einen einzigen Platz und erreichte das Ziel als Zweite, was sie (nach dem ehrenwerten, aber etwas undankbaren 9."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funkfamily.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "funkfamily.de", "toknum": 7604043770, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anna-Marie musste bei den Sch\u00fclern C dieselben Distanzen bestreiten verlie\u00df das Wasser als erste, verlor dann beim Radfahren nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch unterst\u00fctzt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tri-mag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "tri-mag.de", "toknum": 4233059583, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch vor dieser rennentscheidenden Situation war es Henning, der das Renngeschehen gepr\u00e4gt hatte: Mit dem Ziel, unter den besten F\u00fcnf zu finishen und dabei den d\u00e4nischen Rekord zu brechen, hatte der Hawaii-F\u00fcnfte des vergangenen Jahres schon beim Schwimmen nichts anbrennen lassen: Eine geschickte Attacke an einer Wendeboje, auf die nur der Australier Pete Jacobs reagieren kann, sichert Henning eine gute Ausgangsposition, die von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Hause in die vorbereiteten Utensilien schl\u00fcpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["all-gebra.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "all-gebra.at", "toknum": 9156821244, "Left": [{"class": "", "str": "Trainingseinheiten wie z.B. abwechselnd 6 x 15' am Ergometer und 10' am Laufband sind extrem effizient, man k\u00f6nnte hier z:B. die Ergometereinheit im Grundlagenbereich I durchf\u00fchren und nach einem Wechsel im Rekordtempo danach im Grundlagenbereich II. Geht das alles nicht, w\u00e4re ein Koppeltraining sinnvoll, also 2 Trainingseinheiten unmittelbar hintereinander durchf\u00fchren wie z.B. 60' Laufen im Freien und auch hier mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" m\u00f6glich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hensche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzwechsels"}], "ref": "hensche.de", "toknum": 7444890354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Wechsel von einer regul\u00e4ren Mitgliedschaft zu einer Mitgliedschaft ohne Tarifbindung (\"Statuswechsel\") ist - ebenfalls in Abh\u00e4ngigkeit von der jeweiligen Ausgestaltung in der Satzung des Arbeitgeberverbandes - ohne Weiteres, ggf. sogar fristlos in Form eines \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um einige Sekunden abgesetzt hatte. 150 Meter vor dem Ziel dann musste Justus die Zeitstrafe absitzen, wartete, bibberte - und der Vorsprung reichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tri-mag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "tri-mag.de", "toknum": 17170091017, "Left": [{"class": "", "str": "Er schob sich sogar wieder an Sven Riederer heran, der sich mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um nicht mehr an den \"drohenden\" Verbandstarif gebunden zu sein, m\u00fcssen sie diesen Statuswechsel aber wie erw\u00e4hnt der Gewerkschaft so rechtzeitig mitteilen, dass sie sich darauf bei den Tarifverhandlungen noch einstellenkann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hensche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "hensche.de", "toknum": 13323696049, "Left": [{"class": "", "str": "Machen Arbeitgeber davon bei laufenden Tarifverhandlungen Gebrauch und vollziehen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufs Rad und konnte sich dieses Mal die gesamten 2,5km mit vorne an der Spitze halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helmholtz-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "helmholtz-heidelberg.de", "toknum": 18883666753, "Left": [{"class": "", "str": "In einem sehr gro\u00dfz\u00fcgigen Wettkampfbereich mit langen Laufwegen innerhalb der Wechselzonen, absolvierte Sue Sch\u00e4fer den ersten nervenaufreibenden Wettkampf in der Altersklasse Sch\u00fcler B. Als erste aus dem Wasser, gelang ihr ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und einem starken Radantritt den Anschluss an die erste Radgruppe sicherte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["professional-endurance-team.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "professional-endurance-team.de", "toknum": 17497687609, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem Felix es nicht schaffte mit der Spitzengruppe aus dem Wasser zu kommen legte er auf der 300m Laufstrecke zur Wechselzone sofort einen Sprint vor, bei dem er 8 Athleten \u00fcberholen konnte und sich nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befand ich mich schon nach weniger als einer Minute auf der Laufstrecke, die zu diesem Zeitpunkt noch sehr sehr leer war, daf\u00fcr jedoch von wirklichen Zuschauermassen ges\u00e4umt (Polizeisch\u00e4tzung lag bei 90.000)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogcha.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "blogcha.de", "toknum": 17672178301, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Laufen ( Plan 1:30, Hoffnung 1:28, Minimum 1:35): Nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ordentlich Druck war ich dann auch schon nach f\u00fcnf Kilometer auf dem zweiten Platz, knapp hinter dem bis dato F\u00fchrenden Marc M\u00fcnz, welchen ich nach einem Fahrfehler aber erst mal wieder ziehen lassen mu\u00dfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-sport-bikes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "pro-sport-bikes.de", "toknum": 14926031014, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei voller Fahrt bergab, Wolfe war dabei, alles ging Ratz Fatz und Gott sei dank auch gut."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufstilanalyse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "laufstilanalyse.de", "toknum": 19466111939, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder von uns war am Limit, ca. 400 m vorm Ziel, ich sa\u00df auf dem Rad und Wolfgang lief was noch drin war, die anderen unmittelbar hinter uns. Ich entschied mich f\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in eine OT-Mitgliedschaft w\u00e4hrend laufender Tarifverhandlungen bleiben Streiks m\u00f6glich"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hensche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzwechsel"}], "ref": "hensche.de", "toknum": 7444890206, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch bei einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben die Schalker gar keine Zeit f\u00fcr eine sorgf\u00e4ltige Untersuchung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blog-g.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "blog-g.de", "toknum": 2085967016, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andere Theorie: Ochs hat eine Korpelproblematik und bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zun\u00e4chst rund 25m absetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funkfamily.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "funkfamily.de", "toknum": 14651928300, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Rad/Lauf-Wechsel konnte sich Andreas Bonauer vom Tri Team Triftern mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Hafed El Alami coacht Somborn II"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svsomborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzwechsel"}], "ref": "svsomborn.de", "toknum": 14488286224, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seines neuen Sportdirektors."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "dw.de", "toknum": 15344042732, "Left": [{"class": "", "str": "\" Bereits beim n\u00e4chsten Bundesligaspiel der Hannoveraner in F\u00fcrth am Freitag wolle er im Stadion sein. 96-Pr\u00e4sident Kind begr\u00fc\u00dft den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von unter 7 Minuten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgposeidon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechseln"}], "ref": "sgposeidon.de", "toknum": 16814620538, "Left": [{"class": "", "str": "Ich t\u00e4nzelte kurzerhand wie die Eisprinzessin zwischen allen anderen durch (immerhin viel keiner um), ergatterte mir einen freien Platz und begann mit meinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" eines Arbeitgebers von einer Voll- in eine OT-Mitgliedschaft w\u00e4hrend laufender Tarifverhandlungen - Offenlegung des Statuswechsels gegen\u00fcber der an den Tarifverhandlungen beteiligten Gewerkschaft - Bezugnahmeklausel"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brennecke-partner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzwechsel"}], "ref": "brennecke-partner.de", "toknum": 15987134825, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in eine Gastmitgliedschaft ohne Tarifbindung w\u00e4hrend laufender Tarifverhandlungen - Offenlegung gegen\u00fcber den an den Verhandlungen beteiligt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brennecke-partner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "brennecke-partner.de", "toknum": 16383192013, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anspruch auf Zahlung einer nichtdynamischen Zulage aus dem \u00c4nderungstarifvertrag Nr 1 zum TV\u00f6D-BT-K -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in OT-Mitgliedschaft"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbrb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "arbrb.de", "toknum": 204049366, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tag-Archiv:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Mitgliedschaft ohne Tarifbindung (OT-Mitgliedschaft) \"Blaue Karte EU\"- Die Umsetzung ins deutsche Aufenthaltsrecht zum 1. August 2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pwc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "pwc.de", "toknum": 15075285214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Arbeitsrecht Schadensersatz wegen rechtswidrigen Streiks nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 jetzt kommt auch wieder Bewegung in die \"Akte Preston Callander\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tigershockey.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "tigershockey.de", "toknum": 10469330962, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[url=http://www.waz-online.de/newsroom/sport/dezentral/sport/art3733,138326]Callander setzt seine R\u00fcckkehr ins Training durch[/url] Eishockey \u2013 DEL: EHC-St\u00fcrmer steht aber vor dem Absprung \u2013 Vojens Lions haben Interesse Mattias Wikstr\u00f6m \u00fcberraschte mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewonnen hatte) und hatte aber leider einen rabenschwarzen Tag in der Loipe..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funkfamily.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "funkfamily.de", "toknum": 5280466243, "Left": [{"class": "", "str": "Ich hatte einen guten 1. Lauf (nur knapp hinter G\u00f6hner auf das Mountainbike gewechselt, dank \u00fcberdurschnittlich fl\u00fcssigen Wechsels mit Schuhen am Bike), einen durchaus vern\u00fcnftigen Radpart (wobei ich in den Bike-Schiebe-und Trag-Passagen) dank meiner Rennradschuhe immer etwas an Boden verloren hatte (im Nachhinein vermutlich mehr, als ich durch den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myvitargo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzwechsel"}], "ref": "myvitargo.de", "toknum": 6813457383, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines Arbeitgebers in eine OT-Mitgliedschaft nicht dargelegt, wann die Tarifverhandlungen f\u00fcr das Entgeltabkommen vom 8. Mai 2007 begonnen haben, dass der Austritt der Beklagten aus dem tarifvertragschlie\u00dfenden Arbeitgeberverband so kurzfristig erfolgte, dass eine St\u00f6rung der Funktionsf\u00e4higkeit der Tarifautonomie in Betracht kommt, und auch nicht, dass die IG Metall hiervon keine Kenntnis hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hensche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwechsel"}], "ref": "hensche.de", "toknum": 14610977178, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "hat trotz des ausdr\u00fccklichen Hinweises des Landesarbeitsgerichts vom 23. Dezember 2008 - und damit \u00fcber zweieinhalb Monate vor der m\u00fcndlichen Verhandlung in der Berufungsinstanz - auf die Entscheidung des Senats vom 4. Juni 2008 (- 4 AZR 419/07 - BAGE 127, 27) zu den tarifrechtlichen Voraussetzungen f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Weltenbummlers"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soccergame.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzwechsel"}], "ref": "soccergame.de", "toknum": 994767643, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Blitzwechsel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Blitzwechsel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"17170091017": 0.5, "11581224463": 0.8173076923076923, "14488286224": 0.12187499999999998, "10469330962": 0.0, "4488501267": 0.6894736842105263, "11770662421": 0.86, "12332675094": 0.8088235294117646, "7787872800": 0.5803571428571428, "1825443371": 0.8555555555555557, "15311264300": 0.7785714285714285, "17497687609": 0.5, "16667139134": 0.6575, "2423349329": 0.62, "13780776021": 0.5763362068965517, "11581224537": 0.8088235294117648, "7444890206": 0.325, "11775316066": 0.6730357142857143, "4730806375": 0.815, "4465487980": 0.5, "17672178301": 0.5, "6870062206": 0.77, "7127555605": 0.62, "18816801416": 0.794736842105263, "8033115276": 0.68, "4272191127": 0.6666666666666667, "696022681": 0.5267857142857143, "15413874845": 0.8636363636363638, "19684044960": 0.7666666666666667, "12739506850": 0.8131578947368419, "14926031014": 0.5, "2085967016": 0.2045454545454545, "7491279532": 0.6137931034482759, "17753320118": 0.5276785714285714, "6372103869": 0.5979838709677419, "7604043973": 0.59, "15091921100": 0.5986206896551723, "12772449486": 0.5494117647058824, "270949077": 0.784375, "3841686237": 0.7793452380952383, "14801812190": 0.57875, "18219493089": 0.7205882352941176, "15062067943": 0.75, "14651928300": 0.175, "14855781104": 0.8555555555555557, "7444890354": 0.5, "7632380659": 0.5711290322580644, "9156821244": 0.5, "4233059583": 0.5, "10861324032": 0.6059259259259259, "474044166": 0.6776923076923076, "994767643": 0.0, "1557890333": 0.7999999999999998, "14352479526": 0.7571428571428571, "1825443123": 0.7199999999999999, "15075285214": 0.02370689655172413, "17331805501": 0.7578125, "11465185086": 0.8078947368421051, "18883666753": 0.5, "5280466243": 0.0, "994767686": 0.5344444444444444, "11731941725": 0.8355263157894736, "6813457763": 0.8636363636363638, "15987134825": 0.08999999999999997, "1165581674": 0.5074038461538461, "5100581232": 0.78125, "3768579446": 0.8482142857142856, "6766420344": 0.7553571428571427, "16814620538": 0.09625, "15916938110": 0.6840909090909091, "6464782209": 0.5185294117647059, "15344042732": 0.11846153846153838, "14610977178": 0.0, "13323696034": 0.7961538461538461, "16155973547": 0.7475000000000002, "6179424685": 0.7888888888888889, "13323696049": 0.5, "16295384501": 0.6444444444444443, "4280035767": 0.5410294117647059, "17704332217": 0.5291666666666667, "17837114301": 0.7454545454545454, "19466111939": 0.5, "1444325828": 0.5821969696969697, "11350414790": 0.7907894736842104, "16383192013": 0.06096774193548383, "204049366": 0.04, "10545917399": 0.5410294117647059, "4209819612": 0.7291666666666667, "6813457383": 0.0, "8913691900": 0.5297794117647059, "16667138546": 0.740625, "8025554421": 0.5172222222222222, "7604043770": 0.5, "10591499260": 0.8438095238095241}, "Desc": [{"nicearg": "Blitzwechsel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzwechsel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Blitzwechsel\"]", "op": "Query", "size": 93}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzwechsel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 93}], "concsize": 93, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 93}