{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ist wieder da!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iknowyourgame.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "iknowyourgame.de", "toknum": 7154994690, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Junge mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinen Zauberstab und rief etwas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akbi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "akbi.de", "toknum": 13200438743, "Left": [{"class": "", "str": "Dann hob der kleine Junge mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu denken?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thalia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "thalia.de", "toknum": 272886984, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kann man heutzutage noch einen fantastischen Jugendroman schreiben, ohne gleich an den Jungen mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Mann, von dem man so lange nichts mehr geh\u00f6rt hatte?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harrypotter-xperts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "harrypotter-xperts.de", "toknum": 10444934971, "Left": [{"class": "", "str": "Der Junge mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Harrys Stirn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meine-laptoptipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "meine-laptoptipps.de", "toknum": 3391358122, "Left": [{"class": "", "str": "Zur\u00fcck blieb nur die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf seiner Stirn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpffa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "hpffa.de", "toknum": 3285753518, "Left": [{"class": "", "str": "Als Harry sie ansah, lie\u00df er gedankenverloren die Hand sinken und ber\u00fchrte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Stirn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ani-network.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "ani-network.de", "toknum": 16151363820, "Left": [{"class": "", "str": "Der eine Junge war Harry Potter. ich sah deutlich seine ber\u00fchmte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u00fcber den Todeskampf seiner Eltern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--meine-lieblingsbcher-4ec.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "xn--meine-lieblingsbcher-4ec.de", "toknum": 9194904807, "Left": [{"class": "", "str": "Hier erf\u00e4hrt Harry mehr als je zuvor \u00fcber den Dunklen Lord und seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfa\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harrypotter-xperts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "harrypotter-xperts.de", "toknum": 14840532704, "Left": [{"class": "", "str": "Harry ging zu ihm hin und wollte sich gerade zu erkennen geben, da hatten die Augen seines Abholers auch schon die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 199929091, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist wie Sommer ohne Sonne, Meer ohne Wellen oder Harry Potter ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinter sich zu lassen und ein neues Kapitel seiner Karriere aufzuschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["generation-one.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "generation-one.de", "toknum": 10296002691, "Left": [{"class": "", "str": "Er bem\u00fcht sich nach Leibeskr\u00e4ften, den Jungen mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Stirn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpffa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "hpffa.de", "toknum": 19581744497, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gute in der Geschichte war ein gewisser Harry Potter, ein schwarzhaariger Brillentr\u00e4ger mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Erinnerung an diesen m\u00f6rderischen Tag findet sich abgelegt bei seinen letzten Verwandten vor der T\u00fcr wieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["media4ways.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "media4ways.de", "toknum": 9429365008, "Left": [{"class": "", "str": "Der Waise samt markanter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Stirn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumieren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "forumieren.de", "toknum": 16464146751, "Left": [{"class": "", "str": "Doch da sich seine Mutter geopfert hatte um ihn zu retten \u00fcberlebte Harry den t\u00f6dlichen Fluch und hatte seit da an eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; Harry Potter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["generi.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "generi.ch", "toknum": 5390303032, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Sozialhilfeempf\u00e4ngerin wird zur reichsten Frau Gro\u00dfbritanniens und es entsteht ein Kult um diesen Jungen mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schmerzt oft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klapse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "klapse.de", "toknum": 12064979123, "Left": [{"class": "", "str": "Auch seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon l\u00e4ngst nicht mehr das gro\u00dfe Vorbild von Teenagern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spickmich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "spickmich.de", "toknum": 8104108812, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man nach einer Studie von MTV geht, dann ist der Jugendheld mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und was soll man noch gro\u00df \u00fcber den Film sagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buffy-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "buffy-tv.de", "toknum": 16042345978, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 14. Juli endet schlie\u00dflich die Geschichte um den bebrillten Zauberjungen mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen sich aus aller Welt auf der interaktiven Plattform anmelden und sich durch die Welt von Harry Potter und Co. klicken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spickmich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "spickmich.de", "toknum": 5014848483, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fans des Zaubersch\u00fclers mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Stirn und seine Freunde haben uns \u00fcber zehn Jahre lang begleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindersache.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "kindersache.de", "toknum": 1119674082, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Freitag, 11. Novermber 2011: Der Junge mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harry Potters."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hogwartsonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "hogwartsonline.de", "toknum": 10216738448, "Left": [{"class": "", "str": "Also wurden die Jungs und M\u00e4dels erst einmal magisch bemalt ? mit Spinnen und geheimnisvollen Zeichen im Gesicht und nat\u00fcrlich mit der omin\u00f6sen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder wei\u00df um die unsterbliche Liebe von Bella und Edward."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erstausgaben-thomas-mann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "erstausgaben-thomas-mann.de", "toknum": 3871548889, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst wer sich nicht zu den Millionen Fans z\u00e4hlt, kennt den Zauberlehrling mit Brille und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Potter und dem nasenlosen Voldemort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 16623532872, "Left": [{"class": "", "str": "Keine Dursleys, keine Hogwarts-Express der durch englische Landschaften f\u00e4hrt, alles ist komplett ausgerichtet auf den finalen Kampf zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Stirn von seinem Nimbus herunterglitt und abst\u00fcrzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akbi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "akbi.de", "toknum": 9807267120, "Left": [{"class": "", "str": "Mit schreckgeweiteten augen sahen die Stadionbesucher, wie der schwarzhaarige Junge mit den hellgr\u00fcnen Augen und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Stirn zu gl\u00fchen und ein stechender Schmerz durchf\u00e4hrt ihn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schultreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "schultreff.de", "toknum": 1097907514, "Left": [{"class": "", "str": "Als Prof. Snape Harrys Blick beim Festbankett erwidert, beginnt Harrys"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " prangte deutlich sichtbar auf seiner Stirn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpffa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "hpffa.de", "toknum": 18589425343, "Left": [{"class": "", "str": "Als James die Umarmung ein wenig lockerte und Nele ihm wieder ins Gesicht blickte, waren seine Augen gr\u00fcn geworden und eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Stirn muss sich mit Riesenschlangen, hinterlistigen Lehrern und gefr\u00e4\u00dfigen Spinnen herumschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hogwartsonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "hogwartsonline.de", "toknum": 16671760141, "Left": [{"class": "", "str": "Der tapfere Zauberjunge mit Nickelbrille, Pottschnitt und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " davon gekommen und ist dadurch ber\u00fchmt geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klapse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "klapse.de", "toknum": 12064978726, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Harry sollte get\u00f6tet werden, doch da die Liebe von seinen Eltern zu Harry so gro\u00df war, ist er nur mit einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgemalt und wurde f\u00fcr die private Potter-Verfilmung am Prenzlauer Berg als Harry-Double auf die Fu\u00dfmatte der Prei\u00dfners gelegt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hogwartsonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "hogwartsonline.de", "toknum": 18289950713, "Left": [{"class": "", "str": "Als Baby bekam sie von Saskia und Sarah eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Stirn)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 8149002726, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Roman wurde von den Hammer Studios mit Daniel Radcliff in der Hauptrolle verfilmt (Der spielte jahrelang den Typen mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", was ihn erschaudern lie\u00df und dann fuhr sie einen Weg aus lauter K\u00fcssen nach bis zu der Narbe auf seiner Brust."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harrypotter-xperts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "harrypotter-xperts.de", "toknum": 6564581809, "Left": [{"class": "", "str": "Erst auf den Mund, dann k\u00fcsste sie seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; ich sah Krieg, Angst und Zerst\u00f6rung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["testedich.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "testedich.at", "toknum": 4505016812, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Mann mit einem Schlangengesicht; ver\u00e4ngstigte, schreiende Menschen; einen Jungen mit einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Potters Stirn, m\u00fcssen sie eine Geschichte erz\u00e4hlen: Marlboro erz\u00e4hlt die von Freiheit, Mercedes die von Exklusivit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "paz-online.de", "toknum": 3445424056, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber damit Marken sich einpr\u00e4gen wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeht, die Faszination an dem Stoff von J.K. Rowling ist ungebrochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebook-fieber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "ebook-fieber.de", "toknum": 17715799237, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Obwohl ja mittlerweile jeder Harry-Potter-Fan wissen m\u00fcsste, wie die Saga um den Zauberlehrling mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vereint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["popula.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "popula.de", "toknum": 17257726938, "Left": [{"class": "", "str": "Entweder d\u00fcstere Romane \u00fcber Inquisition und Hexenverbrennung \u2013 oder aber das Logo der D\u00fcsseldorfer Combo \"Calljon\", das auf wundersame Weise Kruzifix und Harrys"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yooco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "yooco.de", "toknum": 6911215662, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Satellitenbilder, wie auch von Astronauten im Orbit gemachte Bilder, scheinen anzuzeigen, dass der Grand Canyon eine enorme Lichtenberg-Figur ist, mit anderen Worten eine riesenhafte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und so, darf ich dann nichtmal so einen tollen tollen, seit meinem 11."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 9808541403, "Left": [{"class": "", "str": "Ich dachte auch so: Verdammt das ist MEINER! ;) Harry hat doch schon seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " er nun deutlich erkennen konnte, in der Zaubererwelt eine Ber\u00fchmtheit war, weil er den Todesfluch dieses Lord Voldemort \u00fcberlebt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akbi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "akbi.de", "toknum": 14597626894, "Left": [{"class": "", "str": "Ihm fiel ein, da\u00df der Junge, dessen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekennzeichnete Junge erf\u00c3\u00a4hrt von seiner magischen Begabung und man begleitet ihn mit nach Hogwarts, der Schule f\u00c31\u20444r Zauberei und Hexerei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-blaue-seite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "die-blaue-seite.de", "toknum": 15657569663, "Left": [{"class": "", "str": "Der damals elfj\u00c3\u00a4hrige, mit einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Beistand zu leisten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genussmaenner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "genussmaenner.de", "toknum": 9845920354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \"Harry Potter\"-Hype rei\u00dft nicht ab: Auch am zweiten Wochenende str\u00f6mten wieder zahlreiche Muggel ins Kino, um dem Jungen mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die er seit dem Angriff von Voldemort auf seiner Stirn tr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantaxy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "fantaxy.de", "toknum": 12373774609, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die markantesten Merkmale von Harry sind seine schwarzen Haare, die gr\u00fcnen Augen, seine runde Nickelbrille und seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netmoms.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "netmoms.de", "toknum": 7128897250, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Also ich habe mienen ersten Sohn SPontan per Einleitung bekommen und bin bei der Geburt total eingerissen 13cm tief in die Vagina hinein und einmal queer bis zur Poo h\u00e4lfte hab dort jetzt ne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Stirn schmerzt immer st\u00e4rker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffen-rupp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "steffen-rupp.de", "toknum": 1239106034, "Left": [{"class": "", "str": "Nur so viel: die Zentauren aus dem Verbotenen Wald kommen erneut hervor, Lord Voldemort dringt gar in Harrys Tr\u00e4ume ein, Harrys"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Feder von Michael Gerber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haus-der-sprache.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "haus-der-sprache.de", "toknum": 17637119854, "Left": [{"class": "", "str": "Im April erschien mit Barry Trotter und der unm\u00f6gliche Anfang (Goldmann) der dritte Teil der Parodie \u00fcber den Jungen mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verdeckten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harrypotter-xperts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "harrypotter-xperts.de", "toknum": 16723605707, "Left": [{"class": "", "str": "Er hatte seine Haare und Augenbrauen blond gef\u00e4rbt und sich au\u00dferdem eine Frisur zugelegt, die glatt war und bei der die Haare tief in die Stirn gek\u00e4mmt waren, so da\u00df sie seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die als Hinterlassenschaft des Todesfluches Voldemorts verblieben war, versp\u00fcre und wom\u00f6glich halluziniere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akbi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "akbi.de", "toknum": 1987987835, "Left": [{"class": "", "str": "Sie verwies darauf, da\u00df er die Schlangensprache Parsel sprechen k\u00f6nne, sowie im Unterricht Schmerzen an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", verh\u00e4lt er sich ihm gegen\u00fcber ganz normal, was es Harry sicherlich leichter macht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffis-buecherkiste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "steffis-buecherkiste.de", "toknum": 3355367658, "Left": [{"class": "", "str": "Ich finde, man sp\u00fcrt sofort, wie nett und treu Ron ist und bis auf kurze Begeisterung wegen Harrys"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und habe mit ihm gelacht und auch geweint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["c-overthetop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "c-overthetop.at", "toknum": 3382262091, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie die regelm\u00e4\u00dfigen Leser meines Blogs vielleicht schon wissen, geh\u00f6rt Harry Potter zu meinen gro\u00dfen Leidenschaften - seit meiner Kindheit liebe ich den Jungen mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Peitsche schwingenden Arch\u00e4ologen auf welchen Systemen in die Pfoten bekommen ist allerdings h\u00f6chst ungewiss, da beide Titel noch immer den Stempel \"nicht offiziell angek\u00fcndigt\" tragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iknowyourgame.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "iknowyourgame.de", "toknum": 3990497721, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wann wir den Zauberlehrling mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die Stirn zu schminken, einer Schauspielerin spitze Elfenohren anzukleben, die Wunde nach einem Fahrradsturz aufzumalen und vieles mehr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderfilmwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "kinderfilmwelt.de", "toknum": 15762828957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So geh\u00f6rt es zu der Aufgabe eines Maskenbildners oder einer Maskenbilderin, dem Harry-Potter-Darsteller eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf seiner Stirn verantwortlich ist - Lord Voldemort - der gro\u00dfe b\u00f6se Zauberer, dessen Name in der Zaubererwelt nur von \u00e4u\u00dferst mutigen Wesen ausgesprochen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoerbuecher4um.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "hoerbuecher4um.de", "toknum": 317667945, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder scheint dort mehr \u00fcber ihn zu wissen als er, aber mit der Zeit erf\u00e4hrt auch Harry wer f\u00fcr den Tod seiner Eltern und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Stirn und Hamlet, nun, der ist trotz aller Gemeinsamkeiten eine Klasse f\u00fcr sich - da psychologisiere ich lieber nicht rum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fabulalitera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "fabulalitera.de", "toknum": 9213322606, "Left": [{"class": "", "str": "Bruce Wayne alias Batman verwandelte sich deshalb in den alptraumgeplagten Dunklen Ritter, Mister Potter tr\u00e4gt zus\u00e4tzlich zur Last der Erinnerung eine wei\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Stirn und der damit verbundenen Geschichte hatte, und wie \u00fcberaus weise Dumbledore gehandelt hatte, ihn bei Muggeln unterzubringen, die diese Geschichte nicht kannten und ihn daher nicht anders als jedes andere Kind aufziehen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akbi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "akbi.de", "toknum": 1957281133, "Left": [{"class": "", "str": "Er erkannte nun, wie schwer es Harry Potter mit seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sprechen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harrypotter-xperts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "harrypotter-xperts.de", "toknum": 16929827748, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "DigitalSpy hat zum Ende der \u00c4ra ein Video zusammengestellt, bei dem verschiedene Schauspieler und Stars, darunter Tom Hanks , Simon Pegg , Vanessa Hudgens und Melissa Joan Hart , \u00fcber ihre Liebe zum Zauberlehrling mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Brille, elf Jahre alt) in kurzen konzentrierten Passagen, wie ein Maler mit wenigen Pinselstrichen, und erg\u00e4nzt dann im Verlauf der immer kompelexer werdenden Handlung wichtige zus\u00e4tzliche Details."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iak-talente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "iak-talente.de", "toknum": 16604249385, "Left": [{"class": "", "str": "Joanne K. Rowling hingegen portraitiert ihre Figuren, von Harry Potter angefangen (die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Voldemort ist verschwunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["veritaserum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "veritaserum.de", "toknum": 14974016465, "Left": [{"class": "", "str": "Als Voldemort seine Eltern t\u00f6tete, weil sie ihren kleinen Sohn sch\u00fctzen wollten, und er dann auch den kleinen Harry t\u00f6ten will, prallt der Fluch von Harry ab und f\u00e4llt auf den dunklen Lord zur\u00fcck, zur\u00fcck bleibt nur eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["generation-one.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "generation-one.de", "toknum": 16599586823, "Left": [{"class": "", "str": "Als am 14. Juli 2011 Harry Potter und die Heiligt\u00fcmer des Todes Teil 2 seine lang ersehnte Premiere feierte, komplettierte er als damit achter Film der Reihe die bereits 2001 begonnene Saga um den Zauberlehrling mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kennen lernen muss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 11418361770, "Left": [{"class": "", "str": "Da so viele Leute HP erhalten wollen, \u00fcberlege ich schon es rauszustreichen, wenns eh der ganze Rest hat, warum ich dann noch auch *g* wohl, weil es einfach magisch ist und die Nachwelt den Zauberer mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Stirn gefolgt, auf den Snape aufpassen muss, w\u00e4hrend er in der verfluchten Stadt verzweifelt nach einer R\u00fcckkehr in die reale Welt sucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 3378948637, "Left": [{"class": "", "str": "In seiner pers\u00f6nlichen H\u00f6lle gefangen, ist ihm zu allem \u00dcberfluss auch noch ein gewisser Junge mit der ber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch einmal zum Zauberstab: \"Harry Potter und die Heiligt\u00fcmer des Todes \u2013 Teil 1\" profitiert vom Kino-Hype um den letzten Teil und st\u00fcrmt von f\u00fcnf auf eins."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["media-control.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "media-control.de", "toknum": 7329671897, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend \"72 Stunden - The Next Three Days\" auf Platz sechs den h\u00f6chsten Neueinstieg perfekt macht, greift der Junge mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Stirn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 5365752050, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist doch unfair, ich liebe sooo viele Charaktere! :( Doch wenn ich mich wirklich nur f\u00fcr einen einzigen Charakter entscheiden muss, dann ist es ein Junge mit knubbeligen Knien, gr\u00fcnen Augen, schwarzem, strubbeligem Haar, einer Brille und einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Brille gegen den dunkelsten Zauberer der neueren Geschichte zu k\u00e4mpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fancreations.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "fancreations.de", "toknum": 5552569275, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe meine Familie verraten und alles, woran ich zu glauben erzogen wurde, hingeschmissen, um an der Seite eines uralten gebrechlichen Mannes und eines Jungen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Harry von dem seltsamen Zweikampf zur\u00fcckbehalten hat und welche ihn zum ber\u00fchmtesten Jungen aller Zeiten macht, endlich auszuschalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jens-bertrams.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "jens-bertrams.de", "toknum": 4789852196, "Left": [{"class": "", "str": "Denn irgendwo im Unbekannten, vielleicht gar nicht weit von Harry entfernt, wartet seit zehn Jahren Lord Voldemort, der gro\u00dfe dunkle Magier, den Harry einst verscheucht hatte, auf seine Chance, den Jungen mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", immer, wenn er daran dachte, wie Voldemort sich mit ihm duelliert hatte, wie er aus dem Kessel stieg, ein m\u00e4chtiger, schrecklicher Zauberer, und wie vorher Wurmschwanz auf Befehl Voldemorts Cedric get\u00f6tet hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpffa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "hpffa.de", "toknum": 5917886357, "Left": [{"class": "", "str": "Immer wenn er seine Gedanken an den Abend der dritten Runde es trimagischen Turniers lenkte, schmerzte seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Stirn, unter den schwarzen Haaren hervor lugte, wie Leo erkannte, als dieser n\u00e4her kam."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpffa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "hpffa.de", "toknum": 2810026169, "Left": [{"class": "", "str": "Sie waren eine bunte Mischung: Eine gro\u00df gewachsene Frau mit strengem Blick, ein winziger, wei\u00dfhaariger Mann, ein dickb\u00e4uchiger Mann mit Glatze, ein \u00e4lterer, b\u00e4rtiger Mann, ein gro\u00dfer rothaariger Mann mit hasserf\u00fclltem Blick, eine Frau mit buschigen Haaren und ein weiterer Mann, dessen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", stellten jeweils eine Frage - in der Generalprobe der Sendung, wo Anja souver\u00e4n praktisch alles beantworten konnte, nat\u00fcrlich genauso schwere aber andere als in der Sendung selbst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hogwartsonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "hogwartsonline.de", "toknum": 7948839975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sechs Hogwartssch\u00fcler in ihren Roben, mit ihren H\u00fcten, lauter kleine Harry Potters mit Brille und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verzaubern..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8113185646, "Left": [{"class": "", "str": "Lasst Euch noch einmal von dem kleinen Jungen mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an und deutete auf Hermine und Ron."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpffa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "hpffa.de", "toknum": 5811343208, "Left": [{"class": "", "str": "\" Sie sah den Jungen mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Stirn mit ihren Eltern auf das neue Buch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarben"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 3885465292, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberall warteten Kinder mit aufgemalten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harrypotter-xperts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "harrypotter-xperts.de", "toknum": 7623886945, "Left": [{"class": "", "str": "\", jammerte er leidend und presste seine Faust auf die ger\u00f6tete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Pentagramm auf der Stirn hat, welches er aber mit Makeup abdeckt..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 5825697961, "Left": [{"class": "", "str": "Harry ist ein Vampir, der statt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann zwar einmal wieder seinen Mut beweisen, doch dann muss er machtlos zuschauen, wie sich eine Trag\u00f6die anbahnt..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["film-lexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "film-lexikon.de", "toknum": 7001239948, "Left": [{"class": "", "str": "Der Jungzauberer mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sehen. ,,Hast du Harry gesehen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harrypotter-xperts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "harrypotter-xperts.de", "toknum": 5715620659, "Left": [{"class": "", "str": "\", riefen sie, doch nirgendwo war ein schwarzhaariger Junge mit Brille und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " top: Mit 7,29 Millionen Zuschauern und einem Marktanteil von 21,0 Prozent f\u00fchrt er die vorl\u00e4ufigen Spielfilm-Jahrescharts zurzeit an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["media-control.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "media-control.de", "toknum": 1857678984, "Left": [{"class": "", "str": "Auch im laufenden Jahr ist der Junge mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Strubbelfrisur, den man auf zahllosen Merchandiseprodukten verkaufen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hdschellnack.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "hdschellnack.de", "toknum": 718286088, "Left": [{"class": "", "str": "Die Idee eines m\u00f6glichst realen, sich wandelnden, wachsenden Charakters ist das Gegenteil der Idee eines niedlichen Kindermagiers mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die Stirn eingebrannt habe..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naruto-rollenspiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarben"}], "ref": "naruto-rollenspiel.de", "toknum": 19058020422, "Left": [{"class": "", "str": "Und nat\u00fcrlich meine ich auch nicht die Tatsache, dass ich jedem Daimyou eures Landes solange das R\u00fcckgrat gebrochen habe, bis es eine Blitzform aufwies, w\u00e4hrend ich S\u00e4uglinge, die gerade Waise geworden waren, todschicke"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Stirn, durch die Bude und zelebriere dieses Ereignis wie garantiert zahlreiche pOTTERfANS."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scopescura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "scopescura.de", "toknum": 2091659772, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ganz bald ist es soweit, dann erscheint der letzte Band der Harry Potter Reihe auf deutsch und nEIN!!! ich spring deswegen nicht mit chinesischem Essst\u00e4bchen und schwarzem Umhang, samt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielen wollen w\u00fcrde: \"Ich w\u00fcrde es nicht wollen, nach 10 oder 20 Jahren immer noch diese Rolle zu spielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["miss-hollywood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "miss-hollywood.de", "toknum": 14993051948, "Left": [{"class": "", "str": "\" Zwar glaube er sowie so nicht daran, dass weitere B\u00fccher der Autorin mit Harry zu tun h\u00e4tten, f\u00fcgte aber auch gleich hinzu, dass er ohnehin nicht nochmal den Jungen mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Stirn ( Hach ich freu mich!!! )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scopescura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitznarbe"}], "ref": "scopescura.de", "toknum": 2091659993, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Kleinen muss es schon jedesmal ne Qual gewesen sein, auf Grund der ganzen Raubkopie-Paranoia den Band erst dREI mONATE sp\u00e4ter auf deutsch lesen zu k\u00f6nnen ( und dann existieren kaum zwei Tage nach Original Ver\u00f6ffentlichung ganze Kapitel in deutscher Sprache im Internet. ) Erstaunlich wozu so manch nichtsnutziger Fan-Nerd in der Lage sein kann, da werden \u00fcber Nacht komplette B\u00fccher in eine andere Sprache \u00fcbersetzt, wo man doch sonst tagelang nicht aus der zugemufften Bude raus kommt und wenn dann nur Nachts mit schwarzem Umhang und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Blitznarbe\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Blitznarbe\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"3990497721": 0.5207236842105263, "7154994690": 0.8555555555555557, "199929091": 0.734375, "8113185646": 0.34615384615384615, "16599586823": 0.5, "1857678984": 0.06499999999999999, "4505016812": 0.57875, "5917886357": 0.5, "8104108812": 0.6702884615384614, "16671760141": 0.6, "14597626894": 0.5538257575757575, "10216738448": 0.6299999999999999, "12373774609": 0.5461363636363636, "10296002691": 0.7217391304347825, "2091659993": 0.0, "6911215662": 0.565, "7329671897": 0.5, "5715620659": 0.18333333333333324, "15762828957": 0.5098684210526315, "2091659772": 0.0, "1987987835": 0.5344117647058824, "16929827748": 0.5, "12064978726": 0.5933333333333333, "6564581809": 0.5821969696969697, "16604249385": 0.5, "3391358122": 0.7916666666666667, "14993051948": 0.0, "5365752050": 0.5, "3285753518": 0.7907894736842104, "3378948637": 0.5, "9807267120": 0.6178571428571429, "16623532872": 0.6191666666666665, "12064979123": 0.6770833333333333, "5390303032": 0.6840909090909091, "7128897250": 0.5443055555555556, "1097907514": 0.6133333333333333, "10444934971": 0.8078947368421051, "16464146751": 0.7034259259259258, "14974016465": 0.5, "3382262091": 0.5291891891891892, "2810026169": 0.5, "17715799237": 0.5685887096774193, "19058020422": 0.0, "7623886945": 0.25714285714285706, "272886984": 0.815, "7001239948": 0.1857692307692307, "16723605707": 0.5354729729729729, "3885465292": 0.3088235294117647, "9845920354": 0.546875, "3445424056": 0.5711206896551724, "4789852196": 0.5, "13200438743": 0.8482142857142856, "3871548889": 0.6205357142857142, "17257726938": 0.5682758620689655, "9808541403": 0.5564705882352942, "718286088": 0.06125, "14840532704": 0.7415, "9429365008": 0.7106521739130435, "1119674082": 0.638, "5014848483": 0.6392857142857142, "8149002726": 0.5835714285714285, "9194904807": 0.7578571428571429, "5811343208": 0.328125, "317667945": 0.5, "3355367658": 0.5319256756756756, "7948839975": 0.5, "16151363820": 0.7823529411764706, "1957281133": 0.5, "17637119854": 0.5391935483870968, "19581744497": 0.7125, "1239106034": 0.540625, "9213322606": 0.5, "5825697961": 0.20326086956521736, "18289950713": 0.5872413793103448, "16042345978": 0.6702884615384614, "18589425343": 0.6125, "5552569275": 0.5, "11418361770": 0.5, "15657569663": 0.5482142857142857}, "Desc": [{"nicearg": "Blitznarbe", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitznarbe%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Blitznarbe\"]", "op": "Query", "size": 79}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitznarbe%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 79}], "concsize": 79, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 79}