{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " jedoch weitgehend von den geografischen und baulichen Gegebenheiten abh\u00e4ngig ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abel-elektrotechnik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "abel-elektrotechnik.de", "toknum": 13689299882, "Left": [{"class": "", "str": "Wobei die tats\u00e4chliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausmachen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "orf.at", "toknum": 8369300655, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fast punktgenau lassen sich so auch Gebiete mit besonderes hoher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Erdoberfl\u00e4che zu tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schluetersche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "schluetersche.de", "toknum": 1938438215, "Left": [{"class": "", "str": "Das hat etwas mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angezeigt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetter-rosstal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichten"}], "ref": "wetter-rosstal.de", "toknum": 12383499585, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr verschiedene Regionen k\u00f6nnen hier die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland der letzten 2 Stunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ddpix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "ddpix.de", "toknum": 8586703078, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier siehst du die aktuelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00e4hnliche r\u00e4umliche Verteilung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thueringer-klimaagentur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "thueringer-klimaagentur.de", "toknum": 17782563213, "Left": [{"class": "", "str": "Das Ergebnis zeigt erwartungsgem\u00e4\u00df eine im Vergleich zu der mittleren j\u00e4hrlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt zum einen am unsteten Sommer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stellenmarkt-special.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "stellenmarkt-special.de", "toknum": 1083762043, "Left": [{"class": "", "str": "Die hohe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kompetenzanfrage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "kompetenzanfrage.de", "toknum": 4121600050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun, hier war ein ziemliches Gewitter mit einer hohen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ist definiert als die mittlere Anzahl der Blitzschl\u00e4ge pro km 2 und Jahr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "aldis.at", "toknum": 12168747364, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen benachbarten Segmenten relativ stark variieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "aldis.at", "toknum": 12168747789, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie man aus obiger Tabelle erkennt, kann die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erreicht, danach nahmen die Entladungen ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetteran.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "wetteran.de", "toknum": 18840690104, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen 5 und 8 UTC wurde die maximale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Abbildung 2 belegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klimanavigator.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "klimanavigator.de", "toknum": 4850046940, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4hnliche Muster sind auch f\u00fcr andere Regionen Deutschlands zu erkennen, wie es die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland nicht allzu hoch ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zuhause.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "zuhause.de", "toknum": 19527437483, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar zeigt ein Blick in die Statistik, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr diesen Standort ermittelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "aldis.at", "toknum": 12171319937, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Auswahl des Ortes werden die zugeh\u00f6rigen Koordinaten direkt \u00fcbernommen und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dort gegen\u00fcber dem Umland nicht erh\u00f6ht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "tagesschau.de", "toknum": 7871657988, "Left": [{"class": "", "str": "Im Vergleich zu den anderen Mittelgebirgen ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Planeten herrscht im tropischen Zentralafrika."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltderphysik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "weltderphysik.de", "toknum": 18556750386, "Left": [{"class": "", "str": "Die h\u00f6chste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet sich dagegen in Nordth\u00fcringen sowie im Th\u00fcringer Becken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thueringer-klimaagentur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "thueringer-klimaagentur.de", "toknum": 17782563158, "Left": [{"class": "", "str": "Eine auff\u00e4llig geringere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verwendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "aldis.at", "toknum": 14025110038, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Ma\u00df zur Beschreibung der lokalen Blitzh\u00e4ufigkeit wird die so genannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren \u00e4u\u00dferst bemerkenswert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterzentrale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "wetterzentrale.de", "toknum": 892081341, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wettersch\u00e4den konzentrierten sich haupts\u00e4chlich auf starke Windschaden, aber auch die Niederschl\u00e4ge und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist sehr hoch so das lokal sehr viele Blitze nieder gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterfotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "wetterfotografie.de", "toknum": 16396263054, "Left": [{"class": "", "str": "So k\u00f6nnen sogar Orkanb\u00f6en herab gemischt werden, oder die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Standort des Objektes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "aldis.at", "toknum": 12168747637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Wahrscheinlichkeit eines Blitzeinschlages in eine bauliche Einrichtung wird bestimmt durch die lokale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr 1992-94."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "uni-hannover.de", "toknum": 17200408939, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dargestellt ist die mittlere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf als flache Landschaften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "ffe.de", "toknum": 17171632031, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders exponierte Stellen wie hohe Sendemasten oder Berggipfel weisen eine h\u00f6here"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in 1 km x 1 km Segmenten in einem willk\u00fcrlichen Ausschnitt des Bezirkes Murau in der Steiermark."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "aldis.at", "toknum": 12168747736, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beispiel der lokale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Gewitterintensit\u00e4t abgeleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thueringer-klimaagentur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichten"}], "ref": "thueringer-klimaagentur.de", "toknum": 17782562553, "Left": [{"class": "", "str": "Aus den Blitzdaten wurden die Anzahl an Gewittertagen, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finanz-informationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "finanz-informationen.de", "toknum": 15811918110, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch in Nordwest-Bayern, im S\u00fcden Sachsen-Anhalts sowie in der s\u00e4chsischen Lausitz befinden sich Regionen mit \u00fcberdurchschnittlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gef\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "aldis.at", "toknum": 12168747619, "Left": [{"class": "", "str": "So hat z.B. das Hinzuf\u00fcgen der Daten der Jahre 2001 und 2002 nur zu relativ geringen Verschiebungen in der mittleren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heute exakt messbar, fr\u00fcher wurde sie aus dem keraunischen Pegel der Gewitterh\u00e4ufigkeit abgesch\u00e4tzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemie-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "chemie-schule.de", "toknum": 8385587975, "Left": [{"class": "", "str": "Seit Entwicklung der elektromagnetischen Blitzortung ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind nicht normiert, d. h. durch regional unterschiedliche Stationsdichten weichen die angegebenen Daten mehr oder weniger stark von der Realit\u00e4t ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetter-rosstal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichten"}], "ref": "wetter-rosstal.de", "toknum": 12383499608, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Zentrum oder im unmittelbaren Nahbereich (Umkreis 1 km) eines Ortes abfragen wollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "aldis.at", "toknum": 12171319952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Auswahl ist anzuwenden, wenn Sie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Standort und Geb\u00e4udeh\u00f6he ab und enth\u00e4lt f\u00fcr das individuelle Objek auf Forschungsergebnissen basierende Annahmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elektrikforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "elektrikforum.de", "toknum": 10678193719, "Left": [{"class": "", "str": "Die h\u00e4ngt von Faktoren wie z. B."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ganz \u00d6sterreich durchgef\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "aldis.at", "toknum": 15392932153, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf Basis der Daten des \u00f6sterreichischen Blitzortungssystems ALDIS der Jahre 1992 - 1997 wurde eine systematische Untersuchung von Orten mit erh\u00f6hter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber in einem Bereich von z.B. 0,75 f\u00fcr Wien und mehr als 4,0 in manchen Gegenden in der Steiermark."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "aldis.at", "toknum": 12168747507, "Left": [{"class": "", "str": "Lokal liegen die Werte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1,77 Blitzen pro km 2 und Jahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "aldis.at", "toknum": 12168747492, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00fcrde man diese Zahl \u00fcber die Gesamtfl\u00e4che \u00d6sterreichs von 83.858 km 2 mitteln, erg\u00e4be diese eine durchschnittliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit zunehmender H\u00f6he)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "aldis.at", "toknum": 12168747707, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei zeigt sich eine deutliche Abh\u00e4ngigkeit von den lokalen topographischen Gegebenheiten (z.B. geringe Blitzh\u00e4ufigkeit in T\u00e4lern und rascher Anstieg der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gewitterfront."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gewerbeverein-alstaette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "gewerbeverein-alstaette.de", "toknum": 10115123926, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die gro\u00dfe Menge der Blitzeinschl\u00e4ge erkl\u00e4rt Cornelia Urban, Meteorologin beim Deutschen Wetterdienst in Essen, vor allem mit der hohen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Oberfl\u00e4chenformen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "zum.de", "toknum": 14732785931, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vergleiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Wechsel-Gebiet Gerade am Alpenostrand k\u00f6nnen im Sommer die Bedingungen \"ideal\" sein: Kaum weiterziehende Gewitterzellen und ausreichend Zufuhr feuchtwarmer Luftmassen sind dann die perfekten Ingredienzien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "orf.at", "toknum": 19798147530, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hohe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " N g in Ereignissen (Flashes) je Quadratkilometer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemie-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "chemie-schule.de", "toknum": 8385587957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um die Blitzh\u00e4ufigkeit (Anzahl der Blitzereignisse) vergleichbar zu erfassen und die Blitzgefahr abzusch\u00e4tzen, ermittelt man die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist regional sehr unterschiedlich, sodass im Norden mit ca. zwei Blitzeinschl\u00e4gen pro Quadratkilometer jedes Jahr und im S\u00fcden unseres Landes mit bis zu f\u00fcnf Blitzeinschl\u00e4gen pro Quadratkilometer und Jahr gerechnet werden muss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eigenheimerverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "eigenheimerverband.de", "toknum": 11857938605, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 4,0), so wird bei der Auswertung der Mittelwert aus diesem zentralen Segment und den umliegenden acht Segmenten gebildet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzdichte"}], "ref": "aldis.at", "toknum": 12168747812, "Left": [{"class": "", "str": "Liegt der Ort Ihrer Abfrage im dunkelblau markierten 1 km x 1 km Segment ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist im Alpenvorland*, in der Schw\u00e4bischen Alp*, im Erzgebirge*, sowie im Rhein-Main Gebiet* zu finden (*Blitzatlas Deutschland, Siemens)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["synoptische-meteorologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "synoptische-meteorologie.de", "toknum": 18254947324, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die h\u00f6chste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Blitzen pro Quadratkilometer ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thueringer-klimaagentur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "thueringer-klimaagentur.de", "toknum": 17782563095, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Karte der mittlere j\u00e4hrliche Blitzdichte (Abb.1) wurden die \u00fcber zw\u00f6lf Jahre (2000-2011) punktuell gemessenen und pro Quadratkilometer erfassten Blitze aggregiert und die mittlere j\u00e4hrliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (etwa EN 62305-2 Blitzschutz \u2013 Risiko-Management ) zugrunde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemie-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "chemie-schule.de", "toknum": 8385588022, "Left": [{"class": "", "str": "Als gemitteltes Datum ist dieser Wert von der zugrunde gelegten Fl\u00e4cheneinheit (im Allgemeinen 1 km x 1 km) abh\u00e4ngig, f\u00fcr die Absch\u00e4tzung am Einzelobjekt legt man die lokale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", kr\u00e4ftigen B\u00f6en und ergiebigen Regenf\u00e4llen war in der Nacht zu Donnerstag \u00fcber die Insel hinweg gezogen. 2,3 Zentimeter Regen waren in kurzer Zeit gefallen und das stetige Donnergrollen lie\u00df manchen schlecht schlafen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["langeoognews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "langeoognews.de", "toknum": 11914674241, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein heftiges Gewitter mit ungew\u00f6hnlich hoher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht unabh\u00e4ngig von den gew\u00e4hlten Auswertekriterien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "aldis.at", "toknum": 12168747429, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem es sich hier um einen Mittelwert sowohl zeitlich (\u00fcber mehrere Jahre) als auch r\u00e4umlich (\u00fcber einen frei w\u00e4hlbaren Raster von z.B. 1 km x 1 km, 10 km x 10 km oder einzelne Bezirke bzw. Gemeinden) handelt, sind die Werte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in S\u00fcddeutschland 1992 bis 1994 /FIN96/"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "ffe.de", "toknum": 17171632057, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Abbildung 1:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00d6sterreichs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "orf.at", "toknum": 19798147569, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht umsonst gilt das Semmering-Wechsel-Gebiet auch als Hotspot der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 16. August 2010 zwischen 08 und 20 MESZ"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetteran.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "wetteran.de", "toknum": 17253136207, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Abb.22:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \u00d6sterreich als Eingangsgr\u00f6\u00dfe bei der Risikoanalyse"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "aldis.at", "toknum": 12168747296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Werte der lokalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ereignissen je km2"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 10030373365, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anzahl der Blitze (flashes) , in Klammern die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 2,8 Blitzentladungen pro Quadratkilometer und Jahr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bloggt-jetzt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "bloggt-jetzt.de", "toknum": 6141423560, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einer Fl\u00e4che von 357042 km2 entspricht dies einer mittleren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 3,03 Einschl\u00e4gen/km 2 und Jahr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "aldis.at", "toknum": 12168747723, "Left": [{"class": "", "str": "Als Mittelwert \u00fcber den gesamten Bezirk Murau ergibt sich eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 4,2 Blitzentladungen pro Quadratkilometer und Jahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tahalux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "tahalux.de", "toknum": 4613531959, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einer Fl\u0646che von 357.042 km2 entspricht dies einer mittleren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Jahre 2000 bis 2008 Blitzinformationssystem BLIDS"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwtonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "gwtonline.de", "toknum": 11543057555, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thema: Blitzstr\u00f6me und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist jedoch weitgehend von geographischen Gegebenheiten abh\u0646ngig und kann zur ersten Orientierung der Blitzdichtekarte in Bild 3.2.3.1 entnommen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tahalux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "tahalux.de", "toknum": 4613531970, "Left": [{"class": "", "str": "Die tats\u0646chliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 27.7.12 um 23:36h"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zebrawetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzdichte"}], "ref": "zebrawetter.de", "toknum": 4113661788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen 2000 und 2010 f\u00fcr die Sommermonate nach Messdaten des Blitzinformationsdienstes von Siemens (KIT, 2010)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klimanavigator.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "klimanavigator.de", "toknum": 4850046971, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Abbildung 2: Mittlere j\u00e4hrliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -anzahl"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "ffe.de", "toknum": 17171631966, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verantwortlich gemacht wird)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skywarn.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "skywarn.at", "toknum": 947838149, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr Gewitterbeobachtungen ist er allerdings leider bedingt und nur f\u00fcr ferne Gewitter brauchbar, da unmittelbar \u00fcber dem Gipfel eine Starkstromleitung verl\u00e4uft (die hier im Ort auch f\u00fcr eine im Vergleich relativ hohe"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemie-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "chemie-schule.de", "toknum": 8385587845, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Blitzereignis und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland 1996 - 2005, zu finden rechts in der Rubrik \"Thema des Tages\" unter [mehr]).)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["winterberg-wetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "winterberg-wetter.de", "toknum": 8955442500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Deutschland gibt es durchaus Gebiete, wo bevorzugt Gewitter auftauchen (siehe dazu die Grafik zur mittleren j\u00e4hrlichen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetter-rosstal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzdichten"}], "ref": "wetter-rosstal.de", "toknum": 12383499578, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Abb.1) wurden die \u00fcber zw\u00f6lf Jahre (2000-2011) punktuell gemessenen und pro Quadratkilometer erfassten Blitze aggregiert und die mittlere j\u00e4hrliche Blitzdichte in Blitzen pro Quadratkilometer ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thueringer-klimaagentur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzdichte"}], "ref": "thueringer-klimaagentur.de", "toknum": 17782563070, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Karte der mittlere j\u00e4hrliche"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Blitzdichte\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Blitzdichte\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"4613531959": 0.21710526315789472, "12171319937": 0.8069444444444446, "7871657988": 0.80625, "10115123926": 0.59, "8385587975": 0.6995652173913043, "14732785931": 0.56, "12168747789": 0.8088235294117648, "16396263054": 0.7716304347826086, "11857938605": 0.5275, "12171319952": 0.638, "12383499608": 0.6815000000000001, "11543057555": 0.21666666666666662, "14025110038": 0.7999999999999998, "17782563095": 0.5086842105263157, "15811918110": 0.72, "17171632031": 0.7485294117647059, "12168747296": 0.29090909090909095, "12168747812": 0.5177364864864864, "12168747429": 0.5, "11914674241": 0.5, "4113661788": 0.1821428571428571, "13689299882": 0.8733333333333334, "19527437483": 0.8069444444444446, "18556750386": 0.8, "8369300655": 0.8692307692307693, "4121600050": 0.8125, "8385588022": 0.5, "10678193719": 0.6333333333333333, "18840690104": 0.8088235294117648, "15392932153": 0.6299999999999999, "12383499578": 0.0, "12168747707": 0.59375, "892081341": 0.77625, "8385587957": 0.5416666666666666, "12383499585": 0.86, "4613531970": 0.19956521739130426, "8955442500": 0.0, "947838149": 0.010384615384615398, "1938438215": 0.8666666666666667, "6141423560": 0.2526315789473684, "19798147530": 0.5500806451612903, "12168747723": 0.22000000000000008, "17782563213": 0.828125, "17782563158": 0.7999999999999998, "17171632057": 0.31250000000000006, "12168747736": 0.7331818181818182, "12168747492": 0.6178571428571429, "17253136207": 0.29615384615384605, "4850046940": 0.80875, "17171631966": 0.0675, "4850046971": 0.1399999999999999, "12168747619": 0.7108333333333333, "12168747364": 0.8111111111111111, "8586703078": 0.8461538461538461, "17200408939": 0.75, "8385587845": 0.0, "19798147569": 0.31250000000000006, "12168747507": 0.6251851851851851, "12168747637": 0.7684210526315789, "17782562553": 0.725, "1083762043": 0.82, "18254947324": 0.5159090909090909, "10030373365": 0.25999999999999995, "17782563070": 0.5086842105263157}, "Desc": [{"nicearg": "Blitzdichte", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzdichte%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Blitzdichte\"]", "op": "Query", "size": 64}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzdichte%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 64}], "concsize": 64, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 64}