{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Me262 hinkt genauso."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzbomber"}], "ref": "balsi.de", "toknum": 14393752432, "Left": [{"class": "", "str": "Die Erw\u00e4hnung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen eine alliierte Invasion verwenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzbomber"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 17902659485, "Left": [{"class": "", "str": "Adolf Hitler jedoch wollte diese Me 262 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzbomber"}], "ref": "balsi.de", "toknum": 14393752367, "Left": [{"class": "", "str": "Der Umbau der Me 262 geht in die gleiche Richtung,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einsetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swr-media.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzbomber"}], "ref": "swr-media.de", "toknum": 4363465806, "Left": [{"class": "", "str": "Hitler will ihn als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einzusetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dambeck-modellbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzbomber"}], "ref": "dambeck-modellbau.de", "toknum": 14460517578, "Left": [{"class": "", "str": "Im zweiten Weltkrieg urspr\u00fcnglich als J\u00e4ger konzipiert beharrte Hitler damals darauf, die ME 262 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["me-262.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzbomber"}], "ref": "me-262.de", "toknum": 7219973476, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Bejahung l\u00f6ste bei Hitler die bekannte Eingebung aus: \" Das ist endlich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" machen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzbomber"}], "ref": "balsi.de", "toknum": 17917778223, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab wohl gute Erfolge, bei der Bomberbek\u00e4mpfung, aber die F\u00fchrung wollte daraus partout den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die bevorstehende Invasion im Westen abwehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buch-arsenal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzbomber"}], "ref": "buch-arsenal.de", "toknum": 16072087760, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der Me 262 sollte die Maschine, als zweiter \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vorgesehenen Maschinen gehandelt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-andere-leben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzbomber"}], "ref": "das-andere-leben.de", "toknum": 15635411578, "Left": [{"class": "", "str": "Ob diese Sichtung den Tatsachen entsprach ist zweifelhaft; es k\u00f6nnte sich jedoch um \u00dcbungsfl\u00fcge der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an die Kampfgeschwader KG 51,KG 6,KG 27 und KG 54 gegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["me-262.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzbomber"}], "ref": "me-262.de", "toknum": 14349391728, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u00fcberwiegende Mehrzahl war als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einsetzen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["panzer-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzbomber"}], "ref": "panzer-archiv.de", "toknum": 8654395292, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr ernsthafte Luftr\u00fcstung waren keine Ressourcen mehr vorhanden, die Chance hatte Hitler selbst verfallen lassen indem er die D\u00fcsenj\u00e4ger als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" umzufunktionieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flieger-lynchmorde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzbomber"}], "ref": "flieger-lynchmorde.de", "toknum": 6507054298, "Left": [{"class": "", "str": "Der F\u00fchrer hatte die alsbaldige Serienproduktion der Me 262 durch seine unsinnige Forderung blockiert, die Maschine zu einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzbomber"}], "ref": "balsi.de", "toknum": 5003785316, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Kleve 158 eigene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") eingesetzt werden musste, konnte er seine \u00fcberragenden Eigenschaften kaum ausspielen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["20min.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzbomber"}], "ref": "20min.ch", "toknum": 16656233483, "Left": [{"class": "", "str": "Da der Abfangj\u00e4ger aber auf Geheiss Hitlers vornehmlich als Jagdbomber (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und ordnete an, die neuen Maschinen in der Hauptsache als Schnellbomber zum Einsatz zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modellversium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzbomber"}], "ref": "modellversium.de", "toknum": 8366902499, "Left": [{"class": "", "str": "Die politische F\u00fchrung sah in der Me 262 aber DEN \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erkl\u00e4rt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["me-262.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzbomber"}], "ref": "me-262.de", "toknum": 7219973539, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits am 20. Dezember 1943 flog der General der Kampfflieger Oberst Peltz die Me 262 V-6, die Hitler zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" an die Kampfgeschwader KG 51, KG 6, KG 27 und KG 54 ausgeliefert wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flugzeugmodellbauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzbomber"}], "ref": "flugzeugmodellbauer.de", "toknum": 14172238758, "Left": [{"class": "", "str": "Bis Ende des Jahres 1944 sind insgesamt 568 Maschinen produziert worden, die jedoch zum gro\u00dfen Teil als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden soll (obwohl das passende Flugzeug als Bomber die Arado 234 bereits in der Pipeline war), h\u00e4tte die Entwicklung der Me sicher ganz anders ausgesehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzbomber"}], "ref": "balsi.de", "toknum": 11715636286, "Left": [{"class": "", "str": "Die He-280 erreichte nicht die Werte der Me-262 und wenn Adolf nicht den Befehl gegeben h\u00e4tte, da\u00df die Me-262 ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" machen wollte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzbomber"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 7925631761, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber was will man von einem Idioten verlangen, der die V-Waffen statt gegen die Invasionsfront sinnlos f\u00fcr Terror auf London verpulverte und den formidablen D\u00fcsenj\u00e4ger Me 262 durch das Unterh\u00e4ngen einer 500 kg-Bombe zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Me-262 A-2 \"Sturmvogel\" zu machen, Zwar wurde dies Entwicklung sp\u00e4ter aufgegeben, doch war viel Zeit und Aufwand damit vertan worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzbomber"}], "ref": "balsi.de", "toknum": 19556721212, "Left": [{"class": "", "str": "Entwicklungs und Produktionsverz\u00f6gerungen trugen schliesslich dazu bei, da\u00df Hitler sich in alles einmischte, amateurhaft befahl, aus dem seine Uberlegenheit beweisenden Strahlj\u00e4ger einen weitgehend untauglichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die zu erwartende alliierte Invasion im Westen verwenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-pueschel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzbomber"}], "ref": "hans-pueschel.de", "toknum": 6675031388, "Left": [{"class": "", "str": "\" Hitler allerdings wollte die Me 262 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die bevor..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buch-arsenal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Blitzbomber"}], "ref": "buch-arsenal.de", "toknum": 1246084800, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der Me 262 sollte die Maschine, als zweiter \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["me-262.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzbomber"}], "ref": "me-262.de", "toknum": 7219972203, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Das ist endlich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzbombers"}], "ref": "balsi.de", "toknum": 16160106472, "Left": [{"class": "", "str": "Er sah den Invasionstag als Sternstunde dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") eingesetzt werden sollte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-protokolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzbomber"}], "ref": "uni-protokolle.de", "toknum": 8476884511, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1943 stimmte Adolf Hitler der Massenproduktion zu der Vorrausetzung dass das Flugzeug haupts\u00e4chlich als (der sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzbomber"}], "ref": "forumprofi.de", "toknum": 16772794145, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Edit: Neues vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["me-262.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzbomber"}], "ref": "me-262.de", "toknum": 7219973818, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\" Mit sofortiger Wirkung verbiete ich, mir \u00fcber das D\u00fcsenflugzeug Me 262 in einem anderen Zusammenhang oder einer anderen Zweckbestimmung zu sprechen denn als Schnellst- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die gen Osten fliegen sollten, w\u00e4hrend K\u00f6ln Hamburg und Dresden mit ihren Bewohnern in Schutt Asche und Tod st\u00fcrzten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["panzer-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzbombern"}], "ref": "panzer-archiv.de", "toknum": 8654395439, "Left": [{"class": "", "str": "Da flog die Me262, seit dem 18. Juli 1942, die Rettung vor dem Bombentod aber Herr Hitler faselte was von"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Blitzbomber\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Blitzbomber\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"16656233483": 0.6245833333333333, "7925631761": 0.5, "17917778223": 0.7454545454545454, "8654395292": 0.6815000000000001, "17902659485": 0.78, "8476884511": 0.1940217391304347, "14349391728": 0.6840909090909091, "7219973539": 0.5989423076923077, "14172238758": 0.5115131578947368, "14393752367": 0.7749999999999999, "7219973818": 0.08165322580645153, "19556721212": 0.5, "11715636286": 0.5, "1246084800": 0.2867647058823529, "16772794145": 0.15625, "8654395439": 0.0, "14460517578": 0.7526315789473683, "4363465806": 0.7732142857142857, "16072087760": 0.7363690476190478, "5003785316": 0.6666666666666667, "6507054298": 0.6741666666666666, "6675031388": 0.294736842105263, "8366902499": 0.60125, "7219973476": 0.7470588235294118, "16160106472": 0.25, "7219972203": 0.27321428571428563, "14393752432": 0.78125, "15635411578": 0.72425}, "Desc": [{"nicearg": "Blitzbomber", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzbomber%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Blitzbomber\"]", "op": "Query", "size": 28}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzbomber%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 28}], "concsize": 28, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 28}