{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hardtin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "hardtin.de", "toknum": 4352075692, "Left": [{"class": "", "str": "Wer diese Bohne dann gefunden hatte wurde zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eher eine franz\u00f6sische Tradition und ist in der Schweiz sehr weit verbreitet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["braeuche-sitten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "braeuche-sitten.de", "toknum": 19432357676, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 16132011102, "Left": [{"class": "", "str": "Wer sie findet, ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde damals per Los gezogen und musste sich in sein Schicksal f\u00fcgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13434388048, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde in den 1950er Jahren wiederbelebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hardtin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "hardtin.de", "toknum": 1315467271, "Left": [{"class": "", "str": "Der alte Brauch des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte dann bestimmen, was den lieben ganzen Tag gemacht wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hardtin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "hardtin.de", "toknum": 4352075696, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kochkniffe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "kochkniffe.de", "toknum": 1475457477, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser reicht ins 16. Jahrhundert zur\u00fcck und wurde damals als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiki.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "kiki.ch", "toknum": 334272043, "Left": [{"class": "", "str": "In einem Kuchen wurde eine Bohne versteckt und wer sie fand, war der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde in unseren Reihen gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nkfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "nkfo.de", "toknum": 9210105717, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In 2012 war es so weit: Der erste m\u00e4nnliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die wei\u00dfe die Bohnenk\u00f6nigin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-dreikoenige.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "heilige-dreikoenige.de", "toknum": 3906962499, "Left": [{"class": "", "str": "Die schwarze bezeichnete den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leitet sich von der Art der Wahl ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["braeuche-sitten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "braeuche-sitten.de", "toknum": 19432357694, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Brauchtum des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familie-im-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "familie-im-web.de", "toknum": 18272868121, "Left": [{"class": "", "str": "Mindestens seit dem 13. Jahrhundert gibt es den Brauch vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem man einen Tag lang fiktive Ehren erwies."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saelde-und-ere.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "saelde-und-ere.at", "toknum": 11969951470, "Left": [{"class": "", "str": "Wer die fand, der wurde zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzwerkbuchheim-buchforst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "netzwerkbuchheim-buchforst.de", "toknum": 15344607838, "Left": [{"class": "", "str": "Wer darin die \"Gl\u00fccksbohne\" findet, wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt und musste einen Maskenball ausrichten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "katholisch.de", "toknum": 9351488458, "Left": [{"class": "", "str": "Wer eine Bohne darin fand, wurde zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "katholisch.de", "toknum": 19341626754, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einigen Gegenden Frankreichs und der Schweiz gibt es den Brauch des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoppsala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "hoppsala.de", "toknum": 19687014238, "Left": [{"class": "", "str": "Wer nun beim Essen die Bohne in seinem St\u00fcck fand, war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 5. Januar ist typisch f\u00fcr die Region."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisemagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "reisemagazin.de", "toknum": 19017061521, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Kr\u00f6nung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war dann die Ausrichtung eines Maskenfestes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nkfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "nkfo.de", "toknum": 9210105607, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgabe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erstmals f\u00fcr das Jahr 1510 belegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-dreikoenige.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "heilige-dreikoenige.de", "toknum": 3906962173, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr K\u00f6ln ist das Fest des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , manchmal gab es auch zus\u00e4tzlich eine wei\u00dfe Bohne f\u00fcr die Bohnenk\u00f6nigin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 7037877976, "Left": [{"class": "", "str": "Wer sie fand, war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5029630873, "Left": [{"class": "", "str": "Ich r\u00fchre unter den Teig immer eine wei\u00dfe Bohne und wer diese Bohne findet ist f\u00fcr ein Jahr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " musste kapitalkr\u00e4ftig sein, denn er musste manche Feier ausrichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frost-burgwedel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "frost-burgwedel.de", "toknum": 19730333609, "Left": [{"class": "", "str": "Man \u00fcberlie\u00df es nicht dem Zufall, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verdanken die Schweizer ihren K\u00f6nigskuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abzonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "abzonline.de", "toknum": 16277589916, "Left": [{"class": "", "str": "Einem d\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frost-burgwedel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "frost-burgwedel.de", "toknum": 19730333580, "Left": [{"class": "", "str": "An diesem Abend begann auch offiziell die Karnevalszeit, man feierte ein fr\u00f6hliches Fest und bestimmt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt und herrschte mit n\u00e4rrischer Vollmacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biozac.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "biozac.de", "toknum": 5498514036, "Left": [{"class": "", "str": "Wer das St\u00fcck mit der Bohne bekam, wurde zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und musste ein Maskenfest ausrichten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["w-akten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "w-akten.de", "toknum": 1185693035, "Left": [{"class": "", "str": "Wer die im Kuchen eingebackene Bohne fand wurde \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wer die Wei\u00dfe bekommt ist Bohnenk\u00f6nigin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14661636992, "Left": [{"class": "", "str": "Wer die schwarze Bohne findet ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikon-der-rituale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikon-der-rituale.de", "toknum": 8232525955, "Left": [{"class": "", "str": "Hier wurde am Dreik\u00f6nigstag, an Feiertagen oder Silvester der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgelost."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-joanneum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "museum-joanneum.at", "toknum": 4605775321, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei wurde durch das Einbacken einer Bohne in den K\u00f6nigskuchen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und durfte selbst als Sklave f\u00fcr einen Tag einen Hofstaat ernennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["delikatessenschweiz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "delikatessenschweiz.ch", "toknum": 19581416406, "Left": [{"class": "", "str": "Wer sie fand, wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etwas w\u00fcnschen oder bezahlt das Abendessen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kochform.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "kochform.de", "toknum": 14203913253, "Left": [{"class": "", "str": "Wer die im Teig ver-borgene Bohne entdeckt, darf sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekam einen eher karnevalistischen Hintergrund."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["braeuche-sitten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "braeuche-sitten.de", "toknum": 19432357648, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im 19. Jahrhundert ging der christliche Hintergrund verloren und das Brauchtum des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frost-burgwedel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "frost-burgwedel.de", "toknum": 19730333598, "Left": [{"class": "", "str": "In einen Kuchen wurde eine Bohne versteckt, wer dieses St\u00fcck Kuchen bekam, wurde zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allerdings kein Maskenfest organisieren, sondern darf vielmehr am Rosenmontagszug auf unserem Mottowagen mitfahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nkfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "nkfo.de", "toknum": 9210105639, "Left": [{"class": "", "str": "Bei uns muss der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gekr\u00f6nt und durfte bei einem Gelage Hofstaat halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traumpfade-der-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "traumpfade-der-welt.de", "toknum": 16630654442, "Left": [{"class": "", "str": "Wer dieses Kuchenst\u00fcck bekam, wurde zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach, der am Dreik\u00f6nigstag durch die Bohne im K\u00f6nigskuchen bestimmt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aca-astheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "aca-astheim.de", "toknum": 635108381, "Left": [{"class": "", "str": "Hier wirkt das alte Bohnenfest des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anzeiger-luzern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "anzeiger-luzern.ch", "toknum": 8706482547, "Left": [{"class": "", "str": "Gem\u00e4ss dieser Tradition wurde in einem Kuchen eine Bohne versteckt, und wer sie fand, war f\u00fcr einen Tag"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anzeiger-luzern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "anzeiger-luzern.ch", "toknum": 8706482525, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei stiess er auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speyer-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "speyer-aktuell.de", "toknum": 174215311, "Left": [{"class": "", "str": "Drei Mal war Eugen Flicker Speyerer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Narrenk\u00f6nig, ernannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-dreikoenige.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "heilige-dreikoenige.de", "toknum": 3906962026, "Left": [{"class": "", "str": "Der Finder der Bohne wurde zum K\u00f6nig des Festes, zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13434388000, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fcher hie\u00df der Faschingsprinz noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagespost-speyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "tagespost-speyer.de", "toknum": 19424900719, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist Ehrensenator bei der Stadtgarde, Garde-Corps Rot-Wei\u00df und war dreimal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " folgte innerhalb der Fastnachtszeit die Revanche: Der K\u00f6nig gab ein K\u00f6nigsessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-dreikoenige.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "heilige-dreikoenige.de", "toknum": 3906962367, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Fest des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darstellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abzonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "abzonline.de", "toknum": 16277589942, "Left": [{"class": "", "str": "Vor gut 50 Jahren hing ein Barockgem\u00e4lde \u00fcber dem elterlichen Sofa von Max Wahren, welches die Kr\u00f6nung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Bohnenk\u00f6nigin Ehrenpl\u00e4tze einnahmen und den Tanz er\u00f6ffneten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-dreikoenige.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "heilige-dreikoenige.de", "toknum": 8946153959, "Left": [{"class": "", "str": "Oft wurde dieser Tag mit einem Dorffest beschlossen, bei dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biozac.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "biozac.de", "toknum": 10138029473, "Left": [{"class": "", "str": "Wer diese fand war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nkfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "nkfo.de", "toknum": 9210105602, "Left": [{"class": "", "str": "Demjenigen, in dessen Kuchenst\u00fcck sich die Bohne findet, f\u00e4llt damit das K\u00f6nigsamt zu, daher der Name \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern genie\u00dft viele n\u00e4rrische Vorrechte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arh-19.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "arh-19.at", "toknum": 16512941550, "Left": [{"class": "", "str": "Am Vorabend wird ein Kuchen mit einer Bohne drin gebacken und wer sie findet, ist nicht nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Helmut II. (Bammental), die komplette Garde und zahlreiche Vereinsvertreter begr\u00fc\u00dften die f\u00fcnfte Jahreszeit geb\u00fchrend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagespost-speyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "tagespost-speyer.de", "toknum": 16227823125, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im n\u00e4chsten Jahr auch Karnevalsprinz werde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nkfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "nkfo.de", "toknum": 9210105770, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz darauf wurde ihm auch noch durch Uwe Krause mitgeteilt, dass es Tradition sei, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nat\u00fcrlich. . Der origin\u00e4re Dreik\u00f6nigskuchen ist \u00fcbrigens mit Rosinen drin und hat Zuckerstreusel obendrauf - der Rosinen wegen nicht ganz mein Fall."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 16436760120, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " als mond\u00e4ner Kurort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buch-stube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nige"}], "ref": "buch-stube.de", "toknum": 7141336423, "Left": [{"class": "", "str": "So aber dient Scoglio Pomo einer Gesellschaft debiler Graf Bobbys, \u00fcberfressener Damen und holl\u00e4ndischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet den seit dem Sp\u00e4tmittelalter quellenm\u00e4\u00dfig fassbaren Brauch, am Dreik\u00f6nigstag oder dessen Vorabend einen K\u00f6nig zu w\u00e4hlen und gemeinschaftlich sein K\u00f6nigreich zu begehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nkfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "nkfo.de", "toknum": 9210105507, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Vorschein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokale-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "lokale-zeitung.de", "toknum": 3963877224, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Also, ich hatte schon viel im Kopf, aber sowas ist mir wirklich neu. beim rumst\u00f6bern nach sch\u00f6nen neuen Kochrezepten kam der Begriff"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seines Hofstaates zur\u00fcckzuf\u00fchren ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carneval-verein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "carneval-verein.de", "toknum": 13460669302, "Left": [{"class": "", "str": "Oft werden aber auch die zehn Mitglieder neben dem Pr\u00e4sidenten als Minister mit bestimmten Funktionen bezeichnet, was auf die mittelalterliche Tradition des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", ein alter Brauch, der am 6. Januar , am Dreik\u00f6nigsfest, in Flandern gefeiert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oppisworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "oppisworld.de", "toknum": 5628632961, "Left": [{"class": "", "str": "Dargestellt ist das \"Fest des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Anlehnung an das K\u00f6nigreich Christi."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["braeuche-sitten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "braeuche-sitten.de", "toknum": 19432357628, "Left": [{"class": "", "str": "Ab dem 14. Jahrhundert als Ritual zur Feier des kirchlichen Festtages durchgef\u00fchrt, feierte man bis zum 18. Jahrhundert den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Pr\u00e4sidium bei der Tafel, welcher am Schlusse des Festmahles des vergangenen Jahres kreiert worden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 9247424950, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1814 f\u00fchrt, einer Anregung Bessels zufolge, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", anderswo wurde durch Losverfahren, K\u00f6nigsbrief , gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frost-burgwedel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "frost-burgwedel.de", "toknum": 19730333667, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Brauch war beinahe \u00fcber ganz Europa verbreitet, in Frankreich bestimmte \"Galette du Roi\" den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ausgerufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-handy-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "ihre-handy-tipps.de", "toknum": 18249739264, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diderot wurde am 6. Januar 1770 eine besondere Ehre zuteil: weil in seinen Dreik\u00f6nigskuchen eine trockene Bohne eingebacken war, wurde er in Holbachs Salon zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beginnt, der vor langer Zeit gekr\u00f6nt wurde und bei Laura, Lukas und Katharina viele Fragen hervorruft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "staz-online.de", "toknum": 16738322150, "Left": [{"class": "", "str": "Entlang des Sch\u00fclerheftes wird eine Geschichte erz\u00e4hlt, die mit einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und gilt an diesem Tag als Herr und K\u00f6nig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grueselhorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "grueselhorn.de", "toknum": 10231810471, "Left": [{"class": "", "str": "Derselbe wird in so viel St\u00fccke zerschnitten, als Familienglieder vorhanden sind; wer in seinem St\u00fccke die Bohne hat, wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Rubens, und \"der Zug der Irren- und Versehrten \u00fcber die Heide\" an Brueghels \"Blindensturz\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachtkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "nachtkritik.de", "toknum": 10121016003, "Left": [{"class": "", "str": "Samels Lear erinnere dann etwa an den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Wer die im Kuchen (Dreik\u00f6nigskuchen) eingebackene Bohne oder ein Fig\u00fcrchen fand, war f\u00fcr einen Tag K\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liturgie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "liturgie.ch", "toknum": 17063866216, "Left": [{"class": "", "str": "Mittelalterliche Dreik\u00f6nigsspiele in Frankreich kannten den sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Nicolas und Leonie) sowie das gro\u00dfe \"Mumienwickeln\" f\u00fcr strahlende Kinderaugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kamelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "kamelle.de", "toknum": 17781584994, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der \"Reise nach Jerusalem\" und \"Wattepusten\" sorgten die Wahl der Bohnenk\u00f6nigin und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Garde-Corps Rot-Wei\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagespost-speyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "tagespost-speyer.de", "toknum": 11739479671, "Left": [{"class": "", "str": "An die Wahl des aktiven Mannes zum Vorsitzenden des Ausl\u00e4nderbeirates in Speyer 1994 verwies Filippi ebenso wie auf das 1998 von ihm mitgestaltete deutsch-franz\u00f6sische Liederbuch und seinen dreifachen Auftritt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinem unechten Hofstaat und den leiblichen Gen\u00fcssen erh\u00e4lt aber bereits die wesentlichen Elemente, die der Karneval im 19. Jahrhundert in gewandelter Form wieder aufnahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religioeses-brauchtum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "religioeses-brauchtum.de", "toknum": 14034191584, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses \"Reich auf Zeit\" des n\u00e4rrischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " da steht ein alter Brauch im Mittelpunkt, es geht um Lebenslust, um ein Fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frauenbewegung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "frauenbewegung.at", "toknum": 8756683700, "Left": [{"class": "", "str": "Da gibt es etwa meine Lieblinge im nordischen Fl\u00fcgel: Jacob Jordaens \u0301 Das Fest des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versammelten sich im Mittelalter weitere, eher geistliche Narrenfeste um den Jahreswechsel, gleichfalls in der alten Tradition der Saturnalien, wonach die Kleinen auch einmal gro\u00df sein d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-dreikoenige.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "heilige-dreikoenige.de", "toknum": 3906962706, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben dem eher b\u00fcrgerlichen Narrenfest des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") - eine Gewohnheit, die an manchen Orten unter Kindern und Erwachsenen in Familienkreisen noch heute besteht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 10708011895, "Left": [{"class": "", "str": "Wer diese Bohne in seinem Antheil fand, war f\u00fcr diesen Tag der K\u00f6nig (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Dreik\u00f6nigstag, als Beginn der Narrenherrschaft und Auftakt zur \"verkehrten Welt\" aufgefasst, wurde der \"Bohnenkuchen\" (\"K\u00f6nigskuchen\", \"Dreik\u00f6nigskuchen\") gebacken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brotregister.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "brotregister.de", "toknum": 12800175029, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Wahl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt, wurden Verwandte, gute Freunde und Dienstboten eingeladen, auch die Kinder durften dabeisein und einen Schluck aus dem Glas nehmen wie das blonde M\u00e4dchen im Vordergrund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-karlsruhe.de", "toknum": 17689333540, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Dreik\u00f6nigsessen, auch \"Fest des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaffischopp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "kaffischopp.de", "toknum": 15647641446, "Left": [{"class": "", "str": "In verschiedenen L\u00e4ndern Europas war es zudem Brauch, an diesem Tag ein Brot zu backen, in dem eine Bohne, eine Erbse, Mandel oder M\u00fcnze versteckt war, die dem Finder Gl\u00fcck brachte oder ihn f\u00fcr einen Tag zum sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei dem Festmahl der Gesellschaft der Freunde des gro\u00dfen Philosophen zu K\u00f6nigsberg i. Pr. gehalten hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 9247424835, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den folgenden Bl\u00e4ttern liegt eine Tischrede zugrunde, welche der Verfasser am 185. Geburtstage Kants, den 22. April dieses Jahres, als sogenannter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" am Dreik\u00f6nigstag, Tierfabeln oder Entkleidungen als Gegenbilder zu Einkleidungen, die nichts Grunds\u00e4tzliches an den geltenden Ritualen \u00e4nderte, war dies eine unumkehrbare Entwicklung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 8524319086, "Left": [{"class": "", "str": "Anders als die in Alteuropa verbreitete Praxis der Delegitimierung durch \"verkehrte Rituale\" (Abteilung 13, Katalog 181-198), wie den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Jacob Jordaens und \"Bauernhochzeit\" von Pieter Breugel d. \u00c4. im Kunsthistorischen Museum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forum-kroatien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "forum-kroatien.de", "toknum": 10421342901, "Left": [{"class": "", "str": "Das Schloss Belvedere und Wiens zahlreiche Museen bieten den kulturellen Schwerpunkt, so die Werke Gustav Klimts und Egon Schieles in der Gem\u00e4ldegalerie Belvedere oder die Bilder \"Fest des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (in Frankreich seit dem 10. Jh., in der Schweiz v.a. im Jura), der seit 1953 vom Schweiz. B\u00e4cker-Konditorenmeister-Verband propagiert wird (Dreik\u00f6nigskuchen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 15222717868, "Left": [{"class": "", "str": "Einen fernen Anklang an das alte Brauchtum bringt der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielen und da\u00df bis zum Karneval ein jeder von uns ein Essen gibt; ich selber werde den Anfang machen, aber unter der Bedingung, da\u00df keine Torheiten getrieben werden, sondern da\u00df wir uns nur auf anst\u00e4ndige Weise die Zeit vertreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 3231465606, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nanna: Ich hab ihn eigens f\u00fcr dich herausgefischt ... Nehmen wir an, wir stehen vierzehn Tage vor Sankt Martin; da veranstaltest du ein kleines Konsistorium von all deinen Liebhabern, nimmst mitten unter ihnen Platz, erweisest ihnen alle Liebensw\u00fcrdigkeiten, die du verstehst und kannst, und sprichst zu ihnen, nachdem du sie mit deinen Redensarten geh\u00f6rig eingeseift hast: \"Ich schlage vor, da\u00df wir den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 1416310508, "Left": [{"class": "", "str": "Siehe auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das man in Frankreich auch heute noch feiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laboratorium-fuer-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "laboratorium-fuer-geschichte.de", "toknum": 4582546511, "Left": [{"class": "", "str": "Was ich hier untersuche, sind die Verwendungen dieses Begriffes jenseits des Politischen, das hei\u00dft bei Spielleuten, H\u00e4ndlern, Prostituierten, oder auch bei diversen Festen wie zum Beispiel dem des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des \"Gardecorps Rot-Wei\u00df\", denn Fasnacht ist eine weitere Leidenschaft von Eugene Flicker, kam als Vertragsfu\u00dfballer beim FV Speyer 1951 in die Domstadt: \"Ich war nach dem Krieg der erste Franzose, der beim ehemaligen Kriegsgegner Fu\u00dfball spielte\", erinnert er sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speyer-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "speyer-aktuell.de", "toknum": 16858620431, "Left": [{"class": "", "str": "Der quirlige, ehemals dreifache Speyerer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Kunst, eines Festes \"Epiphanie\", wie es seit 1950 n. Chr. Geb. erneut auffallend \u2013 als Ausformung der Saturnalien Roms immer noch! \u2013 in den Vordergrund tritt: des Festes des \"Dreik\u00f6nigskuchens\", der GALETTE DES ROIS; bei diesem Fest soll der K\u00f6nig trinken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlagloch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "schlagloch.at", "toknum": 19254110983, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich betrachte die Darstellung der Bohnenk\u00f6nigin und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bestimmt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religioeses-brauchtum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "religioeses-brauchtum.de", "toknum": 14034191260, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Dreik\u00f6nigsfest wurde seit dem 13. Jahrhundert der \"K\u00f6nig\", der Freudenk\u00f6nig oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der, als K\u00f6nig verkleidet, mit gleichfalls verkleideten G\u00e4sten das BOHNENFEST feierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "kinderzeit.de", "toknum": 4635318439, "Left": [{"class": "", "str": "Januar) zur Ermittlung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinem unechten Hofstaat und den leiblichen Gen\u00fcssen enth\u00e4lt Elemente, die der Karneval ab dem 18./19."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-dreikoenige.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "heilige-dreikoenige.de", "toknum": 3906962088, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Reich auf Zeit des n\u00e4rrischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jacob Jordaens (1593 -1678)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ejournal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenkoenigs"}], "ref": "ejournal.at", "toknum": 14236027305, "Left": [{"class": "", "str": "Etwa den Infantinnen und Infanten Saal des Velasquez oder das Fest des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchtum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "brauchtum.de", "toknum": 17452002295, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcbrigens war dies ein soziales Fest, weil die Herrschaften, die feierten, auch der Dienerschaft ein Bohnefest ausrichteten; dieses Fest hie\u00df \"schwarzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der ja einem NARRENREICH vorstand, LORD OF MISRULE (= Herr der Unordnung und des Unfugs)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-dreikoenige.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "heilige-dreikoenige.de", "toknum": 3934953153, "Left": [{"class": "", "str": "Hier hie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", kein Herrscher auf Abruf, auch nicht ein zeitweiliger Notstandsdiktator, und am wenigsten der Erkorene einer Laune."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 10159879010, "Left": [{"class": "", "str": "\"Mein K\u00f6nig\", das ist kein Karnevalsprinz, kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 15714956898, "Left": [{"class": "", "str": "Item Christus, Maria und die heiligen drey K\u00f6nig haben auch ire St\u00fcck da, welche man von jrentwegen umb Gotswillen gibt,wem nu disz St\u00fcck wird, darinn der Pfenning ist, der wirt von allen als ein K\u00f6nig anerkannt und erhaben, und dreymal mit Jubel in die H\u00f6he gehebt, der nimpt allmal ein Kreid in die Hand, macht ein Kreuz an die Diln oder Balken im Haus und Stuben, welche Kreuz f\u00fcr viel Ungl\u00fcck und Gespenst helffen sollen, werden auch in gro\u00dfer Observation gehalten (vgl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " existierte schon seit 1814, doch hatten gew\u00f6hnlich Fachm\u00e4nner den Vortrag (falls ein solcher gehalten wurde) \u00fcbernommen: so Herbart sechsmal, Schubert dreimal, Rosenkranz, \"der K\u00f6nig der Redner\", gar 14mal!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "textlog.de", "toknum": 8502816534, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1) Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " au\u00dferhalb des famili\u00e4ren K\u00f6nigspiels einmal auch \u00f6ffentlich auf: Am Montag nach Epiphanie (verlorener, verschworener Montag, Frauenmontag, Pflugmontag, engl. Ploughmonday), Auftakt der Fr\u00fchjahrsfeldarbeit oder \"Aufr\u00e4umtag\" nach den Festtagen, wurden die vergangenen Festtage mit einem Dorffest beschlossen, bei dem der Bohnenk\u00f6nig und die Bohnenk\u00f6nigin Ehrenpl\u00e4tze einnahmen und den Tanz er\u00f6ffneten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religioeses-brauchtum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "religioeses-brauchtum.de", "toknum": 14034191649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In manchen Gegenden trat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Dreik\u00f6nigskuchen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baselinsider.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "baselinsider.ch", "toknum": 174058473, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerberdani.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "gerberdani.ch", "toknum": 2980746310, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und steht mit der Krone von Flittergold auf einem Stuhle; seine alte Mutter, in ihren Gesichtsfalten das seligste Schmunzeln, tr\u00e4gt das j\u00fcngste Enkelchen auf dem Arm; die Musikanten spielen ihre n\u00e4rrisch lustigsten Hopsamelodieen; und die sparsam bed\u00e4chtige, \u00f6konomisch schmollende Hausfrau ist bei der ganzen Nachwelt in den Verdacht hineingemalt als sei sie besoffen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 17696789518, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist gl\u00fccklich: er sitzt in der Mitte der Seinigen; sein S\u00f6hnchen ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und musste ein Maskenfest geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchtum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "brauchtum.de", "toknum": 17452002262, "Left": [{"class": "", "str": "Wer die Bohne im Kuchen fand, wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und musste ein Maskenfest geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 8391402210, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wer die Bohne im Kuchen fand, wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Bohnenk\u00f6nigin Ehrenpl\u00e4tze einnahmen und den Tanz er\u00f6ffneten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religioeses-brauchtum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "religioeses-brauchtum.de", "toknum": 14034191700, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In manchen Gegenden trat der Bohnenk\u00f6nig au\u00dferhalb des famili\u00e4ren K\u00f6nigspiels einmal auch \u00f6ffentlich auf: Am Montag nach Epiphanie (verlorener, verschworener Montag, Frauenmontag, Pflugmontag, engl. Ploughmonday), Auftakt der Fr\u00fchjahrsfeldarbeit oder \"Aufr\u00e4umtag\" nach den Festtagen, wurden die vergangenen Festtage mit einem Dorffest beschlossen, bei dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Dreik\u00f6nigskuchen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baselinsider.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "baselinsider.ch", "toknum": 174058486, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden, da\u00df ich im Paar oder Unpaar immer falsch geraten, da\u00df mein Butterbrot immer auf die fette Seite gefallen, von allem diesen Jammer will ich gar nicht reden; aber ist es nicht ein schreckliches Verh\u00e4ngnis, da\u00df ich, als ich denn doch nun dem Satan zum Trotz Student geworden war, ein K\u00fcmmelt\u00fcrke sein und bleiben mu\u00dfte? - Ziehe ich wohl je einen neuen Rock an, ohne gleich das erstemal einen Talgfleck hineinzubringen oder mir an einem \u00fcbel eingeschlagenen Nagel ein verw\u00fcnschtes Loch hineinzurei\u00dfen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 2295814860, "Left": [{"class": "", "str": "Aber finster vor sich hinblickend, blies der Student Anselmus die Dampfwolken in die Luft, und sein Unmut wurde endlich laut, indem er sprach: \"Wahr ist es doch, ich bin zu allem m\u00f6glichen Kreuz und Elend geboren! - Da\u00df ich niemals"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorallem in der Schweiz, Holland, Frankreich, England und Spanien wiederbelebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerberdani.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "gerberdani.ch", "toknum": 2980746319, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den 1950er Jahren wurde der Brauch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet den seit dem sp\u00e4ten Mittelalter bekannten Brauch, am Dreik\u00f6nigstag oder an dessen Vorabend einen K\u00f6nig zu w\u00e4hlen und gemeinschaftlich sein K\u00f6nigreich zu begehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerberdani.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "gerberdani.ch", "toknum": 2980746335, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerberdani.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "gerberdani.ch", "toknum": 2980746410, "Left": [{"class": "", "str": "Derjenige, der die Bohne in seinem Kuchenst\u00fcck vorfand, dem fiel das K\u00f6nigsamt zu, deswegen auch der Name \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eher eine lokale Erscheinung, w\u00e4hrend in Deutschland der Brauch vor allem von einzelnen Korporationen, wie Karnevalsvereine, gelebt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerberdani.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "gerberdani.ch", "toknum": 2980746449, "Left": [{"class": "", "str": "Im \u00fcbrigen Europa ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am T\u00fcrsturz von Wohnh\u00e4usern, Scheunen und St\u00e4llen, an einzelnen R\u00e4umen und sogar an Kirchen das Dreik\u00f6nigszeichen an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-dreikoenige.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "heilige-dreikoenige.de", "toknum": 3906959218, "Left": [{"class": "", "str": "Bis vor dem Zweiten Weltkrieg zeichneten am Dreik\u00f6nigsabend der Hausvater, ein Geistlicher oder der gew\u00e4hlte"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-dreikoenige.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "heilige-dreikoenige.de", "toknum": 3906962166, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war im gesamten deutschsprachigen Bereich zu Hause, aber auch in den Niederlanden, in Frankreich und in England."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-dreikoenige.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "heilige-dreikoenige.de", "toknum": 3934953129, "Left": [{"class": "", "str": "Das Fest des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "? diese Frage w\u00fcrden Sie auch gerne beantwortet haben, oder? als Bohnenk\u00f6nig wird jemand bezeichnet, der am schnellsten einen Bohneneintopf kochen kann?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokale-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "lokale-zeitung.de", "toknum": 3963877231, "Left": [{"class": "", "str": "Was ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird jemand bezeichnet, der am schnellsten einen Bohneneintopf kochen kann?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokale-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "lokale-zeitung.de", "toknum": 3963877245, "Left": [{"class": "", "str": "Was ist ein Bohnenk\u00f6nig? diese Frage w\u00fcrden Sie auch gerne beantwortet haben, oder? als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aramark-ernaehrung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "aramark-ernaehrung.de", "toknum": 5487887586, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beinahe noch spannender als der Dreik\u00f6nigskuchen selbst ist ein Brauch, der ihn umgibt das Spiel um den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" l\u00e4sst sich bis zur Antike zur\u00fcckverfolgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aramark-ernaehrung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "aramark-ernaehrung.de", "toknum": 5487887663, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der alte Brauch des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt, dem s\u00e4mtliche Anwesende gehorchen und huldigen m\u00fcssen, wof\u00fcr er sie gew\u00f6hnlich freihalten mu\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 5532564018, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": ") ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 5640899615, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Gl\u00fccksbringer f\u00fcr den Finder , der ihn f\u00fcr einen Tag zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und Adriaen Brouwer arbeiteten in Antwerpen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausbildung-bundesweit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "ausbildung-bundesweit.de", "toknum": 5656129065, "Left": [{"class": "", "str": "Jacob Jordaens beispielsweise (Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (K\u00f6nig Helmut Steffens) und ein \"Herrenessen\" sowie die satzungsgem\u00e4\u00dfe Jahreshauptversammlung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "eifelzeitung.de", "toknum": 5729040903, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem gab es einen neuen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und bekommt eine goldene Pappkrone auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christentum.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "christentum.ch", "toknum": 6307952112, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem f\u00fcr Kinder macht es Spass, denn wer sie findet, ist der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baslerstab.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "baslerstab.ch", "toknum": 6664501099, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fcher enthielt er jedoch eine Bohne \u2013 der Finder war deshalb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baslerstab.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "baslerstab.ch", "toknum": 6664501586, "Left": [{"class": "", "str": "Wer diese fand, wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der an diesem Abend aufgestellt wird - derjenige Gast, auf dessen Teil die in den Festkuchen verbackene Bohne trifft - geht aber auf diese weibliche G\u00f6ttin nur dann, wenn er als ihr Br\u00e4utigam oder Liebling zu fassen ist, wof\u00fcr es an St\u00fctzen fast ganz gebricht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 7294496231, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Bohnenk\u00f6nigin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikon-der-rituale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikon-der-rituale.de", "toknum": 8232525982, "Left": [{"class": "", "str": "Derjenige, der sie fand, wurde dann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seniorbook.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "seniorbook.de", "toknum": 8275683829, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei einem Gem\u00e4ldestreifzug durch die niederl\u00e4ndische bzw. fl\u00e4mische Malerei des 17. Jahrhunderts fiel mir der Themenkreis \"Fest des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' und so ein Zeug gebrabbelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quertext-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "quertext-berlin.de", "toknum": 8350462170, "Left": [{"class": "", "str": "Du hast irgendwas von wegen 'Heil dem gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 1) \u00fcber irgendein Kants Leben oder Lehre betreffendes Thema zu lauschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "textlog.de", "toknum": 8502816190, "Left": [{"class": "", "str": "Von den vier n\u00e4chsten Jahren allerdings schweigt die \u00dcberlieferung, seit dem 22. April 1810 aber versammelt sich allj\u00e4hrlich diese K\u00f6nigsberger Kantgesellschaft zu einem feierlichen Erinnerungsmahle, um den Worten eines Festredners seit 1864 des durch das Bohnenlos erw\u00e4hlten \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nkfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "nkfo.de", "toknum": 9210105505, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des n\u00e4chsten Jahres."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 9247424994, "Left": [{"class": "", "str": "Wer das St\u00fcck mit der Bohne erh\u00e4lt, wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" entsprach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 9423377687, "Left": [{"class": "", "str": "Verschiedentlich wurde gemeinsam das Silvesterk\u00f6nigspiel vollzogen, das dem Dreik\u00f6nigsspiel vom ,,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durfte es an erheiternden Getr\u00e4nken nicht fehlen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biozac.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "biozac.de", "toknum": 10138029491, "Left": [{"class": "", "str": "Man \u00fcberlie\u00df das aber nicht dem Zufall, sondern bedachte den Wohlhabendsten, \"denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mariae-himmelfahrt-vechta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "mariae-himmelfahrt-vechta.de", "toknum": 10915360159, "Left": [{"class": "", "str": "In einigen Gegenden Frankreichs und der Schweiz gibt es den Brauch des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch f\u00fcr die Kosten von Schmaus und Trank aufzukommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saelde-und-ere.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "saelde-und-ere.at", "toknum": 11969951489, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00f6rt sich sch\u00f6n an, allerdings hatte dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgelost, die Rauhn\u00e4chte gehen zu Ende - und hier leckt der Nieselregen den dick verharschten Schnee von den D\u00e4chern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 12092586886, "Left": [{"class": "", "str": "Irgendwann in diesen Tagen werden die Sternsinger ausgesandt, mancherorts werden Dreik\u00f6nigskuchen gebacken oder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr sein Narrenreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carneval-verein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "carneval-verein.de", "toknum": 12121898144, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Dreik\u00f6nigstag erfolgte die Wahl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erw\u00e4hlte sich einen ganzen Hofstaat, dessen Mitglieder ihre Rollen zu spielen hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carneval-verein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "carneval-verein.de", "toknum": 12121898150, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind Folgen der Legenden, die Voraussetzung der Br\u00e4uche waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-dreikoenige.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "heilige-dreikoenige.de", "toknum": 12459266644, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verehrung der Heiligen in K\u00f6ln und andernorts, das gesamte Brauchtum bis hin zum bereits im Mittelalter verweltlichten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sind im K\u00f6nigsberger Universit\u00e4tsjahrbuch ver\u00f6ffentlicht worden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goettinger-arbeitskreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "goettinger-arbeitskreis.de", "toknum": 12571560957, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vortr\u00e4ge des jeweiligen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spektakulus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "spektakulus.ch", "toknum": 13940393873, "Left": [{"class": "", "str": "Und wer die Bohne bekam, war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der \"K\u00f6nigin Markfett\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religioeses-brauchtum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "religioeses-brauchtum.de", "toknum": 14034191383, "Left": [{"class": "", "str": "In England nannte es sich \"Lord of Misrule\" (Herr der Unordnung und des Unfugs) oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannte einen ganzen n\u00e4rrischen Hofstaat (z. B. Rat, Sekret\u00e4r, Arzt, Mundschenk, Vorschneider, Diener, S\u00e4nger, Musikant, Koch, Hofnarr) und feierte mit diesem das Bohnenfest oder K\u00f6nigsspiel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religioeses-brauchtum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "religioeses-brauchtum.de", "toknum": 14034191392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im privaten Bereich f\u00fcr einen Tag oder einen Festabend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religioeses-brauchtum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "religioeses-brauchtum.de", "toknum": 14034191548, "Left": [{"class": "", "str": "Die mittelalterliche Fastnacht errichtete beim Dreik\u00f6nigsfest oder Bohnenfest dieses Narrenreich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden , das mu\u00df manches bedeuten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 14494561685, "Left": [{"class": "", "str": "Und da\u00df Sie in drei Kuchen auf einmal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor dem \u00fcberf\u00fcllten Tisch, und wie er in einer Nacht und einem Tag den Schlaf dreier Wochen geschlafen, so a\u00df und trank er jetzt mit aller Lust und Gewalt seines riesigen Leibes, als wollte er auf einmal in sich wieder zur\u00fcckraffen, was er in Wochen an Kraft an sein Werk gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pf-control.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "pf-control.de", "toknum": 15943291141, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und wirklich, da sa\u00df H\u00e4ndel gleich einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", f\u00fcr einen Tag wird per Los ein B\u00fcrger zum K\u00f6nig proklamiert, wird bereits von den antiken R\u00f6mern dokumentiert und wie Max Wahren vermutet, war dieser Brauch bereits bei den Sumerern (3."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abzonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "abzonline.de", "toknum": 16277589946, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"Mr. Bean\" Die indianischen Bohnen fanden bald nicht nur Eingang in unsere Kocht\u00f6pfe, sondern auch in Volksbr\u00e4uche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arh-19.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "arh-19.at", "toknum": 16512941493, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arh-19.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "arh-19.at", "toknum": 16512941528, "Left": [{"class": "", "str": "So wird noch heute in den Niederlanden am Dreik\u00f6nigstag der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden (...), da\u00df mein Butterbrot immer auf die fette Seite gefallen (....)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pelerinages.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "pelerinages.de", "toknum": 17047471253, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df ich niemals"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Bohnenfestes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helles-koepfchen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "helles-koepfchen.at", "toknum": 17832635681, "Left": [{"class": "", "str": "Doch in einigen L\u00e4ndern folgen die Menschen noch immer der Tradition des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilpflanzen-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "heilpflanzen-welt.de", "toknum": 17946894164, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Gem\u00fcsef\u00fcrsten sind meine Vasallen, und nur einen einzigen Tag im Jahre regiert, nach einem uralten Herkommen, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu beleben \u2013 eine Gewohnheit, die sich bis heute unter den Freunden Kants erhalten hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 18405767355, "Left": [{"class": "", "str": "Es war \u00fcbrigens Bessels Vorschlag, diese Zusammenk\u00fcnfte durch das fr\u00f6hliche Ritual der Wahl des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["braeuche-sitten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "braeuche-sitten.de", "toknum": 19432357606, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Dreik\u00f6nigstreffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nigs"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 19563144630, "Left": [{"class": "", "str": "(HG) Fester Bestandteil des Vereinslebens beim M\u00e4nnergesangverein Daun 1850 ist die allj\u00e4hrliche Wahl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte einen ganzen n\u00e4rrischen Hofstaat ernennen, der ihm dienen musste, was \u00fcberwiegend darin bestand, jedes Mal zu rufen \"Der K\u00f6nig trinkt\" , wenn der K\u00f6nig das Glas zum Munde f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frost-burgwedel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bohnenk\u00f6nig"}], "ref": "frost-burgwedel.de", "toknum": 19730333696, "Left": [{"class": "", "str": "Der Herr des Narrenreichs f\u00fcr eine Nacht nannte sich im angels\u00e4chsischen Sprachraum \"Lord of Misrule\" Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bohnenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bohnenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"18249739264": 0.565, "1315467271": 0.8482142857142856, "4352075692": 0.8636363636363638, "17696789518": 0.0, "16858620431": 0.5, "16227823125": 0.6628571428571429, "635108381": 0.74, "13434388000": 0.7142857142857143, "14203913253": 0.7684210526315789, "334272043": 0.8305555555555557, "15344607838": 0.8068181818181819, "16436760120": 0.6417499999999999, "3906962499": 0.8272727272727275, "16277589942": 0.6943181818181817, "2980746310": 0.0, "15714956898": 0.0, "4582546511": 0.5, "13434388048": 0.85, "14034191260": 0.21052631578947362, "16132011102": 0.85, "17781584994": 0.5397058823529411, "3906962026": 0.7205882352941176, "19424900719": 0.7142857142857142, "17063866216": 0.5436206896551724, "5498514036": 0.7888888888888889, "11739479671": 0.53, "8232525955": 0.7749999999999999, "3231465606": 0.5, "174215311": 0.7275, "19017061521": 0.8017857142857142, "9210105507": 0.6324074074074073, "4635318439": 0.18321428571428577, "3906962088": 0.1108928571428571, "10421342901": 0.5, "3934953153": 0.08999999999999997, "10121016003": 0.5525, "7037877976": 0.7925, "14034191584": 0.5291666666666667, "8391402210": 0.284375, "16738322150": 0.5575378787878787, "1416310508": 0.5, "11969951470": 0.8069444444444446, "19432357628": 0.5835714285714285, "3906962173": 0.7999999999999998, "9210105602": 0.6755434782608696, "17452002262": 0.7816666666666666, "19254110983": 0.5, "19432357648": 0.7684210526315789, "3906962706": 0.5234121621621621, "8502816534": 0.0, "18272868121": 0.8208333333333334, "14034191649": 0.0, "17689333540": 0.5033653846153846, "9210105639": 0.76, "19432357676": 0.8515625, "19432357694": 0.8230769230769229, "9247424835": 0.5, "9210105607": 0.8, "14034191700": 0.0, "8706482525": 0.7276785714285714, "19687014238": 0.8033333333333332, "10159879010": 0.0421875, "15647641446": 0.5, "7141336423": 0.635, "3963877224": 0.6232758620689655, "1185693035": 0.7882352941176471, "8524319086": 0.5, "8706482547": 0.73625, "9210105717": 0.8294117647058823, "13460669302": 0.6166666666666667, "10708011895": 0.5103378378378378, "14661636992": 0.7816666666666666, "5628632961": 0.6036538461538461, "19341626754": 0.8046875, "19730333580": 0.7907894736842104, "5029630873": 0.7925, "16277589916": 0.7916666666666667, "19730333598": 0.7605263157894736, "10138029473": 0.6770833333333333, "10231810471": 0.5538257575757575, "19730333609": 0.7925, "9210105770": 0.6615384615384614, "15222717868": 0.5, "4352075696": 0.8482142857142856, "8756683700": 0.528235294117647, "12800175029": 0.5091216216216217, "9247424950": 0.5829741379310345, "3906962367": 0.7058823529411765, "1475457477": 0.8461538461538461, "9351488458": 0.80625, "17452002295": 0.10668103448275858, "19581416406": 0.7708333333333335, "4605775321": 0.7749999999999999, "19730333667": 0.5682758620689655, "8946153959": 0.6829347826086957, "174058473": 0.0, "16630654442": 0.7565789473684209, "16512941550": 0.6702884615384614, "174058486": 0.0, "14236027305": 0.11083333333333334}, "Desc": [{"nicearg": "Bohnenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bohnenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Bohnenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 151}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bohnenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 151}], "concsize": 151, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 151}