{"Sort_idx": [], "numofpages": 6, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " weitgehend verschont."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mpg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "mpg.de", "toknum": 3997273744, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geb\u00e4ude blieben aber von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll in K\u00fcrze behoben werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-untergrundbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "berliner-untergrundbahn.de", "toknum": 6860861300, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein gr\u00f6\u00dferer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Februar 1945 wurden in den Jahren 1951 bis 1987 nach und nach beseitigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 17366056109, "Left": [{"class": "", "str": "Die starken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war schon wieder hergestellt und die Stadt sah wieder so wie einstmal aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vhs.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "vhs.at", "toknum": 4244373164, "Left": [{"class": "", "str": "Der meiste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber zahlreiche Grabsteine."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juden-in-mittelsachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "juden-in-mittelsachsen.de", "toknum": 6829741146, "Left": [{"class": "", "str": "Hier fehlen durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfolgte 1948 der Wiederaufbau."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linz.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "linz.gv.at", "toknum": 11833335682, "Left": [{"class": "", "str": "Nach schwerem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekostet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derwesten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "derwesten.de", "toknum": 10090562319, "Left": [{"class": "", "str": "Gut 40 000 Euro hat mich die Beseitigung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oranienburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "oranienburg.de", "toknum": 2526522779, "Left": [{"class": "", "str": "Gro\u00dfe Teile der Stadt wurden durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " repariert haben, die haben uns sehr geholfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwangsarbeit-schweinfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "zwangsarbeit-schweinfurt.de", "toknum": 18715270057, "Left": [{"class": "", "str": "Die einheimischen Deutschen bei denen wir gearbeitet, also"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alles eingeb\u00fcsst und war deshalb mit meiner Familie aufs Land gefl\u00fcchtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wegbegleiter.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "wegbegleiter.ch", "toknum": 15418158749, "Left": [{"class": "", "str": "Ich hatte durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab es im Gegensatz zum Stadtkern in all diesen Kriegsjahren gl\u00fccklicherweise keine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["es-heftche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombensch\u00e4den"}], "ref": "es-heftche.de", "toknum": 14907329553, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehen noch Mittel zur Verf\u00fcgung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "wirtemberg.de", "toknum": 13821873155, "Left": [{"class": "", "str": "Nur f\u00fcr die Beseitigung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die H\u00e4lfte ihrer Kapazit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 15312774542, "Left": [{"class": "", "str": "Dann verlor die Firma durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 2. Weltkrieg wird das Geb\u00e4ude erneut zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schillerpromenade-quartier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "schillerpromenade-quartier.de", "toknum": 7642543682, "Left": [{"class": "", "str": "Durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 2. Weltkrieg wird die Schule geschlossen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hebbelschule-kiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "hebbelschule-kiel.de", "toknum": 16078740543, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach schweren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden 1944 zwei weitere Familien in die Vierzimmerwohnung eingewiesen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haeusergeschichten-augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "haeusergeschichten-augsburg.de", "toknum": 12466381685, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz starker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des zweiten Weltkrieges neu aufgebaut aber mehr im Stil einer Vorortsiedlung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travelwriter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "travelwriter.at", "toknum": 17952096433, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde nach den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stark angeschlagenen Betrieb wieder auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bgl-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "bgl-ev.de", "toknum": 17241897958, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Zweiten Weltkrieg baute er zusammen mit seinem Vater den durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schnell beseitigt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stroebele-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "stroebele-online.de", "toknum": 6722378982, "Left": [{"class": "", "str": "Das w\u00fcrde mit den Meldungen aus Bagdad korrespondieren, dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mehrere H\u00e4user wurden vollst\u00e4ndig ausgebombt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuntersiedlung-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "schuntersiedlung-online.de", "toknum": 4135259944, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab an den H\u00e4usern zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht zielf\u00fchrend sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "blogsport.de", "toknum": 3533473729, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Blick in die Straft\u00e4terdatei Links d\u00fcrfte wegen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sprengungen wurde der gr\u00f6\u00dfte Teil der alten Geb\u00e4ude zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsspuren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "geschichtsspuren.de", "toknum": 10056900036, "Left": [{"class": "", "str": "Durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war in diesem Jahr die Serienfertigung im vollen Ablauf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "hna.de", "toknum": 19398094002, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trotz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lassen sich so wenig photographieren wie die serbischen und albanischen Toten, die Fl\u00fcchtlinge aber schon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friwe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "friwe.at", "toknum": 17849791432, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden damals zum Vorwand genommen f\u00fcr einen Totalangriff auf die Substanz der Stadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 15074786406, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die mir das Gef\u00fchl geben, in der Stadt fremd geworden zu sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 6889770324, "Left": [{"class": "", "str": "Und es sind auch nicht die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu beseitigen, ehe das Anwesen im Jahre 1950 dem neu errichteten Bundesgerichtshof \u00fcberlassen werden konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rechtshistorisches-museum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "rechtshistorisches-museum.de", "toknum": 1080164937, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Kriegsende waren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Cloppenburg hergestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dominikaner-vechta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "dominikaner-vechta.de", "toknum": 6504583091, "Left": [{"class": "", "str": "Die Orgelempore wurde aus dem Abbruchmaterial von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Dach des Ostfl\u00fcgels."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-vollzug.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "kultur-vollzug.de", "toknum": 1133200986, "Left": [{"class": "", "str": "Eine nach dem 9. M\u00e4rz 1943 entstandene Fotografie zeigt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkriegs kein architektonisch geschlossenes Bild, aber daf\u00fcr viele spannende Entdeckungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorwaerts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "vorwaerts.de", "toknum": 6622321572, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar bietet D\u00fcsseldorf aufgrund gro\u00dfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1945 wurde das Amtshaus neu erbaut und Magistratsdienststellen vor dem Bau des Neuen Rathauses untergebracht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linz.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "linz.gv.at", "toknum": 15007466688, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte notd\u00fcrftig beseitigt und der Dienst bis zum Einmarsch der sowjetischen Truppen am 25. April 1945 fortgesetzt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siemens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "siemens.de", "toknum": 11034870805, "Left": [{"class": "", "str": "Ein weiterer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann einem das auch keiner nehmen, selbst wenn man keinen Cent mehr in der Tasche hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haus-bau-planung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "haus-bau-planung.de", "toknum": 7756423302, "Left": [{"class": "", "str": "Mal abgesehen vom Kriegsfall mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlitten, der den Wiederaufbau von drei Wohnungen notwendig machte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ratg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "ratg.at", "toknum": 13974451892, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kl\u00e4ger sind Hauseigent\u00fcmer; ihr Haus hat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlitten hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uibk.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "uibk.ac.at", "toknum": 9766486392, "Left": [{"class": "", "str": "Hinzu kam, da\u00df in der Nacht auf den 13. Juli 1943 die Alsterdorfer Anstalten selbst schwere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus 1943 war das Haus von den Nazis bis unters Dach mit Munition f\u00fcr den Volkssturm vollgestopft worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinintensiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "berlinintensiv.de", "toknum": 3081033347, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Flucht alles verloren, was sie besessen hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ngd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "ngd.de", "toknum": 226940402, "Left": [{"class": "", "str": "Millionen von Menschen waren heimat- und obdachlos, hatten durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowohl der H\u00f6rsaal als auch das Klavier unbrauchbar geworden waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularasa-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "tabularasa-jena.de", "toknum": 16607099092, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Krieg ist aus dem Briefwechsel zu entnehmen, dass durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1944 nicht wieder aufgebaut, seitdem verkehrten die S-Bahn-Z\u00fcge als Vollringz\u00fcge."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studipilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "studipilot.de", "toknum": 4872708005, "Left": [{"class": "", "str": "Die S\u00fcdringspitzkehre wurde nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Bahnhofsgeb\u00e4ude und den benachbarten Wohnh\u00e4usern war - Gott sei Dank - kein Menschenleben zu beklagen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 19750578038, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz starker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heranzuschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtschnellbahn-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "stadtschnellbahn-berlin.de", "toknum": 4537225167, "Left": [{"class": "", "str": "Er kennt eine Menge Leute und organisiert Lastwagen und Treibstoff, um Material zur Beseitigung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sprengung der Mendener Br\u00fccke besch\u00e4digten das Bootshaus sehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muelheimer-kv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombensch\u00e4den"}], "ref": "muelheimer-kv.de", "toknum": 15607930241, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["graf-vlad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "graf-vlad.de", "toknum": 18251751362, "Left": [{"class": "", "str": "Aber im zweiten Weltkrieg zeigten besonders die relevanten Eisenbahnknotenpunkte der Hauptstrecken zwischen Vilbel und Gelnhausen relevante"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die ich abbekam, immerhin wurden 23% des Geb\u00e4udes zerst\u00f6rt, konnten nach dem Krieg aber vollst\u00e4ndig repariert werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bonifatiusschule-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "bonifatiusschule-hannover.de", "toknum": 4710440964, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an B\u00fccherlagern und Papiervorr\u00e4ten, ebenso die Zerst\u00f6rungen von Verlagsh\u00e4usern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-lexikon-bayerns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "historisches-lexikon-bayerns.de", "toknum": 18716994463, "Left": [{"class": "", "str": "Erheblich waren die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Dom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 18533387087, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erfolgreich bek\u00e4mpfte die L\u00f6schgruppe in den n\u00e4chsten drei Jahren bis zur Evakuierung Aachens im Oktober 1944 Br\u00e4nde und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fast vollst\u00e4ndig zerst\u00f6rt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noch-besser-kochen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "noch-besser-kochen.de", "toknum": 13255270988, "Left": [{"class": "", "str": "Der Zweite Weltkrieg brachte den Absatz an nicht kriegswichtigen Produkten nahezu zum Erliegen, bevor die Fabrik durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzufertigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unter-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "unter-deutschland.de", "toknum": 569091938, "Left": [{"class": "", "str": "Als Mitglied der so genannten \"Propaganda-Kompanie\" war er einer der wenigen Zeitzeugen, denen es erlaubt war, Fotos von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich zu Katastrophen auswachsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bunker-dortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "bunker-dortmund.de", "toknum": 3723080073, "Left": [{"class": "", "str": "Im Kriegsfalle f\u00e4llt dem Selbstschutz die Aufgabe zu, durch unmittelbares Eingreifen zu verhindern, dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tats\u00e4chlich waren, konnte ich an einem eigenen Modell ablesen, wo tats\u00e4chlich weite Fl\u00e4chen des Stadtgebietes nur mehr aus Schutthalden bestanden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travelwriter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "travelwriter.at", "toknum": 4876792607, "Left": [{"class": "", "str": "Wie gro\u00df diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Fr\u00fchjahrs 1945 erg\u00e4nzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igsjena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "igsjena.de", "toknum": 16031426202, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00fcberwiegende Teil der Dachbedeckung stammt noch aus der Gr\u00fcndungszeit der Schule, einige wenige Teile wurden nach den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 1954 - 1955 wurde der Friedhof nach Pl\u00e4nen von Hans D\u00f6llgast umgestaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joyclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "joyclub.de", "toknum": 5558557463, "Left": [{"class": "", "str": "In den Jahren 1944 und 1945 erlitt das Gel\u00e4nde schwere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schockiert, die sie vom R\u00fccksitz ihres Taxis sehen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pewid.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "pewid.ch", "toknum": 12384746646, "Left": [{"class": "", "str": "Als sie vom Fluhafen in die City fuhren, waren sie vom Umfang der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur langsam voranschreiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koblenz-arenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "koblenz-arenberg.de", "toknum": 896733121, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahre 1970 ging die Burg in den Besitz der staatlichen Schl\u00f6sserverwaltung, seitdem laufen st\u00e4ndige Instandsetzungsarbeiten, die aufgrund der gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; Lehrer und Sch\u00fcler kamen nicht zu Schaden, da der Unterricht Wochen zuvor ausgesetzt worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siemens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "siemens.de", "toknum": 11096969985, "Left": [{"class": "", "str": "Im November 1943 erlitten mehrere Bauteile schwere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bda-koepenick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "bda-koepenick.de", "toknum": 759831077, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hanna Wichmann Als Randberliner Kind bin ich aufgewachsen mit der Sorge um Essen und Heizung und mit immer h\u00e4ufigerem Fliegeralarm, gl\u00fccklicherweise ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Verwaltungsgeb\u00e4ude blieben bis 2002 sichtbar, bis sie beim Bau des Sozialp\u00e4diatrischen Zentrums, das direkt an das Verwaltungsgeb\u00e4ude gesetzt wurde, beseitigt werden konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hauslebenleipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "hauslebenleipzig.de", "toknum": 3896678237, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren die vier legend\u00e4ren Privatbahngesellschaften auf den 1. Januar 1948 von Labour verstaatlicht worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal21.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "journal21.ch", "toknum": 4600328711, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgelaugt von den enormen Leistungen im Krieg bei minimalem Unterhalt und gezeichnet von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Zweiten Weltkrieg, die so schwer waren, dass zun\u00e4chst ein Wiederaufbau in Frage gestellt war, kam es in 1970er Jahren zu einer Grundsanierung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immoboerse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "immoboerse.de", "toknum": 18985006105, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Dom und predigt den K\u00f6lnerInnen \"Durchhalteparolen\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koeln-im-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "koeln-im-film.de", "toknum": 1735598664, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in etwa 100 anderen Ghettos kommt es zu Aufst\u00e4nden. 8. Juli: Goebbels besichtigt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helmsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "helmsdorf.de", "toknum": 19493030084, "Left": [{"class": "", "str": "Weltkrieg zu verheerenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausbesserte und Aufr\u00e4umungsarbeiten ausf\u00fchren musste."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwangsarbeit-schweinfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "zwangsarbeit-schweinfurt.de", "toknum": 18715269537, "Left": [{"class": "", "str": "Er hatte es von allen \"am Besten\", denn er war nicht in der Kugellagerproduktion eingesetzt, sondern bei einem Bautrupp, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Westfl\u00fcgel, die bei einem Angriff im Juni 1944 entstanden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 43725608, "Left": [{"class": "", "str": "Das zur Verf\u00fcgung stehende Bildmaterial stammt \u00fcberwiegend aus der Nachkriegszeit und zeigt die verbliebenen Reste des Geb\u00e4udes nach weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzt wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordwestreisemagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "nordwestreisemagazin.de", "toknum": 18764249113, "Left": [{"class": "", "str": "Das Arbeiterwohnhaus diente w\u00e4hrend des Krieges als Lager f\u00fcr etwa 30 kriegsgefangene Russen oder Serben, die in Midlum bei den Bauern arbeiteten und auch bei Aufr\u00e4umarbeiten bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wienerzeitung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "wienerzeitung.at", "toknum": 11220105808, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Pl\u00e4ne wurden jedoch wie viele andere durch den Beginn des Ersten Weltkrieges vereitelt. 1935 bis 1937 wurde der Abriss fortgef\u00fchrt. 1945 wurden weitere Teile des Freihauses durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anno 45 gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["podiumliteratur.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "podiumliteratur.at", "toknum": 17079921393, "Left": [{"class": "", "str": "Als man gegen Ende der 50er Jahre in Linz ansetzte, Schlo\u00df Hagen dem Erdboden gleichzumachen, hie\u00df es mit Beginn der 60er Jahre, das seien die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Tankstellengrundst\u00c31\u20444ck Veranlassung geben, die im Erdreich liegenden Treibstofftanks daraufhin zu \u00c31\u20444berpr\u00c31\u20444fen, ob sie besch\u00c3\u00a4digt worden und nicht mehr dicht waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "baden-wuerttemberg.de", "toknum": 3193701488, "Left": [{"class": "", "str": "So konnte ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am \"Alter Markt\" (halbtotal)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["defa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "defa.de", "toknum": 14916176140, "Left": [{"class": "", "str": "Meine Herren, unsere Aufgabe ist klar. an die Arbeit\". 0:04:20 Geb\u00e4ude mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bieten!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aeco.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "aeco.at", "toknum": 18310774208, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schutz und Sicherheit mit aecoprotect: Daf\u00fcr sorgen die Fensterfolien, die Absicherung gegen Diebe und Einbrecher, Schutz vor au\u00dfergew\u00f6hnlichen Witterungseinfl\u00fcssen sowie Abschirmung bei Explosionen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Zweiten Weltkrieg und unzureichenden Renovierungsarbeiten in der DDR-Zeit erstrahlt das Grassi Museum f\u00fcr Angewandte Kunst erst 2007 wieder in neuem Glanz und erobert sich nach und nach immer mehr Ausstellungsfl\u00e4che zur\u00fcck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenes-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "schoenes-leipzig.de", "toknum": 11189723356, "Left": [{"class": "", "str": "Nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und weiteren Einschr\u00e4nkungen der Produktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlin-weissensee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "berlin-weissensee.de", "toknum": 451546463, "Left": [{"class": "", "str": "Der Zweite Weltkrieg f\u00fchrte zuerst zu Eingriffen in die Zusammensetzung der Belegschaft, dann ab 1941 zur Reduzierung des Stammw\u00fcrzegehaltes, schlie\u00dflich auch in Wei\u00dfensee zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Demontage wurden in Berlin-Obersch\u00f6neweide ab 1946 von der neugegr\u00fcndeten VEB Berliner Akkumulatoren- und Elementefabrik (BAE) wieder Batterien f\u00fcr Gabelstapler und Schienenfahrzeuge produziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 7858704868, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Soldateska gesichert aufbewahrt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-punkt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "kultur-punkt.ch", "toknum": 18873964095, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn mich nicht alles t\u00e4uscht bin ich dem gut verh\u00fcllten Fries zur Zeit der russischen Besatzung in Nieder\u00f6sterreich in einem Stallgeb\u00e4ude im Stift Altenburg begegnet, wo es vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Auslagerungen eines gro\u00dfen Teiles der Sammlungen in zahlreiche ausw\u00e4rtige Depots war allerdings nicht mehr der gesamte Bestand auffindbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inode.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "inode.at", "toknum": 1439825672, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Zweiten Weltkrieg wurden zwar Werke an die rechtm\u00e4\u00dfigen Besitzer zur\u00fcckgegeben, nach den schweren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschont, aber das Kriegsende im Mai 1945 bedeutete f\u00fcr das Unternehmen und seine Mitarbeiter die Stunde \"0\" mit ungewisser wirtschaftlicher und pers\u00f6nlicher Zukunft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtmuseum-pinneberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "stadtmuseum-pinneberg.de", "toknum": 18656775871, "Left": [{"class": "", "str": "Die Werksanlagen blieben zwar auch im Chaos der letzten Kriegstage von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Was also tun?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 18427560033, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lange gesucht und fast schon f\u00fcr ein Phantom gehalten: Die Schule von Auhagen aus dem Katalog von 1958. Vor einigen Wochen in der Bucht das allererste Exemplar entdeckt, leider allerdings mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welche 1945 wieder ausgebessert werden.1945 wird das Geb\u00e4ude durch die Sowjetischen Armeen besetzt und brennt total aus.1989 bis 1990 wurde das Pumpenhaus wieder hergestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bierbrauereien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "bierbrauereien.de", "toknum": 12019205601, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Nacht vom 24. Juli 1944 entstehen gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem 2. Weltkrieg vollendeten den Verfall des Geb\u00e4udes und es verwahrloste vollends. 1988 stellte man das Geb\u00e4ude unter Denkmalschutz und sieben Jahre sp\u00e4ter begann man mit dem Verkauf der einzelnen Wohnungen und Lokale, wobei man es den neuen Besitzern freistellte, ihr Eigentum auf eigene Kosten nutzbar zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["restauranttester.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "restauranttester.at", "toknum": 7439018085, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den Angriffen der Engl\u00e4nder auf deutsche St\u00e4dte und die Zivilbev\u00f6lkerung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dhm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "dhm.de", "toknum": 7511629057, "Left": [{"class": "", "str": "Es ging ihm doch noch immer sehr gut, auch wenn in einigen Familien Kummer und Leid herrschte, wegen gefallener Angeh\u00f6riger oder wegen schwerer Verwundungen, oder wegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahr 1944 sofort nach Kriegsende stark vereinfacht wiederaufgebaut, wurde in den Jahren 1961 bis 1963 an der G\u00fcrtelseite das heutige \"Kongresshaus Wien\", 5., Margareteng\u00fcrtel 138, nach Pl\u00e4nen von Ferdinand Riedl zugebaut."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasrotewien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "dasrotewien.at", "toknum": 6309685591, "Left": [{"class": "", "str": "Nach schweren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Demontage empfindlich getroffene Betrieb von einer 15 Mann starken Belegschaft m\u00fchsam wieder aufgebaut. 1953 arbeiten wieder 200 M\u00e4nner und Frauen in verschiedenen Abteilungen und stellen t\u00e4glich 1200 Kindern\u00e4hmaschinen her, die zu neun Zehnteln exportiert werden, vor allem wieder in die USA."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreuzbergmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "kreuzbergmuseum.de", "toknum": 163317094, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Krieg wird der von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre verlassenen Wohnungen traf, so war ihnen von der Regierung versprochen worden, sie reichlich zu entsch\u00e4digen und ihnen die H\u00e4user nach dem \"Endsieg\" besser und sch\u00f6ner wieder aufzubauen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dhm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "dhm.de", "toknum": 19583222529, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre wertvolleren Sachen hatten sie meist auch aus Berlin herausgeholt, und wenn wirklich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rottenplaces.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "rottenplaces.de", "toknum": 12626544458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1944 erlitt die Schachtanlage 2/5 schwere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Hofe"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martin-holz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "martin-holz.de", "toknum": 3644557396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00fcber den Brand- u."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Zweiten Weltkrieg wurde durch einen attraktiven, modernen Glaseinschub in der Fassade behoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["greenasix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "greenasix.de", "toknum": 2177816804, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 2. Weltkrieg in Memmingen, Karte, gezeichnet von Otto Miller 1967"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["memmingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombensch\u00e4den"}], "ref": "memmingen.de", "toknum": 15756791062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Br\u00e4nde in der Berger Stra\u00dfe 99 und im Hauptern\u00e4hrungsamt Hermesweg..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frankfurt-nordend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombensch\u00e4den"}], "ref": "frankfurt-nordend.de", "toknum": 10929032562, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " an allen Geb\u00e4uden"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diako-augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "diako-augsburg.de", "toknum": 12564303339, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1944 Schwere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Gleisinfrastruktur"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monti-bau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "monti-bau.de", "toknum": 6809666219, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beseitigung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber man sieht die Auswirkungen auf den ersten Blick nicht so.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisen-aus-leidenschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "reisen-aus-leidenschaft.de", "toknum": 7403351491, "Left": [{"class": "", "str": "(Habe gerade nachgesehen, es gab w\u00e4hrend des Krieges doch ein paar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zu seinem Abbruch noch gut erkennbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inode.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "inode.at", "toknum": 14003449353, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Qualit\u00e4t des Zentralperrons, der Nach Pl\u00e4nen von Architekt Hans Granichstaedten zwischen 1907 und 1909 errichtet wurde, war trotz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sehr ausf\u00fchrlich geht er auf die Gerichtsvrhandlung ein, die sein Entnazifizierungsverfahren abschlie\u00dft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profilm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "profilm.de", "toknum": 17337677932, "Left": [{"class": "", "str": "Er beschreibt in Kurznotizen die Ereignisse innerhalb der Firma und Fortschritte bei der Beseitigung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Anni Friede, obwohl in L\u00fcneburg die Kaufhausbesitzer in den 60er/70ern wahrscheinlich auch f\u00fcr die gr\u00f6\u00dften Zerst\u00f6rungen verantwortlich gemacht werden k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westbild.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "westbild.de", "toknum": 19078096977, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht ganz so spektakul\u00e4r wie L\u00fcbeck, aber daf\u00fcr ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von den Architekten Fellerer und W\u00f6rle - mit Referenzen an den Parlamentserbauer Theophil Hansen - neu gestaltet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "orf.at", "toknum": 18386130435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Architekturtheoretiker Jan Tabor unterstrich den hohen Wert des Plenarsaales, der nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt, die Weber Peter Miessen und Jakob M. sind im Krieg gefallen, mindestens 10 St\u00fchle (4 St\u00fchle nach dem Krieg) Mitarbeiter z.B. Bernhard Jansen, Leo Hames, Willi Jansen, Richard Mertens, Reiner Jakobs, Eduard Braun; Arbeit f\u00fcr K-W. ab 1955/56 bis ca. 1975"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelverein-hoefen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "eifelverein-hoefen.de", "toknum": 3938186797, "Left": [{"class": "", "str": "Geschwister Miessen , Triftstrasse (Abbruch 80er Jahre, jetzt Wohnhaus Erich Miessen) : Betreiber: Johann (nicht im Betrieb (Auskunft Bernhard Jansen)), Josef, Jakob (lt. Bernhard Jansen Manager\" vor dem Krieg) Peter, Matthias, Wilhelm (Landwirte) Heinrich (diese drei arbeiteten im Winter in der Weberei); Peter und Anna Miessen (Kleiesse Juppe), Weber: Johann und Josef, Wohnung des Pfarrers Heinrich Miessen in diesem Haus, Weberei bestand schon vor dem Krieg (ab 1932 ?!) wurde im Krieg durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schwer in Mitleidenschaft gezogen, weshalb von der urspr\u00fcnglichen Gestaltung Mauriz Balzareks nur noch Reste erhalten geblieben sind, ... Weiter Wohnhaus"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linz.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "linz.gv.at", "toknum": 3409399468, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wohnhaus Standort: Stockhofstra\u00dfe 39, Volksgartenviertel Stadtteil: Freinberg - Froschberg Auch dieser Bau wurde wie seine Nachbarh\u00e4user durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Irak."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "zmag.de", "toknum": 7415898917, "Left": [{"class": "", "str": "Das neue an der Times Story ist das Ausma\u00df der U.S. Beteiligung: \"Mehr als 60 Offiziere des Verteidigungsgeheimdienstes [DIA, Defense Intelligence Agency] beschafften detaillierte Geheimdienstinformationen \u00fcber iranischen Eins\u00e4tze, taktische Planung f\u00fcr K\u00e4mpfe, Pl\u00e4ne f\u00fcr Luftangriffe und Absch\u00e4tzungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verliefe der Verkehr heute noch so!! b) zum Thema: 1964 - wohlgemerkt zwischen Fr\u00fchjahrs- und Herbstmesse - schuf man die Gerausfahrt aus dem Tr\u00f6ndlinring in den Ranst\u00e4dter Steinweg/Str.d.III.Weltfestspiele/Fr.-L.-Jahn-Allee mit der bekannt 4-gl. Anlage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strassenbahnforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "strassenbahnforum.de", "toknum": 9867528259, "Left": [{"class": "", "str": "Man stelle sich vor: Ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kindersoldaten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["100jahreagd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombensch\u00e4den"}], "ref": "100jahreagd.de", "toknum": 14298284565, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der K\u00fcste auf Grund gesetzt, um ein Sinken zu vermeiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berufe-mit-sinn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "berufe-mit-sinn.de", "toknum": 86440781, "Left": [{"class": "", "str": "Nur 67 Seeleute von ''Z 35'' k\u00f6nnen sp\u00e4ter von deutschen Schiffen oder sowjetischen U-Booten geborgen werden. 550 Mann, darunter die gesamte Crew des Zerst\u00f6rers ''Z 36'', finden den Tod. |- | | Oryoku Maru | ? 330 | Der japanische Passagierdampfer ''Oryoku Maru'' (7.363 BRT), beladen mit 1.619 amerikanischen Kriegsgefangenen und auf dem Weg von Manila nach Japan, wird vor Olongapo von Flugzeugen des amerikanischen Flugzeugtr\u00e4gers USS ''Hornet'' angegriffen und nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschont blieb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zimmerfrei-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "zimmerfrei-bonn.de", "toknum": 4879708, "Left": [{"class": "", "str": "Das h\u00e4ngt nat\u00fcrlich vor allem an der Sch\u00f6nheit des Gr\u00fcnderzeitviertels, das im Zweiten Weltkrieg weitgehend von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der nur notd\u00fcrftig repariert wurde, erfolgten an den Geb\u00e4uden weder Sanierungs- noch Modernisierungsarbeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemnitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "chemnitz.de", "toknum": 41996678, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einem 1945 entstandenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Kirche und Kloster"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarre-sankt-vitus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "pfarre-sankt-vitus.de", "toknum": 66510908, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "31. August 1943 : Schwere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " per Photoshop\", (von ut), S\u00fcddeutsche Zeitung, 09.08.2006; ein Bericht mit Bildmaterial \u00fcber die Fotomanipulation im Krieg zwischen Libanon und Israel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sicherheit-macht-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombensch\u00e4den"}], "ref": "sicherheit-macht-schule.de", "toknum": 129420172, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und bauliche Umgestaltung als Krankenhaus"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogel-stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "vogel-stuttgart.de", "toknum": 130080901, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1962 Erneute Behebung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt; Demontage wichtiger Produktionsanlagen im Werk V\u00f6hringen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cu-at-wieland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "cu-at-wieland.de", "toknum": 131359759, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Werk Ulm ist gr\u00f6\u00dftenteils durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und bei Luftschutzma\u00dfnahmen eingesetzt, wie sich aus den Zahlen unseres Stadtarchivs ergibt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwangsarbeit-schweinfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "zwangsarbeit-schweinfurt.de", "toknum": 133514588, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch die Stadtverwaltung selbst war Teil dieser \"gut organisierten R\u00e4uberbande\" gewesen. 258 Kriegsgefangene und 138 damals sogenannte Ostarbeiter wurden durch die Stadtverwaltung zur Beseitigung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lagis-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "lagis-hessen.de", "toknum": 147149856, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sachbegriffe werden in der Regel im Plural angegeben (Soldaten, Kinder, Fabriken,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Verwaltungsgeb\u00e4ude und M\u00e4lzerei wurden sogar v\u00f6llig zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutowski.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "gutowski.de", "toknum": 189782720, "Left": [{"class": "", "str": "Die Brauerei in der Mainzer Str. 99-101 verzeichnete 1945 schwere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fast alles bis dahin Aufgebaute in Tr\u00fcmmern lag, versuchte die Innere Mission umgehend, allen anstehenden N\u00f6ten zu begegnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diakonie-augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "diakonie-augsburg.de", "toknum": 194452623, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn am Ende dieser Jahre durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beseitigt. 150 Patienten fanden Pflege und Betreuung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augusta-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "augusta-bochum.de", "toknum": 196774655, "Left": [{"class": "", "str": "Bis Ende 1945 waren in einem Teil des Hauses 3 die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gelsenzentrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "gelsenzentrum.de", "toknum": 202614893, "Left": [{"class": "", "str": "Das Benzinwerk Gelsenberg, dem die Mehrzahl der Angriffe gegolten hatte, litt nicht nur unter seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " musste die Krankenversorgung von Dezember 1944 bis M\u00e4rz 1945 eingestellt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["josef-hospital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "josef-hospital.de", "toknum": 249772980, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wegen schwerer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Neuen Technik war beseitigt, man besann sich wieder auf alte akademische Traditionen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tugraz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "tugraz.at", "toknum": 287260391, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis 1952/53 trat eine gewisse Normalisierung ein: Die Kriegsteilnehmer hatten ihre Studien abgeschlossen, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im zweiten Weltkrieg \u00e4nderte man aber die Stra\u00dfenf\u00fchrung im Bereich der Maria-Theresien-Stra\u00dfe, wo heute das Sporthaus Okay steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["innsbruckinformiert.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "innsbruckinformiert.at", "toknum": 297474756, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlitt aber auch der Nordring und der Bahnhof Daglfing."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordostkultur-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombensch\u00e4den"}], "ref": "nordostkultur-muenchen.de", "toknum": 350723090, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberstand, brachte im Jahre 1944 den Einstieg in die metallurgische Produktion, die sich in den Nachkriegsjahren kontinuierlich zum zweiten Standbein f\u00fcr den Standort entwickelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evonik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "evonik.de", "toknum": 385619135, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kriegszeit, die Hart ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem 2. Weltkrieg (1948 Wiederer\u00f6ffnung der Schaur\u00e4ume) diente das Hauptgeb\u00e4ude, das zu Wiens touristischen Hauptanziehungspunkten z\u00e4hlt, fallweise f\u00fcr Staatsempf\u00e4nge, w\u00e4hrend die Nebengeb\u00e4ude als Wohnungen, von Betrieben und verschiedenen Institutionen ben\u00fctzt wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austria-forum.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "austria-forum.org", "toknum": 477527884, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Beseitigung der schweren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Rohstoffmangel wird die Bierproduktion eingestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guenzburger-weizen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "guenzburger-weizen.de", "toknum": 488255958, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wegen des Mangels an j\u00fcdischen Einwohnern verzichtete die j\u00fcdische Gemeinde jedoch nach Kriegsende auf eine Wiederherstellung und gab sie 1956 auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilsbronnen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "heilsbronnen.de", "toknum": 489442238, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgrund starker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", weshalb der Betrieb zwischen Sch\u00f6neberg und Potsdamer Ringbahnhof \u00fcber die Spitzkehre eingestellt werden musste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtschnellbahn-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "stadtschnellbahn-berlin.de", "toknum": 497992729, "Left": [{"class": "", "str": "Infolge der Kriegshandlungen des Zweiten Weltkrieges kam es im Sommer 1944 zu ersten Unterbrechungen des Ringbahnverkehrs durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Verwaltungsgeb\u00e4ude bezog ein Teil der Verwaltung im Sp\u00e4tsommer 1942 einige R\u00e4ume im Schlo\u00df Halberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-saarland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "uni-saarland.de", "toknum": 511158056, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der dem Verm\u00f6gen seiner Familie zustie\u00df, blieb er immer l\u00e4nger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doew.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschadens"}], "ref": "doew.at", "toknum": 592141530, "Left": [{"class": "", "str": "Infolge eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Sommer 1943."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hahnsche-buchhandlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "hahnsche-buchhandlung.de", "toknum": 600602789, "Left": [{"class": "", "str": "So wurde Ende Oktober 1943 auf Betreiben des Reichsverteidigungskommissars die Kirche von V\u00f6lksen beschlagnahmt und als Ausweichlager f\u00fcr die Werke der Monumenta Germaniae Historica umfunktioniert; freilich erst nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amonncoatings.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombensch\u00e4den"}], "ref": "amonncoatings.at", "toknum": 617974994, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Charlottenburg wurde sehr schnell repariert, da sich ja die S-Bahn-Fahrg\u00e4ste diese Sensation ansehen wollten, zumal ja G\u00f6ring sich \"Meier\" nennen lassen wollte, wenn je ein feindliches Flugzeug deutsches Gebiet erreiche und angriffe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "spd-berlin.de", "toknum": 678346347, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem vollst\u00e4ndigen Zusammenbruch der Infrastruktur und der t\u00e4glichen Notwendigkeit um das eigene und das \u00dcberleben der Familie k\u00e4mpfen zu m\u00fcssen, regte sich sehr schnell nach dem Ende des Zweiten Weltkrieges wieder das touristische Leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landeshauptarchiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "landeshauptarchiv.de", "toknum": 701520823, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz der zahlreichen Zerst\u00f6rungen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vernichteten 1945 Teile der historischen Anlage, die jedoch in ihren Grundz\u00fcgen noch heute erhalten ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresdner-stadtteile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombensch\u00e4den"}], "ref": "dresdner-stadtteile.de", "toknum": 719089306, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00f6nchengladbach wurde von den deutschen Stellen auch nicht als Bombardierung einer Stadt gewertet [web09]."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 762896308, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["franken-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "franken-wiki.de", "toknum": 774961617, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der an der Stra\u00dfe nach Altdorf und am Fischbach gelegene Ort war Sitz eines Reichsministerialengeschlechts (Ministerialit\u00e4t), eines Zeidelguts und einer der 14 Forsthuben des Lorenzer Reichswalds . Die \"Fischpekken\", die urkundlich 1339 erscheinen, besa\u00dfen 1348 zwei Schl\u00f6sser, von denen eines (Fischbacher Hauptstra\u00dfe 197/199) 1537 an die Harsd\u00f6rffer gelangte, die es noch heute besitzen. 1552 brannte es nieder, 1943 erlitt es schwere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", waren f\u00fcr sie \"ganz normale Zwangsarbeiter\" und wurden nicht als KZ-H\u00e4ftlinge wahrgenommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturrisse.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "kulturrisse.at", "toknum": 791154410, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die H\u00e4ftlinge im KZ Klagenfurt-Lendorf, f\u00fcr die Klagenfurter Bev\u00f6lkerung Hilfskr\u00e4fte bei der Beseitigung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte der Geb\u00e4udekomplex bereits im Mai 1945 teilweise wieder bezogen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresdner-stadtteile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "dresdner-stadtteile.de", "toknum": 792572445, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trotz einiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Luftschutz, Beschlagnahmen, Einquartierungen, Freistellungen von der Armee, franz\u00f6sische Kriegsgefangene, aus den Jahren 1816\u20131945, 57 AE."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bkge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "bkge.de", "toknum": 793116512, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Militaria , Kriegslasten, Veteranenverb\u00e4nde und -vereinigungen, die Gendarmerie und ihre Bewaffnung, Beseitigung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu beheben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bkge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "bkge.de", "toknum": 793117760, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u2013 Reichsluftschutzbund, gegr\u00fcndet 1933. Ziel dieser Organisation war es, die Zivilbev\u00f6lkerung zur Selbstverteidigung gegen die Folgen von Fliegerangriffen auszubilden, Luftschutzbunker zu bauen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der baskischen Kleinstadt Guernica begutachtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ak-regionalgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "ak-regionalgeschichte.de", "toknum": 797713271, "Left": [{"class": "", "str": "Zuvor hatte er die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren bald beseitigt 1966 erfolgte die entg\u00fcltige Stillegung, 1967 die Verf\u00fcllung des Schachtes und 1968 der Abriss des F\u00f6rderger\u00fcstes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeche-koenigsborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "zeche-koenigsborn.de", "toknum": 870672333, "Left": [{"class": "", "str": "Die im M\u00e4rz 1945 erlittenen schweren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grammophon-platten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "grammophon-platten.de", "toknum": 902875315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier noch als Nachtrag ein Blick vom Wittenbergplatz (U-Bahnhof) in die Tauentzienstra\u00dfe von 1943, also kurz vor den schweren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Krieges und den darauf folgenden modernen Wiederaufbau, dem die Stadt ein autogerechtes Stra\u00dfennetz und eine moderne, aber nicht innenstadttypische Altstadtbebauung verdankt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 908283976, "Left": [{"class": "", "str": "Dies war bedingt durch die enormen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verlor er fast alle Arbeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kallmuenz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "kallmuenz.de", "toknum": 914203879, "Left": [{"class": "", "str": "Durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13. Februar 1945 beseitigt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juden-in-mittelsachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "juden-in-mittelsachsen.de", "toknum": 919200371, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Jahren nach dem Krieg mussten auf dem Friedhof die Spuren der schweren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den Geb\u00e4uden den Betrieb zum Erliegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rottenplaces.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "rottenplaces.de", "toknum": 929508395, "Left": [{"class": "", "str": "Bis gegen Ende des Krieges wurden in drei Schichten Gesenkschmiedest\u00fccke hergestellt, dann brachten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der im Zweiten Weltkrieg fast vollst\u00e4ndig zerst\u00f6rten Stadt bekamen wir Anfang der 60er Jahre nicht mehr viel mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wartberg-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "wartberg-verlag.de", "toknum": 932870519, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Abriss nach dem Krieg zum Opfer fielen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schroederniko.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "schroederniko.de", "toknum": 952305543, "Left": [{"class": "", "str": "Bis 1925 entstanden auf dem heutigen Gel\u00e4nde der mit z.T. alten Linden bestandenen Stra\u00dfe 17 H\u00e4user, von denen zehn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " arg in Mitleidenschaft gezogenen Sophienschule wieder, um sich dort aus gesitteten Primanern des Ratsgymnasiums in echt weil leicht zerlumpt wirkende Handwerksburschen einer Tischlerei zu verwandeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sophienschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "sophienschule.de", "toknum": 957112330, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das konnte man ja wohl nicht auf sich sitzen lassen, und so fanden sich die drei Freunde eines sch\u00f6nen Juni-Nachmittags im Heizungskeller der von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mehr aufgefunden bzw. rekonstruiert werden konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 1001805976, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Karteikarten wurden ausgeschlossen, da die betreffenden Gef\u00e4\u00dfe nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wienerzeitung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "wienerzeitung.at", "toknum": 1003055773, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend des Zweiten Weltkriegs kam es in Hietzing im Vergleich zu anderen Bezirken zu relativ geringen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom M\u00e4rz 1945 trafen vor allem den Chorbereich des Domes, dessen Polygon und der Lettner sowie die katholische Orgel v\u00f6llig zerst\u00f6rt wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dbv-wetzlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "dbv-wetzlar.de", "toknum": 1038560334, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Schwabing \u2013 die Rechnung geht an Uncle Sam\", Antrags-Nummer 08-14 / A 03622)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auslaenderstopp-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombensch\u00e4den"}], "ref": "auslaenderstopp-muenchen.de", "toknum": 1116589101, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die BIA im M\u00fcnchner Stadtrat hat heute einen Antrag in den Gesch\u00e4ftsgang eingebracht, in dem der Oberb\u00fcrgermeister aufgefordert wird, f\u00fcr die bei der Explosion am Dienstag entstandenen Millionensch\u00e4den die USA haftbar zu machen und bei der US-Regierung Schadenersatzforderungen geltend zu machen (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Wiederaufbau der Firma am Neuen Wall 57 1954 Claus Westphal tritt in das Unternehmen ein"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ernst-westphal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "ernst-westphal.de", "toknum": 1139036935, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1942 Ein schwerer Bombentreffer vernichtet einen Gro\u00dfteil des Ersatzteillagers 1944 Erneuter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Nachfrage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sat1bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "sat1bayern.de", "toknum": 1143031905, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"F\u00fcr eine Bomben-Explosion kommen wir nicht auf\" \u2013 so, das berichten einige Anwohner, reagierten einige Versicherungen nach den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1950 in vereinfachter Form (\"Wiederaufbauprogramm\") erg\u00e4nzt wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flanieren-in-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "flanieren-in-berlin.de", "toknum": 1174808123, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende der Traegerstra\u00dfe und an der Eisackstra\u00dfe stehen weitere Siedlungsbauten von Lassen, die zum Teil wegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgerissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlinereisefuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "onlinereisefuehrer.de", "toknum": 1188450713, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das 1846-1853 von August von Voit direkt gegen\u00fcber der Alten Pinakothek erbaute Geb\u00e4ude der Neuen Pinakothek wurde 1949 aufgrund schwerer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Berlin \u00fcberwinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-joanneum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "museum-joanneum.at", "toknum": 1230585036, "Left": [{"class": "", "str": "Er konnte nur schwer das Trauma des Verlustes seiner Lebensgef\u00e4hrtin, der besch\u00e4menden Internierung und der Vernichtung fast seines gesamten Werkes durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Einzelheiten hiervon sind mir nicht mehr erinnerlich, umso mehr aber das folgende."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steglitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "steglitz.de", "toknum": 1231077600, "Left": [{"class": "", "str": "Und so zogen wir die Rheinstra\u00dfe hinunter, sahen verschiedene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 1288176301, "Left": [{"class": "", "str": "Kaiser Hirohito sah sich bei einer Rundfahrt durch Tokio im M\u00e4rz die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Kampffelder an historischen Orten, waren w\u00e4hrend der Kriege zwar kaum zu verzeichnen, doch f\u00fchrte die wirtschaftliche und politische Konzentration des Landes auf den Krieg in den Jahren 1980 bis 1988 zu einer personellen Ausd\u00fcnnung und Budgetk\u00fcrzungen in der irakischen Antikenverwaltung und anderen Kulturinstitutionen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["icoa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "icoa.de", "toknum": 1304380363, "Left": [{"class": "", "str": "Direkte Kriegseinwirkungen, wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["es-heftche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "es-heftche.de", "toknum": 1374458718, "Left": [{"class": "", "str": "Am 30. November erlitt die gesamte Stadt erneut schwerste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beseitigt und einige Geb\u00e4ude, die vor 1945 geplant waren, jetzt erst errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "kiel.de", "toknum": 1476249999, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Krieg wurden in Elmschenhagen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlitten und wohne daher nun ganz hier in meinem Jagdhause."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ballistol-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "ballistol-shop.de", "toknum": 1516412280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ich selbst habe in Hamburg-Harburg"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Der Unterricht wurde nach diesem folgenschweren Angriff in der benachbarten Realschule (heute BORG) im Zuge eines Gemeinschaftsunterrichts fortgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dascitymagazin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "dascitymagazin.at", "toknum": 1528453145, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2. Weltkrieg: Lehrermangel &"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auch zahlreiche Tiere fielen den Luftangriffen zum Opfer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierpark-hellabrunn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "tierpark-hellabrunn.de", "toknum": 1629877004, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Zweiten Weltkrieg erlitt der Zoo schwere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beinhaltete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["team-ulm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "team-ulm.de", "toknum": 1651626103, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "9,7 Millionen Euro hat die Stadt in das Bauvorhaben investieren m\u00fcssen, das den Abriss des alten Stegs, den Neubau und die Beseitigung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im letzten Krieg kam Pula 1947 zu Jugoslawien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rendite-invest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "rendite-invest.de", "toknum": 1673507226, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einer weiteren Periode der Stagnation zwischen den beiden Weltkriegen, als es zu Italien geh\u00f6rte, und schweren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "schule.de", "toknum": 1676965691, "Left": [{"class": "", "str": "Februar 1945 richtete an dem Geb\u00e4ude und im Schulgel\u00e4nde erhebliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die NATO zu liefern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuerichtung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "neuerichtung.de", "toknum": 1701983873, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Behauptung diente nur dazu, die Regierungsanh\u00e4nger zu verunsichern bzw. potenzielle Regierungsgegner zum Aufstand anzustacheln und eine Erkl\u00e4rung f\u00fcr die sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war die Front umgebaut worden und hatte nun zwei Eing\u00e4nge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polizeihistorischesammlung-paul.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "polizeihistorischesammlung-paul.de", "toknum": 1720779496, "Left": [{"class": "", "str": "Nach leichten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann ich aber nicht \u00fcbernehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 1738041301, "Left": [{"class": "", "str": "Eine sichere Gew\u00e4hr gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "linz.at", "toknum": 1761403496, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zweiten Weltkrieg erlitt das Geb\u00e4ude einen leichten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erleidet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensraum-linden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "lebensraum-linden.de", "toknum": 1775313996, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben Gl\u00fcck, dass unser Haus nur kleinere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Sch\u00fclerwohnheim von Architekt Gottfried Nobl neu errichtet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linz.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "linz.gv.at", "toknum": 1783184762, "Left": [{"class": "", "str": "Das Haus Nr. 26 wurde nach schwerem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu den ersten geh\u00f6rte, die nach dem Krieg wieder aufgebaut wurden, war gleichzeitig sein Nachteil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hinzundkunzt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "hinzundkunzt.de", "toknum": 1840082121, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass der Stadtteil wegen der schweren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur mangelhaft behoben worden und es gab in den Jahrzehnten danach schwere Folgesch\u00e4den."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baufachinformation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "baufachinformation.de", "toknum": 1894769160, "Left": [{"class": "", "str": "Die komplizierte Konstruktion aus genieteten Einzelst\u00fccken erwies sich als sehr anf\u00e4llig f\u00fcr Witterungssch\u00e4den durch Rostbildung (urspr\u00fcngliche 0-Fugen hatten sich zum Restaurierungsbeginn auf bis zu 15 mm erweitert, der Sicherheitsfaktor tragender S\u00e4ulen hatte sich von 8 auf 4,9 verringert), \u00fcberdies waren die im II. Weltkrieg entstandenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Leipzig und Berlin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dachdecker-korn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "dachdecker-korn.de", "toknum": 1903421457, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den Auftr\u00e4gen in dieser Zeit geh\u00f6rte auch die Reparatur von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Am 1. November 1944 traf eine Fliegerbombe die Hauptfassade und zerst\u00f6rte gl\u00fccklicherweise nur die linke obere Ecke des Mittelrisalites."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkmal-steiermark.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenschaden"}], "ref": "denkmal-steiermark.at", "toknum": 1932360178, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder aufgebaut werden. 1959 wurde der Schacht aufgegeben, durch die fehlender Wanderungsm\u00f6glichkeiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urbex-fotos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "urbex-fotos.de", "toknum": 1947295542, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem 2. Weltkrieg musste die Zeche durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Sie wurde gr\u00fcndlich renoviert und mit neuem Gest\u00fchl ausgestattet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-harpstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "kirche-harpstedt.de", "toknum": 2028010651, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch die Christuskirche in Harpstedt erlitt im 2. Weltkrieg"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Mietr\u00e4umen f\u00fcr die Gottesdienste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adventgemeinde-ludwigsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "adventgemeinde-ludwigsburg.de", "toknum": 2036948730, "Left": [{"class": "", "str": "Doch man lebte noch in der Nachkriegszeit, und an vielen anderen Orten fehlte es infolge der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zum Schneeschaufeln und \u00e4hnlichen Arbeiten?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["docusec.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "docusec.de", "toknum": 2074118332, "Left": [{"class": "", "str": "BOEHM: Ist es richtig, da\u00df die SA nach 1934 in der Hauptsache neben der sportlichen Ausbildung nur noch verwendet worden ist zu Katastropheneins\u00e4tzen, zum Spalierbilden bei Aufm\u00e4rschen, zur Beseitigung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschont und beherbergt seit den Nachkriegstagen eine gro\u00dfe japanische Kolonie, die auch in kultureller Hinsicht eine wichtige Rolle im Leben der Stadt spielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsvw-kreisolpe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "bsvw-kreisolpe.de", "toknum": 2113875615, "Left": [{"class": "", "str": "Das linksrheinische Oberkassel, blieb im Krieg weitgehend von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alles verloren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ev-kirche-bellersheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "ev-kirche-bellersheim.de", "toknum": 2138809373, "Left": [{"class": "", "str": "Viele hatten durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstanden sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ceiberweiber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "ceiberweiber.at", "toknum": 2156660712, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anna erlebt Mitte Oktober die ersten Spreng- und Brandbomben in ihrer N\u00e4he, w\u00e4hrend jedoch in anderen Vierteln von K\u00f6ln bereits fr\u00fcher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vermutet\", schreibt der Kunsthistoriker Gerhard Vinken in seinem Buch \"Zone Heimat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlinereports.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "onlinereports.ch", "toknum": 2241582510, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schnabelgasse ist einer \"der Orte in Basel, wo der an Kriegsverw\u00fcstungen in Deutschland geschulte Blick unwillk\u00fcrlich einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt und von 1946 bis 1950 durch Architekt Matth\u00e4us Schlager in schmucklosen Formen wieder aufgebaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linz.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "linz.gv.at", "toknum": 2262829733, "Left": [{"class": "", "str": "Die linke H\u00e4lfte des Baues wurde 1945 durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Entwicklung des Werkswohnungsbaus gut verfolgt werden: Vor 1900 wurden unter Verwendung von Schlackensteinen die zweigeschossigen Doppelh\u00e4user an der Chatten-/Ilsestra\u00dfe gebaut."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["route-industriekultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "route-industriekultur.de", "toknum": 2270999265, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An dieser ausgedehnten Siedlung f\u00fcr Arbeiter des Schalker Gruben- und H\u00fcttenvereins an der Stadtgrenze zwischen Gelsenkirchen und Herne auf Gelsenkirchener Gebiet kann trotz teilweise vereinfachtem Wiederaufbau nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", teils durch Wegriss von alten Geb\u00e4udebestandteilen, wie Seitenfl\u00fcgeln oder Hinterh\u00e4usern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mugshooting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "mugshooting.de", "toknum": 2283614219, "Left": [{"class": "", "str": "Neuk\u00f6lln ist aber nicht nur grau gepflastert, sondern Neuk\u00f6lln hat auch ganz viele gr\u00fcne Ecke, wo in Innenh\u00f6fen aus der Nachkriegszeit erst einmal eine Hofentkernung stattfand (Beseitigung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betroffene Beg\u00fcnstigte verwiesen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scheida.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "scheida.at", "toknum": 2303199135, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In diesem Zusammenhang darf auf die Ostspende als einer der Quellen, in diesem Fall f\u00fcr gebrauchte Ger\u00e4te f\u00fcr durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv21.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "tv21.at", "toknum": 2306885797, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Innovatives Pilotprojekt in der Eberlgasse 3 in Wien-Leopoldstadt Bei dem Wohngeb\u00e4ude in der Eberlgasse handelt es sich um ein Gr\u00fcnderzeithaus, dessen einst gegliederte Stra\u00dfenfassade durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Um- und Neubauten ein reduziertes, stark ver\u00e4ndertes Bild."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linz.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "linz.gv.at", "toknum": 2309044801, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gesamtplanung wurde nur teilweise und mit Planabweichungen durchgef\u00fchrt und zeigt heute nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1944 zu beheben galt, die Partie um den Altar nicht so ausgebaut, wie sie vorher mit den von Fenstern verschlossenen hohen Logen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rathausverein-wilster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "rathausverein-wilster.de", "toknum": 2345344148, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leider hat man bei der Restaurierung der Kirche, bei der es schwerste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die heute noch an Hand der Explosionstrichter nachvollzogen werden k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leipzig2030.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "leipzig2030.de", "toknum": 2401085048, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend des Zweiten Weltkrieges kam es vor allem in stadtnahen Bereichen und in der N\u00e4he von strategisch wichtigen Zielen, zum Beispiel Eisenbahnlinien, zu erheblichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ennskai"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-steyr.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "e-steyr.at", "toknum": 2405284563, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Foto:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie die Wiederherstellung und Verbesserung der Infrastruktur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-steyr.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "e-steyr.at", "toknum": 2405284646, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Probleme der Stadtverwaltung nach dem Weltkrieg waren vor allem die Beseitigung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Zweiten Weltkrieg und die sehr gut ausgelasteten Altbauwohnungen durch gro\u00dfe Familien mit vielen Kindern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pankstrasse-quartier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "pankstrasse-quartier.de", "toknum": 2406752776, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Spitzenwert in Europa, bedingt durch nur geringe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 2 Weltkriegs und keineswegs eine geplante Gr\u00fcnanlage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bar-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "bar-blog.de", "toknum": 2473825556, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gr\u00fcnfl\u00e4che in an der Ebert-Stra\u00dfe ist meiner Meinung nach lediglich ein \u00fcbrig gebiebender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im RAW Dessau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zug-luft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "zug-luft.de", "toknum": 2511042391, "Left": [{"class": "", "str": "E 91 104 befand sich bei Kriegsende mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linz.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenschaden"}], "ref": "linz.gv.at", "toknum": 2540845243, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erbaut 1908 von Architekt Matth\u00e4us Schlager nach Pl\u00e4nen von Hans Feichtlbauer, Bauherr war Ludwig Fischer-Colbrie. 1932 erfolgte der Dachgeschossausbau \u00fcber dem ebenerdigen Teil, 1937 der Stockwerkaufbau durch Architekt F. Feichtlbauer, 1946 Wiederaufbau nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschont."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "ekma.de", "toknum": 2547879343, "Left": [{"class": "", "str": "Als einziges evangelisches Gotteshaus der Neckarstadt blieb das Gemeindehaus Zellerstra\u00dfe im 2. Weltkrieg von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde das Museum 1964 als \"Galerie an der Sch\u00f6nen Aussicht\" wiederer\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "stadt-kassel.de", "toknum": 2563924697, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Beseitigung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Zweiten Weltkrieg wurde das Schloss von 1968-74 von Paulfriedrich Posenenske z. T. restauriert und der v\u00f6llig zerst\u00f6rte Innenraum hinsichtlich der musealen Nutzung modern gestaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "stadt-kassel.de", "toknum": 2563925578, "Left": [{"class": "", "str": "Nach starken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " repariert und die peripheren Stadtteile an die \u00f6ffentliche Kanalisation und die Kl\u00e4rwerke angeschlossen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtentwaesserung-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensch\u00e4den"}], "ref": "stadtentwaesserung-frankfurt.de", "toknum": 2587789820, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem 2. Weltkrieg mussten zun\u00e4chst die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombenschaden\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Bombenschaden\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"13821873155": 0.8208333333333334, "4710440964": 0.7199999999999999, "4600328711": 0.6090517241379311, "14003449353": 0.07874999999999999, "14907329553": 0.8214285714285714, "18386130435": 0.011470588235294116, "11034870805": 0.7454545454545454, "18985006105": 0.6024137931034482, "6829741146": 0.85, "759831077": 0.62, "3938186797": 0.0, "19583222529": 0.5, "16078740543": 0.8181818181818182, "7642543682": 0.8181818181818182, "9867528259": 0.0, "1735598664": 0.58625, "1080164937": 0.7714285714285716, "13255270988": 0.6833333333333332, "43725608": 0.575, "11220105808": 0.5657575757575757, "19078096977": 0.04250000000000001, "3644557396": 0.33333333333333337, "1133200986": 0.7625, "18427560033": 0.5034615384615385, "7439018085": 0.5, "15074786406": 0.784375, "17337677932": 0.07838709677419346, "3193701488": 0.5473611111111112, "14298284565": 0.0, "3081033347": 0.7331818181818182, "7756423302": 0.7383333333333332, "3533473729": 0.7999999999999998, "3997273744": 0.8555555555555557, "12384746646": 0.6548076923076923, "18764249113": 0.57, "16031426202": 0.6575, "15418158749": 0.828125, "3409399468": 0.0, "6809666219": 0.14166666666666664, "4244373164": 0.8529411764705884, "17366056109": 0.8541666666666669, "17952096433": 0.8088235294117648, "19398094002": 0.7961538461538461, "13974451892": 0.7375, "18656775871": 0.5078525641025641, "15007466688": 0.755, "19493030084": 0.585, "16607099092": 0.7299999999999999, "11189723356": 0.54, "2177816804": 0.2666666666666668, "6722378982": 0.8033333333333332, "17079921393": 0.5477272727272726, "11096969985": 0.6346153846153846, "1439825672": 0.5234121621621621, "14916176140": 0.5466666666666666, "10090562319": 0.84375, "15756791062": 0.25535714285714284, "5558557463": 0.6552500000000001, "4876792607": 0.6588888888888889, "7415898917": 0.0, "4135259944": 0.7999999999999998, "12626544458": 0.34, "86440781": 0.0, "18533387087": 0.6840909090909091, "6889770324": 0.7792045454545453, "6309685591": 0.5, "3896678237": 0.6152155172413792, "451546463": 0.5397727272727273, "569091938": 0.6776923076923076, "163317094": 0.5, "10929032562": 0.24999999999999997, "6860861300": 0.8555555555555557, "12466381685": 0.8173076923076923, "19750578038": 0.725, "9766486392": 0.7363690476190478, "18873964095": 0.5259459459459459, "15607930241": 0.7227272727272728, "11833335682": 0.85, "3723080073": 0.6738636363636362, "15312774542": 0.8181818181818182, "2526522779": 0.8333333333333335, "18716994463": 0.7, "18715269537": 0.584375, "6622321572": 0.7612500000000001, "4872708005": 0.7294117647058823, "18715270057": 0.8315789473684209, "6504583091": 0.7692307692307692, "18310774208": 0.5416666666666666, "896733121": 0.6384259259259258, "18251751362": 0.7210526315789474, "7403351491": 0.13928571428571423, "10056900036": 0.7961538461538461, "17849791432": 0.794736842105263, "4537225167": 0.7236842105263157, "7511629057": 0.5, "12019205601": 0.5, "7858704868": 0.5379310344827586, "17241897958": 0.8078947368421051, "12564303339": 0.17708333333333331, "226940402": 0.7331818181818182}, "lastlink": "fromp=6", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Bombenschaden", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenschaden%22%5D", "rel": 0.06, "arg": "[lemma=\"Bombenschaden\"]", "op": "Query", "size": 1191}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenschaden%22%5D&q=e100+", "rel": 0.06, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1191}], "concsize": 1191, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1191}