{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " stark besch\u00e4digt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berufe-mit-sinn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "berufe-mit-sinn.de", "toknum": 9178918036, "Left": [{"class": "", "str": "Das Geb\u00e4ude wurde 1944 durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verteilte sich das radioaktive Material."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "gold.de", "toknum": 16852247656, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["porzellangeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "porzellangeschichte.de", "toknum": 7434921445, "Left": [{"class": "", "str": "Der Betrieb wurde im Jahre 1944 durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bka.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "bka.gv.at", "toknum": 16406219397, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Anlage wurde im April 1945 durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde sie 1944 zerst\u00f6rt und von 1948-1951 wieder aufgebaut."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-barbara-meerbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "st-barbara-meerbeck.de", "toknum": 12289944149, "Left": [{"class": "", "str": "Durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt werden konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bochumer-bunker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkungen"}], "ref": "bochumer-bunker.de", "toknum": 11212642516, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alte Leitungen ehemals in ausreichender Tiefe verlegt, damit diese nicht durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", oder sind ertrunken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schutzbauten-stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "schutzbauten-stuttgart.de", "toknum": 17166690452, "Left": [{"class": "", "str": "Sie starben teils durch direkte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Artilleriefeuer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stalingrad-stalingrad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "stalingrad-stalingrad.de", "toknum": 9318699554, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zuletzt arbeitete man in den Betrieben, oft unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 13610571620, "Left": [{"class": "", "str": "Der gr\u00f6\u00dfte Teil dieser Sammlung wurde im Zweiten Weltkrieg durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", erst 1956 behoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur21.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "kultur21.de", "toknum": 14923881769, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zweiten Weltkrieg immense Sch\u00e4den durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kriegsbesch\u00e4digt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siemens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkungen"}], "ref": "siemens.de", "toknum": 3949200291, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits Ende August 1940 wurde das Geb\u00e4ude erstmals durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Besetzung sind starke Geb\u00e4udesch\u00e4den vorhanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "schule.de", "toknum": 15986469613, "Left": [{"class": "", "str": "Durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verloren, doch hat sich der Inhalt f\u00fcr alle Zeiten eingepr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vvn-bda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "vvn-bda.de", "toknum": 4709616803, "Left": [{"class": "", "str": "Leider habe ich den Zettel durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden 1944 ihre bunten Glasfenster zerst\u00f6rt, und die get\u00e4felte Decke st\u00fcrzte ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfgangskirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "wolfgangskirche.de", "toknum": 10126567755, "Left": [{"class": "", "str": "Durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bochumer-bunker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "bochumer-bunker.de", "toknum": 19014388680, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Bild zeigt eine Schadstelle durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu beklagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-wersten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "spd-wersten.de", "toknum": 3027322370, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 23. April sind 5 Menschenleben auf der Dorfstra\u00dfe durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab es erhebliche Sch\u00e4den an der Friedhofsmauer und an Grabsteinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alemannia-judaica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "alemannia-judaica.de", "toknum": 17471830424, "Left": [{"class": "", "str": "Durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt. 1948 wird wieder ein angemessenes Ladengesch\u00e4ft am Frauenplatz er\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schreibmayr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "schreibmayr.de", "toknum": 15349611830, "Left": [{"class": "", "str": "Im Krieg wird der Laden durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ums Leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vvn-bda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "vvn-bda.de", "toknum": 12252062579, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt kamen 55.000 Menschen in Hamburg durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schaden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-kirche-leipzig-sued.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "kath-kirche-leipzig-sued.de", "toknum": 1801342437, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die St. Bonifatius-Kirche erleidet durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ums Leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkungen"}], "ref": "buerger-zeitung.de", "toknum": 16334386981, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In diesem Lager kamen viele von ihnen durch Krankheiten, Unterversorgung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verlor er seine Existenz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hv-schortens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "hv-schortens.de", "toknum": 625483374, "Left": [{"class": "", "str": "Durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gelsenzentrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombeneinwirkung"}], "ref": "gelsenzentrum.de", "toknum": 10756887126, "Left": [{"class": "", "str": "Aktennotiz zum Tod von Paula Schwartz durch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1943 zerst\u00f6rt, so dass es nun nur noch drei Schwesternh\u00e4user gibt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grossborstel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "grossborstel.de", "toknum": 15607094824, "Left": [{"class": "", "str": "Das erste Haus in der Stavenhagenstra\u00dfe wurde durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stark zerst\u00f6rt. 1948 wurde der Verlag volkseigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "sachsen.de", "toknum": 15646629337, "Left": [{"class": "", "str": "Im Dezember 1943 wurde das Bibliographische Institut durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-matthias-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "st-matthias-berlin.de", "toknum": 9608385177, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Kriegsjahr 1944 ist der gesamte obere Teil, das Ziborium, durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hrend des zweiten Weltkrieges stark in Mitleidenschaft gezogen, nur noch im Kern r\u00f6misch erkennbar ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rgzm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "rgzm.de", "toknum": 15835589764, "Left": [{"class": "", "str": "Heute, wenn auch durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde seine Abteilung auf das Land nach Wettenhausen im Landkreis G\u00fcnzburg verlegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 10681901016, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verlorengingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musenblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkungen"}], "ref": "musenblaetter.de", "toknum": 11997068837, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tragisch ist, da\u00df gro\u00dfe Teile des \u0152uvres des K\u00fcnstlers im Krieg durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde die zwischen Harvestehude und Uhlenhorst betriebene Alsterf\u00e4hre im Sommer 1943 besch\u00e4digt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fredriks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkungen"}], "ref": "fredriks.de", "toknum": 18879119092, "Left": [{"class": "", "str": "Durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-martin-sinzheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "sankt-martin-sinzheim.de", "toknum": 12126009894, "Left": [{"class": "", "str": "Weltkrieges am 4.3.1945 durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Aussenkommando Gelsenberg am 11. September 1944 um 18.15 Uhr\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gelsenzentrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "gelsenzentrum.de", "toknum": 6292154740, "Left": [{"class": "", "str": "Tod durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstandenen Sch\u00e4den im Au\u00dfenbereich sind in Form von kleinen Rissen bis in die Wand des Erdgeschossen noch heute erkennbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--untertage-bertage-c3b.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkungen"}], "ref": "xn--untertage-bertage-c3b.de", "toknum": 2704063301, "Left": [{"class": "", "str": "Die durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zeigen sehr interessante Aspekte, die nicht von der Hand zu weisen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["starkewelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkungen"}], "ref": "starkewelt.de", "toknum": 13487655056, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hinweise auf Sprengungen der Geb\u00e4ude bzw. auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["porzellankaemmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkungen"}], "ref": "porzellankaemmer.de", "toknum": 15492913501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den letzten Kriegstagen werden die Firmengeb\u00e4ude und damit ein gro\u00dfer Teil des technischen Inventars sowie Formen und Modelle durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Startbahn zu zerst\u00f6ren?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luftwaffe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "luftwaffe.de", "toknum": 9838500193, "Left": [{"class": "", "str": "Was n\u00fctzen einsatzbereite Kampf- und Transportflugzeuge, wenn es dem Gegner gelingt, durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt und das Grundst\u00fcck, der Not gehorchend, wieder als Kleingarten genutzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kruegersruh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "kruegersruh.de", "toknum": 2356415019, "Left": [{"class": "", "str": "Im zweiten Weltkrieg wurde dieses erste Vereinshaus durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kriegswirren verloren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rv-opel-1888.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "rv-opel-1888.de", "toknum": 9254539572, "Left": [{"class": "", "str": "Die Trainingshallen, das Maschinenmaterial, die beiden Banner von 1888 und 1903 sowie der Troph\u00e4en-Schrank gingen durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Wohnung in M\u00fcnchen verlor, nahm mein Vater sie bis zu ihrem Tod bei sich auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sauerlaender-heimatbund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "sauerlaender-heimatbund.de", "toknum": 6234593967, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter, als Frau Wei\u00df durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vollst\u00e4ndig zerst\u00f6rt. 1953 wurde das Verlagshaus Brockhaus in das Handelregister der volkseigenen Wirtschaft eingetragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "sachsen.de", "toknum": 541932187, "Left": [{"class": "", "str": "Im Dezember 1943 wurde das Betriebsgel\u00e4nde durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kampfhandlungen in Berlin schwere Besch\u00e4digungen und Totalverluste, von denen jeder zehnte Viertelzug betroffen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 10696037555, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch den Zweiten Weltkrieg gab es durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gesamte Aktenbestand verloren gegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundrechtepartei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "grundrechtepartei.de", "toknum": 3874398987, "Left": [{"class": "", "str": "Dieselben Gerichtsvollzieher, dieselben Beamten, die z. B. den alliierten Stellen vermelden, es sei durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", weil der wochenlange Milit\u00e4raufmarsch und die Kriegserkl\u00e4rung ein weiteres Fl\u00fcchtlingsdrama in Afghanistan ausgel\u00f6st hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebenshaus-alb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "lebenshaus-alb.de", "toknum": 12279734991, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und dann gab es bereits unendlich viele Opfer auch ohne direkte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Sprengung der Hauptkabelstr\u00e4nge, die die nationalsozialistische F\u00fchrung noch kurz vor ihrem Abtreten befohlen hatte, schwer gest\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bochumer-bunker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "bochumer-bunker.de", "toknum": 17414840842, "Left": [{"class": "", "str": "Die Nachrichten\u00fcbermittlung war infolge der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgebrannt, Gew\u00f6lbe und Pfeiler im Langhaus sind im Juni 1945 eingest\u00fcrzt, die neogotische Einrichtung wurde vernichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["live-like-a-german.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "live-like-a-german.de", "toknum": 19503970654, "Left": [{"class": "", "str": "Am 5. M\u00e4rz ist sie durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeblich unbrauchbar geworden war, wurde die Hinrichtungsmaschine am 21. Dezember 1944 ins Zuchthaus B\u00fctzow-Dreibergen zwischen Schwerin und Rostock verlagert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fof-ohlsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkungen"}], "ref": "fof-ohlsdorf.de", "toknum": 12524678458, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die Guillotine durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stark besch\u00e4digt; die hier im Innenhofbereich gelegene zerst\u00f6rte Versuchshalle f\u00fcr rotierende Umformersysteme wurde nicht wieder aufgebaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siemens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkungen"}], "ref": "siemens.de", "toknum": 18933970551, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im M\u00e4rz 1945 wurde der Nordfl\u00fcgel des Laboratoriums durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fast v\u00c3\u00b6llig ausgebrannt, wurde der Handelshof trotz gr\u00c3\u00b6\u00c3ter Materialschwierigkeiten unmittelbar nach Kriegsende wieder aufgebaut und zur Fr\u00c31\u20444hjahrsmesse 1947 er\u00c3\u00b6ffnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alt-connewitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "alt-connewitz.de", "toknum": 1715608163, "Left": [{"class": "", "str": "Durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im letzten Krieg besch\u00e4digt und durch den Umstand bekamen wir am Heidm\u00fchler Bahnhof einen direkten Anschluss an das Wasserwerk Feldhausen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hv-schortens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "hv-schortens.de", "toknum": 15596697325, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wasserkessel im Turm wurde durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ganz oder teilweise verloren, ebenso fehlten die Geschossdecken und Teile der Hoffassaden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baunetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "baunetz.de", "toknum": 16845461000, "Left": [{"class": "", "str": "Die dachlose Ruine hatte in mindestens vier Jochen der Ostfassade sein aufgehendes Mauerwerk durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verstorben\" zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gedenkstaette-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "gedenkstaette-neustadt.de", "toknum": 13274820257, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Sterbeb\u00fcchern der Stadt Neustadt sind f\u00fcr den 17. M\u00e4rz 1945, 13 Uhr, 33 Menschen mit dem Eintrag \"durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freepage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "freepage.de", "toknum": 13090101530, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Mitglied der ASG gesteht, dass er eine Bombe an Bord brachte und bei sp\u00e4teren Tauchg\u00e4ngen fand die Philippine Board of Marine starke Indizien f\u00fcr eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " v\u00f6llig zerst\u00f6rten Operationssaales sowie die Einrichtung und Wiederaufnahme der Chirurgischen Abteilung. 1954 wurden bereits 3.976 Patienten behandelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elisabethinen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "elisabethinen.at", "toknum": 17263627580, "Left": [{"class": "", "str": "In jener Zeit fiel auch die Instandsetzung des durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt war, und Mitglieder dieser Gemeinschaft sich behelfsm\u00e4\u00dfig in Wohnungen versammeln mu\u00dften."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christuskirche-soest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "christuskirche-soest.de", "toknum": 14558743335, "Left": [{"class": "", "str": "Einige Geschwister besuchten auch die Gottesdienste der hiesigen freien Gemei nde, deren Versammlungshaus aber durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Wohnungen verloren hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kruegersruh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkungen"}], "ref": "kruegersruh.de", "toknum": 2356415434, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Jahren des Krieges - von 1939 bis 1945 - und danach wurden die Gartenlauben mehr und mehr zur Zufluchtsst\u00e4tte der Menschen, die durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umgekommenen Menschen wird heute mit 2905 angenommen (davon waren 1286 sog. Ausl\u00e4nder, also Kriegsgefangene sowie Zwangs- und Fremdarbeiter)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amaot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "amaot.de", "toknum": 777661567, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gesamtzahl der durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vernichtet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dehmlow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "dehmlow.de", "toknum": 3319074156, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Nachlass von Nohl ist stark dadurch dezimiert, dass fast seine gesamte Habe (besonders Briefe und Bibliothek) w\u00e4hrend des 2. Weltkriegs in Berlin durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachttourist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "nachttourist.de", "toknum": 14123994910, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seiner urspr\u00fcnglichen Funktion war das Geb\u00e4ude vor einhundert Jahren schon nicht mehr gewachsen: der Ersatzbau von 1887, die Neue B\u00f6rse am Hallischen Tor, wurde durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Fassaden und Dachgeschossen schwere Sch\u00e4den, die auch durch die in den Treppen- und Aufzugst\u00fcrmen aufgestellten Flugabwehrgesch\u00fctze verursacht wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siemens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkungen"}], "ref": "siemens.de", "toknum": 15647779966, "Left": [{"class": "", "str": "Im 2. Weltkrieg erlitt die Bauanlage durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 2. Weltkrieg gut standhielten bzw. rasch instand gesetzt werden konnten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siemens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkungen"}], "ref": "siemens.de", "toknum": 18992365743, "Left": [{"class": "", "str": "Auf diese Weise konnte man in kurzer Zeit relativ gro\u00dfe (Werks-)Hallen herstellen, die auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bungalow-bei-rheinsberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "bungalow-bei-rheinsberg.de", "toknum": 9053881417, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen Ende des letzten Jahrhunderts befand sich das Innere des Schauspielhauses in einem \u00e4u\u00dferst desolaten Zustand; und in den letzten Tage des Zweiten Weltkrieges wurde ein Teil des Daches durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon wieder zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["architektur-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "architektur-geschichte.de", "toknum": 18322580810, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Teil dieser H\u00e4user fiel entgegen der ausdr\u00fccklichen Anordnung f\u00fcr Wohnzwecke aus, da sie f\u00fcr Verwaltungsaufgaben, beispielsweise f\u00fcr die DAW, zweckentfremdet wurden, und andere waren durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Torso wurde, bietet dem Panther eine Schale mit Wein? mit Milch?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2267734230, "Left": [{"class": "", "str": "Die rechte Hand, dass kann man nur noch auf der Skizze sehen, da die Skulptur durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlitt insbesondere der untere Teil des Ostviertels, der unmittelbar in die City m\u00fcndet, wohingegen der obere Teil des Ostviertels weniger betroffen war auf Grund der gr\u00f6\u00dferen Entfernung zur City."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-josef-und-fronleichnam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "st-josef-und-fronleichnam.de", "toknum": 2317070983, "Left": [{"class": "", "str": "Schwere Sch\u00e4den durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Brand oder Raub vernichtet wurden oder abhanden kamen, oft Abg\u00fcsse von Originalen hergestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uhrenwerkstattforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "uhrenwerkstattforum.de", "toknum": 18458748186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Zwecken der Dokumentation werden in den Museen nach den Erfahrungen des zweiten Weltkrieges, wo Originale durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sch\u00fctzen, sondern um sein Bronzematerial \"kriegswichtigen Zwecken\" zuzuf\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensraum-linden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkungen"}], "ref": "lebensraum-linden.de", "toknum": 16243534339, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend des zweiten Weltkriegs musste der Nachtw\u00e4chter samt Sockel den Lindener Marktplatz in Richtung Hamburger Hafen verlassen - nicht um ihn f\u00fcrsorglich vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Frankfurt zwischen 1940 und 1945 verbrannt, erschlagen und erstickt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freie-waehler-im-roemer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "freie-waehler-im-roemer.de", "toknum": 11417900760, "Left": [{"class": "", "str": "Doch wie auch nach all den Jahren noch der Judenverfolgung und Judenvernichtung sowie aller Opfer der Nazi-Gewaltherrschaft gedacht wird, so ist es auch eine moralische Verpflichtung, derer zu gedenken, die durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " halb zerst\u00f6rte Scheune und eine in der Kriegszeit zur Unterbringung von Fremdarbeitern errichtete gro\u00dfe Holzbaracke standen, erhebt sich heute ein m\u00e4chtiges, lang gestrecktes Geb\u00e4ude mit anschlie\u00dfenden gro\u00dfen Werkhallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fahr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkungen"}], "ref": "fahr.de", "toknum": 11497216026, "Left": [{"class": "", "str": "Was sie schufen, war ein wahres Glanzlicht f\u00fcr Osthessen: \"Fulda an der Spitze der kraftfahrtechnischen Entwicklung\", titelte die Fuldaer Zeitung in ihrer Ausgabe vom 21. Juni 1952. Im Text hie\u00df es: \"Wo noch vor gar nicht so langer Zeit eine durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Zweiten Weltkrieg zugrunde ging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viajulia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "viajulia.de", "toknum": 1780948101, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als nach m\u00fchevollen Stunden und einer ersten Reinigung des m\u00e4chtigen Steins (L\u00e4nge 194 Zentimeter, Durchmesser 60 Zentimeter) aus hellr\u00f6tlichem Marmor schlie\u00dflich wenige Buchstaben auf der S\u00e4ule entziffert werden konnten, war die Freude gro\u00df und das Erstaunen beachtlich, da man nicht einen vierten Meilenstein in S\u00f6chtenau entdeckt hatte, sondern das Unterteil von jenem Stein, der bereits 1810 aus der Kirchenwand gel\u00f6st und in das K\u00f6nigliche Antiquarium, sp\u00e4ter in das Nationalmuseum M\u00fcnchen, verbracht worden war, wo er durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kriegseinfl\u00fcsse so stark ver\u00e4ndert seien, dass man hier nicht mehr von \"Wald\" sprechen k\u00f6nne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkungen"}], "ref": "bochum.de", "toknum": 4125654745, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kohlenmischanlage und seinen eigenen Kleinzechenbetrieb \"Haus Weitmar\" (seit 1948) verteidigend, verwies der Sohn des Waldbesitzers von Berswordt-Wallrabe gegen\u00fcber den Beh\u00f6rden darauf, dass die f\u00fcr die Anlagen verwendeten Fl\u00e4chen ohnehin durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") zuzuordnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombeneinwirkungen"}], "ref": "baden-wuerttemberg.de", "toknum": 5704707044, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der z.Z. zur Verf\u00c31\u20444gung stehenden Untersuchungs- und Analysemethoden ist es ausgeschlossen, eine Kontamination wie die vorliegende eindeutig der einen (unsachgem\u00c3\u00a4\u00c3e Betriebsf\u00c31\u20444hrung, Leckagen) oder anderen Ursachen ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stark besch\u00e4digt und nicht mehr l\u00e4utbar war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheingoenheim-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "rheingoenheim-info.de", "toknum": 8835826830, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrzehnte war dieser Tatbestand unbekannt bzw. in Vergessenheit geraten, bis durch Aktenstudium bei der dritten Kirche sich herausstellte, da\u00df man die Glocke dorthin gegeben hatte, weil die letzte, dieser dritten Kirche verbliebenen Glocke durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Raub der Flammen geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbaw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "bbaw.de", "toknum": 8679080020, "Left": [{"class": "", "str": "Wie aus einem Schreiben M. Plancks vom 17. M\u00e4rz 1944 hervorgeht, befand sich die gesamte Akten\u00fcberlieferung des Ordens in Plancks Haus in Berlin-Grunewald und war am 15. Februar 1944 bei der Zerst\u00f6rung des Hauses durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Westen zerst\u00f6rt wurden, da\u00df also diese Kunstwerte ein gewisses Pfand f\u00fcr sp\u00e4tere Verhandlungen darstellten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["docusec.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkungen"}], "ref": "docusec.de", "toknum": 7541242894, "Left": [{"class": "", "str": "Ich m\u00f6chte nun hier keineswegs bestreiten, da\u00df ich die Hoffnung hatte, da\u00df mindestens ein gro\u00dfer Teil dieser Kunstsch\u00e4tze einmal in Deutschland verbleiben w\u00fcrde, um so mehr, als im Laufe der Zeit viele deutsche Kulturwerke durch besonders starke"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in jener Nacht Mitleidenschaft gezogen: 3.600 Geb\u00e4ude vollst\u00e4ndig zerst\u00f6rt, 2.000 schwer, 1.800 mittel und 1.400 leicht besch\u00e4digt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studipilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "studipilot.de", "toknum": 16280034151, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem o. g. Lagebericht, f\u00fchrte der Generalstaatsanwalt folgende Zahlen f\u00fcr den 15. Oktober 1944 an: 15.776 Wohngeb\u00e4ude insgesamt, davon in Folge des Feuersturms bzw. durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stark besch\u00e4digt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neue-deutsche-monarchie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkungen"}], "ref": "neue-deutsche-monarchie.de", "toknum": 4329842553, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1944/45 wurde der Meilenstein durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besch\u00e4digten Fenster der Pfarrkirche repariert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarreiengemeinschaft-langenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "pfarreiengemeinschaft-langenfeld.de", "toknum": 17831587815, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1947 wurden die durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt und unbenutzbar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bthc-hockey.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "bthc-hockey.de", "toknum": 17872621185, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1944/45: Fast alle Pl\u00e4tze und das Clubhaus werden durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Winzingen verstorben:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gedenkstaette-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombeneinwirkung"}], "ref": "gedenkstaette-neustadt.de", "toknum": 13274820598, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Sterbebuch der Stadt Neustadt sind am 17. M\u00e4rz 1945 durch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Au\u00dfenlager KZ Buchenwald in Gelsenkirchen-Horst am 11. September 1944"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gelsenzentrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "gelsenzentrum.de", "toknum": 6292145672, "Left": [{"class": "", "str": "Tod durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistum-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "erzbistum-koeln.de", "toknum": 5363107000, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oktober 1944 Der Mittelbau mit Physiksaal und Frauenoberschulr\u00e4umen werden durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1944/45 an der westlichen Giebelseite mit Backstein ausgefacht wurde, ...... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "haan.de", "toknum": 708804464, "Left": [{"class": "", "str": "Das stattliche 2-geschossige Fachwerkhaus, das nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterbrachen diese Versorgung aber schon 1943."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombeneinwirkungen"}], "ref": "mdr.de", "toknum": 10372292091, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " total zerst\u00f6rt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvjm-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "cvjm-dresden.de", "toknum": 17681800435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "das ehemalige CVJM-Vereinshaus mit Hospiz auf der Ammonstra\u00dfe 6/Feldgasse 14, unmittelbar am Dresdener Hauptbahnhof gelegen, wird durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " v\u00f6llig ausgebrannt und der Verlagsbestand und die Druckplatten vernichtet worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinecke-musikverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "reinecke-musikverlag.de", "toknum": 7912206897, "Left": [{"class": "", "str": "Leider ist das Verlagsgeb\u00e4ude in der Karlsrtra\u00dfe 10 am 4. Dezember 1943 durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Produkte oder Produktr\u00c31\u20444ckst\u00c3\u00a4nde des urspr\u00c31\u20444nglichen Anlagenbetreibers aus Leitungen und Beh\u00c3\u00a4ltnissen ausgetreten sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkungen"}], "ref": "baden-wuerttemberg.de", "toknum": 5704706983, "Left": [{"class": "", "str": "[.u] Dadurch konnte nicht ausgeschlossen werden, dass infolge der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ausschlie\u00dflich erzeugt durch Kernspaltung von Uran, in das Transuran Plutonium, dechiffriert werden konnte, es besteht hier also ein eminenter Unterschied wie man sieht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlabitz-forschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "schlabitz-forschung.de", "toknum": 9326466162, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beide Inhalte, gleiche Sprache, von ICH BIN und iCH BIN, differieren mit dem 'I' und durch den iPunkt der imagin\u00e4ren Zahl 'i' der Naturkonstante f\u00fcr die Kreuzstruktur, in ihrem Innersten, dem reinen Informationsinhalt zwischen negativ- und positivpolar, d.h. der Me\u00dfwert der hier gemeint ist und erst in der roten Radiumflamme am 8.8./10.8.2005 drei Tage lang in Bagdad stehend, durch US"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vernichtet wurde und das Heeresarchiv in Potsdam 1945 zu gro\u00dfen Teilen einem Bombenangriff zum Opfer fiel, wurden die Abschriften v. Priesdorffs zur wichtigsten Quelle f\u00fcr die Generalspersonalien bis 1918."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikon-deutschegenerale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "lexikon-deutschegenerale.de", "toknum": 8859363720, "Left": [{"class": "", "str": "Da die Personalakten der verstorbenen und pensionierten preu\u00dfischen Generale in Berlin ebenfalls durch"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ubbo-emmius-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombeneinwirkung"}], "ref": "ubbo-emmius-gesellschaft.de", "toknum": 17528247956, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Kirchenschiff abhanden gekommen , d anach stand da nur noch der Ostchor, nicht sehr gro\u00df, aber wunderbar ho ch. D er ehemalige dr\u00fcbergepa ppte barocke Zierrat war weg, nur noch das Altargitter und ein paar gigantische kitschige Gem \u00e4lde erinnern daran."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 19560532830, "Left": [{"class": "", "str": "Um die 600 Jahre alt . I m letzten Weltkrieg ist ihr durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verloren; im Kloster Ebstorf, im L\u00fcneburger Museum und auf der Plassenburg ob Kulmbach werden originalgetreue Reproduktionen gezeigt, die auf einer historischen Faksimile-Edition auf Lichtdrucktafeln beruhen.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hosting-agency.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "hosting-agency.de", "toknum": 2775018202, "Left": [{"class": "", "str": "(Die Karte wurde erst 1830 in der Sakristei der Klosterkirche Ebstorf aufgefunden und ging 1943 im Hannoveraner Hauptstaatsarchiv durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fast g\u00e4nzlich vernichtet worden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siemens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "siemens.de", "toknum": 12511066684, "Left": [{"class": "", "str": "Hertlein, der sie von 1915 bis 1951 geleitet hatte (ab 1924 auch die Bauabteilung der Siemens-Schuckertwerke GmbH), skizzierte die R\u00e4umlichkeiten dieser Abteilung einmal folgenderma\u00dfen: \"[...] Die ganze Bauabteilung mit Glasw\u00e4nden in der Mitte und beiderseits B\u00fcros und Zeichens\u00e4len atmete[n] eine gewisse Einfachheit, beinahe D\u00fcrftigkeit [...]\" Die Baracke ist im 2. Weltkrieg durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gestorben sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gedenkstaette-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "gedenkstaette-neustadt.de", "toknum": 13274820635, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zusammenstellung: Eberhard Dittus (Quelle: Stadtarchiv Neustadt/W.) Anmerkung: Es ist davon auszugehen, dass am 17. M\u00e4rz in Winzingen noch weitere Personen \"durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rten B\u00fcrohauses in der Eschersheimer Landstra\u00dfe 8 ein gro\u00dfz\u00fcgiges und \u00e4u\u00dferst zweckm\u00e4\u00dfiges B\u00fcrohaus erstellt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frankfurt-nordend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeneinwirkung"}], "ref": "frankfurt-nordend.de", "toknum": 13739383152, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... Im Jahre 1955 begeht die angesehene Kohlengro\u00dfhandlung Kitz in Frankfurt am Main ihr 75 j\u00e4hriges Bestehen; sie feierte es, nachdem die durch den letzten Krieg entstandenen Kriegssch\u00e4den in dem gro\u00dfen und modernen Lager im Osthafen wieder beseitigt waren und an der Stelle des durch"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ubbo-emmius-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombeneinwirkung"}], "ref": "ubbo-emmius-gesellschaft.de", "toknum": 17528247866, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombeneinwirkung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bombeneinwirkung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"3027322370": 0.7785714285714285, "16243534339": 0.5157094594594595, "16845461000": 0.5981465517241379, "17414840842": 0.6324074074074073, "7541242894": 0.5, "17528247956": 0.0, "11497216026": 0.5, "6234593967": 0.662, "9318699554": 0.7999999999999998, "11997068837": 0.74375, "12126009894": 0.7142857142857143, "15607094824": 0.7526136363636362, "2356415019": 0.6755434782608696, "7912206897": 0.15675000000000003, "19560532830": 0.0, "17528247866": 0.0, "12511066684": 0.0, "9053881417": 0.5410294117647059, "8679080020": 0.5, "12289944149": 0.8333333333333335, "10756887126": 0.7545454545454545, "1715608163": 0.6088709677419354, "16852247656": 0.8555555555555557, "625483374": 0.7571428571428571, "9326466162": 0.0, "18933970551": 0.6125, "15647779966": 0.5566129032258064, "777661567": 0.5675, "17872621185": 0.3088235294117647, "15835589764": 0.7454545454545454, "16406219397": 0.8375, "2317070983": 0.5275, "8835826830": 0.5, "13487655056": 0.6940217391304347, "17166690452": 0.8272727272727275, "9608385177": 0.7470588235294118, "541932187": 0.65, "18458748186": 0.5228571428571428, "13274820257": 0.5896120689655172, "4709616803": 0.7907894736842104, "18992365743": 0.5493181818181818, "13274820635": 0.0, "10696037555": 0.6417499999999999, "5363107000": 0.22499999999999998, "9178918036": 0.8555555555555557, "12279734991": 0.6355357142857142, "11212642516": 0.8294117647058823, "2267734230": 0.5352941176470588, "11417900760": 0.5, "4125654745": 0.5, "2775018202": 0.0, "15596697325": 0.5985714285714285, "17681800435": 0.17416666666666664, "18879119092": 0.7383333333333333, "3874398987": 0.6399999999999999, "13090101530": 0.5829741379310345, "14123994910": 0.5609677419354838, "1780948101": 0.5, "16334386981": 0.7625, "6292145672": 0.23076923076923075, "14558743335": 0.5783870967741934, "14923881769": 0.7979166666666666, "9254539572": 0.6663043478260868, "15349611830": 0.7684210526315789, "12524678458": 0.613076923076923, "17263627580": 0.5829741379310345, "2704063301": 0.7016666666666665, "18322580810": 0.5375, "10126567755": 0.784375, "15492913501": 0.6930978260869565, "19503970654": 0.613076923076923, "7434921445": 0.8375, "9838500193": 0.6922619047619049, "13610571620": 0.7999999999999998, "16280034151": 0.5, "3319074156": 0.5609677419354838, "708804464": 0.19124999999999998, "12252062579": 0.765909090909091, "6292154740": 0.7016666666666667, "4329842553": 0.4049999999999999, "8859363720": 0.0, "15986469613": 0.7916666666666667, "17471830424": 0.7692307692307692, "3949200291": 0.7916666666666667, "5704706983": 0.05000000000000001, "19014388680": 0.78125, "2356415434": 0.5725, "10681901016": 0.74375, "15646629337": 0.75, "5704707044": 0.5, "1801342437": 0.7625, "17831587815": 0.36363636363636376, "13739383152": 0.0, "13274820598": 0.23157894736842102, "10372292091": 0.1821428571428571}, "Desc": [{"nicearg": "Bombeneinwirkung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombeneinwirkung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bombeneinwirkung\"]", "op": "Query", "size": 95}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombeneinwirkung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 95}], "concsize": 95, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 95}