{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kleinestheater.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhirn"}], "ref": "kleinestheater.at", "toknum": 8900894164, "Left": [{"class": "", "str": "Welcher Mensch verbirgt sich hinter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenhirn"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 15151320350, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor dem Schlafengehen noch rasch die neuesten Fernsehmeldungen \u00fcber das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theo.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhirn"}], "ref": "theo.at", "toknum": 3712292298, "Left": [{"class": "", "str": "Bis heute sind viele Fragen ungekl\u00e4rt: Was f\u00fcr ein Mensch verbirgt sich hinter dem eiskalten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz Fuchs zu tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raketa.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhirn"}], "ref": "raketa.at", "toknum": 5132617581, "Left": [{"class": "", "str": "Frau Stenzel argumentiert mit Worten bitte, das hat wohl nichts mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["detektiv-poechhacker.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhirn"}], "ref": "detektiv-poechhacker.at", "toknum": 7984289145, "Left": [{"class": "", "str": "Ich war damals gemeinsam mit Gerhard Walter federf\u00fchrender Redakteur der Krone in Sachen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie Franz Fuchs von den Medien gerne genannt wurde, hat noch lange nicht genug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deinplus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenhirn"}], "ref": "deinplus.at", "toknum": 19227726370, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Tamerlan Verbindungen zu einem radikalen Immigranten in Kanada hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--sterreich-z7a.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenhirn"}], "ref": "xn--sterreich-z7a.at", "toknum": 18622904984, "Left": [{"class": "", "str": "Das FBI untersucht unterdessen, ob \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Seufzer der Erleichterung nur so schwer \u00fcber die Lippen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peterwagner.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhirns"}], "ref": "peterwagner.at", "toknum": 9009183784, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vermutlich will mir gerade deshalb trotz der Festnahme des sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") mit Sprengstoff; dabei verletzte er sich schwer an der Hand, die seitdem verst\u00fcmmelt ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-gegen-nazis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenhirn"}], "ref": "fussball-gegen-nazis.de", "toknum": 8983691715, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits 1974 experimentierte der Diplom-Chemiker (Spitzname \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhirn"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 15151320209, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rudi, der Kellner im Wein- und Bierhaus in der Josefst\u00e4dterstra\u00dfe, die Stimme des Volkes: \"Na, was sagst denn zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz Fuchs - im Film wurde ein anderer Name verwendet \u00fcberf\u00fchrt werden konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oe-journal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhirn"}], "ref": "oe-journal.at", "toknum": 14745475075, "Left": [{"class": "", "str": "Im Polit-Thriller rund um \u00f6sterreichische Briefbombenaff\u00e4re spielte er jenen Kriminalpsychologen der wesentlich dazu beitrug, dass das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der seit vier Jahren t\u00e4tigen \"Bajuwarischen Befreiungsarmee\" (BBA) handeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ta7.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenhirn"}], "ref": "ta7.de", "toknum": 19604186838, "Left": [{"class": "", "str": "Tags darauf tauchen Spekulationen auf, bei dem festgenommenen Franz Fuchs k\u00f6nnte es sich um das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' Franz Fuchs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenhirn"}], "ref": "orf.at", "toknum": 13505444285, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn die Erkenntnis schmerzhaft ist, ist Jack Unterweger ebenso ein \u00d6sterreicher wie Josef Fritzl, (...) oder wie das '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zutreffen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhirn"}], "ref": "orf.at", "toknum": 18251151424, "Left": [{"class": "", "str": "Der Fahnder gegen\u00fcber der morgigen Ausgabe des \"profil\": \"Es besteht eine F\u00fclle an markanten \u00dcbereinstimmungen und Parallelen zwischen den Hintergr\u00fcnden verschiedener Anschl\u00e4ge sowie Inhalten von Bekennerschreiben, wie sie nur auf das unmittelbare"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Franz Fuchs referierte Mag. Thomas M\u00c31\u20444ller, Leiter des kriminalpsychologischen Dienstes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmi.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenhirn"}], "ref": "bmi.gv.at", "toknum": 2214970868, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00c3\u0153ber die T\u00c3\u00a4tigkeit des kriminalpsychologischen Dienstes des Innenministeriums, \u00c31\u20444ber die Einf\u00c31\u20444hrung von ViCLAS in Europa und \u00c31\u20444ber das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" einbrachte. 1974 verletzte er sich selbst schwer an einer Hand. 1979 sprengte er zusammen mit anderen zwei Fernsehsendemasten, um die Ausstrahlung der Dokumentation \"Endl\u00f6sung\" zu verhindern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["er-b.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenhirn"}], "ref": "er-b.de", "toknum": 2165271023, "Left": [{"class": "", "str": "Parallel begann der Diplom-Chemiker mit dem Bau von Sprengs\u00e4tzen, was ihm den Beinamen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ausgeforscht zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhirn"}], "ref": "orf.at", "toknum": 2387806397, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Scheinermittlungen der Grazer Justiz\" Sonderermittler Rudolf Huber war zur \u00dcberzeugung gelangt, das \"wahre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz Fuchs erstellt hat,..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liferadio.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhirn"}], "ref": "liferadio.at", "toknum": 204252266, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Das gef\u00e4hrlichste Wesen auf Gottes Erdboden ist der ca. 20- bis 30-j\u00e4hrige Mann\" Profiler Reinhard Haller, der schon Gutachten von Serienm\u00f6rder Jack Unterweger und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombenhirn\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bombenhirn\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"18251151424": 0.5, "19227726370": 0.7577272727272727, "8983691715": 0.6108928571428571, "9009183784": 0.7454545454545454, "3712292298": 0.8069444444444446, "2214970868": 0.5, "5132617581": 0.7684210526315789, "2165271023": 0.5, "15151320209": 0.5722222222222222, "14745475075": 0.5675, "8900894164": 0.85, "204252266": 0.0, "19604186838": 0.551969696969697, "18622904984": 0.7460526315789473, "7984289145": 0.76, "13505444285": 0.5369827586206896, "15151320350": 0.8214285714285714, "2387806397": 0.19309782608695644}, "Desc": [{"nicearg": "Bombenhirn", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenhirn%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bombenhirn\"]", "op": "Query", "size": 18}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenhirn%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 18}], "concsize": 18, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 18}