{"Sort_idx": [], "numofpages": 9, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " von und gegen Deutsche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["row-people.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "row-people.de", "toknum": 4260433396, "Left": [{"class": "", "str": "Geschichten \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschont."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sarrelibre.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "sarrelibre.de", "toknum": 13331650291, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre St\u00e4dte und D\u00f6rfer bleiben vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Franz Fuchs?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sosmitmensch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "sosmitmensch.at", "toknum": 8979845663, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was blieb vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit vielen Toten zu verantworten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "1st.ch", "toknum": 7415133801, "Left": [{"class": "", "str": "Die IRA hat bekanntlich in London und anderswo auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Alliierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germania-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "germania-verlag.de", "toknum": 16953958283, "Left": [{"class": "", "str": "Noch im M\u00e4rz 1945 kam er zur Wehrmacht und erlebte den m\u00f6rderischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ihren St\u00e4dten keine Fernsehserie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["assoziation-a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "assoziation-a.de", "toknum": 39353686, "Left": [{"class": "", "str": "An ihre Opfer erinnert kaum ein Monument und an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " griffen tief in das Viertel ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoeneberger-norden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "schoeneberger-norden.de", "toknum": 3334641959, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verfolgung und Ermordung der j\u00fcdischen B\u00fcrger und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem die Zivilbev\u00f6lkerung ausgesetzt war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7157494525, "Left": [{"class": "", "str": "Ihm dient dies wohl als Kontrapunkt zu seiner Kritik am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die sich der NATO-Intervention wehrenden Bev\u00f6lkerung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anarchie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "anarchie.de", "toknum": 11028528029, "Left": [{"class": "", "str": "Schritt 3 war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu benutzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chomskyarchiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "chomskyarchiv.de", "toknum": 12510547714, "Left": [{"class": "", "str": "Da sie nicht genug Truppen hatten, um den Irak zu kontrollieren, beschlossen sie,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keine amerikanischen Schiffe mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mao-projekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "mao-projekt.de", "toknum": 2607882246, "Left": [{"class": "", "str": "Die australischen Hafenarbeiter entladen aus Protest gegen die Wiederaufnahme des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchzusetzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maqi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "maqi.de", "toknum": 15309497934, "Left": [{"class": "", "str": "Um die politische Niederlage abzuwenden, versucht eine pal\u00e4stinensische Splittergruppe ihre Interessen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seniorentreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "seniorentreff.de", "toknum": 17933040693, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch hier mehr oder weniger gerechte Ziele - auf jeden Fall Antiimperialistische, aber mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Alliierten hier etwas bewegen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stopp-rechts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "stopp-rechts.de", "toknum": 6325021779, "Left": [{"class": "", "str": "Meinst Du wirklich, dass Eure Nazi-Parolen vom angeblichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und im Leid des Zweiten Weltkrieges wieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["safer-place.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "safer-place.de", "toknum": 15103209121, "Left": [{"class": "", "str": "In seinen Werken spiegeln sich seine erlebten Geschehnisse als Kind im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind rund 10.000 Menschen den Attentaten zu Opfer gefallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europolitan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "europolitan.de", "toknum": 10341703372, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem Beginn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Dresden n\u00e4her legt als irgednwas anderes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["plattentests.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenterror"}], "ref": "plattentests.de", "toknum": 3219937927, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und es passt in eine Reihe mit Schulunterricht, der einem den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 6932615384, "Left": [{"class": "", "str": "Nur dank dem m\u00e4ssigenden Eingreifen der Russen, Finnen und Chinesen kommt es vielleicht zu einem Stopp des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dann verharmlost du also die Opfer der Alliierten?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dcpserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "dcpserver.de", "toknum": 14679930442, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn du den Holocaustopfern gedenkst und nicht gleichzeitig den Opfern des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Briten oder Amerikaner entfesseln k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-pueschel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "hans-pueschel.de", "toknum": 6228876143, "Left": [{"class": "", "str": "Wie h\u00e4tte Deutschland mit seiner Luftflotte auch nur im Entferntesten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \u00fcber \u00d6sterreich nach Hamburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchschreiber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "buchschreiber.de", "toknum": 17982774627, "Left": [{"class": "", "str": "Sie durch Flucht aus ihrer Heimatstadt Danzig, dann aus Berlin im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Zwillingsschwangerschaft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["komenda.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "komenda.at", "toknum": 19450012636, "Left": [{"class": "", "str": "Frau Komenda verlor bei einem Get\u00fcmmel im Stuttgarter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Angst und Schrecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 10939222330, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Terroristengruppe unter der F\u00fchrung von Ulrike Herzl versetzt das Land mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunistische-initiative.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "kommunistische-initiative.de", "toknum": 6984272322, "Left": [{"class": "", "str": "Ihnen geht es, wie in Magdeburg oder Chemnitz darum, den deutschen imperialistischen Raubkrieg zu verharmlosen und reden vom \"alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dennoch von vielen kriegf\u00fchrenden Parteien eingesetzt, gleich ob es sich dabei um demokratisch gew\u00e4hlte Regierungen oder Diktaturen handelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figuren-modellbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "figuren-modellbau.de", "toknum": 2961012134, "Left": [{"class": "", "str": "In der Folgezeit wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tribut zu zollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jlosachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "jlosachsen.de", "toknum": 6928161517, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings sollte dies eine kleine Minderheit darstellen, da der Gro\u00dfteil wirklich diesen Trauermarsch ernst nahm um den Opfern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterging, kam ich zur ersten Eignungspr\u00fcfung, die ich gut bestand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dhm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "dhm.de", "toknum": 14553696518, "Left": [{"class": "", "str": "Sofort nach meinem vierzehnten Geburtstag, der \u00fcbrigens wieder einmal im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Zivilbev\u00f6lkerung der deutschen Gro\u00dfst\u00e4dte oder Japans nicht rechtfertigen, auch das war nach meinem Verst\u00e4ndnis V\u00f6lkermord."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hgeiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "hgeiss.de", "toknum": 16424213092, "Left": [{"class": "", "str": "Dies soll aber den sp\u00e4teren alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorausgegangen, so nicht richtig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jf-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "jf-archiv.de", "toknum": 9222991914, "Left": [{"class": "", "str": "So ist zum Beispiel die immer wieder in Deutschland pr\u00e4sentierte Kausalkette, alliiertem Bombenterror sei entsprechender deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Dresden zu beteiligen, sind wir im Taxi unterwegs zum Treffpunkt am Hauptbahnhof."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["widerhall.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "widerhall.de", "toknum": 15678545487, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um uns am Trauermarsch f\u00fcr die Opfer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verborgene raffinierte Ablenkungsman\u00f6ver nicht erkennen w\u00fcrden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cinemusic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "cinemusic.de", "toknum": 3972001714, "Left": [{"class": "", "str": "Doch McClane und damit sein Darsteller Bruce Willis w\u00e4ren nicht sie selbst, wenn sie das hinter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberfallen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neinzurnato.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "neinzurnato.de", "toknum": 1812566804, "Left": [{"class": "", "str": "Wird Iran mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die von Flucht und Vertreibung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungefreiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "jungefreiheit.de", "toknum": 3213856989, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei meiner Fixierung auf die deutschen Soldaten habe ich versehentlich zwei deutsche Opfergruppen unerw\u00e4hnt gelassen, n\u00e4mlich die des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem bislang beispiellosen Akt der Kulturbarbarei die deutschen Kulturg\u00fcter unwiederbringlich und gezielt vernichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kompakt-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "kompakt-nachrichten.de", "toknum": 3622236052, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits w\u00e4hrend des Zweiten Weltkrieges gegen Deutschland wurden durch den alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden gemacht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 2032611894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00f6glicherweise m\u00f6chten Sie diese Zahlen nicht akzeptieren, sie herunterrechnen, wie dies die offizielle Kommission mit den Opferzahlen des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach K\u00f6ln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 18335926820, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei wechselt sie Religion und Schulklassen, erlebt Kristallnacht und Kriegsausbruch, kommt mit der Kinderlandverschickung fort und zur\u00fcck in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Boston ein Thema, denn hier wurde in den letzten Tagen immer deutlicher, wer hier, welches Spielchen spielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fairschreiben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "fairschreiben.de", "toknum": 18778122048, "Left": [{"class": "", "str": "Dann war auch schon wieder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterst\u00fctzten, um den Staat zu ersch\u00fcttern, um dann wie Ph\u00f6nixe aus der Asche zu steigen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal21.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "journal21.ch", "toknum": 13133111836, "Left": [{"class": "", "str": "Gab es Kr\u00e4fte, die die Mafia bei ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Israels' geworben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trueten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "trueten.de", "toknum": 18487957549, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Sandwiches der MLPD wurde f\u00fcr die 'Solidarit\u00e4t mit dem pal\u00e4stinensischen Volk' und 'Stoppt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Mord, Totschlag und Vergewaltigung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["megu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "megu.de", "toknum": 17512009481, "Left": [{"class": "", "str": "Die idyllische Kleinstadtatmosph\u00e4re steht scheinbar im krassen Widerspruch zur Dramatik des Geschehens, das \u00fcberschattet ist von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") eingestellt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenterror"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 17819664354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von 1977 bis 1983 drehte er insgesamt 57 Episoden bis am 6. Februar 1983 die Serie mit der Folge NO STONE ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammen demonstriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtspuls.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "geschichtspuls.de", "toknum": 7307346546, "Left": [{"class": "", "str": "Den Rechtsradikalen kann man viel mehr den Wind aus den Segeln nehmen, wenn man zusammen den Opfern gedenkt und gegen Krieg, Faschismus und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Zweiten Weltkrieg, heute nicht mehr existiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quermania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "quermania.de", "toknum": 11711778679, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist deshalb das touristische Zentrum der Stadt, auch wenn das historische Umfeld, als Folge des britischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Opfer fiel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cosmopolis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "cosmopolis.ch", "toknum": 4384668035, "Left": [{"class": "", "str": "Das von der London & Provincial Turkish Bath Company Limited erbaute und ge\u00fchrte Bad existierte \u00fcbrigens bis 1941, als es Hitler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 2. Weltkrieges unversehrt, wurde das Lingnerschloss zwischen 1945 und 1947 durch die sowjetische Milit\u00e4radministration genutzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotels-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "hotels-dresden.de", "toknum": 144810237, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom Kriege unzerst\u00f6rt (1945 - 1955) Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der alliierten Luftstreitkr\u00e4fte, Heimatvertriebene sowie Gedenksteine von Pers\u00f6nlichkeiten der Geschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "freiberg.de", "toknum": 19045426317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bestandteil der Friedhofsanlagen sind weiterhin Soldatengr\u00e4ber, Gr\u00e4ber von Toten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" angemeldet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bo-alternativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "bo-alternativ.de", "toknum": 9229842015, "Left": [{"class": "", "str": "Der NPD-Landesverband hatte in der Nacht zum Samstag per Fax eine Demonstration unter dem Motto \"Kein Blut f\u00fcr \u00d6l - Schluss mit dem amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Stadt 1945 erregten schon damals die Gem\u00fcter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostbuero.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "ostbuero.de", "toknum": 19285386045, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Kampagne \"Keine Tr\u00e4ne f\u00fcr Dresden\" und der positive Bezug auf \"Bomber Harris\" und den Britischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der USA gegen die Zivilbev\u00f6lkerung in ganz Indochina hinwies und die US-Administration an den Pranger stellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 812449077, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl die ideologische Propaganda der DDR in der damaligen Zeit, schon auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der US-Imperialisten \u00fcber der Demokratischen Republik Vietnam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mao-projekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "mao-projekt.de", "toknum": 16787643532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So kam die Anklage Nr. 1. zustande: Im Sommer 1972 beteiligt sich Sascha an einer Demonstration gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Luftkrieg \u00fcber Deutschland\" f\u00fcr Veranstaltungen zur Verf\u00fcgung steht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-gegen-nazis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenterror"}], "ref": "fussball-gegen-nazis.de", "toknum": 9999453156, "Left": [{"class": "", "str": "Der Verlag wirbt regelm\u00e4\u00dfig f\u00fcr den Autor Leesen, der als Referent u.a. zum Thema \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["miniatur-wunderland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "miniatur-wunderland.de", "toknum": 2987161517, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es sieht schlimm aus, aber es hat sich sehr viel getan im Vergleich zu unserem 1. Besuch im September 2010. Damals sah Port-au-Prince aus, als ob es tagelang unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Leid, Hunger, Durst, Hass, Not, Gewalt, Irrsinn und Tod."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["airsoft-initiative.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "airsoft-initiative.de", "toknum": 240945176, "Left": [{"class": "", "str": "Krieg bedeutet"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Krieg durchgemacht haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeko-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "oeko-net.de", "toknum": 18064695158, "Left": [{"class": "", "str": "Befragte B\u00fcrger \u00e4u\u00dferten meistens Entsetzen und gro\u00dfes Mitgef\u00fchl, wiesen oft darauf hin, dass sie besonders mit den Opfern f\u00fchlen, weil sie \u00e4hnliche erschreckende Erfahrung w\u00e4hrend des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 kein Vergeben den alliierten T\u00e4tern\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aida-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "aida-archiv.de", "toknum": 993754370, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem M\u00fcnchner Marienplatz stellten sich die TeilnehmerInnen hinter ein Transparent der \"Freien Nationalisten M\u00fcnchen\": \"Vergesst nicht die Toten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beklagen die Veranstalter in diesem Jahr finanzielle Engp\u00e4sse und platzieren daher einen Spendenaufruf am Ende des Flugblattes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dcpserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "dcpserver.de", "toknum": 11593243093, "Left": [{"class": "", "str": "Zur\u00fcck zum Aufruf: Neben dem bereits bekannten Hinweis auf die J\u00e4hrung des \"anglo-amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwar die Unabh\u00e4ngigkeit, aber mit der Auflage, auf Enosis zu verzichten, und mit umfangreichen Rechten f\u00fcr die t\u00fcrkische Minderheit (Drittelparit\u00e4t, Vetorecht)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "aon.at", "toknum": 13325488838, "Left": [{"class": "", "str": "Die Griechen erzwangen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist am 16. August 2006 im \"Wochenblatt\" (Wochenzeitungen am Oberrhein Verlags GmbH, D-79379 M\u00fcllheim, Baden) erschienen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 6190625528, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Kommentar \"\u00c4chtet den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen wehrlose Frauen und Kinder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-k-fischer-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "j-k-fischer-verlag.de", "toknum": 475087943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses Buch befa\u00dft sich mit der Erscheinung der geplanten Vernichtung eines ganzen Volkes \u2013 n\u00e4mlich des deutschen \u2013 und spannt dabei den Bogen gekonnt vom Westf\u00e4lischen Frieden bis zur Rechtfertigung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Dresden\" vorwirft, um zu verdeutlichen, dass die in seinen Augen bedingungslose Verehrung der Deutschen f\u00fcr den \"American Way of Life\" unberechtigt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenterror"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 6897628470, "Left": [{"class": "", "str": "Dann etwa, wenn er den Amerikanern \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " milit\u00e4risch mit allen Vernichtungswaffen ausger\u00fcstete M\u00e4chte, die auf Krieg und Zerst\u00f6rung statt politische Vernunftl\u00f6sungen und Gerechtigkeit setzen, ihre Verbrechen auf der Basis von L\u00fcgen und Verdrehungen fortsetzen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walter-hess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "walter-hess.ch", "toknum": 10184974895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Traurige Schicksale wird es geben, so lange der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tats\u00e4chlich \u00fcber die heimischen Bildschirme flimmern werden, \u2013 auch in Deutschland - wird ein deutliches Indiz daf\u00fcr sein, wie sehr unsere \"unabh\u00e4ngigen\" Medien bereits zur vierten Waffengattung der globalen Kriegspartei geworden sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "kommunisten-online.de", "toknum": 10292917215, "Left": [{"class": "", "str": "Die Frage, ob die aufr\u00fchrenden und herzergreifenden Bilder \u00fcber das Treffen der New Yorker Terroropfer mit den zivilen afghanischen Opfer des amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Zivilbev\u00f6lkerung miterlebt hat, wei\u00df, da\u00df jene Pl\u00fcnderer nicht aus Not gehandelt haben, da\u00df sie sich vielmehr die Not ihrer Mitb\u00fcrger zunutze gemacht haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akjustiz-mannheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "akjustiz-mannheim.de", "toknum": 3601269869, "Left": [{"class": "", "str": "Und noch 1997 konnte der betagte Chefredakteur der Frankfurter Allgemeinen Zeitung, Friedrich Karl Fromme, quasi als Augenzeuge schreiben: \"Wer den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Nazis \u00fcberstand, ebenso nachhaltig beeindruckt wie vom wissenschaftlichen und kulturellen Leben seines ehemaligen Zufluchtsstaates: \"Es ist typisch f\u00fcr das intellektuelle Leben Englands, da\u00df die bedeutendsten Gelehrten und Denker das Landes sich zu einer Art ideeller Arbeitsgemeinschaften zusammengefunden haben: Naturwissenschaftler und Geisteswissenschaftler, Philosophen, Historiker, Biologen, Physiker sind unter ihnen, M\u00e4nner, die Wesentliches zum Sieg \u00fcber Hitler beigetragen haben und die nun einen friedlichen Krieg gegen Unwissenheit und Aberglauben, gegen R\u00fcckst\u00e4ndigkeit und Vorurteil f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zme-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "zme-net.de", "toknum": 1066444865, "Left": [{"class": "", "str": "Als Knepler 1946 aus dem englischen Exil nach \u00d6sterreich zur\u00fcckkehrte, um den politischen Neuaufbau seines Heimatlandes mitzugestalten, blieb er von der Disziplin, mit der das einfache Volk in London den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu skandalisieren und so die Schuld an den Verheerungen des von den deutschen Faschisten entfachten Krieges den Verb\u00fcndeten der Anti-Hitler-Koalition zuzuschieben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harte--zeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "harte--zeiten.de", "toknum": 1276184245, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 30. Juli wollen die Neonazis in Hamburg marschieren, um demagogisch die Bombardierung Hamburgs im Zweiten Weltkrieg als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sowie die \"Angriffskriege\" der USA . Sven Skoda erkl\u00e4rt, eine \u00c4nderung der Verh\u00e4ltnisse werde es nicht durch Wahlen geben, sondern durch eine \"Ausr\u00e4ucherung der Quasselbude\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blauenarzisse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenterror"}], "ref": "blauenarzisse.de", "toknum": 1456274981, "Left": [{"class": "", "str": "In beiden kritisieren sie besonders den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Gaza zu verbreiten, obwohl sich eine Organisation namens \"al-Quaida von Sinai\" zu den Anschl\u00e4gen bekannt hatte (die vermutlich nicht aus Gaza, sondern aus Sinai kommt)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onesolutionrevolution.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "onesolutionrevolution.at", "toknum": 5133960042, "Left": [{"class": "", "str": "Doch \" die Quelle dieser Terrorangriffe liegt in Gaza \" behauptet er weiterhin \u2013 und die ihm unterstellte IDF (Israeli Defence Force, israelische Armee) nahm dies zum Anlass, in der Nacht von 18. auf 19. August wieder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Sachbuch Der Brand und romanhaft den Untergang der \"Wilhelm Gustloff\" in G\u00fcnter Grass' Im Krebsgang . Hoffnungen wurden in die gro\u00dfen Filmproduktionen Dresden und Die Flucht gesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sezession.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "sezession.de", "toknum": 5569044698, "Left": [{"class": "", "str": "Wir hatten J\u00f6rg Friedrichs Darlegung des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Vertreibungsopfer aus den deutschen Ost- Gebieten gedacht wird\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["links-lang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "links-lang.de", "toknum": 2305172486, "Left": [{"class": "", "str": "Er k\u00fcndigte an, die NPD werde sich nicht an den Gedenkveranstaltungen beteiligen, \"solange nicht auch in angemessener Form der deutschen Opfer des anglo-amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Dresdner Zivilbev\u00f6lkerung gedenken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npd-bautzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "npd-bautzen.de", "toknum": 11857816145, "Left": [{"class": "", "str": "Zuvor, am 13. Februar, hat sich Wecker an der Menschenkette gegen den Trauermarsch der Jungen Landsmannschaft Ostdeutschland beteiligt, an dem j\u00e4hrlich Tausende Deutsche friedlich und w\u00fcrdig der Opfer des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die deutsche und japanische Zivilbev\u00f6lkerung im 2. Weltkrieg Unrecht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13522157301, "Left": [{"class": "", "str": "So wie die sp\u00e4teren Bombardierungen in den Kriegen gegen Korea, Vietnam oder vor ein paar Jahren gegen den Irak, das V\u00f6lkerrecht verletzten, so war auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auseinandersetzten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monde-diplomatique.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "monde-diplomatique.de", "toknum": 19776341563, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den Medien war nicht die Spur einer professionellen Skepsis zu verzeichnen, keinerlei Bem\u00fchen, \u00fcber die \"Erhellung\" der Nato-Positionen hinauszugehen, die vornehmlich von pensionierten Soldaten (niemals jedoch von Frauen) geleistet wurde, indem sie dem Publikum die Feinheiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich gegen die eigenen Leute richtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dynamicboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "dynamicboard.de", "toknum": 14870359389, "Left": [{"class": "", "str": "Anstatt als ohnehin von der Vergangenheit belastet die politische Karte zu spielen, um im neuen Iraqu nicht v\u00f6llig als kleinste Gruppe zerrieben zu werden, polemisieren sie gegen die Wahlen und unterst\u00fctzen damit zumindest ideologisch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen ein Volk, das von einem Diktator abgeschlachtet wird - sie haben die Wahl, wie wollen sie sterben?..., vor Jahren rollte man diesem Regime noch den roten Teppich aus, in keiner UN-Resolution war von Menschenrechtsverletzungen die Rede, Halabja tauchte erst im M\u00e4rz 2003 in offiziellen Meldungen auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 18256896003, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen den Diktator kann man ja noch reden, aber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekr\u00e4ftigt, schaut in aller Seelen ruhe dabei zu, das in Europa eine Wirtschaftsmacht heranw\u00e4chst, die zur Bedrohung f\u00fcr die angels\u00e4chsische Finanzwelt wird ? Das ist vollkommen unm\u00f6glich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18299487851, "Left": [{"class": "", "str": "Die USA, die t\u00e4glich milit\u00e4risch ihre Vormachtstellung in der Welt mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkrieges weitgehend verschont geblieben, ist unsere Altstadt n\u00e4mlich immer noch gepr\u00e4gt von zinnenbewehrten Patrizierburgen mit ihren m\u00e4chtigen Geschlechtert\u00fcrmen, von engen und verwinkelten G\u00e4sschen und von H\u00e4usern, die sich, durch Schwibb\u00f6gen gest\u00fctzt, gegeneinander aufrecht halten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "regensburg.de", "toknum": 16944711144, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Alliierten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheingoenheim-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "rheingoenheim-info.de", "toknum": 17324358114, "Left": [{"class": "", "str": "Von den 11 protestantischen Kirchen sind 5 total zerst\u00f6rt und mehr oder weniger stark besch\u00e4digt. 30 % der Schulr\u00e4ume sind vernichtet, 90 % der Hafenanlagen liegen in Schutt und Asche, 94 % der Fabrikgeb\u00e4ude der BASF sind ein Opfer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kinderermordung, Brunnenvergiftung, Pestverbreitung, Medienmanipulation, Hass und Gewalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bak-shalom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "bak-shalom.de", "toknum": 17881472795, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn einige regressive Linke \u00fcber Zionismus reden, dann meinen sie meistens Rassismus, Faschismus, Kapitalismus, Genozid, Weltverschw\u00f6rung, Imperialismus, Islamophobie, Nationalismus, Antiarabismus, Chauvinismus, Kriegstreiberei, Kolonisation, Apartheid,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und massivsten Gel\u00e4ndeumformungen sind nun mittlerweile auch wieder 70/50 Jahre vergangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsches-architektur-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "deutsches-architektur-forum.de", "toknum": 18338470830, "Left": [{"class": "", "str": "Seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgtorff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "burgtorff.de", "toknum": 11981933014, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...Zeitungsserie \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und religi\u00f6se Konflikte machen das Land sehr unsicher."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["een-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "een-bayern.de", "toknum": 4382099022, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"HAZ\" :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" durch Wittstock."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inforiot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "inforiot.de", "toknum": 8930606157, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "15. Februar 2002: In den Abendstunden marschieren 50 Rechte mit Fackeln \"im Gedenken an den alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkriegs"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "balsi.de", "toknum": 14490299682, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wielun, 1. September 1939 : Mit der Zerst\u00f6rung des polnischen St\u00e4dtchens durch die deutsche Luftwaffe begann der totale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Oslo, mehrere Menschen noch in Geb\u00e4ude eingeschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reportnet24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "reportnet24.de", "toknum": 14195721920, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "adscale_slot_id=\"MzNhOTQw\"; Nachtrag 19:49 Uhr \u2013 Sieben Tote bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", samt Atombombenabwurf in Japan, wahrlich keine Stabsrahmen\u00fcbung war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungefreiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "jungefreiheit.de", "toknum": 5747093546, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2) deutscher Bombenopfer - Siehe Dresden - postum verh\u00f6hnen, sei gesagt, da\u00df der anglo- amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zwischen Containertraum und verliebter K\u00e4uflichkeit - immer hoch und runter am Zeitstrahl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["szigetfestival.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "szigetfestival.at", "toknum": 611293436, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ihr aktuelles Album \"Von Humboldt Picnic\" strauchelt voller \u00dcbermut und mit vielen guten Freunden zwischen Lotterie und Leben, zwischen Botanisiertrommel und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die DRV und die Erf\u00fcllung des Sieben-Punkte-Programms der Provisorischen Revolutionsregierung (PRR,d.Vf.) des S\u00fcdens\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mao-projekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "mao-projekt.de", "toknum": 10387772384, "Left": [{"class": "", "str": "In zahlreichen Demonstrationen, Kundgebungen und Protestversammlungen fordern die westdeutschen Friedenskr\u00e4fte den sofortigen Abzug der US-Kriegsbrandstifter aus Indochina, die Beendigung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " get\u00c3\u00b6tet, entgegen allen UN- und KSZE-Beschl\u00c31\u20444ssen und Vertr\u00c3\u00a4gen. Auch hier kann die Ged\u00c3\u00a4chtnisst\u00c3\u00a4tte mahnend und erziehend wirken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verein-gedaechtnisstaette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "verein-gedaechtnisstaette.de", "toknum": 6330515845, "Left": [{"class": "", "str": "Es werden heute immer noch Menschen aus ihrer Heimat vertrieben, gepeinigt, geschunden, im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". mehr im Kalenderblatt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aref.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "aref.de", "toknum": 6038723170, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\" Operation Gomorrha \" Was verbirgt sich dahinter - eine Geschichte aus dem Alten Testament oder deutsche Geschichte ? Terror, um den Kriegsgegner zu zerm\u00fcrben: Die Methode ist nicht neu. 60 Jahre nach den verheerenden Luftangriffen auf Hamburg kommt Bewegung in die Diskussion \u00fcber Sinn und Unsinn von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der auch Potsdam nicht verschonte, in die Elisabethkirche nach Marburg verbracht und kam 1952 \u2013 auf Initiative von Louis Ferdinand von Preu\u00dfen \u2013 in die Kapelle der Burg Hohenzollern nach Baden-W\u00fcrttemberg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["terraner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "terraner.de", "toknum": 6007395837, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1944 wurde der Sarg zum Schutz vor dem alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" neben den historischen Hintergr\u00fcnden des Nazi-Angriffs auf die spanische Kleinstadt 1937 auch die Legendenbildung um das weltber\u00fchmte Piccasso-Gem\u00e4lde \"Guernica\": Kommunistisches Machwerk oder Kriegsanklage, T\u00e4terbeschreibung oder Propaganda-Trick?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seemoz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "seemoz.de", "toknum": 2862531060, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bombardierung der baskischen Kleinstadt 1937 durch die Nazi-Legion Condor wird neuerdings hinterfragt, die Absicht des weltber\u00fchmten Picasso-Bildes infrage gestellt: Aufkl\u00e4rung verspricht Hannes Heer bei einem Vortrag in Konstanz. ----- Der sp\u00e4testens seit der ersten, auch in Konstanz gezeigten Wehrmachtsausstellung bekannte Historiker Hannes Heer entschl\u00fcsselt in seinem Vortrag \"Guernica \u2013 oder die Erfindung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die deutsche Zivilbev\u00f6lkerung) dazu f\u00fchren, dass solche Themen in ganz besonderer Weise durch ihre Tabuisierung von der offiziellen Wissenschaft mit \"falschem Beifall\" versehen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muslimmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "muslimmarkt.de", "toknum": 28728991, "Left": [{"class": "", "str": "heute in Deutschland wissenschaftlich Unbequeme mundtot machen, nicht wundern, dass wissenschaftliche Ergebnisse z. B. aus der Zeitspanne 1933\u20131945, die Teile des bisherigen Bildes modifizieren, neue Erkenntnisse bringen, die bisher wei\u00dfe Westen beflecken, Verbrechen der anderen aufdecken oder kommunizieren (siehe z. B. die j\u00fcngste Katyndebatte in Polen durch den Film des gro\u00dfen Andrzej Wajda \u00fcber den sowjetischen Massenmord an Tausenden von Polen oder siehe die j\u00fcngst von einem britischen Moralphilosophen \"losgetretene\" Debatte in UK um ein britisches Kriegsverbrechen gr\u00f6\u00dften Ausma\u00dfes, n\u00e4mlich die Beteiligung am Massenmord in Form des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Zivilbev\u00f6lkerung\", die h\u00f6rt man von den Mainstream-Dessauern kaum, Bezeichnungen f\u00fcr die anglo-amerikanischen Kriegsverbrechen die noch in den 60er Jahren in der DDR Volkskammerpr\u00e4sident Prof. Dr. Johannes Dieckmann mit Recht verwendete und dies obwohl die DDR politisch antifaschistisch ausgerichtet war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenterror"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2427291913, "Left": [{"class": "", "str": "Aus \"politischer Korrektheit\" wird sogar vermieden, den ber\u00fcchtigten Bomber-Harris als Kriegsverbrecher zu bezeichnen, und Worte wie \"anglo-amerikanische Luftgangster\" oder \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Weihnachten 2000 in Strasbourg (Kapitel 5); die Hamburger Zelle um die angeblichen Flugzeugentf\u00fchrer des 11. September 2001 (Kapitel 6); die Mail\u00e4nder Zelle (Kapitel 7); die Anschl\u00e4ge in Istanbul im Jahr 2003 (Kapitel ; die Ulmer Szene und die Entf\u00fchrung von Khaled al Masri 2004 (Kapitel 9); das Madrider Bombeninferno am 11. M\u00e4rz 2004 (Kapitel 10); die Anschl\u00e4ge auf drei U-Bahnen und einen Bus am 7. Juli 2005 in London (Kapitel 11); die sogenannten Kofferbomber vom K\u00f6lner Hauptbahnhof 2006 (Kapitel"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumieren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "forumieren.de", "toknum": 340632482, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "die Anschl\u00e4ge auf das Nahverkehrsnetz in Paris 1995 und in Nordfrankreich 1996 (Kapitel 4); der vereitelte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerade mal so \u00fcberlebenden h\u00e4\u00dflichen Deutschen und noch h\u00e4\u00dflicheren in hitleristische Sippenhaftung genommenen \u00d6sterreichern, was ja in den Augen der Ausl\u00e4nder sowieso irgendwie das selbe ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["konrad-fischer-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "konrad-fischer-info.de", "toknum": 4172093661, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nein, die unfreiwillig Angekommenen sind dann auch noch mal flei\u00dfig von den sich m\u00f6glicherweise nicht immer alle 24 Stunden t\u00e4glich als liebevolle Befreier aufspielenden Fremden und ortskundigen sowie unmenschenkundigen einstigen Emigranten und deren willigen Helfershelfern urdeutschen Verbrechergebl\u00fcts wegrationalisiert worden, zusammen mit den deutschen Kriegsgefangenen in alliiertem Gewahrsam und der den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1944/1945 ISBN 3 8061 1103 0 (1995) enthalten (siehe Seite 209)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitteleuropa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "mitteleuropa.de", "toknum": 14410274927, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die gleichen Daten sind nach unendlich vielen Erlebnisberichten und Gesamtdarstellungen im Buch von Franz Kurowski \"Das Massaker von Dresden und er anglo-amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Boston-Marathon"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenterror"}], "ref": "ksta.de", "toknum": 18604202268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der TU?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unitedcasting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "unitedcasting.de", "toknum": 14208302455, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "LeFloid FaceBook: www.facebook.com LeFloid Shop: www.lefloid.spreadshirt.de YouTube Kanal www.youtube.com Zweiter Kanal: www.youtube.com Homepage: www.lefloid.com \u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013- Themen dieser Folge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gestern zu einem Rundumschlag ausholt und au\u00dferdem der Zeit seiner Kindheit zur\u00fcckgedenkt, als Bomben fielen und es kein Deutschland mehr gab, sondern nur Besatzungszonen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roterdorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "roterdorn.de", "toknum": 15294340253, "Left": [{"class": "", "str": "Einer, der allerdings keine Lust mehr hat zu schweigen, ist Clemens Wagner, der in seinem Buch Rentner Im Griff der Politiker heute, im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen einen Diktator, der sein eigenes Volk abschlachte, sei kein Terror, so Biermann weiter - warum nutzt er dann diesen Begriff?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 18256895967, "Left": [{"class": "", "str": "Willkommen ist am Montag also ein jeder, der sich gegen den Krieg wendet [Wir h\u00e4tten einen naiven Friedensbegriff, wenn mich jemand entt\u00e4uscht hat, dann Lea Rosh, aber einigen Leuten ist wohl eher ein naiver Kriegsbegriff und eine heroische Verkl\u00e4rung des T\u00f6tens zu unterstellen - und wenn ein gewisser Wolf Biermann meint, die Deutschen seien \"friedensbesoffen\", so sehe ich das als Kompliment - zu oft war dieses Volk kriegsbesoffen, und manche sind bis heute dar\u00fcber nicht hinweggekommen -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit den Anschl\u00e4gen auf Vorortz\u00fcge in Madrid am 11. M\u00e4rz 2004 sowie auf die U-Bahn und einen Bus in London am 7. Juli 2005 auch Europa traf, wurde das politische und mediale Klima rauer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerimstaat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "buergerimstaat.de", "toknum": 4735457, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als der mit den Namen von Osama bin Laden und Al Qaida verbundene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die deutsche Zivilbev\u00f6lkerung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muslimmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "muslimmarkt.de", "toknum": 28724600, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Barbarossa, kein Russlandfeldzug mit Millionen Toten, keine massenhaften KZ-Verbrechen, kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gegenst\u00e4nde der Forschung sein k\u00f6nnen m\u00fcssten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muslimmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "muslimmarkt.de", "toknum": 28725967, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei geht es bei weitem nicht nur um die Zeitgeschichte, bei der z. B. das Thema He\u00df aber auch eine differenzierte Betrachtung der juristischen Besonderheit des N\u00fcrnberger Prozesses oder die hierzulande z.B. kaum diskutierte Frage der Bewertung und der Berechtigung des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie die Nazis!)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yooco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenterror"}], "ref": "yooco.de", "toknum": 28746984, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Berlin 1943. Den US-\u00dcberfall auf Grenada \"durfte\" 1983 einer unserer Redakteure hautnah miterleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ila-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "ila-web.de", "toknum": 38090213, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Jaulen von Sirenen verursacht bei unserem \u00e4ltesten Mitarbeiter regelm\u00e4\u00dfig eine G\u00e4nsehaut \u2013 angstbesetzte Erinnerung eines Kindes an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war die unzivilisierteste Art der Kriegf\u00fchrung, die die Welt seit den Verheerungen der Mongolen gesehen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verband-deutscher-soldaten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "verband-deutscher-soldaten.de", "toknum": 40230918, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht anders jedoch Sir Basil Lidell Hart: \"Unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in irgendeiner Verbindung zu stehen scheint, denn laut den nachfolgenden Angaben kamen die beiden jetzigen Attent\u00e4ter, 2002 als Fl\u00fcchtlinge in die USA:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-nationalversammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "deutsche-nationalversammlung.de", "toknum": 41109921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In so fern lassen Sie uns einmal in der deutschen Geschichte etwas zur\u00fcck gehen, die mit dem obigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Zivilbev\u00f6lkerung, Vertreibung, Zwangsarbeit, Ermordung Deutscher, Vergewaltigung, Ausraubung/Pl\u00fcnderung, Demontage und Zerst\u00f6rung der Lebensgrundlagen, Verhungern, Nichtentlassung Kriegsgefangener etc.) sind unges\u00fchnt und werden nicht thematisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verband-deutscher-soldaten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenterror"}], "ref": "verband-deutscher-soldaten.de", "toknum": 66671790, "Left": [{"class": "", "str": "Nach internationalem Kriegsrecht verbotene und unter Strafandrohung stehende Verbrechen der Alliierten an den Deutschen ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Freiheit\" - Der Irak-Krieg 2003 in der Berichterstattung der Nachrichtenmagazine Der Spiegel und Newsweek."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journalistik-dortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenterror"}], "ref": "journalistik-dortmund.de", "toknum": 81942685, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sch\u00fcller, Petra: \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Zivilbev\u00f6lkerung und damit werden die Menschen direkt in die Arme der Taliban getrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedensbuendnis-ka.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "friedensbuendnis-ka.de", "toknum": 82108446, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch mit der Entsendung der Tornados machen wir uns zu Gehilfen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewaltsam f\u00fcr sich beanspruchen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andreas-maennicke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "andreas-maennicke.de", "toknum": 106927137, "Left": [{"class": "", "str": "Die USA werden damit ein Vakuum hinterlassen, das nun Schiiten und Sunniten mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das trauernde Gedenken an die zigtausend Toten des alliierten Bombenangriffs, der das alte Dresden vor 64 Jahren \u2013 wenige Wochen vor Kriegsende \u2013 sinnlos in Schutt und Asche versinken lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npd-kiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "npd-kiel.de", "toknum": 133599276, "Left": [{"class": "", "str": "Die von den Mitgliedern des Trauermarschs mitgef\u00fchrten Plakate und Transparente bekunden das, was die Bewohner der Elbmetropole genauso empfinden: Nie wieder Krieg, nie wieder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["falken-erfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "falken-erfurt.de", "toknum": 135195984, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Lesungen zum \"Untergang Dresdens\", \"Wachen und Beten f\u00fcr den Frieden in der Welt\" und anderen Veranstaltungen der B\u00fcrgerInnen, marschieren auch tausende Neonazis unter den Namen \"Trauermarsch f\u00fcr die deutschen Opfer des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis in seine letzten Tage erstaunlich gut funktionierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glanzundelend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "glanzundelend.de", "toknum": 144086357, "Left": [{"class": "", "str": "\"Aus heutiger Sicht wirkt es geradezu gespenstisch, dass der NS-Staat trotz der \u00fcberall zusammenbrechenden Fronten und einem ununterbrochenen alliiertem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\": \"Verdr\u00fcckt haben sie sich nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["comlink.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "comlink.de", "toknum": 160684409, "Left": [{"class": "", "str": "\" \u00dcber seine Mitb\u00fcrger wei\u00df er zu berichten wie ein Blockwart an seinen Kreisleiter nach erfolgtem \"alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gedenken\" und somit ihr menschenverachtendes Weltbild auf die Stra\u00dfe tragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasnexus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "dasnexus.de", "toknum": 190834704, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am kommenden Samstag wollen im nahen Magdeburg wieder bis zu 1000 Nazis \"der Opfer des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermordet wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["q-x.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "q-x.ch", "toknum": 193966143, "Left": [{"class": "", "str": "Getrauert werden darf um Juden, um Polen, um Tschechen, um Russen, um abgeschossene Bomberpiloten und um deutsche Deserteure, aber nicht um deutsche Soldaten, um die eigenen Eltern oder Verwandte, die im alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und abnehmendem Au\u00dfendruck die reformerischen Kr\u00e4fte im Inneren der diktatorischen Systeme aus der babylonischen Gefangenschaft der Kollektividentit\u00e4t befreit wurden\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["contraviento.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "contraviento.de", "toknum": 195857292, "Left": [{"class": "", "str": "Weil erst mit dem abnehmendem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Afghanistan verharmlost oder verherrlicht oder Regierungsamtliches verbreitet wird, eo ipso bessere Websites als die Websites von Befreiungsbewegungen der Dritten Welt?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verein-gegen-radwege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "verein-gegen-radwege.de", "toknum": 203463603, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wieso sind Websites auf denen z.B. der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (sueddeutsche.de) \"Bewohner und Besucher Londons k\u00f6nnen jetzt genau nachvollziehen, wo w\u00e4hrend des Zweiten Weltkrieges Bomben aus Nazideutschland niederfielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtaspekte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "stadtaspekte.de", "toknum": 233345547, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Interaktive Karte zum \"Blitz\" auf London: So massiv war der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \ufffd weil sie uns schliesslich befreiten, waehrend Stalin, der kein Jude, aber Bolschewist war, uns besetzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uranmunition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "uranmunition.de", "toknum": 253023370, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ernst Bloch uebrigens irrte fatal, als er sich an die Seite Stalins, Roosevelts und Churchills begab, wobei wir als Deutsche den USA und Grossbritannien alles verzeihen \ufffd ausgenommen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein gro\u00c3er Teil der Stadt, die zur Zeit etwa 200.000 Einwohner fa\u00c3t, insbesondere die historische Altstadt zerst\u00c3\u00b6rt wurde, gleicht Kassel st\u00c3\u00a4dtebaulich eher einem Versuchslabor amerikanischer Architekten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burschenschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "burschenschaft.de", "toknum": 265836220, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da w\u00c3\u00a4hrend des zweiten Weltkrieges durch alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npd-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "npd-dresden.de", "toknum": 275899399, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nationaldemokraten gedenken der Opfer des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seitens linksextremer Parolenschreier geduldet wurde, sondern weil wir die Instrumentalisierung des Dresden-Gedenkens f\u00fcr den 'Kampf gegen Rechts' aus innerster \u00dcberzeugung verurteilen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npd-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "npd-dresden.de", "toknum": 275899620, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Wir haben uns bewu\u00dft gegen eine Teilnahme an der Veranstaltung der Stadt Dresden heute nachmittag entschieden \u2013 nicht nur, weil im letzten Jahr eine massive St\u00f6rung der Totenruhe und eine Verh\u00f6hnung der Opfer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu beteiligen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npd-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "npd-dresden.de", "toknum": 275899848, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um der von Politik und gesellschaftlichen Negativ-Eliten betriebenen Umwidmung des Dresden-Gedenkens in eine Antifa-Manifestation ein deutliches Zeichen entgegenzusetzen, rufe ich dazu auf, sich heute abend am Trauermarsch f\u00fcr die Opfer des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Fu\u00dfballplatz ein pendeln zu wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebversum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "ebversum.de", "toknum": 312309410, "Left": [{"class": "", "str": "Das politische Tagesgeschehen, scheint sich zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sympathisieren, kommen in dem Dokumentarfilm ganz unterschiedliche Stimmen und Positionen zum Opfer-Gedenken zu Wort \u2013 von ganz links bis hin zu nationalen Positionen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npd-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "npd-dresden.de", "toknum": 316983985, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unbenommen davon, da\u00df Frau Lubich, Frau Jerzak und die im Hechtviertel in der Neustadt angesiedelte Produktionsfirma 'Hechtfilm' sicherlich nicht mit den Vertretern des nationalen Lagers und den Initiatoren des j\u00e4hrlichen Trauermarsches zum Gedenken an die Opfer des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgesetzt, die ganze Infrastruktur zerst\u00f6rt, und zivile Opfer bewu\u00dft in Kauf genommen, \"weil das in jedem Krieg so ist\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raw.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "raw.at", "toknum": 337658829, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem Deckm\u00e4ntelchen der Menschenrechte hat sie zwei Monate lang ganz Jugoslawien einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Babylon 5\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zukunftia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenterror"}], "ref": "zukunftia.de", "toknum": 358955624, "Left": [{"class": "", "str": "In meinen Augenwinkeln war gar schon der erste Trief punkt auszumachen! \u2013 Es war aber auch zum heulen: Digital einkopierte Explosionen in engen Schiffsg\u00e4ngen machen vielleicht Pixelhelden wie Super Mario eine Heidenangst, doch reale Zuschauer wie ich fragen sich vielmehr, warum es jetzt nicht mal mehr f\u00fcr nette Winzexplosionen wie bei der Vorg\u00e4ngerserie reicht (z.B. wie in der Episode \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " t\u00f6tete \u00fcber 1300 Menschen, darunter etwa 400 Kinder unter 15 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["workzeitung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "workzeitung.ch", "toknum": 374263180, "Left": [{"class": "", "str": "Resultat: Der israelische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["b5wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "b5wiki.de", "toknum": 374828426, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden werden in letzter Sekunde gerettet (siehe auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern auch mit Not und Elend \u00fcberziehen und in die Knie zwingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muetter-gegen-den-krieg-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "muetter-gegen-den-krieg-berlin.de", "toknum": 399433121, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Getroffen wird bei diesem Vorgehen kein Einzelner, sondern die Libyer ! Die will man nicht nur mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu suchen !!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muetter-gegen-den-krieg-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "muetter-gegen-den-krieg-berlin.de", "toknum": 399435202, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da bombardiert und mordet die NATO feige und blutr\u00fcnstig mit \u00dcberlegenheit aus der Luft und wirft den Opfern unten am Boden vor, wenigstens einen minimalen Schutz vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", den sie beschreiben, gibt das Stichwort f\u00fcr den allj\u00e4hrlich gr\u00f6ssten bundesweiten Nazi-Aufmarsch der Jungen Landsmannschaft Ostdeutschland (JLO)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["free.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "free.de", "toknum": 402216798, "Left": [{"class": "", "str": "Der \"alliierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen wehrlose Frauen und Kinder"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-k-fischer-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "j-k-fischer-verlag.de", "toknum": 475087905, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses Buch befa\u00dft sich mit der Erscheinung der geplanten Vernichtung eines ganzen Volkes \u2013 n\u00e4mlich des deutschen \u2013 und spannt dabei den Bogen gekonnt vom Westf\u00e4lischen Frieden bis zur Rechtfertigung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Israels, so die offizielle Version, sei eine Aus\u00fcbung des Rechts auf legitime Selbstverteidigung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "kommunisten.at", "toknum": 498918389, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gegen \"Frauen und Kinder, auf der Flucht vor der anr\u00fcckenden Roten Armee\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klick-nach-rechts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "klick-nach-rechts.de", "toknum": 530389015, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vierzehn Tage sp\u00e4ter forderte M\u00f6lzer dann daf\u00fcr eine Gedenkveranstaltung f\u00fcr die \"Opfer des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Einsatz von Massenvernichtungswaffen den \"kollektiven Auszug der V\u00f6lkerfamilie aus der Zivilisation\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturzentrum-ostpreussen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "kulturzentrum-ostpreussen.de", "toknum": 554378127, "Left": [{"class": "", "str": "Er nennt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der in den St\u00e4dten ein anderes deutsches Volk hervorbringen sollte, habe ihre Wirkung erzielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturzentrum-ostpreussen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "kulturzentrum-ostpreussen.de", "toknum": 554378360, "Left": [{"class": "", "str": "Die Erziehung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carpeberlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "carpeberlin.de", "toknum": 573105208, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was die immensen Kosten des Baus angeht, die momentan mit einer halben Milliarde Euro veranschlagt werden, hat \u00fcbrigens ein alter F\u00f6rderer des Schlosses, Obersprengmeister Walter Ulbricht, schon 1950 einen sinnigen Vorschlag gemacht: Wenn schon einer f\u00fcr die Kosten einer Restaurierung des Hohenzollernbaus aufkommen solle, dann doch bitte diejenigen, \"die das Schlo\u00df durch ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Dresden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carpeberlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "carpeberlin.de", "toknum": 573105263, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sollte sich die Linke auf diese Wurzeln ihres ehemaligen Vorsitzenden besinnen, lassen sich sicher auch ein paar Stimmen der NPD gewinnen, Stichwort: Alliierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und folgenden Mord und Vergewaltigungen sind lediglich kriegs- und nachkriegsbedingte Kollateralsch\u00e4den."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["junge-freiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenterror"}], "ref": "junge-freiheit.de", "toknum": 575281244, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Guernica angesprochen antwortet er: \"Ach ja, Guernica, das haben sie uns immer angekreidet\", und gibt schlie\u00dflich zu bedenken, ob nicht \"vielleicht die Rotspanier die Br\u00e4nde in der Innenstadt selbst gelegt h\u00e4tten, um den Vormarsch der Francotruppen zu hemmen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klahrgesellschaft.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "klahrgesellschaft.at", "toknum": 576145612, "Left": [{"class": "", "str": "Auf das Symbol des faschistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf das Land der T\u00e4ter zur\u00fcckgefallen, wie wir es von Herrn Prof. Weiss geh\u00f6rt haben, ist infam, weil unwahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nno-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "nno-tv.de", "toknum": 587125688, "Left": [{"class": "", "str": "Die Behauptung, ein allein durch Deutschland verschuldeter Krieg sei in Form des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu leugnen, mehr und mehr zu abstrusen Verschw\u00f6rungstheorien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doew.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenterrors"}], "ref": "doew.at", "toknum": 592822734, "Left": [{"class": "", "str": "Daneben f\u00fchrten Versuche, die rechtsextreme Urheberschaft des (Brief-)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der beiden agressivsten imperialistischen M\u00e4chte, verbrecherisch vorbereitet mit der Entfachung eines barbarischen B\u00fcrgerkriegs und damit Tausenden von Toten, es wohl nicht wert war, dagegen zu protestieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdj.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "fdj.de", "toknum": 647670307, "Left": [{"class": "", "str": "Unverst\u00e4ndlich ist es, dass selbst wochenlanger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermordeten deutschen Zivilisten am 13. Februar in Dresden nicht mehr wegzudenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugend-waehlt-national.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "jugend-waehlt-national.de", "toknum": 664611335, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit vielen Jahren ist das Erinnern an die durch den alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus\u00fcbt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["campodecriptana.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "campodecriptana.de", "toknum": 676092714, "Left": [{"class": "", "str": "Auch gibt es einen Unterschied zwischen den Terrorgruppen in Spanien und einer NPD, der man zwar manches nachsagen kann, nicht aber das sie als Partei organisierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus ihrer Heimat verjagt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arendt-erhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "arendt-erhard.de", "toknum": 676768681, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sehen mit Entsetzen die gezielte Zerst\u00f6rung der zivilen Infrastruktur, wir sehen mit Entsetzen, wie die libanesische Zivilbev\u00f6lkerung durch gnadenlosen israelischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Anstrengungen des Iran, eine eigene Atombombe zu bauen spricht der Herr zu Israel: \"F\u00fcrchte dich nicht, denn ich habe dich erl\u00f6st!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iws-net.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "iws-net.ch", "toknum": 677902616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Angesicht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Folter, Menschenraub und anderen Verletzungen der Menschenrechte wie der Regeln der Vereinten Nationen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diether-dehm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "diether-dehm.de", "toknum": 687820344, "Left": [{"class": "", "str": "Afghanistan, Serbien und selbstverst\u00e4ndlich auch der Irak zeigen: Wer mit Bush startet, wird enden in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermordeten deutschen Opfer\", so Past\u00f6rs weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npd-fraktion-mv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "npd-fraktion-mv.de", "toknum": 722184945, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Selbstverst\u00e4ndlich gibt es keine Pflicht zur Trauer um die durch alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["direktedemokratie.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "direktedemokratie.at", "toknum": 741132625, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Warum fanden die Anschl\u00e4ge von > Djerba 7 Monate auf den Tag genau nach New York, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["b5wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "b5wiki.de", "toknum": 759988557, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wollen gemeinsam die Religionen, Geschichten und Legenden der anderen V\u00f6lker studieren, da Gott \u00fcberall sein m\u00fcsse und die anderen V\u00f6lker nicht im Stich lassen k\u00f6nne - sie \u00fcber deren Geschichten also mehr \u00fcber Gott in Erfahrung bringen k\u00f6nnen (siehe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehen soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spindoktor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "spindoktor.de", "toknum": 771459302, "Left": [{"class": "", "str": "Um vor den Wahlen nicht ganz so schlecht dazustehen, hat Acebes inzwischen die Verhaftung von drei Marokkanern und zwei Inder verk\u00ef\u00bf1\u20442ndet, die in Verbindung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und weitere Verhetzungen und Geschichtsverdrehung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linksjugend-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "linksjugend-sachsen.de", "toknum": 785267984, "Left": [{"class": "", "str": "Sie propagieren die \u00fcblichen Parolen vom \"Alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Zivilbev\u00f6lkerung der deutschen St\u00e4dte durch die US-Airforce und die britische Luftwaffe"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-k-fischer-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "j-k-fischer-verlag.de", "toknum": 794430535, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00b7 das Massaker an Lazarettinsassen in Feodosia durch die Rote Armee \u00b7 die Versenkung von Rot-Kreuz-Schiffen und das Beschie\u00dfen von Rot-Kreuz- Einrichtungen durch die britische und die amerikanische Luftwaffe \u00b7 Massenvergewaltigungen und zahllose Ermordungen beim Einmarsch der franz\u00f6sischen Armee in Stuttgart \u00b7 Massenvergewaltigungen und Ermordung nahezu der kompletten Dorfbev\u00f6lkerung im ostpreu\u00dfischen Nemmersdorf beim Einmarsch der Rotem Armee \u00b7"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der westlichen Wertegemeinschaft - die diese Bezeichnung in meinen Augen l\u00e4ngst verspielt hat - der zum Jahrestag der US-Invasion im Irak beginnt, die gleichen Folgen zeitigen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politonline.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "politonline.ch", "toknum": 808632740, "Left": [{"class": "", "str": "Soll ein jetzt einsetzender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Rache und Kollektivbestrafung f\u00fcr die Nazi-Terrorangriffe auf europ\u00e4ische St\u00e4dte wie Rotterdam oder London."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["club-voltaire-muc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "club-voltaire-muc.de", "toknum": 826379703, "Left": [{"class": "", "str": "Der Angriff war purer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 28./29."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mut-gegen-rechte-gewalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "mut-gegen-rechte-gewalt.de", "toknum": 836619691, "Left": [{"class": "", "str": "Seit Jahren nutzen rechte Gruppen diesen Jahrestag f\u00fcr einen sogenannten \"Trauermarsch\", der dieses Jahr unter dem Motto \"Bomben f\u00fcr den Frieden? \u2013 Im Gedenken an den alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aksios.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "aksios.de", "toknum": 845251196, "Left": [{"class": "", "str": "Je l\u00e4nger Jugoslawien den Angriffen der NATO standh\u00e4lt, desto w\u00fctender und menschenverachtender wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden zum Alltag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dok.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "dok.at", "toknum": 850889440, "Left": [{"class": "", "str": "Blutige K\u00e4mpfe und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten in den ersten Kriegsjahren deutsche Flugzeuge nach England getragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cwsurf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "cwsurf.de", "toknum": 876676820, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Stil von al-Qaida."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sueddeutsche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "sueddeutsche.de", "toknum": 882249654, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Heckensch\u00fctzen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Hunderttausenden von unschuldigen Zivilisten abfeierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daten-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "daten-web.de", "toknum": 901887410, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vielleicht wird so einigen linkskriminellen Chaoten aus dem Umfeld der PDS und der Gr\u00fcnen ins Gewissen geredet, die auf der gestrigen Veranstaltung unter dem w\u00fcrdelosen und volksverhetzenden Motto \"No tears for Krauts\" den anglo-amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 13. Februar 2011 nicht verhindert werden konnte, hebelten die politische und die polizeiliche F\u00fchrung Sachsens in Zusammenarbeit mit dem extremistischen und kriminellen Bodensatz der Linken einmal mehr die Rechtsprechung aus und traten das Grundrecht auf Versammlungsfreiheit mit F\u00fc\u00dfen \u2013 und dies, obwohl erst vor wenigen Wochen das Verwaltungsgericht Dresden die Blockaden des Jahres 2010 f\u00fcr rechtswidrig erkl\u00e4rt und ger\u00fcgt hatte, da\u00df linke Stra\u00dfenblockierer nicht aus dem Verkehr gezogen, sondern stattdessen volkstreue Deutsche von der Polizei einkesselt und ihres Grundrechts auf Versammlungsfreiheit beraubt wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksdeutsche-stimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "volksdeutsche-stimme.de", "toknum": 902816084, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem der mit 2.200 Teilnehmern gut besuchte und in w\u00fcrdigem Rahmen begangene Trauermarsch im Gedenken an die Opfer des anglo-amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder die im Potsdamer Abkommen geregelte Umsiedlung der T\u00e4ter zur \"Vertreibung\" wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["demoplaner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "demoplaner.de", "toknum": 911356588, "Left": [{"class": "", "str": "An vielen Punkten treffen sich die Ideologien jedoch auch, z.B. wenn die milit\u00e4rische Niederschlagung des Dritten Reichs zum \"alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heimgesucht wurden, hat man auf einem der h\u00f6chsten Geb\u00e4ude in den gr\u00f6\u00dferen Ortschaften eine Luftschutzsirene installiert, der sich dann auch die Feuerwehr bei Br\u00e4nden als Alarmsignal bediente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-ampfing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "ffw-ampfing.de", "toknum": 942742945, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erst als der Wahnsinnskrieg 1939 vorbereitet wurde und schlie\u00dflich ausbrach und die St\u00e4dte und D\u00f6rfer vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausharren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bunkermuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "bunkermuseum.de", "toknum": 943109538, "Left": [{"class": "", "str": "Bis dahin wollte man aber dem alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Feuersbrunst und Tr\u00fcmmern \u2013 80 Prozent der Stadt waren zerst\u00f6rt \u2013, umwehte die einstige Kurf\u00fcrs - tenresidenz und Hauptstadt Hessens das Flair des Aufbruchs in eine neue \u00c4ra."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["awmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "awmagazin.de", "toknum": 944870072, "Left": [{"class": "", "str": "Die Szene illustriert Kassels \"Recovery\", die Genesung: Sechs Jahre nach Kriegsende, nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Israel(Sderot), die Morde der pal\u00e4stinensischen Terroristen an Kindern und Zivilisten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["junge-freiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "junge-freiheit.de", "toknum": 948042219, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und vor allem der pal\u00e4stinensische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Muslimrat nimmt Stellung\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["al-adala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "al-adala.de", "toknum": 948890304, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn die Presse fair berichten w\u00fcrde, m\u00fcsste es ja auch (sehr verkaufsf\u00f6rdernd!!) auf Seite 1 in riesengro\u00dfen Lettern hei\u00dfen: \"Bonner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alarm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "alarm.de", "toknum": 963607105, "Left": [{"class": "", "str": "Die Fernz\u00fcndung einer Bombe \u00fcber Funk ist im Bereich der Kolonne nicht m\u00f6glich (Bericht \"Funk gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Land weiter wachsen, sind die Wirtschafts- und Versorgungsleistungen schlechter als vor dem Krieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rationalgalerie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "rationalgalerie.de", "toknum": 964161601, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der religi\u00f6se Fanatismus und sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der auch nach britischen Kenntnissen mit Fl\u00fcchtlingen v\u00f6llig \u00fcberf\u00fcllten und deshalb den Angriffen ohne Schutzraum ausgesetzten Frauen, Kindern und alten Menschen, auf die Stadt Dresden vergleicht, wird zu dem Ergebnis kommen, da\u00df Dresden das weitaus gr\u00f6\u00dfere Verbrechen darstellte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-kunterbunt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "luebeck-kunterbunt.de", "toknum": 974425459, "Left": [{"class": "", "str": "Wer unter Beachtung der damals und auch beim N\u00fcrnberger Proze\u00df g\u00fcltigen Regeln der Haager Landkriegsordnung, z. B. die Niederschlagung dieses Aufstandes mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Demokratie gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bombasstard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "bombasstard.de", "toknum": 998693359, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ehrlich \u2013 die Amerikaner haben anderen Nationen schon f\u00fcr weniger B\u00f6sartigkeiten Krieg, Tod und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["worms.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "worms.de", "toknum": 1011088492, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "16.02.2012 - F\u00fcr kommenden Samstag, 18. Februar wurde bei der Stadtverwaltung eine Kundgebung mit Aufzug durch die Innenstadt beantragt, die unter dem Motto \"Trauermarsch f\u00fcr die Opfer des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ver\u00fcbt und den islamistischen Verbrecherbanden am Boden erm\u00f6glicht hat, steht im neuen Jahrhundert viel mehr fest: UNO-Resolutionen sind ein Freibrief zum Morden!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ein-linker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "ein-linker.de", "toknum": 1072489178, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem schrecklichen Morden, dass die NATO in Libyen durch Ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im gro\u00dfen Stil auszuweiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksdeutsche-stimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "volksdeutsche-stimme.de", "toknum": 1078740125, "Left": [{"class": "", "str": "Die Briten hatten schon damals die ersten Bombardierungen an Zivilisten weit hinter den Kampflinien durchgef\u00fchrt, ihre Kriegsplanung f\u00fcr 1919 hatte vorgesehen, diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in N\u00fcrnbergs Erde entdeckt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nn-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "nn-online.de", "toknum": 1098469376, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der Krieg hat noch kein Ende gefunden\" \u2013 so gesehen gilt der Satz noch heute, da immer wieder das unselige Erbe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Flucht und dann Vertreibung, Hunger und K\u00e4lte, keine Informationen \u00fcber den Verbleib von Gefallenen), begleitet von einem \u2013 den Besatzungsm\u00e4chten bald auffallenden \u2013 \u00fcbertriebenen Selbstmitleid und gro\u00dfem Unwillen, zur Kenntnis zu nehmen, wie viel Verbrechen, Leid und Elend das nationalsozialistische Deutschland ringsum und in der eigenen Mitte anderen zugef\u00fcgt hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 1111491500, "Left": [{"class": "", "str": "Stattdessen gab es \u2013 freilich nicht wenig \u2013 realen Stoff f\u00fcr Klagen (nicht heimkehrende Kriegsgefangene,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Massaker, Filtrationslager, Verschwindenlassen usw., also die ganze Palette brutaler imperialer Macht, brach \u00fcber Grosny und die D\u00f6rfer und Berge Tschetscheniens herein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["powerbone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenterror"}], "ref": "powerbone.de", "toknum": 1123150828, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Urlauberparadies!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drachengasse.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenterror"}], "ref": "drachengasse.at", "toknum": 1170996134, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Alliierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reliprojekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "reliprojekt.de", "toknum": 1174079885, "Left": [{"class": "", "str": "Doch abgesehen von den \u00fcblichen Gedenktagen denken die heutigen Bewohner nun wirklich genauso wenig daran wie die K\u00f6lner oder Dresdner an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 80% zur\u00fcckgegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritisator.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "kritisator.de", "toknum": 1185389596, "Left": [{"class": "", "str": "Seit Bau der Mauer sind die Opfer des pal\u00e4sinensischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 22. Dezember 1944, der \u00fcber 60 Tote in G\u00fcls forderte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["servatius-guels.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "servatius-guels.de", "toknum": 1194206344, "Left": [{"class": "", "str": "Der Anlass der Stiftung war die Rettung bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 1970-er und 80-er Jahre) hat die AIK nichts auszusetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gegendenantisemitismus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "gegendenantisemitismus.at", "toknum": 1200755012, "Left": [{"class": "", "str": "Auch an den \u00fcbrigen Unterst\u00fctzern mit neofaschistischem Hintergrund (u. a. Miguel Martinez, Autor in der rechtsextremen Zeitschrift Orion , Tiberio Graziani, enger Mitstreiter von Claudio Mutti, einem der bedeutendsten intellektuellen F\u00fchrer des italienischen Neofaschismus, Biaggio Cacciola, vormaliger Kader des Fronte Nazionale , Giorgio Vitali, Mitbegr\u00fcnder der neonazistischen Rinascita Nazionale , Maurizio Neri, Beteiligter am neofaschistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Amis und Briten an der deutschen Zivilbev\u00f6lkerung anging, so hatten wir dem nicht Vergleichbares entgegenzusetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kompakt-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "kompakt-nachrichten.de", "toknum": 1229774709, "Left": [{"class": "", "str": "Was aber den V\u00f6lkermord und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Krieg im Irak und Afghanistan, drohend im Iran, als milit\u00e4rischer Dauerkonflikt im Nahen Osten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magazin-visionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "magazin-visionen.de", "toknum": 1263089386, "Left": [{"class": "", "str": "Als L\u00f6sungsstrategie bei Konflikten wird auf die Anwendung von Gewalt zur\u00fcckgegriffen: verbale und brachiale Aggression, die verschleierte Aggression des Mobbing, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leiden keine Rechte?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derwesten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "derwesten.de", "toknum": 1265405611, "Left": [{"class": "", "str": "Haben die,die unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch englische und us-amerkanische Luftverb\u00e4nde zwischen dem 13.2. und 15.2.1945."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nno-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "nno-tv.de", "toknum": 1275193628, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In sattsam bekannter Manier verdrehen Vetreter des DGBs und der Partei DIE LINKEN den Vorfall an der Autobahnrastst\u00e4tte Teufelstal an der A4 nach unserer diesj\u00e4hrigen Gro\u00dfveranstaltung am 14.2.2009 in Dresden zum Gedenken an die Opfer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etc., ist in \u00d6sterreich und zwar mit einer sehr viel konsequenteren Begr\u00fcndung seit 1945 Realit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["conne-island.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "conne-island.de", "toknum": 1282526823, "Left": [{"class": "", "str": "Was man in Deutschland in verst\u00e4rktem Ausma\u00df seit der Wiedervereinigung beobachten kann, n\u00e4mlich die Transformation der NS-Gefolgschaft in Opfer von alliiertem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kriegen f\u00fchre und den Bau einer schrecklichen Mauer durch das Heilige Land verursacht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "katholisch.de", "toknum": 1285243279, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Israel geraten die Christen und alle Menschen nach den Worten Schicks besonders zwischen die M\u00fchlsteine der Rassen- und Religionskonflikte und leiden unter den Spannungen zwischen Pal\u00e4stinensern und Israelis, zwischen Muslimen und Juden, was seit Jahren zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Dresden, also anl\u00e4sslich eines jener besonderen Kriegsverbrechen, f\u00fcr die bis heute niemand offiziell Verantwortung \u00fcbernommen hat, vor allem wohl, weil die T\u00e4ter hier zu Siegern wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akademische-blaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "akademische-blaetter.de", "toknum": 1293478486, "Left": [{"class": "", "str": "Die Diskussion beginnt stets bereits im Vorfeld des 13. Februar, dem Jahrestag des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Oberwart noch immer eine \"offene Wunde\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sosmitmensch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "sosmitmensch.at", "toknum": 1330842065, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr SOS Mitmensch ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13./14."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nno-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "nno-tv.de", "toknum": 1352737177, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rund 2.000 Teilnehmer beim Trauermarsch zum Gedenken an die Opfer des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Madrid (M\u00e4rz 2004) und London (Juli 2005) vergeht kaum ein Monat, in dem die Sicherheitsbeh\u00f6rden mindestens eines Landes nicht Gro\u00dfalarm ausl\u00f6sen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webhole.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "webhole.de", "toknum": 1360948216, "Left": [{"class": "", "str": "Hier ein Auszug aus seiner Buchbeschreibung: Europa im Fadenkreuz: Seit dem verheerenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ) des Krieges und damit auch des Regimes f\u00fchrte nach Kershaw zwangsl\u00e4ufig zu einer Verst\u00e4rkung der Repression . Als die Kriegsfronten das Reichsgebiet erreichten, schlug der vormals exportierte Terror auf die eigene deutsche Bev\u00f6lkerung zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["think-systems.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "think-systems.ch", "toknum": 1378821022, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die t -Radikalisierung (V2-Rakten,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfunden, kein Blut und keine Rasse verg\u00f6ttert, keinen totalen Krieg gewollt, keine bekennenden Christen ermordert, keine Behinderten erstickt, keine mit Menschen vollstopften Scheunen angez\u00fcndet und vorallem... keinen Holocaust ausgedacht und ausgef\u00fchrt (des Teufels ewiger Hass auf das Verheissungsvolk in Aktion)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theoblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "theoblog.de", "toknum": 1394343767, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "@ Schandor Ich verstehe zwar nichts von Fussball, aber mir scheint Dein Bild ein bisschen arg \u00fcberspitzt: Der westeurop\u00e4ische linksliberale Mainstream mit seinen St\u00fcrmern, Mittelfeldspielern und Verteidigern hat immerhin bis jetzt noch keine Pogromnacht inspiriert, keine Konzentrationslager geschaffen, keine Sklavenwirtschaft aufgebaut, keinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu leiden hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arturnickel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "arturnickel.de", "toknum": 1411006407, "Left": [{"class": "", "str": "Dass sich das lohnt, verdeutlichte nicht zuletzt ein Brief aus Sheffield, der englischen Partnerstadt Bochums, die damals wie Bochum erheblich unter dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombenterror\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Bombenterror\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"18256896003": 0.5, "2607882246": 0.784375, "993754370": 0.5397727272727273, "240945176": 0.5475, "13133111836": 0.6253571428571427, "8979845663": 0.828125, "18335926820": 0.6417499999999999, "2305172486": 0.5, "9222991914": 0.6833333333333332, "18487957549": 0.6228804347826086, "10184974895": 0.5, "17933040693": 0.7647058823529411, "2032611894": 0.6444444444444443, "2427291913": 0.0, "19776341563": 0.5, "1066444865": 0.5, "475087943": 0.516578947368421, "14679930442": 0.7393181818181818, "8930606157": 0.17461956521739122, "15309497934": 0.784375, "15678545487": 0.6833333333333332, "11857816145": 0.5, "6325021779": 0.7625, "9229842015": 0.5896120689655172, "6038723170": 0.0, "16424213092": 0.6850961538461539, "7415133801": 0.80625, "18299487851": 0.5, "3601269869": 0.5, "14410274927": 0.0, "7307346546": 0.6152155172413792, "3219937927": 0.7522282608695651, "16787643532": 0.5696428571428571, "19045426317": 0.59, "15294340253": 0.0, "28728991": 0.0, "15103209121": 0.7612500000000001, "1276184245": 0.5, "14195721920": 0.10836538461538456, "13325488838": 0.5222727272727272, "14208302455": 0.0, "10341703372": 0.76, "6932615384": 0.7475000000000002, "5569044698": 0.5, "3213856989": 0.6532142857142857, "1456274981": 0.5, "6928161517": 0.6897500000000001, "13331650291": 0.8333333333333335, "13522157301": 0.5, "6190625528": 0.5191666666666667, "611293436": 0.002788461538461541, "5747093546": 0.034838709677419324, "12510547714": 0.785, "14553696518": 0.6890000000000001, "17512009481": 0.62075, "1812566804": 0.6666666666666667, "17881472795": 0.5, "18604202268": 0.0, "14490299682": 0.14782608695652166, "3334641959": 0.8058823529411765, "4172093661": 0.0, "812449077": 0.57, "6897628470": 0.5142105263157895, "10939222330": 0.7083333333333335, "18256895967": 0.0, "19285386045": 0.5711290322580644, "18778122048": 0.6327586206896552, "7157494525": 0.7888888888888889, "17819664354": 0.6203703703703702, "39353686": 0.8058823529411765, "4382099022": 0.2999999999999999, "14870359389": 0.5, "17982774627": 0.7368421052631579, "5133960042": 0.5, "6228876143": 0.7368421052631579, "18064695158": 0.5471428571428572, "11711778679": 0.6062068965517241, "4384668035": 0.5926851851851851, "6330515845": 0.0, "16953958283": 0.80625, "3622236052": 0.6456481481481481, "11028528029": 0.7884615384615384, "340632482": 0.0, "2961012134": 0.6938461538461538, "2987161517": 0.5564705882352942, "18338470830": 0.3046875, "3972001714": 0.6702884615384614, "2862531060": 0.0, "6984272322": 0.6980000000000001, "11593243093": 0.5267857142857143, "11981933014": 0.3, "19450012636": 0.7166666666666666, "10292917215": 0.5, "10387772384": 0.0, "17324358114": 0.5, "9999453156": 0.5616379310344828, "16944711144": 0.5, "144810237": 0.59, "4260433396": 0.8555555555555557, "6007395837": 0.0}, "lastlink": "fromp=9", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Bombenterror", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenterror%22%5D", "rel": 0.09, "arg": "[lemma=\"Bombenterror\"]", "op": "Query", "size": 1778}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenterror%22%5D&q=e100+", "rel": 0.09, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1778}], "concsize": 1778, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1778}