{"Sort_idx": [], "numofpages": 16, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thata.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "thata.ch", "toknum": 18736640468, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist nicht mehr so giftgr\u00fcn wie in den ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 14 April 1945 wurde vieles von dem Alten zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-potsdam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "feuerwehr-potsdam.de", "toknum": 13837152649, "Left": [{"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 27. November 1944?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "badische-zeitung.de", "toknum": 11562450620, "Left": [{"class": "", "str": "Was passierte in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum nur 8km entfernten deutschen Standort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfredfenn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "manfredfenn.de", "toknum": 15513421270, "Left": [{"class": "", "str": "Er floh nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von N\u00fcrnberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 18283008865, "Left": [{"class": "", "str": "Tausende Menschen starben in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt, 1991 aber wieder aufgebaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 19511210295, "Left": [{"class": "", "str": "Die 1912 erbaute Stadthalle wurde ebenfalls in den 1944er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1945 fast v\u00f6llig zerst\u00f6rt, begann ab 1951 der m\u00fchsame Wiederaufbau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienwohnungen-datenbank.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "ferienwohnungen-datenbank.de", "toknum": 6446264026, "Left": [{"class": "", "str": "In den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fiel auch die Brauerei mit elf dazugeh\u00f6rigen Geb\u00e4uden vollst\u00e4ndig zum Opfer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webezett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "webezett.de", "toknum": 19141031855, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " get\u00f6tet worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aging-alive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "aging-alive.de", "toknum": 17780714563, "Left": [{"class": "", "str": "Sie war f\u00fcr diese ein Ersatzkind, da ihre Tochter kurz zuvor in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschildert werden, ist der Schrecken doch wieder sehr greifbar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["methusalems-freiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "methusalems-freiburg.de", "toknum": 19368865830, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn dann aber die Judenverfolgung oder die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hamburg und machten uns mit der Eisenbahn auf den Weg nach Hause."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erinnerungswerkstatt-norderstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "erinnerungswerkstatt-norderstedt.de", "toknum": 10833552061, "Left": [{"class": "", "str": "Dort h\u00f6rten wir von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres 1944, in der die historische Innenstadt fast v\u00f6llig zerst\u00f6rt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "augsburg.de", "toknum": 18762408799, "Left": [{"class": "", "str": "Februar j\u00e4hrt sich die Augsburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-erde-bebt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "die-erde-bebt.de", "toknum": 6994932342, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Areal am Rande der Stadt ruhen viele der bis zu 25 000 Opfer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Augsburg im 2. Weltkrieg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ulm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "ulm.de", "toknum": 7056327437, "Left": [{"class": "", "str": "Dort hingen Bilder und Briefe \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hannover in den Ruinen der Aegidienkirche versammelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefan-simonsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "stefan-simonsen.de", "toknum": 7616252698, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viele Hannoveraner haben sich zum Gedenken an die schlimmste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hafte dem sp\u00e4ter geborenen Kind an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 7089337333, "Left": [{"class": "", "str": "Die Angst der werdenden Mutter w\u00e4hrend dem Feuersturm einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frauen, Zwangsarbeiter und verwundete Soldaten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religioesebuecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "religioesebuecher.de", "toknum": 13891772188, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter als junge \u00c4rztin, betreut sie in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kostenlose-referate.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "kostenlose-referate.de", "toknum": 18714429667, "Left": [{"class": "", "str": "Im folgenden Interview, gef\u00fchrt am 12.05.2005, erz\u00e4hlt sie von den schlimmen Erlebnissen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echthoerbuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "echthoerbuch.de", "toknum": 15200452114, "Left": [{"class": "", "str": "Die Rahmenhandlung ist noch ein wenig spektakul\u00e4rer (das Durchleben einer erwarteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1944. Nach dem Kriege wurde dann auch beim Reinheimer ein ganzer Baum gestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koenigstaedten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "koenigstaedten.de", "toknum": 12094407326, "Left": [{"class": "", "str": "Sie verbrannte in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wird beschlagnahmt und zum Hauptquartier der Besatzungsmacht erkl\u00e4rt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["excelsior-hotel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "excelsior-hotel.de", "toknum": 86479674, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Hotel Excelsior \u00fcbersteht die verheerenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dgb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "dgb.de", "toknum": 2550760908, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Jahrestag der Luftangriffe auf Dresden im Februar 1945 gedenken wir des Leids der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mobbing-gegner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "mobbing-gegner.de", "toknum": 3446334651, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Mutter des Pflegesohnes meiner Schw\u00e4gerin lebte als Kind in Berlin - erlebte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkrieges sind Themen des Buches."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genealogie-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "genealogie-forum.de", "toknum": 307842225, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Kriegsdienstverweigerungen unter Napoleon und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten die Beschaulichkeit des gut situierten Elternhauses gest\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hall-of-fame-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "hall-of-fame-sport.de", "toknum": 14226617868, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " von L\u00fcbeck f\u00fcr ihre widerlichen Zwecke missbraucht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfgang-dudda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "wolfgang-dudda.de", "toknum": 5772711057, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gewohnt sch\u00e4big haben die Neonazis das Andenken an die Opfer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ablesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unverbissen-vegetarisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "unverbissen-vegetarisch.de", "toknum": 3639769825, "Left": [{"class": "", "str": "Am Fallout, also an den R\u00fcckst\u00e4nden, l\u00e4sst sich noch heute die Hauptwindrichtung w\u00e4hrend der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Dresden gedacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "pressemeldung-sachsen.de", "toknum": 2335869406, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zuvor hatten ab 15 Uhr mehrere hundert Menschen auf dem Heidefriedhof der Opfer des Krieges und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Luftschutzkeller."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erinnerungswerkstatt-norderstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "erinnerungswerkstatt-norderstedt.de", "toknum": 12428257153, "Left": [{"class": "", "str": "So schmetterten wir ihnen unsere westf\u00e4lischen Heimatlieder entgegen, was die Stimmb\u00e4nder hergaben und w\u00fcnschten ihnen eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Luftschutzkeller und freuten uns, wenn der Vater von der Front auf Heimaturlaub kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wartberg-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "wartberg-verlag.de", "toknum": 1119938712, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Kinder erlebten wir schlimme"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie die Menschen in den Kellern ausharrten und voller Angst und Verzweiflung waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogbibliothek.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "blogbibliothek.ch", "toknum": 17495840851, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich erz\u00e4hlte meinen Kindern von den langen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen und Freilassing im Einsatz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-fridolfing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "feuerwehr-fridolfing.de", "toknum": 9731816227, "Left": [{"class": "", "str": "Fridolfinger Wehrm\u00e4nner waren auch im letzten Kriegsjahr bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 22. Oktober 1943 im Weinbergbunker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinberggeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "weinberggeschichte.de", "toknum": 16012551941, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frau Liselotte Stieglitz erlebte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Krieges viele um Angeh\u00f6rige, Hab und Gut."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "feg.de", "toknum": 16070740989, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ca. 20 Jahre sp\u00e4ter in der Generation meiner Eltern brachten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 2. Januar 1945, doch st\u00fcrzte das Dach \u00fcber dem Ostchor erst am 21. Februar vollkommen ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blick-vom-kirchturm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "blick-vom-kirchturm.de", "toknum": 42059100, "Left": [{"class": "", "str": "Es folgte die verheerende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "klett.ch", "toknum": 6322398125, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie sein Romanheld Billy Pilgrim \u00fcberlebte Kurt Vonnegut in deutscher Kriegsgefangenschaft die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden, die sie hautnah miterlebte, alles zu tun, damit es nie wieder Krieg gibt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tanja-stern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "tanja-stern.de", "toknum": 1960587495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Meine Mutter schwor sich nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " je ein englisches Kampfflugzeug abgeschossen und \"waren daf\u00fcr auf dieselbe Weise ausgezeichnet worden wie der Soldat an der Front\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediacultureonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "mediacultureonline.de", "toknum": 4491398227, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei von ihnen hatten in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bringen und dann die Russen, die sie immer wieder vergewaltigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "readme.de", "toknum": 5093146332, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr sie ist diese N\u00fcchternheit der einzige Schutz vor dem Grauen, das die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkrieges \u00fcbriglie\u00dfen, \u2013 es ist Gott sei Dank nicht wenig \u2013 ist nun mit insgesamt 54 Modellen in Aschaffenburg zusammengefa\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-in-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "schule-in-frankfurt.de", "toknum": 7557562082, "Left": [{"class": "", "str": "Was die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Duisburg aufgeschrieben hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["duisburg-gegen-depression.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "duisburg-gegen-depression.de", "toknum": 10952794676, "Left": [{"class": "", "str": "Auftakt soll, nach den bisherigen, vorl\u00e4ufigen Planungen eine Lesung einer Zeitzeugin sein, die ihre Erlebnisse in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 2. Weltkrieg waren ein Trauma f\u00fcr die Stadt und hatten fast die gleichen Auswirkungen wie der gro\u00dfe Brand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nefershapiland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "nefershapiland.de", "toknum": 6483882152, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die kaum 101 Jahre sp\u00e4ter stattfindenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Nachkriegsjahre, als nicht gen\u00fcgend M\u00e4nner dagewesen seien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw-depesche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "nrw-depesche.de", "toknum": 15885935232, "Left": [{"class": "", "str": "Von der Geburtenrate her gesehen, bef\u00e4nde sich Deutschland heute wieder in der Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war wohl am 22. Oktober 1943. Am Abend dieses Tages griffen etwa 500 viermotorige Bomber die Stadt an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["malteserjugend-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "malteserjugend-kassel.de", "toknum": 392601413, "Left": [{"class": "", "str": "Die schlimmste Kassler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mehr in Dresden waren, verdankten wir unserer Mutter, die in Schlesien gegen das bestehende Verbot die Flucht vorzeitig angetreten hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachrichtenbrett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "nachrichtenbrett.de", "toknum": 1282719618, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da\u00df wir zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Fliegeralarm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liesmalwieder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "liesmalwieder.de", "toknum": 1680776998, "Left": [{"class": "", "str": "Vorbei sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 13. Februar 1945 haben keinen Bestand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gedenkmarsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "gedenkmarsch.de", "toknum": 18126203881, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wissen nur all zu genau: ihre L\u00fcgengebilde von nicht vorhandenen Fl\u00fcchtlingen und h\u00f6chstens 25.000 Toten in jener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ikg-m.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "ikg-m.de", "toknum": 502977806, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 20 Jahren gedenkt die Stadt am 13. Februar und den Tagen darauf gleicherma\u00dfen der Opfer des Nationalsozialismus, des Krieges und der Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 31. Juli 1943, wurde versucht, dieser vielf\u00e4ltigen Geschichte innerhalb der Kirche Raum zu geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtkirchengemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "stadtkirchengemeinde.de", "toknum": 12238326954, "Left": [{"class": "", "str": "Zuletzt wieder aufgebaut und renoviert nach der v\u00f6lligen Zerst\u00f6rung in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wider-des-vergessens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "wider-des-vergessens.de", "toknum": 2753018918, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Lauf durch Feuer und Hitze war ein Lauf f\u00fcrs Leben durch den Tod\" , so schildert Ilse der Mutter das traumatische Erlebnis dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor allem des Jahres 1943 zerst\u00f6rt wurden, haben sich in der Lavesstra\u00dfe und in ihrem direkten Umfeld mehrere sch\u00f6ne Gr\u00fcnderzeitbauten erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lavesplatz-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "lavesplatz-hannover.de", "toknum": 9739824219, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Obwohl 85 Prozent der Innenstadt in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", weil die Aufseherinnen die Gefangenen in der brennenden Kirche eingesperrt lie\u00dfen und so alle Frauen bis auf eine Mutter mit ihrer Tochter verbrannten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "schule.de", "toknum": 18723037864, "Left": [{"class": "", "str": "Der Hauptanklagepunkt gilt jener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geleistet hatten, stattfinden sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doctorsdiaryfanforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "doctorsdiaryfanforum.de", "toknum": 14986189323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war der Abend, an dem die Feier, die ihr Vater anl\u00e4sslich der guten Arbeit, die die Mitarbeiter in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die am 27. November 1944 Freiburg ersch\u00fctterte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chilli-freiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "chilli-freiburg.de", "toknum": 4043267754, "Left": [{"class": "", "str": "Endg\u00fcltig verschwanden die letzten aufrecht stehenden Reste des Klosters, das zwischenzeitlich zum Vinzentiushaus geworden war, nach der verheerenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 13. Februar 1945 \u00fcberlebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["addf-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "addf-kassel.de", "toknum": 6541212493, "Left": [{"class": "", "str": "Sie beschreibt in ihrem leisen, poetischen Roman die Geschichte des Waisenkindes Eli, die als einzige aus ihrem Wohnhaus die Dresdener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Luftschutzkeller und den Dienst an der Flak, \u00fcber die Rettung von Kunstsch\u00e4tzen, die Beseitigung der Tr\u00fcmmer und anderes mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hiergeblieben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "hiergeblieben.de", "toknum": 6552637064, "Left": [{"class": "", "str": "Das k\u00f6nnen pers\u00f6nliche Aufzeichnungen sein \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Keller, zitternd voller Angst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitzeugenforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "zeitzeugenforum.de", "toknum": 12931720008, "Left": [{"class": "", "str": "Die zerst\u00f6rte Synagoge in Hamburg, Menschen mit gelben Sternen, unser j\u00fcdischer Kinderarzt, der pl\u00f6tzlich verschwunden war,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vertreibung) war Jenningers Vortrag ein wichtiger Meilenstein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhrbarone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "ruhrbarone.de", "toknum": 19752794644, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem langen Weg der Selbstzuschreibung der Deutschen als Unbeteiligte und indirekten Opfer der Nazis (durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 25. auf den 26. Februar 1944 wie die \u00fcbrige Innenstadt schwer getroffen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayerntourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "bayerntourismus.de", "toknum": 4168148030, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den folgenden 300 Jahren sind f\u00fcr das Rathaus keine au\u00dfergew\u00f6hnlichen Ver\u00e4nderungen zu verzeichnen, bis es in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", was jedoch auch dazu f\u00fchrte, dass man die Schuld nicht im Nazisystem suchte und auch, dass viele, etwa durch die Arisierung, profitiert h\u00e4tten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sub-bavaria.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "sub-bavaria.de", "toknum": 14907454370, "Left": [{"class": "", "str": "So das Leid durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mahnende Verpflichtung zu Vers\u00f6hnung und friedlichem Zusammenleben, umso mehr, als sich Augsburg zu einer weltoffenen und toleranten Stadt entwickelt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vvn-augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "vvn-augsburg.de", "toknum": 4298100822, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Stadt Augsburg ist das Gedenken an die zerst\u00f6rerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ihre gefahrvolle Schulzeit und die vielen \u00c4ngste, die sie in dieser Zeit ausstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landsberger-autorenkreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "landsberger-autorenkreis.de", "toknum": 16080597171, "Left": [{"class": "", "str": "Ernst wurde es mit den eindrucksvollen Erinnerungen von Claire Guinin . Sie schilderte ihre Kindheit in M\u00fcnchen w\u00e4hrend der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " M\u00fcnsters flohen, hatten wir auch H\u00fchner, die wir retteten und mit auf den Bauernhof nahmen, unsere zweite Fluchtst\u00e4dte nach der Zerst\u00f6rung unserer Wohnung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kerkhoff-w.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "kerkhoff-w.de", "toknum": 18302280609, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter in Burgsteinfurt, wohin wir vor den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Bei einem Fliegerangriff im Februar 1945 waren es Drei\u00dfigtausend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lass-andere-schreiben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "lass-andere-schreiben.de", "toknum": 10920281075, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Luftschutzbunker mit sechs Ebenen, Innenw\u00e4nden und Decken aus bis zu drei Meter dickem Stahlbeton offenbarte sich nun Schutzsuchenden in d\u00fcsteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehrere Hundert Frauenh\u00e4ftlinge in einer Kirche, die durch die Bomben angez\u00fcndet worden ist, ums Leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "schule.de", "toknum": 18723037841, "Left": [{"class": "", "str": "Wahrend ihres Zugs nach Westen, den sie gegen Kriegsende zusammen mit den Gefangenen antraten, kamen bei einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei der Friedrichshafen in Schutt und Asche versank, und mehrere Schiffe zerst\u00f6rt wurden, verschonte die Hohentwiel , weil sie rechtzeitig vor dem Auslaufen zur Kursfahrt nach Friedrichshafen in Konstanz zur\u00fcckgehalten werden konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 9515280497, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses neuen Krieges."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedenskooperative.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "friedenskooperative.de", "toknum": 7168910629, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So lagen wir im Bett, im 8. Stock unseres Gemeindehauses, ungef\u00e4hr sechs Wochen ist es her als die Bomber wieder \u00fcber uns dr\u00f6hnten und die Detonationen unser Haus ersch\u00fctterten, die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihr Hab und Gut, das Dach \u00fcber dem Kopf und oft auch Familienangeh\u00f6rige und Freunde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hdbg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "hdbg.de", "toknum": 16879082965, "Left": [{"class": "", "str": "Die Angriffe verbrachten Frauen, Kinder und Alte in Kellern; sie \u00fcberlebten h\u00e4ufig nur mit Gl\u00fcck und verloren in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor 60 Jahren, ehe eine Gruppe des H\u00f6rgesch\u00e4digtenzentrums das Lied Licht auff\u00fchrte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 13551508103, "Left": [{"class": "", "str": "Eindringlich schilderte eine Bewohnerin des Alten- und Pflegeheims Arche bei der Station am Spielplatz in der Berner Stra\u00dfe ihre Erlebnisse in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13. zum 14. Februar 1945, aus dem sein gesamtes Schaffen erinnernd sch\u00f6pft, pr\u00e4gt die Erz\u00e4hlungen \"Landschaft der Kindheit: Wilder Mann\" und \"Dunkler Tag\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grupello.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "grupello.de", "toknum": 15744509351, "Left": [{"class": "", "str": "Das in fr\u00fchen Gedichten wie \"Dresdner Vorstadt 1945\" und \"Aus der Kindheit\" zur Sprache gebrachte Kindheitstrauma, das Erleben der Zerst\u00f6rung Dresdens in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkriegs, denen die Schulturnhalle und die Aula zum Opfer fielen, vom m\u00fchsamen Wiederaufbau des Schulgeb\u00e4udes und vom Einzug der Friedrich-Bergius-Realschule in den Jahren 1958\u22121959."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlindabei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "berlindabei.de", "toknum": 13546731717, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Steine w\u00fcrden vom Reichskanzler Wilhelm Marx erz\u00e4hlen, der 1924 eine Theaterauff\u00fchrung in der Schulaula besuchte, von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13. Februar 1945 und war 1961 Begr\u00fcnder des Dresdner Arbeitskreises \"Heimatgeschichte, Denkmalspflege und Naturschutz\" (im Deutschen Kulturbund der DDR ), den er bis 1965 leitet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["temporati.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "temporati.de", "toknum": 15312509666, "Left": [{"class": "", "str": "Er gilt als einer der Aktivisten der ersten Stunde nach der Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder der Vertreibung haben. ... Nimmt Radebold in der ersten H\u00e4lfte seines Buches den Leser mit in die Welt, die die Kriegskinder erlebten, so wendet er sich in der zweiten H\u00e4lfte mehr an Menschen, die als Berater, Pfleger, \u00c4rzte oder Psychotherapeuten mit alten Menschen zu tun haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lehmanns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "lehmanns.de", "toknum": 837449361, "Left": [{"class": "", "str": "In seinen Antworten fasst er auf gut lesbare Art die Ergebnisse \u00e4lterer und neuerer wissenschaftlicher Untersuchungen zusammen, zum Beispiel zu den Langzeitfolgen, die das Erlebnis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bunkern erlebt hatten und zudem mit der Erinnerung leben mussten, von einem verbrecherischen Regime verheizt worden zu sein, stimmt die \"f\u00fcrsorgliche Belagerung\" (Heinrich B\u00f6ll) Jugendlicher befremdlich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bielefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "bielefeld.de", "toknum": 1073922339, "Left": [{"class": "", "str": "Vor dem Hintergrund, dass viele Jugendliche und junge Erwachsene traumatische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13. Februar 1945. Dabei war Dresden die Hauptstadt des \"roten K\u00f6nigreichs\" Sachsen, des Landes, in dem die Wiege der Arbeiterbewegung stand, wo die Sozialdemokratie im Kaiserreich ihre gr\u00f6\u00dften Erfolge feiern und in der Weimarer Republik einen ersten Gro\u00dfversuch f\u00fcr einen demokratischen Neuanfang wagte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wehnerwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "wehnerwerk.de", "toknum": 9442563922, "Left": [{"class": "", "str": "Der Barock und August der Starke - das wird hochgehalten, danach scheint nicht viel passiert zu sein, nat\u00fcrlich mit Ausnahme: der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \u2013 ein Begriff, der sich eingeb\u00fcrgert hat, auch wenn manche ihn nicht passend finden \u2013 vom 17. September gelobt worden war, gab es trotzdem die Hoffnung, nie wieder mit etwas \u00c4hnlichem konfrontiert zu werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grenzland-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombennacht"}], "ref": "grenzland-nachrichten.de", "toknum": 6083824184, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die Stadt f\u00fcr das Krisenmanagement in der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1945 so hatten sich das die Vereine wie: Der Humanistische Freidenkerbund Havelland und Mikado vorgestellt und konnten zufrieden sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultimix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "kultimix.de", "toknum": 4468453755, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Toleranzfest im Havell\u00e4ndischen Nauen war bunt und Musikalisch \u2013 Es sollte ein buntes Familienfest in Nauen werden, der 20 April 2012, es war der 67. Jahrestag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 27.11.1944 als alles radikal dem Erdboden gleichgemacht wurde \u2013 nur das nackte Leben wurde gerettet (vgl auch Film \"Bomben auf Freiburg\" 2004) . Nach der Evakuierung in St. M\u00e4rgen begann m\u00fchsam ab dem Sommer 1945 wieder das Leben und der Wiederaufbau. 1945 im besch\u00e4digten Haus Gr\u00fcnw\u00e4lderstra\u00dfe 15. Heute befindet sich an dieser Stelle das Stadtarchiv. 1950 erfolgte der erste Umbau auch in neue Schaufenster wurde investiert. 1954 wurde in der Gerberau 44 eine Filiale er\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stiegeler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "stiegeler.de", "toknum": 6256304840, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das komplette Aus kam dann in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres 1943 \u00fcberstanden hat und damit seit \u00fcber 100 Jahre dem Stadtverordnetenvorsteher der jeweiligen Zeit als Hilfsmittel ununterbrochen zur Verf\u00fcgung stand und steht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "stadt-kassel.de", "toknum": 18139692525, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie ist damit aus meiner Sicht der einzige Gegenstand aus dem alten Stadtverordnetensaal, der die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (auf den Tag genau vor 60 Jahren) zu feiern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["odenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "odenkirchen.de", "toknum": 17268484629, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zahlreiche Besucher hatten sich auf dem Martin-Luther-Platz vor der ev. Kirche eingefunden, um gemeinsam mit Pfarrer Rainer Jacobs von der ev. Kirchengemeinde und Pfarrer Dr. Josef Vohn von der kath. St. Laurentius- Pfarrgemeinde einen \u00f6kumenischen Gottesdienst zum Gedenken an die Opfer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 25. auf den 26. Februar 1944. Wir tun dies nicht an irgendeinem Ort, sondern hier in unserem Rathaus, das vor 67 Jahren zusammen mit gro\u00dfen Teilen der Innenstadt in ein Flammenmeer verwandelt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "augsburg.de", "toknum": 17509017405, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir erinnern uns an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Zweiten Weltkrieg noch miterlebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "stuttgarter-zeitung.de", "toknum": 15196792564, "Left": [{"class": "", "str": "\"Viele haben ja die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1944 gr\u00f6\u00dfte Stadtzerst\u00f6rungsprogramm hei\u00dft nat\u00fcrlich \"Hanau baut um!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barth-engelbart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "barth-engelbart.de", "toknum": 3355676942, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(*** f\u00fcr alle Nicht-Hanauer: das seit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 17.12.1944 ruht der ganze Betrieb bis 1946."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steiger-burgrieden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "steiger-burgrieden.de", "toknum": 3269252138, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 25./26."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bethnahrin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "bethnahrin.de", "toknum": 604404352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute hatte im Augsburger Rathaus eine Gedenkveranstaltung an die Augsburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "blogger.de", "toknum": 2958146324, "Left": [{"class": "", "str": "Ein ellenlanges Zitat berichtete von Erlebnissen arisch-deutscher Jugendlicher in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist das Hercules-Archiv genauso wie das kleine Werksmuseum vollkommen ausgebrannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herculesig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "herculesig.de", "toknum": 17872715984, "Left": [{"class": "", "str": "Leider existiert keine vollst\u00e4ndige Zusammenstellung der Hercules-Zusatzartikel, denn in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kundus findet sich kein Soldat, der die Entscheidung Georg Kleins kritisieren will."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "rhein-zeitung.de", "toknum": 1418198962, "Left": [{"class": "", "str": "\" Auch fast zwei Jahre nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Friedhof zusammenbrach? ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adv-boeblingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "adv-boeblingen.de", "toknum": 11482231933, "Left": [{"class": "", "str": "Wen mag es wundern, da\u00df er am 13. Oktober bei der Trauerfeier f\u00fcr die Opfer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 24. auf den 25. 7. 1943 (\"Feuersturm\u00c2) ums Leben gekommenen Franzosen zu gestiftet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabi-dobusch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "gabi-dobusch.de", "toknum": 2904846171, "Left": [{"class": "", "str": "Und selbstverst\u00c3\u00a4ndlich habe ich einen der Stolpersteine f\u00c31\u20444r die in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 23. Februar 1945 . Unter den 10 bis 12 Auftritten pro Jahr finden"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gersheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "gersheim.de", "toknum": 7403096429, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So k\u00fcrzlich erst auf Einladung von B\u00fcrgermeister Emmanuel Breways im Nachbarort Erching anl\u00e4sslich der 67. Feierlichkeiten im Gedenken an die"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["odenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "odenkirchen.de", "toknum": 12362163032, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kraft gegeben haben. http://www.welt.de/geschichte/zweiter-weltkrieg/article114837208/Die-deutsche-Toetungs-Theologie-an-der-Ostfront.html Dass es aber Pfarrer gab, die Ideologie gepredigt haben, das ist nicht neu (s. auch mein Buch: Arisierung Jesu) \u2013 das m\u00fcssen wir besch\u00e4mt eingestehen, dass Pfarrer h\u00e4ufig national denken \u2013 auch in vielen anderen Kriegen und anderen L\u00e4ndern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfgangfenske.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "wolfgangfenske.de", "toknum": 206158932, "Left": [{"class": "", "str": "Da k\u00f6nnte man auch den Pfarrern hinter den Kampflinien daf\u00fcr verantwortlich machen, dass sie das Nazi-Regime dadurch gest\u00e4rkt h\u00e4tten, dass sie den Menschen in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter anderem damit, sich in einem Babelsberger Bunker heimlich dort f\u00fcr Goebbels gelagerte Filme wie Disneys Fantasia vorzuf\u00fchren, bis er doch noch eingezogen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schnitt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "schnitt.de", "toknum": 2236653348, "Left": [{"class": "", "str": "Er landet beim Schnittmeister Helmuth Schoennenbeck, hilft bei der Herstellung von Die Feuerzangenbowle und absolviert seine Aufnahmepr\u00fcfung zur Lehrstelle an einer Sequenz von Helmut K\u00e4utners Gro\u00dfe Freiheit Nummer 7 . Bis 1944 kann er seine Einberufung abwenden, verbringt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Heilbronn"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfleiderer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombennacht"}], "ref": "pfleiderer.de", "toknum": 3729524965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barth-engelbart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "barth-engelbart.de", "toknum": 10571244134, "Left": [{"class": "", "str": "Bis auf die Kasernen hatten die US-Bomber in Hanau alles platt gemacht, oder wars der Bomber Harris ? egal, alles freie Sicht bis zum Feiheitsplatz, der heute schon wieder fast so aussieht wie 1944 und rund um die niederl\u00e4ndisch-wallonische 44er Tr\u00fcmmerGed\u00e4chtniskirche siehts ja demn\u00e4chst auch so aus wie nach der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ortsfamilienbuch-bevensen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "ortsfamilienbuch-bevensen.de", "toknum": 19057283141, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 28.12.1944"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mvc-brenig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombennacht"}], "ref": "mvc-brenig.de", "toknum": 16514431536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Krefeld aufmerksam gemacht, die an einem derzeit geschlossenen Nebeneingang (A 5) angebracht ist...."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-krefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "spd-krefeld.de", "toknum": 18395244970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sehr geehrter Herr Oberb\u00fcrgermeister, anl\u00e4sslich eines Treffens mit Friedensaktivisten vor dem Rathaus wurde ich auf den Zustand der Gedenktafel des Bildhauers Professor Ewald Matar\u00e9 an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allein im Keller, vom Vater, der einfach tot umfiel, von Annies Mutter, die tagelang auf Hamsterfahrt ging und sich mit Machtspielen und b\u00fchnenreifen Auftritten t\u00f6chterliche Liebesbekundungen erdrohte und erzwang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biblio.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "biblio.at", "toknum": 18905869422, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dieser immer ein wenig distanziert wirkenden Frau, die nicht recht mit der vereinnahmenden Liebe ihrer Tochter umzugehen wei\u00df. Dazwischen Passagen, die von der Kindheit der Mutter, Annie, erz\u00e4hlen, von durchwachten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" eine Menschenkette bildet, tut sie das in klarer Abgrenzung zu \"diese[n] Nazi-Typen\"[2]."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "blogsport.de", "toknum": 3054876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn sich am 13. Februar in Dresden zum Gedenken des \"Leids der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 23./24."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["markus-gemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "markus-gemeinde.de", "toknum": 4423772, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bericht \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie der kommenden \"4."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["miteinander-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "miteinander-ev.de", "toknum": 29803433, "Left": [{"class": "", "str": "Im Vorfeld des Jahrestages der verheerenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ihrer Wohnung in Berlin und schlie\u00dflich das Kriegsende und den Neuanfang auf Langeoog dem R\u00fcckzugsort, an dem Lale von kanadischen Soldaten entdeckt und protegiert wurde und dem sie bis zu ihrem Lebensende treu blieb."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-literaturgesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "deutsche-literaturgesellschaft.de", "toknum": 39199724, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er ist ein wahres K\u00fcnstlerkind: Wilke wuchs als einziger Sohn direkt bei seiner Mutter auf, erlebte mit ihr die sch\u00f6nen Jahre an der Seite von Rolf Liebermann in Z\u00fcrich, die schweren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verband-deutscher-soldaten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "verband-deutscher-soldaten.de", "toknum": 41443493, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn die zwei Formulierungen von der \"Befreiung\" und der \"erzwungenen Wanderschaft von Millionen Deutschen nach Westen\" viele Betroffene in unserem Lande tief verletzt haben, so macht gerade die sehr ausf\u00fchrliche Behandlung der Schattenseiten dieses 8. Mai in seiner Rede deutlich, was der Tag f\u00fcr die gro\u00dfe Mehrheit der Deutschen damals in der Realit\u00e4t bedeutet hat: Leid um die Toten, Leid durch Verwundung und Verst\u00fcmmelung sowie durch die grauenhaften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 2. Weltkrieges blieb sie \u00e4u\u00dferlich nahezu unversehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["essen-360grad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "essen-360grad.de", "toknum": 64118514, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz der Brandstiftungen aus der Zeit des Progroms und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den R\u00e4umen des Stadttheaters Augsburg verbrannte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musenblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "musenblaetter.de", "toknum": 64836443, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses, aufbewahrt in einer Kiste, sollte jederzeit und \u00fcberall bereit zu einer Vorstellung sein. 1943 bauten er, seine Frau Rose und ihre T\u00f6chter Hannelore und Ulla ihr eigenes Marionettentheater mit dem Namen \"Puppenschrein\", das allerdings ein Jahr sp\u00e4ter in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber M\u00fcnchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paperthin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "paperthin.de", "toknum": 69998783, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erlebt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13. zum 14. 2. 1945 miterlebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neue-waldschloesschenbruecke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "neue-waldschloesschenbruecke.de", "toknum": 77045473, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit 13 Jahren habe ich als ehemaliger Randdresdner (Zschachwitz) den Untergang meiner Geburtsstadt in der grausamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber M\u00fcnchen - und sie \u00fcberlebt, weil der Tod sie in sein Herz geschlossen hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "ebuch.de", "toknum": 97010900, "Left": [{"class": "", "str": "Liesel sieht die Juden nach Dachau ziehen, sie erlebt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in N\u00fcrnberg und der brennenden St. Leonhardskirche spiegeln sich in diesem Bild wieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leonhard-schweinau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "leonhard-schweinau.de", "toknum": 100316734, "Left": [{"class": "", "str": "Die Erlebnisse der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im zweiten Weltkrieg anzustellen, ist v\u00f6llig l\u00e4cherlich und am Thema vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dietotenhosen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "dietotenhosen.de", "toknum": 100947426, "Left": [{"class": "", "str": "Aber in diesem Zusammenhang angesichts vor Freude herumspringender Fans von \"Todesangst\" zu reden oder, wie Otto Rehagel, Vergleiche mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 04.12.1944 fast vollst\u00e4ndig zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gustav-berger-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "gustav-berger-stiftung.de", "toknum": 110523624, "Left": [{"class": "", "str": "Die Betriebsgeb\u00e4ude wurden in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13. Februar musste die Stadt eine erschreckende Bilanz verzeichnen (Foto: die Innenstadt) 70 Schulen waren v\u00f6llig zerst\u00f6rt, 46 teilweise, nur 22 erhalten geblieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulmuseum-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "schulmuseum-dresden.de", "toknum": 135729700, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Februar 1945 \u00fcberstand das Denkmal eingelagert in einem Felsenkeller in Pillnitz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotels-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "hotels-dresden.de", "toknum": 137931715, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Eins\u00e4tze als Flakhelfer oder Blitzm\u00e4del, verw\u00fcstete St\u00e4dte, Not, Entbehrung, die Hungerwinter in der Nachkriegszeit - schildern Sie Ihre lebensgeschichtlichen Erinnerungen, schicken Sie uns ihre Fotos und Dokumente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gelsenzentrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "gelsenzentrum.de", "toknum": 138791588, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Angst in Luftschutzkellern und Bunkern in grauenvollen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kriegseinsatz und Nachkriegszeit"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gelsenzentrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "gelsenzentrum.de", "toknum": 138791687, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kriegskinder -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkriegs verloren ging."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staatsbibliothek-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "staatsbibliothek-berlin.de", "toknum": 150822663, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn der Lesesaal im Jahre 2008 eingeweiht wird, dann erh\u00e4lt die Staatsbibliothek ihr Herzst\u00fcck zur\u00fcck, das ihr in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkriegs verloren ging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staatsbibliothek-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "staatsbibliothek-berlin.de", "toknum": 150822753, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn der Lesesaal im Jahre 2008 eingeweiht wird, dann erh\u00e4lt die Staatsbibliothek ihr Herzst\u00fcck zur\u00fcck, das ihr in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bek\u00e4mpfen und zahllose Leben zu retten, konnte man damals nicht ahnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-stettfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "ffw-stettfeld.de", "toknum": 162987147, "Left": [{"class": "", "str": "Dass man einige Jahre sp\u00e4ter ganze Feuerwehrregimenter bilden musste, um die Feuerst\u00fcrme nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Wunder von Bern oder Lengede."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bilder-buecher-bytes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "bilder-buecher-bytes.de", "toknum": 163282593, "Left": [{"class": "", "str": "Das Medium Fernsehen f\u00fchrt sie uns vor, die Sturmflut und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1945 vernichtete alle drei Dresdner Schulmuseen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulmuseum-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "schulmuseum-dresden.de", "toknum": 163856840, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Museum Der Aufbau Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13. Februar 1945 in Schutt und Asche gelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltweit-reisen100.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "weltweit-reisen100.de", "toknum": 176748363, "Left": [{"class": "", "str": "Auch sie wurde in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Februar 1945. Nach 40 Jahren war der Wiederaufbau vollendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltweit-reisen100.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "weltweit-reisen100.de", "toknum": 176748432, "Left": [{"class": "", "str": "Leider wurde auch dieser Bau Opfer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde f\u00fcr Horst die Nacht vom 12. auf den 13. Juni 1944. Um Mitternacht heulten die Sirenen, kurze Zeit sp\u00e4ter trudelten die Bomben vom Himmel, 20 Minuten lang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gelsenzentrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "gelsenzentrum.de", "toknum": 202614337, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine grausame"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kunduz verschwiegen zu haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eyeonbusiness.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "eyeonbusiness.de", "toknum": 206536670, "Left": [{"class": "", "str": "Wichert und Generalinspekteur Wolfgang Schneiderhan hatten sich damals von Guttenberg vorwerfen lassen m\u00fcssen, wichtige Berichte \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in dunklen Bunkern erinnern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auftanken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "auftanken.de", "toknum": 231497015, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Alten unter uns werden sich an grauenvolle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Evakuierungen blieb dem NS-Regime durch seine wohlfahrtsstaatlichen Leistungen (Kindergeld, Ehestandsdarlehen, M\u00fcttererholung) die Loyalit\u00e4t der Massen gesichert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feldpost-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "feldpost-archiv.de", "toknum": 238048946, "Left": [{"class": "", "str": "Prim\u00e4r galt die Sorge den Angeh\u00f6rigen, den Ehem\u00e4nnern und S\u00f6hnen in der Wehrmacht; doch trotz aufkommender Kriegsm\u00fcdigkeit durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingeladen und gestalten unter www.agricola-gymnasium.de/friedenstag eine eigene Internetseite zum Thema."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemnitzer-friedenstag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "chemnitzer-friedenstag.de", "toknum": 242648320, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Kepler- und das Andr\u00e9-Gymnasium zeigen in eigenen Ausstellungen Kunstwerke von Sch\u00fclern, die Sch\u00fcler des Agricola-Gymnasiums hatten f\u00fcr Dienstag abend Zeugen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 16.1.1945."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadttraeume-md.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "stadttraeume-md.de", "toknum": 248396711, "Left": [{"class": "", "str": "Jedoch fand auch diese Identit\u00e4t ein j\u00e4hes Ende in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadttraeume-md.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "stadttraeume-md.de", "toknum": 248396754, "Left": [{"class": "", "str": "\", wertet der Bauingenieur Bruno Krayl die Ereignisse und Konsequenzen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Stadt zur\u00fcckkehrten, fanden sie Tr\u00fcmmerberge vor sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadttraeume-md.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "stadttraeume-md.de", "toknum": 248396864, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als die Menschen nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 25. auf 26. Februar 1944 und das verh\u00f6hnende Gedenken an diesen Tag durch rechtsextreme Gruppen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "augsburg.de", "toknum": 267210981, "Left": [{"class": "", "str": "Der Aktionstag f\u00fcr Demokratie steht im Kontext der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Frau verloren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 269243291, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat im Jahr 1943 bei einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", denn er war seinerzeit Au\u00dfenminister und als solcher bestens informiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfredfenn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "manfredfenn.de", "toknum": 298057121, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch auch Frank-Walter Steinmeier wei\u00df um die Geschehnisse in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren endlos."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["embargos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "embargos.de", "toknum": 299998465, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1943 wurde auch Hamburgs Wassernetz zu gro\u00dfen Teilen zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cupofcoffee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "cupofcoffee.de", "toknum": 317098960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " daheim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberweis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "oberweis.de", "toknum": 322691114, "Left": [{"class": "", "str": "Mutter und meine Schwester starben in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen oder die Jahre bei seinen Gro\u00dfeltern in Niederbayern auf dem Land."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio-favoriten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "radio-favoriten.de", "toknum": 324296558, "Left": [{"class": "", "str": "Geschichte ist schon in der Schule sein Lieblingsfach, und wer sich einen Film von Joseph Vilsmaier anschaut, bekommt immer auch eine Geschichtsstunde: Ob \"Rama dama\", \"Stalingrad\" oder \"Comedian Harmonists\" oft verarbeitet er pers\u00f6nliche Erinnerungen an die Bilder seiner Kindheit: die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu kritisieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welterbe-erhalten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "welterbe-erhalten.de", "toknum": 325263533, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bundestagsvizepr\u00e4sident Wolfgang Thierse (SPD) sah sich daraufhin veranlasst, Vaatz wegen der Erinnerung an die Opfer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 2. Weltkrieg zum Opfer fiel, soll hier erw\u00e4hnt sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["von-meseberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "von-meseberg.de", "toknum": 326819111, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Hilfe des Lehrers a.D. Walter Schulze aus Meseberg - B\u00f6rdekreis - sowie die Ver\u00f6ffentlichung des Forschers Paul Meseberg aus Potzdam, dessen Sammlung einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte: Hat mein Dasein noch einen Wert?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-friedensreich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "das-friedensreich.de", "toknum": 331750195, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dieser Begegnung erinnerte ich mich an eine Frage, die ich eines Morgens nach einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fast unbeschadet \u00fcberstanden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liesmalwieder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "liesmalwieder.de", "toknum": 335135150, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Winter 1946. Der Krieg ist vor\u00fcber und ausgerechnet das \u00fcbelste Viertel der Stadt hat die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Hunger, Verlust der Eltern oder gar der Heimat - hier kommen gro\u00dfe Gef\u00fchle hoch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kliniken-oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "kliniken-oldenburg.de", "toknum": 352934062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Generation der zwischen 1928 und 1945 Geborenen ist in schwierigen Zeiten zur Welt gekommen:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von Wroclaw in die DDR, von da \u00fcber alle Grenzen in den Westen, nach Zwiefalten, Reutlingen, Ravensburg, Stuttgart."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-anstifter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "die-anstifter.de", "toknum": 360522600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bunt und vielf\u00e4ltig sind seine Lebensstationen \u2013 von Breslau in die Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["odenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombennacht"}], "ref": "odenkirchen.de", "toknum": 363605210, "Left": [{"class": "", "str": "Den Schwerpunkt bildete nat\u00fcrlich die Schilderung der Ereignisse in jener \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und symbolisiert den Wiederaufbau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauvereinag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "bauvereinag.de", "toknum": 368340042, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erinnert damit 10 Jahre danach an die Darmst\u00e4dter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " z. B. in Mainz denken, die sie als Kinder oder Jugendliche erlebt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klausblees.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "klausblees.de", "toknum": 379678967, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "einen Punkt gibt es, den ich erw\u00e4hnen muss: wenn es um das Buch von diesem Friedrich geht, den ich selber schon mal in SWR 2 sich ereifernd und mit \u00fcberschlagender Stimme mit einem britischen Historiker herumstreiten sah (letzterer blieb Gott sei Dank gelassen), so muss ich nat\u00fcrlich an die Schilderungen meiner Verwandten an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1945 ausgebrannten Frauenkirche eine graue Brache, die als Parkplatz genutzt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["farbtonkarte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "farbtonkarte.de", "toknum": 386977079, "Left": [{"class": "", "str": "Dresdner, die \u00e4lter als 25 Jahre sind, wissen es aus eigener Anschauung; Touristen, die das Elbflorenz das erste Mal in diesen Tagen besuchen, k\u00f6nnen es kaum glauben: Noch vor 20 Jahren umgab den Torso der in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 15. auf den 16. April 1944 infolge eines Bombenangriffes ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuepedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "tuepedia.de", "toknum": 388865115, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Klosterhof in Pfrondorf (ehemals Blaihofstra\u00dfe 2) brannte in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["malteserjugend-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "malteserjugend-kassel.de", "toknum": 392601593, "Left": [{"class": "", "str": "Auch f\u00fcr mich \u2013 obwohl ich erst elf Jahre sp\u00e4ter geboren wurde, gibt es einen unmittelbaren Bezug zur Kasseler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Dresden und Magdeburg zu erinnern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkeblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "linkeblogs.de", "toknum": 401776409, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neonazis rufen seit vielen Jahren dazu auf, mit Gedenkm\u00e4rschen an die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur, weil zuvor eine Verbindung zwischen den Kellern der beiden H\u00e4user geschaffen worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "kirche-koeln.de", "toknum": 405347004, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erlebten wie diese Geb\u00e4ude, ebenso wie das eigene Haus, am 31. Oktober 1944 schwer besch\u00e4digt wurden und \u00fcberlebten die f\u00fcr ganz Braunsfeld so fatale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mal der Abk\u00fcrzungswahn, der von den Nazis stammen soll (S. 35)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesekost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "lesekost.de", "toknum": 407504324, "Left": [{"class": "", "str": "Mal sind es die Hamburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 02.01.1945 ein paar Sonderf\u00fchrungen statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rafa.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "rafa.at", "toknum": 441650024, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einmal im Jahr, n\u00e4mlich in der 1. Kalenderwoche, finden in N\u00fcrnberg zum Gedenken an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an Verlust und Vertreibung, aber ebenso an das erste Lachen nach dem Krieg, das Gef\u00fchl, wieder in Sicherheit zu sein, oder die Erkenntnis, in Schleswig-Holstein eine neue Heimat gefunden zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dithmarschen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "dithmarschen.de", "toknum": 443087549, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da geht es immer wieder um Erinnerungen an Flucht und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rte zu den schwersten Luftangriffen auf Hannover... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fidele-doerp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "fidele-doerp.de", "toknum": 446226427, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Grosny berichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leipziger-medienstiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "leipziger-medienstiftung.de", "toknum": 455470502, "Left": [{"class": "", "str": "Etwa, als er \u00fcber eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Dresden beim Bergen Toter und Verletzter, erf\u00e4hrt die Schrecklichkeiten des Krieges als 16-j\u00e4hriger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 464439678, "Left": [{"class": "", "str": "\" sinniert er bei der Ausstellungser\u00f6ffnung: grenzenlose Maybegeisterung, Besuch der Rathener Karl-May-Spiele (1939), Trinken der Blutsbr\u00fcderschaft mit Patty Frank - ein gl\u00fcckliches Kind! 1945 wird er in Magdeburg ausgebombt und hilft nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 7. Februar 1945\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-goch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "museum-goch.de", "toknum": 466143477, "Left": [{"class": "", "str": "Konfrontiert wird diese Situation mit dem Gocher \"Mahnmal zur Erinnerung an die Opfer der Weltkriege, des NS-Regimes, der Vertreibung und an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1944 zur Welt bringt schw\u00f6rt sie sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dkp-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "dkp-muenchen.de", "toknum": 470198050, "Left": [{"class": "", "str": "Als sie ihre Tochter Gabi in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkriegs unbeschadet auf einem Speicher der Familie D\u00f6ring, die einen Metzgerbetrieb in der Altstadt hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dominikaner-duesseldorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "dominikaner-duesseldorf.de", "toknum": 474080626, "Left": [{"class": "", "str": "Kleinere Teile der Bibliothek wurden bei Bekannten des Klosters in Derendorf untergebracht; ein Gro\u00dfteil der Best\u00e4nde \u00fcberstand das Dritte Reich und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. Feuernacht ein logistisches Meisterwerk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gez-boykott.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "gez-boykott.de", "toknum": 493341161, "Left": [{"class": "", "str": "Pers\u00f6nlich finde ich die S\u00fcdtiroler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Dresdens B\u00fcrgerschaft entzweit \u2013 vor allem \u00fcber die Reaktion auf Neonazi-Aufm\u00e4rsche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ikg-m.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "ikg-m.de", "toknum": 502977709, "Left": [{"class": "", "str": "Zum 67. Jahrestag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 13. Februar 1945 beginnt mittags."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ikg-m.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "ikg-m.de", "toknum": 502978646, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Gedenken an die verheerende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 2. zum 3. September 1942 konnte die wissenschaftliche Insektensammlung im Gegensatz zur Schausammlung zwar komplett aus dem brennendem Sammlungsgeb\u00e4ude gerettet werden, aber die anschlie\u00dfende Notlagerung ist an ihr nicht spurlos vor\u00fcbergegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["smnk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "smnk.de", "toknum": 507038815, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13. und 14. Februar 1945 zu gedenken und symbolisch die Dresdner Altstadt zu sch\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-fraktion-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "fdp-fraktion-sachsen.de", "toknum": 514817853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rund 15.000 Menschen haben sich gestern in Dresden an einer Menschenkette beteiligt, um der Opfer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor 65 Jahren zu vereinnahmen, entschlossen und beeindruckend entgegengetreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-fraktion-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "fdp-fraktion-sachsen.de", "toknum": 514817912, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Dresden ist dem Versuch der Rechtsextremen, das Gedenken an die Opfer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1945 w\u00fcrdig gedacht und gezeigt, was sie von Rechtsextremismus, Geschichtsf\u00e4lschung und menschenverachtender Ideologie halten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-fraktion-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "fdp-fraktion-sachsen.de", "toknum": 514817957, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der beeindruckenden Menschenkette um die Altstadt haben die B\u00fcrger der Opfer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebaut werden soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noblogs.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "noblogs.org", "toknum": 520255272, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt wird gestritten, ob ein weiteres Denkmal f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um den 13. Februar 1945, als Dresden bei alliierten Luftangriffen zerst\u00f6rt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noblogs.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "noblogs.org", "toknum": 520255314, "Left": [{"class": "", "str": "Das \"Trauernde M\u00e4dchen am Tr\u00e4nenteich\" erinnert an die Opfer der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "dresden.de", "toknum": 523303346, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber 15.000 Menschen bildeten Kette des Gedenkens an die Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor 65 Jahren gedacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "dresden.de", "toknum": 523303691, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zuvor hatten ab 11 Uhr mehrere hundert Menschen auf dem Heidefriedhof der Opfer des Krieges und der Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Angst vor\u00fcber und sie mit dem Leben davongekommen waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "hdg.de", "toknum": 524637451, "Left": [{"class": "", "str": "Viele waren einfach nur daf\u00fcr dankbar, da\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Leid durch Flucht und Vertreibung, durch Vergewaltigung und Pl\u00fcnderung, durch Zwangsarbeit, durch Unrecht und Folter, durch Hunger und Not, Leid durch Angst vor Verhaftung und Tod, Leid durch Verlust all dessen, woran man irrend geglaubt und wof\u00fcr man gearbeitet hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "hdg.de", "toknum": 524637956, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben dem un\u00fcbersehbar gro\u00dfen Heer der Toten erhebt sich ein Gebirge menschlichen Leids, Leid um die Toten, Leid durch Verwundung und Verkr\u00fcppelung, Leid durch unmenschliche Zwangssterilisierung, Leid durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hamburg und in Dresden, auch von den Millionen Vertriebenen, von denen viele Tausende nie angekommen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arendt-erhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "arendt-erhard.de", "toknum": 530185193, "Left": [{"class": "", "str": "In meinem ersten Deutschland-Buch L'Allemagne de l'Occident 1945-1952, Anfang 1953 erschienen, sprach ich von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkriegs\", so Raffelh\u00fcschens n\u00fcchterne Feststellung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carelounge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "carelounge.de", "toknum": 544161203, "Left": [{"class": "", "str": "\"Unsere Fertilit\u00e4tsrate war genauso gering wie die der Generation in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13. Februar 1945."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-fraktion-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "fdp-fraktion-sachsen.de", "toknum": 558171036, "Left": [{"class": "", "str": "Die Dresdner B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger haben ein Recht auf ein stilles Gedenken an die Opfer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 16."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magdeburg-serviceclubs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "magdeburg-serviceclubs.de", "toknum": 565689635, "Left": [{"class": "", "str": "Das Logenhaus der Harpokrates-Loge befand sich seit Ende des 19. Jahrhunderts bis zur Aufl\u00f6sung durch die Nationalsozialisten in der Otto-v.-Guericke-Str./Ecke Gro\u00dfe M\u00fcnz-Str. und wurde in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder durch sp\u00e4teren Abriss vernichtet worden sind zahlreiche wichtige Beispiele baugebundener Kunst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hublog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "hublog.de", "toknum": 587706469, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenfalls in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Februar in Schutt und Asche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pianohaus-hermes-weger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "pianohaus-hermes-weger.de", "toknum": 590351144, "Left": [{"class": "", "str": "Der Umzug in die noblen ehemaligen Hallen der Schmidt \u0301schen Bank in der Maximilianstra\u00dfe ist ein eindrucksvolles Zeugnis des gesch\u00e4ftlichen Erfolgs. 1944 sinkt Augsburg im Zuge einer grausigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "igbau.de", "toknum": 624935049, "Left": [{"class": "", "str": "Anlass war der erneute Aufmarsch von Neonazis in der Stadt anl\u00e4sslich der \"Augsburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Juli 1943. Nach 1945 regte sich dann ein eifriger Aufbauwille, der auch dazu beitrug, dass Wandsbek immer mehr in Gro\u00dfhamburg hineinw\u00e4chst und dessen Stadtbild mit gestaltet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandsbek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "wandsbek.de", "toknum": 626066569, "Left": [{"class": "", "str": "Von dieser Zeit an teilte Wandsbek mit Gro\u00dfhamburg auch das bittere Schicksal dieser Gro\u00dfstadt und wurde weitgehend ein Opfer der furchtbaren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Keller verbrachte, der in der DDR seine Kindheit erlete, der Bitterfeld liebt und nach D\u00fcsseldorf wechselte, der zum Prof. in Heidelberg wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-herz-schlaegt-links.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "mein-herz-schlaegt-links.de", "toknum": 643552850, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An Klaus Staeck erinnere ich mich gerne, er war zu Gast im Deutschen Theater, zum Zwiegespr\u00e4ch mit Gregor Gysi, Klaus Staeck der Junge aus Bitterfeld, der die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Februar 1945 wurde es, wie alle Geb\u00e4ude um die Frauenkirche, zerst\u00f6rt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coselpalais-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "coselpalais-dresden.de", "toknum": 679224606, "Left": [{"class": "", "str": "In der verheerenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1945 entstanden ist, und ,,Jeder stirbt f\u00fcr sich allein\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 679258755, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Jahr vor seinem Tode entstehen die Romane ,,Der Alpdruck\", dessen Manuskript schon nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Spuren der Tat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["voss-texte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "voss-texte.de", "toknum": 687846013, "Left": [{"class": "", "str": "Rothe kann das Geschehene jedoch nicht bew\u00e4ltigen; er wird zu einem zweiten Mord getrieben, diesmal verdeckt eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der letzten Kriegstage sind meine fr\u00fcheste Kindheitserinnerung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebenshaus-alb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "lebenshaus-alb.de", "toknum": 693097328, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schorsch Meusel: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hamburg, war bei der schweren Sturmflut im Jahre 1962 im Einsatz und auch bei verschiedenen Wald- und Moorbr\u00e4nden in unserem Heimatkreis Segeberg. mehr..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-kaltenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "feuerwehr-kaltenkirchen.de", "toknum": 708114232, "Left": [{"class": "", "str": "Sie leistete Nachbarschaftshilfe in den umliegenden D\u00f6rfern, stand ihren Mann in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor 66. Jahren von linken und rechten Gruppierungen missbraucht wurde und wohl auch in der Zukunft missbraucht werden wird!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dpolg-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "dpolg-sachsen.de", "toknum": 711929967, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist schlimm genug, dass das Gedenken Dresdens an die Opfer jener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum gr\u00f6\u00dften Unheil stilisiert, kann die Notwendigkeit der alliierten Kriegsf\u00fchrung gegen die Deutschen nicht verstehen (ebd., S. 13)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["conne-island.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "conne-island.de", "toknum": 716531428, "Left": [{"class": "", "str": "Nur in Deutschland wird das Selbstverst\u00e4ndliche nicht anerkannt, weil es dem eingefleischten Opfermythos widerspricht: Wer die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht zum Opfer fielen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skiraware.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "skiraware.de", "toknum": 734449965, "Left": [{"class": "", "str": "Hier gibt es auch noch barocke, ansehnlich renovierte Stra\u00dfenz\u00fcge, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 23./24.11.1943, fast vollst\u00e4ndig zerst\u00f6rt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 745306257, "Left": [{"class": "", "str": "Das alte H. mit seinen 345 H\u00e4usern wurde im II. Weltkrieg, insbesondere in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Flucht gar und Vertreibung aus der Heimat nicht mehr selbst erlebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["la24muc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "la24muc.de", "toknum": 756513652, "Left": [{"class": "", "str": "Die meisten Menschen hierzulande haben die existentielle Bedrohung des Krieges, die Angst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am offenen Fenster kr\u00e4ftig besorgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["the-gaffer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "the-gaffer.de", "toknum": 756550834, "Left": [{"class": "", "str": "Moritz Bleibtreu blamiert sich in seinem Chargieren als Goebbels ganz dolle und Gudrun Landgrebe wird's w\u00e4hrend einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 27. November 1944 ranken sich viele Geschichten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 768470722, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Wohnungen, denn die Enge und die sanit\u00e4ren Verh\u00e4ltnisse in den \u00fcberf\u00fcllten Stationen waren sehr unerfreulich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fredriks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "fredriks.de", "toknum": 785107806, "Left": [{"class": "", "str": "Die meisten Londoner verbrachten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um ihre Kinder bangten und auch da immer die Form wahren mussten, um \u00fcberleben zu k\u00f6nnen, sind inzwischen fast alle tot."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburger-feuilleton.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chten"}], "ref": "hamburger-feuilleton.de", "toknum": 800795747, "Left": [{"class": "", "str": "Die vor dem Krieg im klein\u2013 und bildungsb\u00fcrgerlich Aufgewachsenen, die den deutschen Kanon zwischen Operette und Faust spielend beherrschen, die Nachkommen Diederich He\u00dflings, die in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 2. Weltkrieg \u00fcberlebte sie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tanz-michel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenn\u00e4chte"}], "ref": "tanz-michel.de", "toknum": 804583269, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 8,7 Grad Neigung trotzte sie allen Fluten und auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sank."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hep-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "hep-hamburg.de", "toknum": 809000281, "Left": [{"class": "", "str": "Heute wird es nur noch \"das Schiff\" genannt, fr\u00fcher allerdings trug es den Namen \"Seem\u00f6we\" und stand im Dienste der Werft von Diepen, bis es im zweiten Weltkrieg in einer"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombennacht\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Bombennacht\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"14986189323": 0.5966666666666667, "14226617868": 0.74, "15200452114": 0.76, "19752794644": 0.5642857142857143, "17268484629": 0.5, "18723037841": 0.5089473684210526, "4491398227": 0.6602586206896551, "19368865830": 0.8131578947368419, "3269252138": 0.2727272727272727, "16514431536": 0.0, "10952794676": 0.6453846153846153, "6083824184": 0.5, "4168148030": 0.5546428571428571, "17780714563": 0.8131578947368419, "19057283141": 0.0, "17495840851": 0.7134239130434782, "206158932": 0.0, "3355676942": 0.27625, "4298100822": 0.5432352941176471, "9739824219": 0.6016129032258064, "10571244134": 0.0, "18905869422": 0.0, "9515280497": 0.5086842105263157, "6994932342": 0.8069444444444446, "7557562082": 0.6504629629629629, "11482231933": 0.18333333333333324, "15885935232": 0.6413461538461539, "13551508103": 0.5021052631578947, "6552637064": 0.5758333333333333, "5772711057": 0.74, "1119938712": 0.71375, "12094407326": 0.7526315789473683, "6483882152": 0.6446428571428571, "12238326954": 0.60875, "307842225": 0.740625, "3729524965": 0.0, "16080597171": 0.5266666666666666, "3446334651": 0.740625, "11562450620": 0.8375, "10833552061": 0.80875, "13546731717": 0.5, "6256304840": 0.5, "17872715984": 0.19956521739130426, "1073922339": 0.5, "6446264026": 0.825, "5093146332": 0.6588888888888889, "3639769825": 0.7368421052631579, "15312509666": 0.5, "18714429667": 0.7647058823529411, "2753018918": 0.605324074074074, "1960587495": 0.6702884615384614, "15196792564": 0.34375, "604404352": 0.2647058823529412, "16012551941": 0.7076923076923077, "7056327437": 0.7785714285714285, "502977806": 0.6177884615384615, "2958146324": 0.23636363636363636, "7616252698": 0.7684210526315789, "13891772188": 0.7647058823529411, "9731816227": 0.7117647058823529, "2236653348": 0.0, "7168910629": 0.5054487179487179, "1680776998": 0.6333333333333333, "19511210295": 0.8308823529411765, "86479674": 0.7470588235294118, "17509017405": 0.5, "392601413": 0.6404347826086956, "12931720008": 0.5696428571428571, "6541212493": 0.5862931034482759, "9442563922": 0.5, "12362163032": 0.0, "2904846171": 0.05470588235294118, "42059100": 0.6833333333333332, "18762408799": 0.80875, "18283008865": 0.8333333333333335, "837449361": 0.5, "7403096429": 0.01553571428571428, "4468453755": 0.5, "12428257153": 0.7205357142857143, "1282719618": 0.6392857142857142, "13837152649": 0.8482142857142856, "18302280609": 0.525, "14907454370": 0.5457142857142857, "15744509351": 0.5, "18395244970": 0.0, "6322398125": 0.671875, "19141031855": 0.825, "1418198962": 0.1847826086956521, "2550760908": 0.74375, "18736640468": 0.8541666666666667, "16879082965": 0.5024358974358974, "15513421270": 0.8333333333333335, "2335869406": 0.725, "18126203881": 0.6253571428571427, "18139692525": 0.5, "16070740989": 0.6932954545454544, "18723037864": 0.60125, "10920281075": 0.5229411764705882, "7089337333": 0.7676470588235295, "4043267754": 0.5866666666666667}, "lastlink": "fromp=16", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Bombennacht", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombennacht%22%5D", "rel": 0.15, "arg": "[lemma=\"Bombennacht\"]", "op": "Query", "size": 3018}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombennacht%22%5D&q=e100+", "rel": 0.15, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 3018}], "concsize": 3018, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 3018}