{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourismus-triefenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "tourismus-triefenstein.de", "toknum": 9760856845, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und das nachdem 2011 ja schon ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbringt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8139619762, "Left": [{"class": "", "str": "Ich w\u00fcnsche mir das meine kleine Familie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "abendblatt.de", "toknum": 7739944074, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn es sonst nichts weiter gab, haette man also drei miese Jahre gefolgt von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in den 1960er Jahren in S\u00fcdtirol."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echosalzburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenjahre"}], "ref": "echosalzburg.at", "toknum": 9008622983, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeint sind die sogenannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germania-hauenhorst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "germania-hauenhorst.de", "toknum": 15997821251, "Left": [{"class": "", "str": "Klare Ansage: \"2010 war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Borussia Dortmund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-notizblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "das-notizblog.de", "toknum": 9186327664, "Left": [{"class": "", "str": "Doch das ist nicht der einzige Beleg f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marctv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "marctv.de", "toknum": 8341711313, "Left": [{"class": "", "str": "Es kommen kein bischen weniger Spiele raus f\u00fcr den PC. 2009 war f\u00fcr den PC ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reifenwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "reifenwelt.de", "toknum": 19003237219, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Jahr 2010 war f\u00fcr den Reifenhandel ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" egalisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epochtimes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenjahr"}], "ref": "epochtimes.de", "toknum": 19149504444, "Left": [{"class": "", "str": "Damit seien die Rekordzahlen vom letztj\u00e4hrigen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den jungen YAMATO Sportler."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yamato-huerth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "yamato-huerth.de", "toknum": 2906019635, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz allem, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hingelegt\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenjahr"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 17824073931, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kassenwart Thorsten Stobbe berichtete, finanziell habe der Verein ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2005 einen Wert von 63 Millilitern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pa-a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "pa-a.de", "toknum": 12738207705, "Left": [{"class": "", "str": "Um trotzdem noch einen Vergleich zu ziehen: Mathias hatte in seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr MONO INC.!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalglory.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "metalglory.de", "toknum": 7392534656, "Left": [{"class": "", "str": "Aber sonst kann ich nicht klagen. 2007 dagegen war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2004 lastete beim Giro 2005 ein ungeheurer Druck auf dem 23-j\u00e4hrigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radsport-seite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "radsport-seite.de", "toknum": 19703231767, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr beide werden wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erozuna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "erozuna.de", "toknum": 9206344516, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um die benannte Zeit prognostiziert Dominik zwischen zwei innigen Willkommensk\u00fcssen, dass Nullneun ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1943 erlitt das Archiv einen Komplettschaden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 12445321184, "Left": [{"class": "", "str": "Eines schmerzt die Historikerin, und nicht nur sie allein: Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die das Land in Angst und Schrecken versetzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echosalzburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenjahren"}], "ref": "echosalzburg.at", "toknum": 9008623110, "Left": [{"class": "", "str": "Die \"Feuernacht\" bildete den Auftakt zu den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu wiederholen, aber wir werden alles dran setzen, das zu tun."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["triathlon-darmstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "triathlon-darmstadt.de", "toknum": 19288025188, "Left": [{"class": "", "str": "Festzustellen bleibt, dass es schwer sein wird, so ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des S\u00fcdtiroler Widerstandskampfes angespannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenjahren"}], "ref": "regensburg.de", "toknum": 17221918480, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Beginn seiner Amtszeit im Jahre 1969 war die Lage in S\u00fcdtirol nach den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beschert habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreingau-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenjahr"}], "ref": "dreingau-zeitung.de", "toknum": 19487888895, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Anstecknadel wurde dem letztj\u00e4hrigen K\u00f6nig Willi I. Beckamp \u00fcberreicht, der dem Verein ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einem solchen Interesse f\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cycling4fans.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "cycling4fans.de", "toknum": 2412365990, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn er sich nicht schon in den letzten Jahren f\u00fcr Profiteams interessant gemacht hat, so muss wenigstens dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Sie. f\u00fcr Ihren Betrieb und vor allem aber f\u00fcr Ihre Kunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dobler.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "dobler.ch", "toknum": 3657302287, "Left": [{"class": "", "str": "Freuen Sie sich auf das 2013. Es wird ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erleben werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13341094106, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00e4ulein E. und ich haben eine neue Therapie begonnen und ich hoffe so sehr, dass die ersten Erfolge auch weiterhin Fr\u00fcchte tragen und wir gesundheitlich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" blickt die Feuerwehr Borstel-Hohenraden hoffnungsvoll in die Zukunft: 2010 gibt es ein neues Fahrzeug, und die Jugendfeuerwehr feiert ihren 20. Gr\u00fcndungstag."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-net-sh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenjahr"}], "ref": "spd-net-sh.de", "toknum": 16399599074, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Astrid Kofler (Edition Raetia) sprachen sie erstmals \u00fcber ihre Rolle im \"Freiheitskampf\" der 1950er und 1960er Jahre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echosalzburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahren"}], "ref": "echosalzburg.at", "toknum": 7236732616, "Left": [{"class": "", "str": "Frauen in den S\u00fcdtiroler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finanz-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "finanz-forum.de", "toknum": 17478473620, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erwartungen der Analysten wurden nicht \u00fcbertroffen, meiner Einsch\u00e4tzung nach sieht der weitere Verlauf des ABB Charts jedoch positiv aus, ber\u00fccksichtigend die \u00c4usserung des CEO, 2006 werde ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (13,500 Punkte), w\u00e4hrend die Bundesliga ein grauenvolles Jahr verliert (4,714)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-szene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "fussball-szene.de", "toknum": 19503653457, "Left": [{"class": "", "str": "In der kommenden Saison verliert Frankreich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird und sollte die Welt am Ende doch untergehen, hoffe ich, es wird sch\u00f6n bunt und knallig und wir haben nochmal richtig Spa\u00df in den Backen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stoppok.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "stoppok.de", "toknum": 13670657333, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dass 2012 f\u00fcr uns Alle ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefragt \u2013 was davon blieb und ob sie das Klima dieses Landes nachhaltig ver\u00e4ndert haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sosmitmensch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahren"}], "ref": "sosmitmensch.at", "toknum": 8979845705, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben Helmut Zilk, Maria Loley, Michael Sika und Pfarrer August Janisch nach den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mixxt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "mixxt.de", "toknum": 16571359710, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Outplacement-Berater, so nennt man das Gesch\u00e4ft im Branchen-Sprech, und f\u00fcr alle Unternehmen, die sich im Auftrag der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit um die Entlassenen k\u00fcmmern, d\u00fcrfte 2010 ohnehin ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu feiern: 2004 kletterte der Umsatz um 32 Prozent auf 72 Milliarden Dollar, die Verm\u00f6genswerte verbesserten sich um 56 Prozent auf 23,5 Milliarden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bilanz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "bilanz.ch", "toknum": 14514835251, "Left": [{"class": "", "str": "Der Firma war nichts zu teuer, schliesslich gab es f\u00fcr den weltgr\u00f6ssten Rohstoffh\u00e4ndler ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auseinandergesetzt hat, analysiert skeptisch: Sepp Kerschbaumer hat gehofft, der BAS mache den ersten Schlag, und dann stehe das Volk auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profil.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahren"}], "ref": "profil.at", "toknum": 12951129095, "Left": [{"class": "", "str": "Der S\u00fcdtiroler Journalist Hans Karl Peterlini, der sich in B\u00fcchern facettenreich mit den S\u00fcdtiroler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bisher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainstage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenjahr"}], "ref": "mainstage.de", "toknum": 11405971181, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echosalzburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahre"}], "ref": "echosalzburg.at", "toknum": 7236733308, "Left": [{"class": "", "str": "S\u00fcdtirols"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 der Blick eines Italieners auf S\u00fcdtirol, und das zieht sich bis in die n\u00e4here Zukunft hinein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echosalzburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahren"}], "ref": "echosalzburg.at", "toknum": 8868988849, "Left": [{"class": "", "str": "In der ersten Erz\u00e4hlung, sie spielt 1905, war S\u00fcdtirol noch Teil des k.u.k. Reiches und ein sozialistischer Eisenbahner kommt nach Toblach, dann spielt zum Beispiel eine 1965 mitten in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 1960er Jahre gipfelten, spielten Nationalit\u00e4t und Sprachgruppenzugeh\u00f6rigkeit in der Meraner Kunst- und Kulturszene kaum eine Rolle, zeigten sich die K\u00fcnstler und Intellektuellen weltoffen und progressiv."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echosalzburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahren"}], "ref": "echosalzburg.at", "toknum": 3768645812, "Left": [{"class": "", "str": "Unbeeindruckt von den brisanten politischen Entwicklungen nach der erneuten Abtretung S\u00fcdtirols an Italien, die schlie\u00dflich in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkrieges und den Anf\u00e4ngen der neuen Demokratie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-deluxe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahren"}], "ref": "deutschland-deluxe.de", "toknum": 9008508061, "Left": [{"class": "", "str": "In authentischen Erinnerungen entstehen die letzten Kaiserjahre vor unseren Augen, Einwohner der Stadt erz\u00e4hlen von den Schrecken des \"Tausendj\u00e4hrigen Reiches\" und des Widerstandes gegen das Nazi-Regime, von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["angelika-strickt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "angelika-strickt.de", "toknum": 15630055743, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2008 Mal sehen wie das Jahr wird ... Das letzte war stulpenm\u00e4\u00dfig gesehen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2001 /31 Sauternes und 9 f\u00fcr barsac."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["talk-about-wine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenjahr"}], "ref": "talk-about-wine.de", "toknum": 672280533, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " also f\u00fcr ihn, hat er doch laut >>MTV bereits den Titel f\u00fcr das bestverkaufte Album 2010."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feinundknusprig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "feinundknusprig.de", "toknum": 2475507090, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den PC, doch all seinen schon ver\u00f6ffentlichten Nachrufe als Spielplattform."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jtr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "jtr.ch", "toknum": 8342166653, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2009 war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1945 war ein Katastrophenjahr f\u00fcr Reith"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seefeld-wandern.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "seefeld-wandern.at", "toknum": 13342549174, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und gleicher Wertung ganz drastische Konklusionen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weingabriel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "weingabriel.ch", "toknum": 12431030039, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Somit ist die Analyse dieser Nachmittagsprobe einfach zu deklarieren und daraus ergeben sich trotz gleichem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["azcup.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "azcup.ch", "toknum": 18633519020, "Left": [{"class": "", "str": "\"Marken, die im Fernen Osten wie China, Hongkong oder Singapur pr\u00e4sent sind, hatten ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2008\", berichtete etwa Rogator-Vorstand Hercher, sei das zweite Quartal dieses Jahres \"eher schwach\" gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["research-results.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenjahr"}], "ref": "research-results.de", "toknum": 10732580895, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " z\u00e4hlen regelm\u00e4\u00dfig die Fischwetten: Wer holt binnen 24 Stunden 20 Kilo Fisch aus der Oste?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 14437308733, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Zu den H\u00f6hepunkten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hingelegt: Kassenwart Stobbe"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenjahr"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 17824073915, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten, zwar ein R\u00fcckgang um 1,1 Millionen, aber immer noch das zweitbeste Ergebnis in der 150-j\u00e4hrigen Geschichte unserer Bank."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pommerschevb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "pommerschevb.de", "toknum": 18908031579, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das ist im Vergleich zu 2009, als wir ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1944 achtzehn Jahre alt war und sich nachher trotzdem nicht f\u00fcrchtete, ist nur durch gro\u00dfe Energie, die hinter ihrem sanften \u00c4u\u00dferen verborgen war, zu erkl\u00e4ren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ml-vrb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahr"}], "ref": "ml-vrb.at", "toknum": 13270877524, "Left": [{"class": "", "str": "Die Losrei\u00dfkraft der Bachmann, die im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Landeshauptmann gewesen, hatte er erst am Ort dessen Wirkens, in Innsbruck, erfahren; Jahre sp\u00e4ter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hispeed.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenjahren"}], "ref": "hispeed.ch", "toknum": 6494395721, "Left": [{"class": "", "str": "(Da\u00df ein Tschick auch im \u00d6sterreichischen eine Zigarette; und da\u00df ein Tschiggfrey in den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombenjahr\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bombenjahr\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"7392534656": 0.7676470588235295, "9008623110": 0.725, "9008622983": 0.8482142857142856, "7739944074": 0.8541666666666669, "12431030039": 0.22820652173913034, "9760856845": 0.8825, "3657302287": 0.6533333333333331, "17221918480": 0.7045454545454546, "2475507090": 0.29250000000000004, "17478473620": 0.57, "19703231767": 0.7566666666666666, "9008508061": 0.5, "10732580895": 0.19249999999999992, "2412365990": 0.6956018518518516, "12951129095": 0.5, "18633519020": 0.20250000000000004, "8868988849": 0.5, "8139619762": 0.8636363636363638, "2906019635": 0.7863636363636364, "3768645812": 0.5, "13670657333": 0.5354729729729729, "13342549174": 0.25, "6494395721": 0.013749999999999993, "17824073915": 0.06000000000000001, "19149504444": 0.7909090909090909, "14437308733": 0.14782608695652166, "15630055743": 0.30624999999999997, "15997821251": 0.8375, "9206344516": 0.74, "7236732616": 0.5829741379310345, "8979845705": 0.5296969696969697, "17824073931": 0.7816666666666666, "8341711313": 0.8078947368421051, "13270877524": 0.03192567567567565, "672280533": 0.2975, "12738207705": 0.77, "13341094106": 0.6306451612903224, "18908031579": 0.04102941176470588, "16571359710": 0.5222222222222223, "12445321184": 0.73375, "16399599074": 0.5986206896551723, "19003237219": 0.8, "19288025188": 0.7099999999999999, "19503653457": 0.5669642857142857, "11405971181": 0.5, "9186327664": 0.825, "14514835251": 0.5, "7236733308": 0.5, "8342166653": 0.2882352941176471, "19487888895": 0.7035714285714286}, "Desc": [{"nicearg": "Bombenjahr", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenjahr%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bombenjahr\"]", "op": "Query", "size": 50}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenjahr%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 50}], "concsize": 50, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 50}