{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " schwer besch\u00e4digt und mussten dann abgerissen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seebadeanstalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Krieg"}], "ref": "seebadeanstalt.de", "toknum": 3596522594, "Left": [{"class": "", "str": "Beide H\u00e4uder wurden im letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchlt sich die franz\u00f6sische Armee n\u00e4mlich einigermassen blamiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Krieg"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 406660475, "Left": [{"class": "", "str": "Nach sieben Wochen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die pal\u00e4stinensische Bev\u00f6lkerung unverz\u00fcglich zu beenden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scharf-links.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Krieg"}], "ref": "scharf-links.de", "toknum": 17641532518, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich appelliere an die israelische Regierung, ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Jugoslawien frei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Krieg"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 11479768994, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Scharping macht mit gef\u00e4lschten Bildern den Weg f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Verh\u00c3\u00a4ltnisse durcheinander."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscherwerkbund-nw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Krieg"}], "ref": "deutscherwerkbund-nw.de", "toknum": 19080161170, "Left": [{"class": "", "str": "Vollends bringt dann der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abrackern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hansafans.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Krieg"}], "ref": "hansafans.de", "toknum": 6106625208, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend sich zeitgleich 9 Mitgliedsl\u00e4nder bisher vergeblich nach dem \u00dcberfall auf einen souver\u00e4nen Staat in Nordafrika in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00c3\u00b6rte in K\u00c3\u00b6ln \u00c2 milit\u00c3\u00a4risch sinnlos und psychologisch kontraproduktiv \u00c2 weitgehend die Innenstadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscherwerkbund-nw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Krieg"}], "ref": "deutscherwerkbund-nw.de", "toknum": 12726496444, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Eins."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glanzundelend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Krieg"}], "ref": "glanzundelend.de", "toknum": 12402907974, "Left": [{"class": "", "str": "Der vorl\u00e4ufige SIEG DER BILDWELT DREI \u00fcber den Wissenskrieg von Zwei und den realen Bilder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Jugoslawien in der \u00d6ffentlichkeit akzeptiert wurde, waren die Geschichten \u00fcber Massenvertreibungen, Massaker, samt \"Hufeisenplan\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["snafu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Krieg"}], "ref": "snafu.de", "toknum": 14909587295, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Entscheidend daf\u00fcr, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Serbien zum Ausbruch gekommen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zme-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Krieg"}], "ref": "zme-net.de", "toknum": 13042842684, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei muss man nat\u00fcrlich unterscheiden zwischen den mehr oder minder inneren Konflikten, d.h. den \u00f6konomischen, politischen und kulturellen Gegens\u00e4tzen zwischen den V\u00f6lkern, Religions- bzw. Sprachgemeinschaften des ehemaligen Jugoslawiens und den entsprechenden Gewalthandlungen unter ihnen, sowie den \u00e4u\u00dferen Konflikten, die sich haupts\u00e4chlich zwischen Serbien und den NATO-Staaten entwickelt haben, und die im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Serbien und Kosov@ lag ganz auf dieser Linie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gsoa.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Krieges"}], "ref": "gsoa.ch", "toknum": 12692982842, "Left": [{"class": "", "str": "Die Unterst\u00fctzung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Kriegs"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 6104772691, "Left": [{"class": "", "str": "Hitler machte das baskische St\u00e4dtchen zum Experimentierfeld f\u00fcr die neue Art des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor zw\u00f6lf Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ctour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Krieges"}], "ref": "ctour.de", "toknum": 4490337211, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadtf\u00fchrer \u00fcbergehen in ihren Texten die angerichteten Sch\u00e4den dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren furchtbar und sind wie alle unschuldigen Opfer des Krieges nicht zu rechtfertigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zentralratdjuden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Krieg"}], "ref": "zentralratdjuden.de", "toknum": 10286357517, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die Leiden der Dresdner Zivilbev\u00f6lkerung - und nicht nur hier - durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aktion21.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Krieg"}], "ref": "aktion21.at", "toknum": 14076746711, "Left": [{"class": "", "str": "\"V E R D U N K E L U N G\" war die Devise im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", trotz zahlreicher Widerlegungen und Widerspr\u00fcche, immer noch von Scharping und Co. benutzt werden, um den gewonnen-verlorenen Krieg und die Besetzung Jugoslawiens zu rechtfertigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdj.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Krieg"}], "ref": "fdj.de", "toknum": 12468577890, "Left": [{"class": "", "str": "Er greift die L\u00fcgen heraus, die auch nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Jugoslawien, vor dem v\u00f6lkerrechtswidrigen \u00dcberfall auf Afghanistan, vor dem Gesetz zur F\u00f6rderung der M\u00fcllverbrennung oder vor dem Beschluss der Agenda 2010."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mlpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Krieg"}], "ref": "mlpd.de", "toknum": 5121543964, "Left": [{"class": "", "str": "Dem m\u00f6chte ich entschieden widersprechen und erinnere an eine Reihe von besseren Gelegenheiten: z.B. vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst strikt auf Ma\u00dfnahmen zur Verhinderung der konkreten Menschenrechtsverletzungen begrenzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zme-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Krieg"}], "ref": "zme-net.de", "toknum": 13042845904, "Left": [{"class": "", "str": "Denn weder wurden im Vorfeld des Krieges die friedlichen Konfliktregulierungsmechanismen (OSZE-Mission) bzw. die Verhandlungsm\u00f6glichkeiten (Rambouillet) wirklich ernsthaft ausgesch\u00f6pft [31] , noch wurde der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bomben-Krieg\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bomben-Krieg\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"3596522594": 0.8428571428571427, "4490337211": 0.25999999999999995, "12402907974": 0.6447619047619049, "17641532518": 0.8088235294117648, "13042842684": 0.5, "11479768994": 0.7999999999999998, "10286357517": 0.13275862068965513, "13042845904": 0.0, "19080161170": 0.7909090909090909, "6104772691": 0.2749999999999999, "5121543964": 0.0, "12468577890": 0.00868421052631578, "14076746711": 0.11875000000000004, "6106625208": 0.785, "12692982842": 0.2816666666666666, "406660475": 0.8173076923076923, "12726496444": 0.7761363636363636, "14909587295": 0.6155555555555554}, "Desc": [{"nicearg": "Bomben-Krieg", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bomben-Krieg%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bomben-Krieg\"]", "op": "Query", "size": 18}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bomben-Krieg%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 18}], "concsize": 18, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 18}