{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " entsprechend reagiert werden \u2013 aber man muss auch dabei Ma\u00df halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geocaching-nordfriesland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "geocaching-nordfriesland.de", "toknum": 8852278616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich muss bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden \u00fcber f\u00fcnfzig B\u00fcros zeitweilig ger\u00e4umt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerstimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdachts"}], "ref": "buergerstimmen.de", "toknum": 1949963513, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesprengt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vonhamburgbishawaii.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "vonhamburgbishawaii.de", "toknum": 17960605578, "Left": [{"class": "", "str": "Mich wundert, dass die Bundesbank ihn noch nicht unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreingau-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "dreingau-zeitung.de", "toknum": 10336094081, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karlheinz Mangels erl\u00e4uterte f\u00fcr die Stadt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " best\u00c3\u00a4tigte sich also nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gbt-trier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "gbt-trier.de", "toknum": 15946737948, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen Landratsamt und \"Hotel an der Havel\" an der Albert-Buchmann-Stra\u00dfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rtiesler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "rtiesler.de", "toknum": 5247806123, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["my-fan-page.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "my-fan-page.de", "toknum": 7644751008, "Left": [{"class": "", "str": "Daraufhin kam es schon zu gro\u00dfen Polizei- bzw. Feuerwehreins\u00e4tzen aufgrund von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin untersucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "neuss.de", "toknum": 19509429355, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die gesamten Gr\u00fcndungsarbeiten wurden vom Kampfmittelr\u00e4umdienst auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Busbahnhof in VillingenSchwenningen am Freitagmittag hat sich nicht best\u00e4tigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["telenewsnetwork.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "telenewsnetwork.de", "toknum": 10240203966, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gef\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuzo-archiv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdachts"}], "ref": "fuzo-archiv.at", "toknum": 19233497359, "Left": [{"class": "", "str": "In Deutschland h\u00e4tten etwa Geocaches schon zu stundenlangen Sperren durch die Polizei wegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am D\u00fcsseldorfer Hauptbahnhof."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["intern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "intern.de", "toknum": 5103246645, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bundespolizei liefert in einer Mitteilung eine kleine Nachlese zum falschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verhaftet, musste den verd\u00e4chtigen Sprengk\u00f6rper mit Spezialhandschuhen selbst auspacken, wurde verh\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cyclingforhumanrights.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "cyclingforhumanrights.de", "toknum": 5382615925, "Left": [{"class": "", "str": "Timo wurde unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde gar nicht auf dem Parkplatz vor der Bezirkswache gefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kggp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "kggp.de", "toknum": 2504242494, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Absurd: Die Tasche unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht best\u00e4tigte, sondern nur als Blechteil herausstellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rtiesler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "rtiesler.de", "toknum": 10175177634, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist inzwischen elf Tage her, dass sich in Oranienburg ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgel\u00f6st hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "orf.at", "toknum": 16577876608, "Left": [{"class": "", "str": "Es hie\u00df, dass ein \"anonymer Tipp\" gegen\u00fcber den kanadischen Polizei (RCMP) den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unverz\u00fcglich abgeriegelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schnorcheln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdachts"}], "ref": "schnorcheln.de", "toknum": 5034649788, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Sicherheitskontrolle w\u00fcrden sofort alle Warnlampen durchbrennen und der Abfertigungsbereich wegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter der Bodenplatte der 1978 erbauten Turnhalle in der Sch\u00e4ferstra\u00dfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edith-stein-schule-lwl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "edith-stein-schule-lwl.de", "toknum": 13575444576, "Left": [{"class": "", "str": "Hintergrund sind die von der Landeshauptstadt Schwerin veranlassten Untersuchungen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den vergangenen Wochen aus Suchbohrungen ergeben hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellwegeranzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "hellwegeranzeiger.de", "toknum": 2496542046, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Bagger hat das Erdreich an diesem Morgen ausgeschachtet, nachdem sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht erh\u00e4rtet hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwerin-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "schwerin-news.de", "toknum": 4209601098, "Left": [{"class": "", "str": "Schwerins Ordnungsdezernent Dr. Wolfram Friedersdorff sprach seine Erleichterung dar\u00fcber aus, dass sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Bochumer Bahnhof wurde die Partie 30 Minuten versp\u00e4tet angepfiffen, da zahlreiche Fans das Stadion nicht rechtzeitig erreichen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sge4ever.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdachts"}], "ref": "sge4ever.de", "toknum": 13242929802, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aufgrund eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde in einem abbruchreifen Auto bei einer Carrosserie in Aarburg gefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grenchnertagblatt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "grenchnertagblatt.ch", "toknum": 1712291513, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Industriequartier herrschte Grossalarm: Ein verd\u00e4chtiges Paket mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erregt hat, weshalb der Karlsruher Hauptbahnhof teilweise gesperrt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["plagafolium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "plagafolium.de", "toknum": 16894064227, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der anderen Seite berichtet zum Beispiel Spiegel Online, dass ein Geocache schon"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem Jenaer Kaufhaus angelegt hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dtj-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "dtj-online.de", "toknum": 6790403078, "Left": [{"class": "", "str": "Sie best\u00e4tigte aber, dass der Name des Mannes auf einer Liste mit mehreren Verd\u00e4chtigen gestanden hatte, die die Polizei nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " best\u00e4tigt sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derwesten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "derwesten.de", "toknum": 15272770890, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 gesprengt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wochenblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdachts"}], "ref": "wochenblaetter.de", "toknum": 14806363803, "Left": [{"class": "", "str": "Schallendes Gel\u00e4chter als sie die Geschichte zum Besten geben, wie ihre kleine Nebelmaschine mal auf dem gro\u00dfen Hamburger Hauptbahnhof f\u00fcr Aufregung sorgte und letztendlich sogar \u2013 wegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Flotte gro\u00dffl\u00e4chig verteilt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fictionbox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "fictionbox.de", "toknum": 5310451297, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leoben versucht Kara mit seinen Wort in ein sehr interessantes Psychospiel zu verstricken, ihm gelingt es sogar Commander Adama soweit zubringen das er wegen einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Haslach und Hausach Wegen eines verd\u00e4chtigen Pakets im Zug von Stralsund nach Konstanz waren die Schwarzwaldbahnstrecke und der Bahnhof Hausach gestern am fr\u00fchen Abend zwei Stunden lang gesperrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grueselhorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "grueselhorn.de", "toknum": 3112683730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "InterCity stoppt nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " untersuchen zu lassen, sondern es muss ein begr\u00fcndeter Anhaltspunkt daf\u00fcr vorliegen, wie es in allen F\u00e4llen, die hier behandelt wurden, durch den Salzburger Bombenkataster gegeben war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "orf.at", "toknum": 18151423743, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Staatsaufgabe nur bei begr\u00fcndetem Verdacht Allerdings schr\u00e4nkt Bauer den Urteilsspruch auch ein: \"Es hat jetzt nicht jeder Grundeigent\u00fcmer das Recht, seinen Grund auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der N\u00e4he der Malteser Einrichtungen in Duisburg-Huckingen, zu denen das Malteser Krankenhaus St. Anna, das Malteserstift St. Hedwig und das Malteser Hospiz St. Raphael z\u00e4hlen, hat sich best\u00e4tigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radioduisburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "radioduisburg.de", "toknum": 6284869385, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["szut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "szut.de", "toknum": 1201211964, "Left": [{"class": "", "str": "So kam es bereits vor, dass Polizei- und Feuerwehreins\u00e4tze stattfanden aufgrund einer unbekannten Vorrichtung an einer Stra\u00dfenlaterne sowie eine vierst\u00fcndige Sperrung einer Schleuse aufgrund einer Bombenwarnung und Polizeieins\u00e4tze an der Autobahn bei Erlangen und in der Wiesbadener Innenstadt aufgrund von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht erh\u00e4rtet hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwerinonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "schwerinonline.de", "toknum": 2426786701, "Left": [{"class": "", "str": "Ordnungsdezernent Dr. Wolfram Friedersdorff, der sich noch am Morgen vor Ort \u00fcber die Erkundungsarbeiten des Munitionsbergungsdienstes und der Gesellschaft f\u00fcr Kampfmittelbeseitigung informiert hatte, sagt: \"Wir sind erleichtert, dass sich der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apollon-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "apollon-blog.de", "toknum": 13034366781, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "One Response to Bei diesem Video besteht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " untersuchen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "orf.at", "toknum": 18151423711, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Nicht jeder hat Recht, seinen Grund auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " best\u00e4tigen, werden die restlichen 170 H\u00e4ftlinge kurzfristig in andere Gef\u00e4ngnisse umziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "waz-online.de", "toknum": 8157562446, "Left": [{"class": "", "str": "\"Sollte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Hauptbahnhof Essen wegen verd\u00e4chtiger Tasche ger\u00e4umt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltflimmern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenverdacht"}], "ref": "weltflimmern.de", "toknum": 4516707564, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Rinkerode Freitag, 18. Mai 2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreingau-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenverdacht"}], "ref": "dreingau-zeitung.de", "toknum": 10336094066, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Evakuierung vor"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "waz-online.de", "toknum": 8157562258, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Celle bereitet nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Nukem lie\u00df f\u00fcr viele ein Weltbild wanken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekobuero.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "oekobuero.de", "toknum": 18342459940, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hanauer Schmiergeldl\u00f6sung des weltweiten Entsorgungsproblems, die wunderbare Fa\u00df-vermehrung zwischen den Jahren, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht best\u00e4tigt, w\u00e4ren diese Kosten letztlich von der Stadt Meppen als Gefahrenabwehrbeh\u00f6rde zu tragen, trotzdem hoffen wir nat\u00fcrlich auf einen Fehlalarm\", betont Wahmes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meppen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "meppen.de", "toknum": 5675298705, "Left": [{"class": "", "str": "\"Falls sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein aufw\u00e4ndiger Polizei- und Feuerwehreinsatz wegen einer \"unbekannten Vorrichtung\" an einer Stra\u00dfenlaterne sowie Bombenwarnungen mit anschlie\u00dfenden Polizeieins\u00e4tzen an der Autobahn bei Erlangenund in der Wiesbadener Innenstadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderfreunde-herborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "wanderfreunde-herborn.de", "toknum": 575435401, "Left": [{"class": "", "str": "Beispiele sind die vierst\u00fcndige Sperrung einer Schleuse aufgrund"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Oranienburg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdacht"}], "ref": "brandenburg.de", "toknum": 15850178207, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erneuter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Station Ch\u00e2telet \u2013 Les Halles zu Verschiebungen im Fahrplan kam."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ethz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdachts"}], "ref": "ethz.ch", "toknum": 14210443100, "Left": [{"class": "", "str": "Ich musste bei der Heimfahrt dann feststellen, dass die RER-Verbindung nach Orsay am sp\u00e4ten Abend leider ziemlich schlecht ist \u2013 besonders, wenn es wegen eines (gl\u00fccklicherweise falschen)"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edith-stein-schule-lwl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenverdachts"}], "ref": "edith-stein-schule-lwl.de", "toknum": 13575444526, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schulfrei wegen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombenverdacht\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bombenverdacht\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"16577876608": 0.7239285714285715, "10336094081": 0.8333333333333335, "6790403078": 0.5870967741935483, "6284869385": 0.5, "13242929802": 0.6916666666666665, "15272770890": 0.585, "2426786701": 0.5, "19233497359": 0.7640625, "5675298705": 0.06151515151515146, "8157562258": 0.17708333333333331, "14806363803": 0.571590909090909, "15946737948": 0.8305555555555556, "15850178207": 0.0, "7644751008": 0.7785714285714285, "10175177634": 0.7331818181818182, "18342459940": 0.11399999999999999, "5247806123": 0.7867647058823529, "13575444526": 0.0, "5103246645": 0.7625, "575435401": 0.004102564102564108, "1712291513": 0.6380681818181818, "5034649788": 0.71875, "17960605578": 0.8482142857142856, "2504242494": 0.7470588235294118, "5382615925": 0.7527777777777779, "4209601098": 0.7026315789473685, "8157562446": 0.31111111111111117, "3112683730": 0.5297794117647059, "8852278616": 0.875, "14210443100": 0.0, "2496542046": 0.7032608695652174, "18151423711": 0.32499999999999996, "13575444576": 0.71375, "5310451297": 0.5668181818181818, "16894064227": 0.6292307692307691, "1201211964": 0.5, "19509429355": 0.7727272727272728, "4516707564": 0.28125, "13034366781": 0.328125, "10336094066": 0.2625, "10240203966": 0.7692307692307692, "1949963513": 0.8555555555555557, "18151423743": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Bombenverdacht", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenverdacht%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bombenverdacht\"]", "op": "Query", "size": 43}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenverdacht%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 43}], "concsize": 43, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 43}