{"Sort_idx": [], "numofpages": 7, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " gedacht?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntag-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "sonntag-sachsen.de", "toknum": 9994075126, "Left": [{"class": "", "str": "Hat der Kirchentag in DD an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch mindestens 570 namentlich bekannte und 130 unbekannte ausl\u00e4ndische Tote."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "kiel.de", "toknum": 11215562564, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Ehrenfriedhof ruhen neben den deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war den offiziellen Veranstaltern eigentlich Nebensache."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["widerhall.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "widerhall.de", "toknum": 15678546065, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gedenken an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und andere Tote unter die Erde brachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dei-ekd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "dei-ekd.de", "toknum": 2991220566, "Left": [{"class": "", "str": "Also waren es die sogenannten Ostarbeiter, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das, was geschehen ist, zeigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inforiot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "inforiot.de", "toknum": 18592390284, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schoeps: Man kann die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht nehmen, ihrer Lieben zu Gedenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piraten-bamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "piraten-bamberg.de", "toknum": 40135320, "Left": [{"class": "", "str": "Ich m\u00f6chte es einzelnen Verwandten von gefallenen Soldaten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbrannt, eine Bodenmarkierung erinnert daran."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumarkt-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "neumarkt-dresden.de", "toknum": 12291638150, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den Luftangriffen wurden dort fast 7000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vertriebenen hatten den letzten noch eben bewohnbaren Raum belegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitzeugenforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "zeitzeugenforum.de", "toknum": 11548160528, "Left": [{"class": "", "str": "Die aufs Land gestr\u00f6mten Massen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hamburg w\u00e4hrend des gesamten Krieges. 37.000 Verletzte wurden registriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "hamburg.de", "toknum": 15557441835, "Left": [{"class": "", "str": "Das waren mehr als 80% aller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die dort behandelt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asien-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "asien-news.de", "toknum": 7457880554, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Ministerpr\u00e4sident fuhr dann zum Hat Yai Hospital und besuchte die 12"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Stadt Halle hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["francke-halle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "francke-halle.de", "toknum": 19129917333, "Left": [{"class": "", "str": "Gleiches gilt f\u00fcr den S\u00fcd-Friedhof, der eine eigene Anlage f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie polnische und sowjetische Zwangsarbeiterinnen und Zwangsarbeiter hinzu gebettet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weidigschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "weidigschule.de", "toknum": 14171370021, "Left": [{"class": "", "str": "Nachtr\u00e4glich wurden zivile"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegen nicht in Hab-Acht-Stellung unter dem Kellerfu\u00dfboden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["symbolon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenopfer"}], "ref": "symbolon.de", "toknum": 14580142216, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", begraben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paul-benndorf-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "paul-benndorf-gesellschaft.de", "toknum": 11460418918, "Left": [{"class": "", "str": "Abteilung des S\u00fcdfriedhofes, der Abteilung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie Opfer der Nazi- Gewaltherrschaft finden hier ihre letzte Ruhest\u00e4tte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frankfurter-hauptfriedhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "frankfurter-hauptfriedhof.de", "toknum": 3723324605, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber 5000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beizusetzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlin-lodge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "berlin-lodge.de", "toknum": 82042036, "Left": [{"class": "", "str": "Zu dieser Zeit wurde auch der Friedhof Pankow VI auf dem Gel\u00e4nde er\u00f6ffnet, um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Zweiten Weltkrieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["info-tv-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "info-tv-leipzig.de", "toknum": 3041681699, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam pflegten und erneuerten sie Grabanlagen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Hauptfriedhof einen Kranz niederlegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umlauf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "umlauf.de", "toknum": 10381673793, "Left": [{"class": "", "str": "Oberb\u00fcrgermeister Lewandowski wird am Ehrenmal f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf gro\u00dfen Scheiterhaufen und Rosten aus Stra\u00dfenbahnschienen verbrannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresden-und-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "dresden-und-sachsen.de", "toknum": 17040935145, "Left": [{"class": "", "str": "In den darauffolgenden Tagen wurden auf dem Platz tausende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besonders nachteilig bemerkbar machen?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agfriedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "agfriedensforschung.de", "toknum": 17614784901, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Welche Defizite, die es im irakischen Gesundheitswesen ohnehin gibt, k\u00f6nnten sich derzeit bei der Versorgung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Dortmunder Hauptfriedhofs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erport-do.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "erport-do.de", "toknum": 480571740, "Left": [{"class": "", "str": "Heute befindet sich sein Grab auf dem Ehrenfeld der Kriegs- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Basra gezeigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cberlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "cberlin.de", "toknum": 11383786099, "Left": [{"class": "", "str": "Der arabische Fernsehsender Al Dschasira hatte am Tag zuvor Bilder von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 24. Oktober 1947 durch Sprengung eingeebnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-diem.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "peter-diem.at", "toknum": 17302975201, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ruine wurde ohne Exhumierung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", erinnern sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beileid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "beileid.de", "toknum": 13725261187, "Left": [{"class": "", "str": "Auch hier befinden sich viele Grabdenkm\u00e4ler, die an bestimmten Personengruppen, wie z.B. den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer noch von Bombenwetter sprechen, aktivieren wir immer wieder die Geschichten der Ahnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturheilmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "naturheilmagazin.de", "toknum": 12664856510, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn die Kinder und deren Kinder von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden einem m\u00f6glichst breiten Publikum ins Ged\u00e4chtnis zu rufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gedenkmarsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "gedenkmarsch.de", "toknum": 18126205473, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Aktivit\u00e4ten werden bis mindestens einschlie\u00dflich Montag fortgesetzt um das Andenken der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kriegsgefangene."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--thringen-75a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "xn--thringen-75a.de", "toknum": 5965289805, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Gel\u00e4nde ruhen etwa 3.500 Gefallene Deutsche, eine nicht bekannte Zahl von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Mahnmal von Gerhard Marcks gedacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 6808076917, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelpunkt der kreuzf\u00f6rmigen Fl\u00e4che wird an die hier beigesetzten 36.918"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 2. Weltkrieges gestaltet worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "linz.at", "toknum": 2099304707, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die neuen Gedenktafeln und der Gedenkstein sind optisch in Anlehnung an die unmittelbar angrenzend Grabst\u00e4tte f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verzichten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruchlinien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "bruchlinien.at", "toknum": 207304968, "Left": [{"class": "", "str": "Darauf k\u00f6nnen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und 1.179 Angeh\u00f6rige der Roten Armee."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eisenach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "eisenach.de", "toknum": 3764788326, "Left": [{"class": "", "str": "Hier fanden insgesamt 1.829 Kriegstote ihre letzte Ruhe - darunter auch 321"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beileid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "beileid.de", "toknum": 12250686622, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Anlage gedenkt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im \u00f6ffentlichen Luftschutzkeller in der N\u00e4he des Rathauses."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rephessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "rephessen.de", "toknum": 16185043853, "Left": [{"class": "", "str": "Wir fordern die (Wieder-) aufstellung eines Gedenksteines f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13. Februar 1945 und an die Opfer von Kriegen in aller Welt und in allen Zeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18059661174, "Left": [{"class": "", "str": "Hier in Dresden erinnert es besonders an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Dresden zur Wehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["awo-in-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "awo-in-dresden.de", "toknum": 5113785676, "Left": [{"class": "", "str": "B\u00fcrger, Gewerkschaften, Kirchen und Politik setzen sich gemeinsam gegen den Missbrauch des Gedenkens an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kriegstote und Vertriebene werden dem Vergessen entrissen, wobei die Deutschen nicht mehr als T\u00e4ter, sondern als Opfer dargestellt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oesterreich-2005.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenopfer"}], "ref": "oesterreich-2005.at", "toknum": 17296883077, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu gedenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evlks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "evlks.de", "toknum": 7459531518, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gottesdienstbesucher werden von der Kathedrale zur Frauenkirche gehen, um mit anderen Teilnehmern mit Kerzen und Gebeten auf dem Neumarkt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Heimat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linz.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "linz.gv.at", "toknum": 2882201710, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die linke Wand ist zur G\u00e4nze mit den Namen der im Ersten und Zweiten Weltkrieg Gefallenen bedeckt, inklusive der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der US-Luftwaffe stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freedom-now.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "freedom-now.de", "toknum": 1141023003, "Left": [{"class": "", "str": "Wieder und wieder hat er zynisch dar\u00fcber gesprochen, wie friedfertig Demokratien angeblich seien, w\u00e4hrend er auf einem t\u00e4glich anwachsenden unsichtbaren Berg von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestattet worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["links-lang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "links-lang.de", "toknum": 18513296461, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dieser Anlage sind H\u00e4ftlinge des Konzentrationslagers Neuengamme, Zwangsarbeiterinnen und Kriegsgefangene, Widerstandsk\u00e4mpfer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theo Kelz in einer 17st\u00fcndigen Operation Unterarme und H\u00e4nde transplantierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sabinefisch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "sabinefisch.at", "toknum": 1741668725, "Left": [{"class": "", "str": "\u00d6sterreichweite Bekanntheit erlangte Piza, als sie mit ihrem Team dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zu einem symbolischen Protest gegen die Rechten auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorwaerts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "vorwaerts.de", "toknum": 10095737965, "Left": [{"class": "", "str": "Die Oberb\u00fcrgermeisterin Orosz (CDU) rief ihrerseits die Bev\u00f6lkerung zu einer Gedenkveranstaltung f\u00fcr die alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat Hanns Matschulla in das gro\u00dfe Ehrenmal vor dem Ahrtor von Ahrweiler eingemei \u00dfelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 18885711258, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht nur die Namen der Gefallenen, sondern auch die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die \u2013 verst\u00e4ndlicherweise \u2013 mit Schock, Verwirrung und Schreckhaftigkeit reagierten, wurden ebenso eingewiesen und ermordet wie \"Kriegshysteriker\" , denen nicht geholfen werden konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenopfer"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18182712248, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Krieges erinnern; die sarkastischen Bemerkungen der PassantInnen verstehen sie nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gsoa.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "gsoa.ch", "toknum": 17690046302, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00e4ufig sieht man auch Ifor-Soldaten beim Fototermin vor den Gedenkst\u00e4tten, die an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Verw\u00fcstungen des Krieges galt, wurde erst in den letzten Jahren wieder aufgebaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buch-stube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "buch-stube.de", "toknum": 14739800590, "Left": [{"class": "", "str": "Die Frauenkirche, die jahrzehnte-lang national wie international als das Mahnmal f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sezession.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "sezession.de", "toknum": 2563852450, "Left": [{"class": "", "str": "Etwa \"Ich Scheiss drauf, deutsch zu sein\" oder \"Ich war stolz ein Deutscher zu sein\" zum Bild einer verkohlten Leiche, wahrscheinlich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Rotterdam, Leningrad, oder eben Dresden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vvn-bda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "vvn-bda.de", "toknum": 19506669544, "Left": [{"class": "", "str": "Die Konturen von Angreifern und Angegriffenen und damit der historischen Wahrheit verschwimmen hinter dem individuellen Leid der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden (und anderen deutschen St\u00e4dten) sind keine Kriegstoten sondern die Opfer einer menschenverachtenden Zerm\u00fcrbungstaktik zu einer Zeit als der Krieg schon entschieden war!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-gegen-nazis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "fussball-gegen-nazis.de", "toknum": 15296934891, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als in Berlin, Dresden oder K\u00f6ln gab es in der philippinischen Hauptstadt Manila, bei deren Befreiung 100.000 Zivilisten ums Leben kamen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["3www2.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "3www2.ch", "toknum": 2161271642, "Left": [{"class": "", "str": "Und mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugute: Viele M\u00f6bel aus den H\u00e4usern von verschleppten j\u00fcdischen Familien wurden verteilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matthias-fuchs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "matthias-fuchs.de", "toknum": 7632584620, "Left": [{"class": "", "str": "Auch auf andere, makabre Weise kam die Beute von Wehrmacht und SS den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von vor zehn Jahren ist Anlass genug zu reflektieren, wieweit der Zweck, eine \"Bombengeschichte\" zu kriegen, die Mittel heiligt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peterwagner.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "peterwagner.at", "toknum": 13931923429, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gedenken an die vier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowohl ideell als auch physisch den Raum zu nehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["learning-from-history.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "learning-from-history.de", "toknum": 12774405888, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Verlauf der Jahre ist es dem Ohlsdorfer Friedensfest gelungen, den Neonazis auf der zentralen Hamburger Gedenkst\u00e4tte f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren jedoch einer starken \u00e4u\u00dferen Exposition von Gamma- und Beta-Strahlung ausgesetzt, w\u00e4hrend die l\u00e4ngerfristigen DU- Kontaminationen zu einer inneren Bestrahlung mit Alpha-Strahlung f\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uran-munition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "uran-munition.de", "toknum": 19360350257, "Left": [{"class": "", "str": "Die japanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die durch den alliierten Luftkrieg sowie den Beschuss Hamelns w\u00e4hrend des Zweiten Weltkrieges umgekommen waren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gelderblom-hameln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "gelderblom-hameln.de", "toknum": 12854202964, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Bereich entstanden Felder f\u00fcr die gefallenen deutschen Soldaten sowie f\u00fcr die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie Folteropfer) seit 2003 nachweislich ca. 100.000 Zivilisten umgekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pflaster-info-agentur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "pflaster-info-agentur.de", "toknum": 18581110658, "Left": [{"class": "", "str": "Die Fakten sind: Im Irak sind durch direkte Kriegseinwirkungen (Erschie\u00dfungs- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1945 durchf\u00fchren \u2013 aber nur unter dem Motto: \"Die Deutschen als Opfer\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lag-buchenwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "lag-buchenwald.de", "toknum": 847135065, "Left": [{"class": "", "str": "Deutsche Neonazis wollten am 13. Februar 2010 in Dresden einen \"Trauermarsch\" zum Gedenken der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die umgekommenen deutschen und \u00f6sterreichischen Soldaten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["u-berg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "u-berg.at", "toknum": 4317879443, "Left": [{"class": "", "str": "Wir werden Halt machen an Orten der T\u00e4terInnen, der M\u00f6rderInnen, an Stellen, an denen positiv an die NS-Zeit erinnert wird, an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jener Tage zu erinnern, w\u00e4re ich einer der ersten, der eine solche Erkl\u00e4rung unterzeichnen w\u00fcrden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npd-nordhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "npd-nordhausen.de", "toknum": 6910528875, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sollten es unsere Stadtv\u00e4ter eines Tages schaffen, sich an das Leid und die Qualen der 8.800"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eins gegen Zwangsarbeit und Gefangenenlager und eins gegen Hunger und Typhus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theodor-frey.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "theodor-frey.de", "toknum": 403654602, "Left": [{"class": "", "str": "Genauso gut k\u00f6nnte man ein Zentrum gegen Gebietsannexionen bef\u00fcrworten, eins gegen gefallene Soldaten, gegen Massaker an Zivilisten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eine verl\u00e4\u00dfliche Grundlage, hier und da noch bestehende kleinere L\u00fccken sachlich und vern\u00fcnftig und nicht durch \u2013 gar politisch motivierte \u2013 Phantasiezahlen zu schlie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungefreiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "jungefreiheit.de", "toknum": 7922803539, "Left": [{"class": "", "str": "Das m\u00fchsam erstellte, wenn noch nicht ganz vollst\u00e4ndige Namensregister der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter Zivilisten, massenhaft Symptome oder massenhafte Erkrankungen an PTBS zu erwarten gewesen w\u00e4ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altmod.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "altmod.de", "toknum": 14588573699, "Left": [{"class": "", "str": "Man muss nun doch annehmen, dass auch bei deutsche Soldaten, in der Folge von Erlebnissen im Zweiten Weltkrieg, bei \u00fcberlebenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Soldaten, die gegen Gewalt und Diktatur f\u00fcr die Demokratie und den Frieden k\u00e4mpften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "kassel.de", "toknum": 18343661085, "Left": [{"class": "", "str": "Es soll diejenigen Kasseler B\u00fcrger ehren, die aus politischen, religi\u00f6sen und rassistischen Gr\u00fcnden verfolgt wurden; insbesondere die KZ-Insassen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und T\u00e4ter - Ulrich Sander zeigt in der jungen Welt vom 28. Juli 2003 am Beispiel Hamburg, da\u00df J\u00f6rg Friedrich & Co. mit ihrer Stilisierung der Deutschen zu Opfern des Bombenkrieges nichts Tabuisiertes aus der Verdr\u00e4ngung befreit haben, sondern zum Zwecke der T\u00e4ter-Opfer-Umkehrung an jahrzehntealte Diskussionen ankn\u00fcpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klausblees.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenopfer"}], "ref": "klausblees.de", "toknum": 13746659347, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", im n\u00f6rdlichen Teil der Anlage der heutigen Hermann-Hesse-Strasse, wurde ein st\u00e4dtischer Friedhof angelegt, 1946 wurde er teilweise, 1981 entg\u00fcltig geschlossen, die Nutzung endete 2006 und ab 2016 wird die Fl\u00e4che f\u00fcr eine Folgenutzung frei sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radundtouren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "radundtouren.de", "toknum": 14730114234, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 1943 entstand Fl\u00e4chenbedarf f\u00fcr innerst\u00e4dtische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Plauener Hauptfriedhof beteiligten, niedergelegt auf einer Reichskriegsflagge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["move-vogtland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "move-vogtland.de", "toknum": 998781408, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders ersch\u00fcttert und zornig nahmen Wolfgang Hinz und Klaus J\u00e4ger, Stadtr\u00e4te der Linken, zur Kenntnis, dass sich Nazis mit einem Kranz am offiziellen Gedenken der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erg\u00e4nzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klick-nach-rechts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "klick-nach-rechts.de", "toknum": 6523810472, "Left": [{"class": "", "str": "Seitdem wurde die apologetische Musealisierung der \"Wiege der Raumfahrt\" durch einige Verweise auf die 20 000 KZ- und Zwangsarbeiter, die f\u00fcr die Produktion der Raketen sterben mussten, und die 5 000 vor allem britischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Angriffs vom 5. M\u00e4rz 1945 ist kein Platz f\u00fcr heuchlerische Anteilnahme von Nazis\", sagte Mario John, IG Metall-Bevollm\u00e4chtigter von Chemnitz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igmetall-bbs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "igmetall-bbs.de", "toknum": 4077720515, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit mehreren Tausend Menschen demonstrierten am 5. M\u00e4rz viele Metaller in Chemnitz zum Friedenstag 2012. \"Im Gedenken an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eine Erinnerung an diejenigen, die aus ideologischen und rassistischen Gr\u00fcnden verfolgt wurden oder weil sie Widerstand leisteten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marburg-biedenkopf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "marburg-biedenkopf.de", "toknum": 4247047283, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Volkstrauertag ist ein Tag des Innehaltens, des Gedenkens an die Gefallenen und in Kriegsgefangenschaft Verstorbenen, eine Erinnerung an die Schrecken der Vertreibung, an die Not der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einer Solidarit\u00e4t der Schuld, der t\u00e4tigen Reue \u00fcber den Antisemitismus?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vsp-vernetzt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "vsp-vernetzt.de", "toknum": 1389774974, "Left": [{"class": "", "str": "Der Nazibonze oder -milit\u00e4r, der seine Karriere nach dem Ende des Faschismus fortsetzen konnte, der Industriebaron und Bankier, der doch schon wieder oder immer noch auf der Gewinnerseite stand, vereint mit den Witwen und Waisen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " instrumentalisieren w\u00fcrden, l\u00e4uft deshalb ins Leere, weil einerseits \u00f6ffentliche Erinnerung von Geschichte immer eine Instrumentalisierung f\u00fcr gegenw\u00e4rtige Zwecke darstellt und andererseits nicht befriedigend erkl\u00e4rt wird, warum sowohl b\u00fcrgerliche Mitte als auch Nazis im Kern dasselbe praktizieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linksnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "linksnet.de", "toknum": 3329888750, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der gerne ge\u00e4u\u00dferte Vorwurf, dass die Nazis die Erinnerung an die Dresdener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sofern sie das Inferno \u00fcberleben, verdichten sich zu einem Panorama des Grauens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschegeschichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "deutschegeschichten.de", "toknum": 11573852635, "Left": [{"class": "", "str": "Das Versagen der Sicherungssysteme, die zunehmende Chancenlosigkeit der L\u00f6schkommandos, die unzureichende Ausstattung mit Schutzr\u00e4umen, die Ausschlie\u00dfung von Juden, Kriegsgefangenen und Zwangsarbeitern, die Schwierigkeiten der Bergung der Leichen sowie die psychologischen Folgen f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Vertreibungs- oder Gebietsverluste - was nicht mit bitterer Anklage gegen die deutsche Seite verbunden wird, gilt als 'revisionistisch', unzul\u00e4ssig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aida-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "aida-archiv.de", "toknum": 3496164927, "Left": [{"class": "", "str": "Ob 1. Weltkrieg, Wehrmacht, 2. Weltkrieg, ob Luftkrieg, U-Boot-Krieg,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1945. In einer von ihm dort gehaltenen Rede wird der Geschichtsrevisionismus der NPD sowie die ideologische Verbundenheit zum Nationalsozialismus deutlich (vgl. PDF-Text)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wachsam-in-chemnitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "wachsam-in-chemnitz.de", "toknum": 6911028832, "Left": [{"class": "", "str": "Beim sogenannten \"Trauermarsch\" am 5. M\u00e4rz 2010 gedachte Sven Willhardt mit Chemnitzer Neonazis und \u00fcberregionalen DemonstrationsteilnehmerInnen der Chemnitzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr ihren Geschichtsrevisionismus missbrauchen wollen weder ihre Stadt, noch einen Stadtteil und auch keinen Bahnhofsvorplatz!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djb-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "djb-ev.de", "toknum": 6561918873, "Left": [{"class": "", "str": "Unser trotzig entschlossenes Durchhalten sollte auch der CDU-B\u00fcrgermeisterin f\u00fcr 2011 Mut machen: kommen Sie mit uns, \u00fcberlassen sie denjenigen die die Dresdener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klauszeh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "klauszeh.de", "toknum": 7375419739, "Left": [{"class": "", "str": "Daher legte Egon Primas als Vorsitzender des Bundes der Vertriebenen und der Vorsitzende der CDU-Fraktion im Th\u00c31\u20444ringer Landtag Mike Mohring stellvertretend f\u00c31\u20444r die Pilgergruppe am Anfang der Reise auf dem Internationalen Friedhof f\u00c31\u20444r alle Gefallenen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Geb\u00e4ude- und Sachsch\u00e4den auch \"alliierte abgest\u00fcrzte Flugzeuge\" aufgef\u00fchrt sind, deren \u00dcberreste und tote Besatzungsmitglieder zu keinem Zeitpunkt vollst\u00e4ndig indentifiziert werden konnten und seitdem teilweise immer noch als \"unbekannt und vermi\u00dft\" gelten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fluggeraet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "fluggeraet.de", "toknum": 6699607675, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar gibt es einen Abschlu\u00dfbericht der Polizei, in dem neben den tausenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrden bei Ihnen zu 'Ausgerotteten' und Luftschutzkeller zu 'Krematorien'."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nno-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "nno-tv.de", "toknum": 587126302, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich wurde gefragt: \"Der emeritierte Bielefelder Geschichtsprofessor Hans-Ulrich Wehler bem\u00e4ngelt Ihre Sprache in 'Der Brand':"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des II. Weltkriegs trauernder Rechtsextremisten um den 13. Februar herum in Dresden zu den gr\u00c3\u00b6\u00c3ten bundesweiten und zudem regelm\u00c3\u00a4\u00c3igen Nazi-Aufm\u00c3\u00a4rschen etablieren k\u00c3\u00b6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["redok.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "redok.de", "toknum": 157340324, "Left": [{"class": "", "str": "Beobachter der Szene gehen mittlerweile davon aus, dass sich der j\u00c3\u00a4hrliche Aufmarsch von vorgeblich um deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkrieges auf dem S\u00fcdfriedhof (Abteilung XXVIII, 5. bis 6. Gruppe)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "leipzig.de", "toknum": 18648763741, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich des 65. Jahrestages dieser Schreckensnacht gedenken Oberb\u00fcrgermeister Burkhard Jung und der Stadtverband Leipzig des Volksbundes Deutsche Kriegsgr\u00e4berf\u00fcrsorge e. V. der Toten am 4. Dezember, 11 Uhr, mit einer Kranzniederlegung am Gedenkkreuz f\u00fcr die Leipziger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutlich artikuliert (S. 134), gleichzeitig diversifizierte sich das Erinnern vom fr\u00fchen antifaschistischen Konsens 1945 zu mehreren Gedenkveranstaltungen und Denkmalen f\u00fcr deutsche beziehungsweise Hamburger Kriegsopfer (S. 173)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "fes.de", "toknum": 18526525695, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon im ersten Nachkriegsjahrzehnt wurde der Wunsch eines eigenen, separaten Gedenkens an die Hamburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkrieges"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "leipzig.de", "toknum": 839379968, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Gedenken an die Leipziger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymbsb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "gymbsb.de", "toknum": 6304517645, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sch\u00fclerinnen gingen der Geschichte von Ankumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt es einen extra Bericht)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["team-bunkersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "team-bunkersachsen.de", "toknum": 15724051812, "Left": [{"class": "", "str": "(Zu den Ausgrabungen in der Marktstra\u00dfe und deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu lindern. ###"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaweb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "mediaweb.at", "toknum": 4448197140, "Left": [{"class": "", "str": "Wir fordern alle humanitaeren Organisationen in der Bundesrepublik Deutschland auf, die Not und das Leid der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern eine Tag des Aufmarsch der neuen Braunen Brut ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stalinwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "stalinwerke.de", "toknum": 19434613997, "Left": [{"class": "", "str": "Februar kein Tag des Gedenkens an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor Ort im Kreuzweggeviert neben der Vorhalle ein beeindruckender kleiner Friedhof angelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtstreicher-stadtfuehrungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "stadtstreicher-stadtfuehrungen.de", "toknum": 14969294562, "Left": [{"class": "", "str": "Nach schwerster Zerst\u00f6rung noch kurz vor Ende des Zweiten Weltkriegs wurde f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " teilweise im Stich zu lassen..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radioarabella.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "radioarabella.de", "toknum": 4552065904, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Egal, ob es ein Alkoholverbot in den Kneipen ab Mitternacht geben soll oder die Stadt M\u00fcnchen beschuldigt wird die Schwabinger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1943)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adelskartei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "adelskartei.de", "toknum": 19079001522, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schenker, Nomen Nescio, Inhaber einer Firma in Berlin, Druckst\u00fcck betreffend einen Bericht \u00fcber seine Hilfestellungen f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npd-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "npd-hamburg.de", "toknum": 7532030943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kranzniederlegung f\u00fcr die Hamburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertritt, schwere Vorw\u00fcrfe gegen das RTS-Management, insbesondere den ehemaligen Generaldirektor Dragoljub Milanovic."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klartext.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "klartext.ch", "toknum": 7800119504, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00fcrzlich erhob Slobodan Sisic, ein Rechtsanwalt, der unter anderen die Familien der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 2. Weltkrieges [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "pressemeldung-sachsen.de", "toknum": 3360604120, "Left": [{"class": "", "str": "OB Ralf Oberb\u00fcrgermeister l\u00e4dt zu einer stillen Kranzniederlegung am Dienstag, 10. April, 16.00 Uhr, an die Gedenkst\u00e4tte f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 12. M\u00e4rz 1945 erinnert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["golm-usedom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "golm-usedom.de", "toknum": 15065498007, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Friedhof in Swinem\u00fcnde/Swinoujscie hat die Interessengemeinschaft Gedenkst\u00e4tte Golm e. V. 1999 einen Gedenkstein errichten k\u00f6nnen, der in deutscher und polnischer Sprache an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 20.6.1944"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alt-ostermoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenopfer"}], "ref": "alt-ostermoor.de", "toknum": 12713191296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und diejenigen, die dagegen im Hintergrund stehen, die oft versteckt, verdr\u00e4ngt, verschwiegen werden oder in \u00f6ffentlichen Gedenkfeiern nur teilweise und verbal auftauchen (j\u00fcdische Familien, Opfer der NS-Milit\u00e4rjustiz, Zwangsarbeiter, politisch Verfolgte, Gewerkschafter, religi\u00f6s Verfolgte, Behinderte)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gedenkstaettenforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "gedenkstaettenforum.de", "toknum": 13912689653, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Im Bewu\u00dftsein der Ingolst\u00e4dter Bev\u00f6lkerung gibt es zwei Gruppen von Opfern der Weltkriege und der nationalsozialistischen Gewaltherrschaft: Diejenigen, deren man mit sichtbaren Zeichen und \u00f6ffentlichen Veranstaltungen gedenkt (gefallene Soldaten, Heimatvertriebene,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Trauernde, was soweit geht, da\u00df Tatsachen verdreht und die Medien vermutlich mit Falschinformationen \"gef\u00fcttert\" werden, die systembedingt gern darauf eingehen und nun ihrerseits bundesweit gegen angeblich pr\u00fcgelnde Neonazi hetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 13249868891, "Left": [{"class": "", "str": "Wie \u00fcblich hetzt das Linx-Kartell gegen rechtsgerichtete um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbrannt worden waren, auf der die Menschen noch herumtrampeln und Autos parken..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ring-nationaler-frauen-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "ring-nationaler-frauen-deutschland.de", "toknum": 293442977, "Left": [{"class": "", "str": "Tausende von Flugbl\u00e4ttern wurden verteilt, in denen gefordert wird, den 13. Februar zum offiziellen Gedenktag zu machen und endlich ein w\u00fcrdiges Mahnmal zu errichten statt der l\u00e4cherlichen kleinen Metallplatte am Altmarkt, wo \u00fcber 7000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebeten ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 16864618015, "Left": [{"class": "", "str": "Um die Opfer dieser Gewaltakte k\u00fcmmerte man sich recht wenig; bestenfalls wurde man in einem exklusiven Beiruter Caf\u00e9 von hocheleganten Damen \"im Dienste\" des libanesischen Roten Kreuzes angesprochen und um eine kleine Spende f\u00fcr die notleidenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Vermisstenzettel, das Sterben an der Mauer, der Trabbi, die zeitgerechte Musik in den einzelnen Abteilungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "schule.de", "toknum": 18084397812, "Left": [{"class": "", "str": "In Erinnerung geblieben waren in der Nachbesprechung einmal generell der beeindruckende Aufbau und im Besonderen der Religionsschrank, die Industrialisierung, die B\u00fccherverbrennung, das Leid der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 19761955795, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ja, der Shahed Farsi ist schon ein Muster-Muslim, dreht er uns ja andauernd seine total liebliche Seite zu und dies tut er auch im folgenden Fall, zeigt er uns ja seine Anteilnahme f\u00fcr die unschuldigen Bostoner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Vertreibungsopfer, einfache Soldaten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mahnung-gegen-rechts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenopfer"}], "ref": "mahnung-gegen-rechts.de", "toknum": 2080101, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13. Februar 1945 missbraucht wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martin-niemoeller-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "martin-niemoeller-stiftung.de", "toknum": 14069995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eigentlich m\u00fcsste man sagen: In Ihrer Person richtet sich die Anklage auch gegen jene Demokratinnen und Demokraten, die nicht dulden wollen, dass der Gedenktag an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " identifiziert werden. 500 Opfer waren zerfetzt, verst\u00fcmmelt oder so zugerichtet, dass ihre Identit\u00e4t nicht mehr ermittelt werden konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frank-goetze-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "frank-goetze-online.de", "toknum": 69159315, "Left": [{"class": "", "str": "Von ihnen konnten 1350"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von K\u00f6nigsberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sezession.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "sezession.de", "toknum": 91749140, "Left": [{"class": "", "str": "Schw\u00e4rzel erhielt die Belohnung von einer Million Reichsmark von Hitler pers\u00f6nlich, r\u00fchrte das Geld jedoch f\u00fcr sich nicht an, sondern spendete einen Teil dem Roten Kreuz und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu beklagen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["braunschweig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "braunschweig.de", "toknum": 94619111, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt sind 19"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Opfer der gro\u00dfen Sturmflut von 1962 wurden auf separaten Feldern beerdigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["compgen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "compgen.de", "toknum": 98205298, "Left": [{"class": "", "str": "Die w\u00e4hrend ihres Dienstes ums Leben gekommenen Hamburger Polizisten und Feuerwehrleute, sowie die Katholische Br\u00fcderschaft, verungl\u00fcckte Passagiere des Elberaddampfers \"Primus\", die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "blogsport.de", "toknum": 117845777, "Left": [{"class": "", "str": "Durfte man Mitleid haben, mit den deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Alexandria behandelt sowie der Kollektenplan f\u00fcr 2012 erstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evang-kirche-bregenz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "evang-kirche-bregenz.at", "toknum": 136902229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Rahmen des Diakonischen Ausschusses wurden in zwei Sitzungen die Themen Besuchsdienst im Krankenhaus und in den Altersheimen und die diakonische Soforthilfe f\u00fcr die \u00e4rztliche Versorgung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Anlass f\u00c31\u20444r pervertiertes Gedenken"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["redok.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "redok.de", "toknum": 157339778, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Hunderttausenden sterben mussten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["generationenprojekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "generationenprojekt.de", "toknum": 157540157, "Left": [{"class": "", "str": "Unser \"F\u00fchrer\" aber, den dies im Einzelnen nicht zu ber\u00fchren schien, lebte noch drei Wochen in seinem Bunker weiter, w\u00e4hrend noch einmal auf allen Seiten der Fronten Soldaten und in den St\u00e4dten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die von monumentalen Plakaten an der Markuskirche und der Petrikirche auf die Lebenden herunterl\u00e4cheln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 177059492, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00e4tte er in der Neujahrsnacht blo\u00df ein paar Sekunden fr\u00fcher die Messe verlassen, w\u00e4re er heute eines jener 22"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines alliierten Luftangriffes auf die Hafenstadt Swinem\u00fcnde im Zweiten Weltkrieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaubs-insel-usedom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "urlaubs-insel-usedom.de", "toknum": 180166614, "Left": [{"class": "", "str": "Der Golm ist zum einen die h\u00f6chste Erhebung auf der Insel Usedom, zum anderen gibt es eine gro\u00dfe und gepflegte Gedenkst\u00e4tte f\u00fcr zig Tausende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des amerikanischen Bombenangriffs vor 64 Jahren auf die damals noch deutsche Stadt an der Swine."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["usedom-exclusiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "usedom-exclusiv.de", "toknum": 197125239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "R\u00fcckblick: Am 12. M\u00e4rz dieses Jahres gedachten auf der Kriegsgr\u00e4berst\u00e4tte Golm in Kamminke neben den vielen deutschen G\u00e4sten auch Stadtpr\u00e4sident \u017bmurkiewicz, ein polnischer Pfarrer, polnische Veteranen, Pfadfinder und Sch\u00fcler gemeinsam mit ihren deutschen Nachbarn der Tausenden deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verfasst hatte\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marabout.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "marabout.de", "toknum": 199390141, "Left": [{"class": "", "str": "Er dankte ihm im Besonderen f\u00fcr ein Gedicht, dass er im Gedenken an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 5. M\u00e4rz 1945"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemnitzer-friedenstag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "chemnitzer-friedenstag.de", "toknum": 240353886, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gedenkmatinee zur Erinnerung an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Elend spricht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhrbarone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "ruhrbarone.de", "toknum": 255661620, "Left": [{"class": "", "str": "Oliver Mayer-R\u00fcth klingt immer lakonisch, auch wenn er \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kosovo erinnern sich sicher heute noch gerne an die deutschen Gr\u00fcnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlin-mindplayers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "berlin-mindplayers.de", "toknum": 270039813, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbrannt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumarkt-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "neumarkt-dresden.de", "toknum": 276547808, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie denken an den Altmarkt, wo knapp 7000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkriegs gewidmet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marcks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "marcks.de", "toknum": 287176197, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist den Hamburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' gef\u00fchrt haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltkrieg2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "weltkrieg2.de", "toknum": 322466088, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heimatfront Deutschland: Die Berliner Zivilschutzbeh\u00f6rde fordert die Bev\u00f6lkerung dazu auf, sofort Luftschutzr\u00e4ume bei Luftangriffen aufzusuchen, da eine erhebliche Gefahr von englischen schweren Sprengbomben und Luftminen ausgeht, welche schon 'zu einer gro\u00dfen Zahl von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Dortmunder Hauptfriedhofs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erport-do.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "erport-do.de", "toknum": 326084424, "Left": [{"class": "", "str": "Heute befindet sich sein Grab auf dem Ehrenfeld der Kriegs- und"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frankfurter-hauptfriedhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "frankfurter-hauptfriedhof.de", "toknum": 331007726, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gr\u00e4berfeld der zivilen deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Dortmunder Hauptfriedhofs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erport-do.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "erport-do.de", "toknum": 333367117, "Left": [{"class": "", "str": "Heute befindet sich sein Grab auf dem Ehrenfeld der Kriegs- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 44/ 45."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwangsarbeit-forschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "zwangsarbeit-forschung.de", "toknum": 334079610, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings liegen auf vielen Friedh\u00f6fen einige Ausl\u00e4nder (sog. Einzelgr\u00e4ber in Streulage), \u00fcberwiegend"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern auch erste Hungertote, Anzahl steigend."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "medico.de", "toknum": 384687951, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ern\u00e4hren sich von W\u00fcrmern und Wurzeln, nicht nur w\u00e4hrend des Beschusses: Seit Wochen gelangen nur gelegentlich Lebensmittel durch die Frontlinien, unter den Toten gibt es deshalb nicht nur Erschossene, Minen-, Granat- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Mitl\u00e4ufer, T\u00e4ter und M\u00f6rder \u00fcber einen Kamm geschoren werden durften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pk-deserteure.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "pk-deserteure.at", "toknum": 405199202, "Left": [{"class": "", "str": "Die damalige Koalition mit der \u00e4u\u00dfersten Rechten hatte es geschafft, da\u00df alle Kriegsopfer,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Alliierten in Dresden entspricht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genius.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "genius.co.at", "toknum": 422674876, "Left": [{"class": "", "str": "So wurden in diesem Aufstand rund 150.000 bis 200.000 polnische Zivilisten Opfer der Kampfhandlungen, was ungef\u00e4hr der Zahl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ber\u00fchrt \u2013 und dass wir ihre Herzen mit unserem Mailing..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adfinitas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "adfinitas.de", "toknum": 422746609, "Left": [{"class": "", "str": "Dies zeigt, dass die Menschen das Schicksal unschuldiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Dortmunder Hauptfriedhofs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erport-do.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "erport-do.de", "toknum": 434467017, "Left": [{"class": "", "str": "Heute befindet sich sein Grab auf dem Ehrenfeld der Kriegs- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Dortmunder Hauptfriedhofs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erport-do.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "erport-do.de", "toknum": 438318079, "Left": [{"class": "", "str": "Heute befindet sich sein Grab auf dem Ehrenfeld der Kriegs- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begraben, haben die Toten Zwangsarbeiter und Zwangsarbeiterinnen ihre letzte Ruhest\u00e4tte gefunden und befindet sich das Ehrenmal f\u00fcr den Gladbacher Widerstandsk\u00e4mpfer Theo Hespers."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theo-hespers-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "theo-hespers-stiftung.de", "toknum": 445794362, "Left": [{"class": "", "str": "Denn auf diesem Friedhof liegen gefallene Soldaten, sind die M\u00f6nchengladbacher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die geistigen Nachfahren der Nazis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linksfraktionsachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "linksfraktionsachsen.de", "toknum": 471770268, "Left": [{"class": "", "str": "Die LINKEN Fraktionen wollen mit ihrer \u00f6ffentlichen Fraktionssitzung unter freiem Himmel die Dresdnerinnen und Dresdner unterst\u00fctzen: in ihrem w\u00fcrdigen Gedenken und im Protest gegen den Missbrauch des Andenkens an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Artikeln wie \"Keine Tr\u00e4ne f\u00fcr Chemnitz und Nirgendwo\" ( http://piratengegenrechts.org/2010/03/04/keine-trane-fur-chemnitz-und-nirgendwo/ )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piratenpartei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "piratenpartei.de", "toknum": 493610828, "Left": [{"class": "", "str": "Es finden sich dort zahlreiche Aufrufe zu Demonstration mit offener Flanke hin zu linksextremistischen Gruppierungen, Verweise auf linksextremistische Webseiten wie indymedia oder Verh\u00f6hnungen deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ikg-m.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "ikg-m.de", "toknum": 502978346, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die AG 13. Februar beginnt den Gedenktag auf dem Heidefriedhof, der letzten Ruhest\u00e4tte vieler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 3. Und 4. April 1945 in Nordhausen wurde heute der Nordh\u00e4user NPD-Stadtrat Roy Elbert vorr\u00fcbergehend festgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npd-thueringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "npd-thueringen.de", "toknum": 507094940, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend einer Kranzniederlegung zum Gedenken an die 8.800"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1945 \u00f6ffentlich w\u00fcrdigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noblogs.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "noblogs.org", "toknum": 520253047, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Mahnmal am Altmarkt soll die 19000 Namen der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noblogs.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "noblogs.org", "toknum": 520253410, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Altmarkt als zentraler Gedenkort f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fof-ohlsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "fof-ohlsdorf.de", "toknum": 523797134, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "39.201"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vertriebene, die rechten Kreise werdens danken - und zur allgemeinen derzeitigen Geschichtswahrnehmung hat der Historiker Prof. Dr. Norbert Frei das Buch \"1945 und wir."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uhusnest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "uhusnest.de", "toknum": 543827403, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu den Dynamiken, die aus T\u00e4tern Opfer machen - man bedenke nur die Verschiebung des Fokus von den Opfern des deutschen Terrors auf deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des von den Nazis entfesselten Weltkrieges, der 1945 auch in die s\u00e4chsische Landeshauptstadt zur\u00fcckgekehrt ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freya-klinger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "freya-klinger.de", "toknum": 570803419, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr missbrauchen sie in schamloser Weise das Gedenken an die Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Angriffe der USAF am 19. und 21. Juli 1944 sowie am 19. Juli 1944 in der Zivilbev\u00f6lkerung erinnern soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maibaum-verein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "maibaum-verein.de", "toknum": 577584321, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zusammen mit ca. 40 Bewohnern aus Neuaubing und speziell der Dorniersiedlung feierten Pfarrer Bernhard Vocke von der evangelischen Adventskirche, Pater Roland Ge\u00dfwein aus St. Markus und Monsignore Johann Tassler von St. Konrad unter Teilnahme unserer Fahnenabordnung, sowie der Fahnenabordnungen der Volksb\u00fchne Neuaubing und der Dornier Eigenheimer den \u00f6kumenischen Gedenkgottesdienst, der an die vielen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in bis dato versch\u00fctteten Kellern, in denen die Menschen Schutz gesucht hatten und erstickt waren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gedenkmarsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "gedenkmarsch.de", "toknum": 634854341, "Left": [{"class": "", "str": "In Magdeburg fanden sich bei Bauarbeiten noch rund 50 Jahre nach Kriegsende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch linke Blockaden verhindert wurde, konnte er dieses Jahr wieder ohne nennenswerte Beeintr\u00e4chtigungen stattfinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kompakt-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "kompakt-nachrichten.de", "toknum": 675260310, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend im letzten Jahr der Trauermarsch f\u00fcr die Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Gemeinde gedacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bitburg-erdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "bitburg-erdorf.de", "toknum": 722962737, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Hl. Messe am Samstagabend \u2013 mitgestaltet vom Kirchenchor St. Laurentius - wurde der Gefallenen, Vermissten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Irak war heute kein UNO- oder NATO-Generalsekret\u00e4r \"geschockt\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politik-im-spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "politik-im-spiegel.de", "toknum": 725729538, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen zerfetzter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Realit\u00e4t am n\u00e4chsten kommt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["h-ref.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "h-ref.de", "toknum": 730064990, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Berechnungen und auch die als Originalquelle 1965 aufgetauchte Meldung des Befehlshabers der Ordnungspolizei Dresden zeigen, dass die Zahl von 35.000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Afghanistan k\u00f6nnten das ohnehin negative Image der USA in der islamischen Welt weiter verschlechtern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gegeninformationsbuero.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "gegeninformationsbuero.de", "toknum": 764238758, "Left": [{"class": "", "str": "Das Engagement der Rendon Group entsprang der Bef\u00fcrchtung des Pentagons, den sog. \"war on terrorism\" an der PR-Front zu verlieren: Bilder ziviler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["junge-freiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "junge-freiheit.de", "toknum": 769608327, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was ist eigentlich mit er Entsch\u00e4digung f\u00fcr deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in k\u00c31\u20444rzester Zeit angeliefert werden, kommen sie selbst an ihre Grenzen und m\u00c31\u20444ssen Patienten abweisen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aerzteblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "aerzteblatt.de", "toknum": 776072799, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn 20 oder mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu beklagen, etwa 80 Bomben hatten das Dorf getroffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amaot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "amaot.de", "toknum": 777659589, "Left": [{"class": "", "str": "Im Nachbarort Geitelde waren 23"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amaot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "amaot.de", "toknum": 777661041, "Left": [{"class": "", "str": "Der Angriff forderte abermals mindestens 69"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " plausibel sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poetenladen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "poetenladen.de", "toknum": 782197236, "Left": [{"class": "", "str": "Was das f\u00fcr ein kleines Volk bedeutet, sollte zumindest in einer Stadt wie Dresden mit mehr als 30.000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fr-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "fr-online.de", "toknum": 825884986, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hermann Lixenfeld hingegen hat k\u00fcrzlich einen zweieinhalbseitigen offenen Brief verfasst, in dem er sich f\u00fcr eine zentrale Gedenkst\u00e4tte stark macht, sowohl f\u00fcr \"NS-Verfolgte als auch gefallene Soldaten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " also auch keine Kriegstoten, sondern Friedenstote?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aksios.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "aksios.de", "toknum": 845253704, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn das kein Krieg ist, dann sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gesch\u00e4fts- und Theaterleuten, Imamen und Polizisten, die er auf Reportagereisen \u2013 oder in einem Bagdader Friseurladen kennenlernt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturblog-duftender-doppelpunkt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "literaturblog-duftender-doppelpunkt.at", "toknum": 861546789, "Left": [{"class": "", "str": "Er spricht mit Witwen und Waisen, Entf\u00fchrungs- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wir erinnern an die, die aus politischen, religi\u00f6sen und rassistischen Gr\u00fcnden oder auch als unwertes Leben verfolgt und get\u00f6tet wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gammertingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "gammertingen.de", "toknum": 867748586, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir erinnern uns eben auch an die nicht minder tragischen Opfer von Terroranschl\u00e4gen, kriegerischen und gewaltt\u00e4tigen Auseinandersetzungen, an die Leiden der Gefangenen, an die Schrecken der Vertreibung, an die Not der Fl\u00fcchtlinge und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-pueschel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "hans-pueschel.de", "toknum": 876794188, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist wie mit den deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie sie das Gesetz erlaubt\", so der Dresdner Landtagsabgeordnete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johannes-lichdi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "johannes-lichdi.de", "toknum": 882380175, "Left": [{"class": "", "str": "Allein dies hat zur Verk\u00fcrzung des Nazi-Marsches gef\u00fchrt - und nicht Auflagen gegen die Verh\u00f6hnung der Opfer des 2. Weltkriegs und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theo Kelz \u2013 w\u00e4re das m\u00f6glich?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--sterreich-z7a.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "xn--sterreich-z7a.at", "toknum": 911440073, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00d6STERREICH: Das Ann\u00e4hen eines Spenderarmes wie bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["clio-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "clio-online.de", "toknum": 920994834, "Left": [{"class": "", "str": "Der Fokus auf das individuelle Opfer bef\u00f6rdert ferner die Tendenz, alle im Zweiten Weltkrieg Get\u00f6teten ohne R\u00fccksicht auf den Kontext als \"gleicherma\u00dfen\" unschuldige Opfer zu deuten \u2013 etwa die deutschen Vertriebenen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", DP (Displaced Persons), Naziverfolgte usw. war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hartgeld.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "hartgeld.at", "toknum": 928805322, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der R\u00fcckschau kann man sagen, dass der Lastenausgleich vielleicht das befriedende Element in der unmittelbaren Nachkriegsgeschichte innerhalb der verschiedenen Bev\u00f6lkerungsgruppen in der BRD wie alteingesessene Westdeutsche, Fl\u00fcchtlinge, Vertriebene, Kriegsopfer,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Anspruch genommen werden mu\u00dfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dhm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "dhm.de", "toknum": 935086844, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelpunkt der NSV-T\u00e4tigkeit standen Gesundheitsf\u00fcrsorge, Vorsorgeuntersuchungen sowie die medizinische Betreuung, die w\u00e4hrend des Zweiten Weltkriegs vor allem von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Mittelallee) angeboten, teilte der Veranstalter mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "kirche-hamburg.de", "toknum": 953104727, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zum 3. August werden Vortr\u00e4ge, Lesungen, Filme, Diskussionsrunden und eine Radtour an den Sammelgr\u00e4bern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Madrid."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elukifa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "elukifa.de", "toknum": 982966430, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend ich diese Zeilen schreibe, wandern meine Gedanken immer wieder zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Oberwart und dem Roma-Fonds in der Wiener Stadthalle"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kv-roma.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "kv-roma.at", "toknum": 1005524034, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stimmen gegen Hass und Gewalt Benefizkonzert f\u00fcr die Hinterbliebenen der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["20min.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "20min.ch", "toknum": 1040027928, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vision\u00e4r und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und um ein Haar steinreich: Der 56-j\u00e4hrige Amerikaner David Gelernter hat Unglaubliches durchgemacht und nun vor Gericht einen weiteren Tiefschlag erlitten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["20min.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "20min.ch", "toknum": 1040027944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "von Daniel Schurter - Computerpionier,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrdig zu wahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npd-nordhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "npd-nordhausen.de", "toknum": 1074347518, "Left": [{"class": "", "str": "Entscheiden sie selbst, wem sie mehr Glauben schenken, in Bezug auf ein ehrliches Gedenken und dem Bestreben, das Andenken an die 8.800"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Frage nach der Kriegsschuld zu rechtfertigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npd-nordhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "npd-nordhausen.de", "toknum": 1074348393, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jahr f\u00fcr Jahr, treten nun die kommunalen Polit-Gr\u00f6\u00dfen demutsvoll vor die Nordh\u00e4user B\u00fcrger, und \u2013 anstatt UNSERER Toten w\u00fcrdig zu gedenken \u2013 wird nach M\u00f6glichkeiten gesucht \u2013 getreu dem deutschen Schuldkult \u2013 die Nordh\u00e4user"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine st\u00e4dtische Gedenkveranstaltung statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npd-nordhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "npd-nordhausen.de", "toknum": 1081496749, "Left": [{"class": "", "str": "Jedes Jahr findet auf Grund der 8.800 ums Leben gekommenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erinnert, sondern um eine kommunalpolitische Initiative."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neustadtgruene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "neustadtgruene.de", "toknum": 1103910992, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin geht es hier nicht allein darum, in welcher Weise eine Kirchgemeinde an Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Februar 1945 interpretieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neustadtgruene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "neustadtgruene.de", "toknum": 1103911109, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch das kann man als Missbrauch des Gedenkens der Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gilt unser Mitgef\u00fchl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenkreis-leine-solling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "kirchenkreis-leine-solling.de", "toknum": 1124601951, "Left": [{"class": "", "str": "Den Angeh\u00f6rigen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 3. und 4. April 1945 in Nordhausen erdreistete sich die SPD-Oberb\u00fcrgermeisterin, den vom NPD-Stadtrat Roy Elbert niedergelegten Kranz vor laufender Kamera und Publikum zu entfernen, angeblich um ihn an die NPD zur\u00fcckzugeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npd-nordhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "npd-nordhausen.de", "toknum": 1139431540, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend einer Kranzniederlegung zum Gedenken an die 8.800"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Hiroshima und Nagasaki statistisch zu erfassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monde-diplomatique.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "monde-diplomatique.de", "toknum": 1187744735, "Left": [{"class": "", "str": "Der vertraulich arbeitende Ausschuss wurde urspr\u00fcnglich gegr\u00fcndet, um die Entwicklung des Gesundheitszustands der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " o.\u00e4. nicht mehr regenerieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hq-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "hq-wiki.de", "toknum": 1205523917, "Left": [{"class": "", "str": "Selbstverst\u00e4ndlich lassen sich auch die bis zur Unkenntlichkeit zerrissenen K\u00f6rper von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fof-ohlsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombenopfer"}], "ref": "fof-ohlsdorf.de", "toknum": 1209372143, "Left": [{"class": "", "str": "Rechts und links entlang der Hecke finden sich zw\u00f6lf steinerne Tafeln mit den Namen der Gefallenen und Get\u00f6teten unter den jeweiligen \u00dcberschriften \"Gefallene u. Gestorbene\", \"Vermi\u00dfte u. Verschollene\", \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gez\u00e4hlt zu haben, dass es gerechtfertigt w\u00e4re, das Denkmal als eines auszuweisen, das \"die 19.000 Bombenopfer von 1945'' ehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["momocat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "momocat.de", "toknum": 1259461468, "Left": [{"class": "", "str": "Man f\u00fchre mir jenen Menschen herbei, der daf\u00fcr b\u00fcrgen kann, 1945 exakt 19000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1945'' ehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["momocat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "momocat.de", "toknum": 1259461488, "Left": [{"class": "", "str": "Man f\u00fchre mir jenen Menschen herbei, der daf\u00fcr b\u00fcrgen kann, 1945 exakt 19000 Bombenopfer gez\u00e4hlt zu haben, dass es gerechtfertigt w\u00e4re, das Denkmal als eines auszuweisen, das \"die 19.000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vielleicht auch \u00fcberzeugte Nationalsozialisten und T\u00e4ten waren \u2013 wie haben es nicht erfahren \u2013 stand unserem Grundanliegen manchmal gedanklich im Wege."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedrich-list-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "friedrich-list-schule.de", "toknum": 1273072843, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Kriegsopfer aus der weitgehenden Anonymit\u00e4t zu holen, war das Anliegen des Volksbund-Projekts \"Geschichts- und Erinnerungstafeln f\u00fcr eine regionale Kriegsgr\u00e4berst\u00e4tte\", Dass manche toten Soldaten oder manche zivilen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einen Hass auf die vermeindlich Schuldigen umzum\u00fcnzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "balsi.de", "toknum": 1275309187, "Left": [{"class": "", "str": "Die Nazif\u00fchrung verstand es, die Not der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Boston-Marathon, der achtj\u00e4hrige Martin Richard, die Restaurant-Managerin Krystle Campbell (29) und die Studentin Lu Lingzi (23) starben bei einem Sportfest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitteldeutsche-kirchenzeitungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "mitteldeutsche-kirchenzeitungen.de", "toknum": 1289479637, "Left": [{"class": "", "str": "Die drei"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gelderblom-hameln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "gelderblom-hameln.de", "toknum": 1294446450, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gr\u00e4berfeld f\u00fcr deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (links) und ein Teil der Gr\u00e4ber der Familie Klecha (rechts)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gelderblom-hameln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "gelderblom-hameln.de", "toknum": 1294446456, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Tafel f\u00fcr die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nicht jedoch die durch Bomben get\u00f6teten Ausl\u00e4nder."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gelderblom-hameln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "gelderblom-hameln.de", "toknum": 1294446813, "Left": [{"class": "", "str": "Hier liegen 195 zivile deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr ihr revisionistisches Geschichtsbild zu missbrauchen, das die alleinige Kriegsschuld der Nationalsozialisten leugnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-duew.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "spd-duew.de", "toknum": 1333901801, "Left": [{"class": "", "str": "Heute versuchen sie in Bad D\u00fcrkheim die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Totengestecke nieder."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rnf-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "rnf-sachsen.de", "toknum": 1343415925, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unbeirrt dieser o. g. Peinlichkeiten legten die ehrlichen Deutschen an verschiedenen Ruhest\u00e4tten der Chemnitzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 01. M\u00e4rz 1945, mit anschlie\u00dfender Kranzniederlegung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gillbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfern"}], "ref": "gillbach.de", "toknum": 1354600654, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die St. Sebastianus Bruderschaft Rommerskirchen von 1425 e.V. gedenkt am Sonntag, dem 03. M\u00e4rz, mit einer Messe in der katholischen Kirche St. Peter um 10.45 Uhr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kriegswaisen zwangsl\u00e4ufig in den Verdacht, mit dem opferidentifizierten Erinnerungsgebot in Konkurrenz zu stehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["learning-from-history.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "learning-from-history.de", "toknum": 1358261819, "Left": [{"class": "", "str": "Diese einseitige Sicht auf die Vergangenheit bringt auch jede Debatte um Flucht und Vertreibung,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den Luftangriffen 1944/45 f\u00fcr zivile Opfer und KZ-H\u00e4ftlinge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blf-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "blf-online.de", "toknum": 1372772005, "Left": [{"class": "", "str": "Herr Bachmann f\u00fchrte die Teilnehmer zur Gedenkst\u00e4tte f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nhf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "nhf.de", "toknum": 1398457654, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gemeinde hat im 2. Weltkrieg 147 Gefallene, 63 Vermisste und 22"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und legte ein Blumengesteck nieder."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-westerburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "stadt-westerburg.de", "toknum": 1464950017, "Left": [{"class": "", "str": "Abschlie\u00dfend gedachte er gemeinsam mit Stadtb\u00fcrgermeister Seekatz und mehreren nahen Angeh\u00f6rigen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat B\u00fcrgermeisterin Birgit J\u00f6rder am Volkstrauertag, 18. November, am Ehrenmal auf dem Hauptfriedhof einen Kranz niedergelegt, der an die Opfer beider Weltkriege und den Nationalsozialismus erinnern soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "dortmund.de", "toknum": 1517085477, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Gedenken aller Kriegs- und"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katrin-chemnitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "katrin-chemnitz.de", "toknum": 1525835506, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Chemnitzer Nationalistinnen gedenken der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "katholisch.at", "toknum": 1534498505, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bostons Kardinal betet f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaernoel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "kaernoel.at", "toknum": 1535613153, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht sind es"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind und auf der anderen Seite bl\u00fchten viele Blumen auf den Grabst\u00e4tten der letzten Jahre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["con-spiration.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "con-spiration.de", "toknum": 1538003427, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders deutlich wurde dies auf dem Friedhof gegen\u00fcber erfahren, wo auf der einen Seite kahle Gr\u00e4ber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weidigschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "weidigschule.de", "toknum": 1565605558, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Soldaten ruhen dort auch Zivilisten, h\u00e4ufig Zwangsarbeiter, aber auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder der Flucht nach vorn: \"Vielleicht doch etwas mit Hakenkreuz?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburger-feuilleton.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "hamburger-feuilleton.de", "toknum": 1569932377, "Left": [{"class": "", "str": "Die Motto-Party zum Thema \"Battle of Britain\" hat sie gemeinsam mit ihrem Mann \u00fcberlebt, obwohl \"unsere karnevals-gest\u00e4hlte Beziehung auf diese Herausforderung\" eigentlich nicht vorbereitet gewesen sei: Bei der Kost\u00fcmwahl musste man Entscheidungen treffen zwischen bandagiertem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind \u2013 garantiert unsere feste Haltung zur Demokratie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundestube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "bundestube.de", "toknum": 1587165354, "Left": [{"class": "", "str": "In Ihrem [...] haben wir die Konsequenz aus dem Fall des Eisernen Vorhangs 1989/1990 gezogen, indem wir den vielen betroffenen Menschen in Osteuropa, denen wir keine direkte und unmittelbare Hilfe gew\u00e4hren konnten, eine Anerkennung von Deutschen f\u00fcr in Deutschland erlittenes Leid als sp\u00e4te Wiedergutmachung zukommen lassen [...] alle Opfer des Nationalsozialismus \u2013 ob es Juden, ob es politisch Verfolgte, Vertriebene oder die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombenopfer\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Bombenopfer\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"839379968": 0.3111111111111111, "14588573699": 0.5044871794871795, "6304517645": 0.3, "14739800590": 0.60125, "11548160528": 0.7708333333333335, "13746659347": 0.5, "4448197140": 0.21374999999999997, "18343661085": 0.5035576923076923, "587126302": 0.5, "16864618015": 0.0, "18126205473": 0.7108333333333333, "14171370021": 0.7678571428571428, "19360350257": 0.5729166666666666, "3496164927": 0.5, "18513296461": 0.6368421052631578, "12854202964": 0.57, "13249868891": 0.0, "6911028832": 0.5, "3764788326": 0.66875, "10095737965": 0.6155555555555554, "2882201710": 0.644, "4247047283": 0.5, "6808076917": 0.70625, "6699607675": 0.5, "1389774974": 0.5, "14580142216": 0.7666666666666667, "18592390284": 0.784375, "15678546065": 0.8208333333333334, "4317879443": 0.5332142857142856, "40135320": 0.7833333333333334, "12250686622": 0.6666666666666667, "2563852450": 0.60125, "157340324": 0.5, "6523810472": 0.5, "11383786099": 0.7234375, "82042036": 0.7444444444444446, "14730114234": 0.5, "3723324605": 0.76, "7800119504": 0.039999999999999994, "17302975201": 0.72, "14969294562": 0.12458333333333327, "17040935145": 0.7368421052631579, "19434613997": 0.21052631578947362, "18084397812": 0.0, "7459531518": 0.6453846153846153, "18526525695": 0.5, "12774405888": 0.5783870967741934, "2099304707": 0.6833333333333332, "207304968": 0.6770833333333333, "1141023003": 0.6422413793103448, "17296883077": 0.65, "3041681699": 0.7423076923076922, "15557441835": 0.77, "10381673793": 0.7383333333333333, "11215562564": 0.8355263157894736, "5113785676": 0.6552173913043476, "5965289805": 0.7083333333333335, "7922803539": 0.5123397435897435, "2991220566": 0.7867647058823529, "847135065": 0.5423529411764706, "2161271642": 0.5866666666666666, "7375419739": 0.5, "480571740": 0.7264705882352942, "18648763741": 0.5, "17690046302": 0.6060714285714286, "15724051812": 0.2647058823529412, "11460418918": 0.765909090909091, "6910528875": 0.5320833333333334, "4552065904": 0.12053571428571423, "1741668725": 0.6330434782608695, "18059661174": 0.6564814814814813, "12713191296": 0.0, "18581110658": 0.5565384615384615, "13725261187": 0.7148809523809524, "17614784901": 0.7299999999999999, "12291638150": 0.78, "16185043853": 0.6656818181818182, "19129917333": 0.7684210526315789, "15065498007": 0.02214285714285714, "6561918873": 0.5, "18885711258": 0.6137499999999999, "293442977": 0.0, "7632584620": 0.5862931034482759, "19079001522": 0.08777173913043475, "18182712248": 0.6125, "12664856510": 0.7134239130434782, "4077720515": 0.5, "403654602": 0.5319852941176471, "19761955795": 0.0, "3360604120": 0.03840517241379307, "11573852635": 0.5, "7532030943": 0.06375000000000001, "998781408": 0.5, "13931923429": 0.5783870967741934, "19506669544": 0.5968981481481481, "7457880554": 0.7684210526315789, "15296934891": 0.5948275862068965, "3329888750": 0.5, "13912689653": 0.0, "9994075126": 0.8375}, "lastlink": "fromp=7", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Bombenopfer", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenopfer%22%5D", "rel": 0.07, "arg": "[lemma=\"Bombenopfer\"]", "op": "Query", "size": 1313}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenopfer%22%5D&q=e100+", "rel": 0.07, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1313}], "concsize": 1313, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1313}