{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wieder zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tvsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Attent\u00e4ter"}], "ref": "tvsi.de", "toknum": 19732704247, "Left": [{"class": "", "str": "Aber dann schl\u00e4gt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Mallorca gefasst!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mallorca-today.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Attent\u00e4ter"}], "ref": "mallorca-today.de", "toknum": 13175107418, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Endlich ist einer der mutma\u00dflichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ein Polizist wurden get\u00f6tet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wlz-fz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Attent\u00e4ter"}], "ref": "wlz-fz.de", "toknum": 8253828784, "Left": [{"class": "", "str": "Einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist f\u00fcr den Tod von 66 Israelis verantwortlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haolam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Attent\u00e4ter"}], "ref": "haolam.de", "toknum": 5279125669, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Boston-Marathon waren offenbar Br\u00fcder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["veilchens-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Attent\u00e4ter"}], "ref": "veilchens-welt.de", "toknum": 18325880443, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die beiden mutma\u00dflichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dzhokhar Tsarnaev wurde zwar festgenommen, ob er aber jemals verh\u00f6rt werden kann ist unklar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltflimmern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Attent\u00e4ter"}], "ref": "weltflimmern.de", "toknum": 13258663073, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der mutma\u00dfliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dzhokhar Tsarnaev ist kritisch, ob er vernommen werden kann bleibt unklar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltflimmern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Attent\u00e4ters"}], "ref": "weltflimmern.de", "toknum": 13258663041, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Gesundheitszustand des mutma\u00dflichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu jagen \u2013 und umgehend auszuschalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["greatest-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Attent\u00e4ter"}], "ref": "greatest-berlin.de", "toknum": 3845450081, "Left": [{"class": "", "str": "In Ermangelung von Alternativen werden Kirk und sein Team ins All geschickt, um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tamerlan Zarnajew war 2012 unerkannt von einem Besuch im Kaukasus in die USA heimgekehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltflimmern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Attent\u00e4ter"}], "ref": "weltflimmern.de", "toknum": 2411799830, "Left": [{"class": "", "str": "Der in Boston get\u00f6tete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Boston, wurde im Interesse der \u00f6ffentlichen Sicherheit eine Ausnahme gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["20min.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Attent\u00e4ter"}], "ref": "20min.ch", "toknum": 15287483477, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Dschochar Zarnajew, dem mutmasslichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Boston vor Jahren schon (m\u00f6glicherweise sogar boxend) in \u00d6sterreich?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Attent\u00e4ter"}], "ref": "kurier.at", "toknum": 2123858374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stattdessen wurde eine wichtigere Frage durch die Medienlandschaft gewirbelt: War der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ? in Gestalt von Oerstadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djfl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Attent\u00e4ters"}], "ref": "djfl.de", "toknum": 13478478725, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rudden half Bruckheimer, Scott und Caviezel auch beim Feilen an dem wahrhaftigen Portr\u00e4t eines gef\u00e4hrlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat in Boston und den USA f\u00fcr Jubel und Erleichterung gesorgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltflimmern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Attent\u00e4ters"}], "ref": "weltflimmern.de", "toknum": 5562730157, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Watertown (Vereinigte Staaten) (AFP) Die dramatische Ergreifung des mutma\u00dflichen zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die letztes Jahr vor Gericht standen dem Islam angeh\u00f6rten, oder dass die gewaltt\u00e4tigen Jugendlichen in der M\u00fcchner U-Bahn einen Migrationshintergrund hatten?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienwissenschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Attent\u00e4ter"}], "ref": "medienwissenschaft.de", "toknum": 6591475644, "Left": [{"class": "", "str": "Wer w\u00fcsste zum Beispiel nicht, dass die K\u00f6lner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tamerlan Tsarnaev (Zarnajew) am Boxtrainingslager in Salzburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--sterreich-z7a.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Attent\u00e4ters"}], "ref": "xn--sterreich-z7a.at", "toknum": 9874953691, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Boxtrainer: \"Kann mich an Tsarnaev erinnern\" Indes best\u00e4tigte der \u00f6sterreichische Boxtrainer Hermann Heim die Teilnahme des mutma\u00dflichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dnipropetrowsk , die vier M\u00fcllcontainer in die Luft gejagt und damit 29 Passanten verletzt haben, sowie die Unbeholfenheit der ukrainischen Geheimdienste, die nach der Attentat alle M\u00fcllcontainer in der Innenstadt liquidiert haben sollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medwedew.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Attent\u00e4ter"}], "ref": "medwedew.de", "toknum": 3787542294, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ziel der ukrainischen Feministinnen war das Blo\u00dfstellen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wehren kann..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blog-auf-vogel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Attent\u00e4ter"}], "ref": "blog-auf-vogel.de", "toknum": 2775507682, "Left": [{"class": "", "str": "Ab sofort hat jeder das Recht eine Bombe mit sich zu tragen, damit er sich im Notfall gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Hass gegen Harry Potter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bomben-Attent\u00e4ter"}], "ref": "ksta.de", "toknum": 18555385796, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " t\u00f6tet vier Menschen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachrichten.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bomben-Attent\u00e4ter"}], "ref": "nachrichten.ch", "toknum": 7907748219, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der uns an Weihnachten in den Schlagzeilen erfreut hat und nun f\u00fcr die Einf\u00fchrung der Nackt-Scanner verantwortlich ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coaster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Attent\u00e4ter"}], "ref": "coaster.de", "toknum": 7966407873, "Left": [{"class": "", "str": "Nun soll eben genau jene Firma ICTS (nicht zu verwechseln mit ICTS Europe, die jeden Zusammenhang abstreitet), auch f\u00fcr die \u00dcberwachung des Northwest Airline-Fluges 253 von Amsterdam nach USA verantwortlich gewesen sein \u2013 eben jener Flug mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bosten, Tamerlan und Dschochar Zarnajew, auf deren Flucht so schnell auf die Spur kam, ist offenbar auch dem mobilfunkgesteuerten \"mbrace\"-System von Mercedes-Benz zu verdanken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anpfiff.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bomben-Attent\u00e4tern"}], "ref": "anpfiff.ch", "toknum": 15286621395, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Boston Attent\u00e4ter: Auf Flucht geschnappt dank Mercedes GPS Dass die amerikanische Polizei den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bomben-Attent\u00e4ter\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bomben-Attent\u00e4ter\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"13258663073": 0.7763157894736841, "2775507682": 0.2642391304347825, "9874953691": 0.5166935483870967, "18555385796": 0.15625, "5279125669": 0.8409090909090909, "2123858374": 0.639326923076923, "13258663041": 0.7708333333333335, "7907748219": 0.0, "7966407873": 0.0, "5562730157": 0.5577777777777777, "3845450081": 0.7235869565217391, "8253828784": 0.8555555555555557, "3787542294": 0.5, "15286621395": 0.0, "15287483477": 0.68, "2411799830": 0.70625, "19732704247": 0.871875, "13175107418": 0.86, "18325880443": 0.8, "6591475644": 0.5341911764705882, "13478478725": 0.6182608695652173}, "Desc": [{"nicearg": "Bomben-Attent\u00e4ter", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bomben-Attent%C3%A4ter%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bomben-Attent\u00e4ter\"]", "op": "Query", "size": 21}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bomben-Attent%C3%A4ter%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 21}], "concsize": 21, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 21}