{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " gibt es bisher in der hiesigen Bev\u00f6lkerung widerspr\u00fcchliche Angaben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-kripp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninfernos"}], "ref": "geschichte-kripp.de", "toknum": 10790543229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber den Grund des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden im Februar 1945 war milit\u00e4risch durch nichts zu rechtfertigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kominform.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "kominform.at", "toknum": 10571555276, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 13.-15."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2602375704, "Left": [{"class": "", "str": "Sie alle verbrannten bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden um."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funkystory.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "funkystory.de", "toknum": 7826539019, "Left": [{"class": "", "str": "Im Februar 1945 kommen sie im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberlebt, aber kein Zuhause mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["op-marburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "op-marburg.de", "toknum": 10724523773, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hatten das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit weit \u00fcber 20.000 Toten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schneider-breitenbrunn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "schneider-breitenbrunn.de", "toknum": 10472523296, "Left": [{"class": "", "str": "Wie durch ein Wunder \u00fcberlebt sie das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1945 rettete er seine Mutter aus einem zerst\u00f6rten Haus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 6733433642, "Left": [{"class": "", "str": "Im Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Dresden verbrannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2602374125, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gro\u00dfteil seiner Bilder war 1945 beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anderes-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "anderes-berlin.de", "toknum": 9134488954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Zweite Weltkrieg endet 1945 f\u00fcr den Alexanderplatz im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem Erdboden gleich gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 16764622695, "Left": [{"class": "", "str": "Febuar 1945 wurde Dresden mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde alles m\u00fchsam Erarbeitete zerst\u00f6rt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["foebus-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "foebus-kassel.de", "toknum": 19299985102, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 22. M\u00e4rz 1945 \u00fcberstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["visitatio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "visitatio.de", "toknum": 11476471481, "Left": [{"class": "", "str": "Sie geh\u00f6ren zu den etwa 200 H\u00e4usern, die das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat viele Menschen - wenn nicht sogar die meisten - ausgel\u00f6scht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13285080264, "Left": [{"class": "", "str": "Er frohlockt, denn dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkriegs hat sie ihren unverwechselbaren Charakter behauptet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["momentum-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "momentum-magazin.de", "toknum": 11270329482, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz der Zerst\u00f6rungen in vielen Kriegen und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden lehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igskandel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "igskandel.de", "toknum": 17207361246, "Left": [{"class": "", "str": "Wir m\u00f6chten, dass die P\u00e4dagogen ihren Sch\u00fclern endlich die Wahrheit \u00fcber das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " widerstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heureka-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "heureka-stories.de", "toknum": 2193387071, "Left": [{"class": "", "str": "Bild 2. Das eindrucksvolle Portal hat dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peterahne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "peterahne.de", "toknum": 9822951374, "Left": [{"class": "", "str": "Opa blieb im Krieg und sie kam bei der Umsiedlung mit Gl\u00fcck gerade so am Dresdener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Mannheim fast ausgel\u00f6scht hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wartberg-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "wartberg-verlag.de", "toknum": 1664887726, "Left": [{"class": "", "str": "Klagende Erinnerungszeichen an das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 5. M\u00e4rz 1949, in Tr\u00fcmmern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-chemnitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "kirche-chemnitz.de", "toknum": 2074540826, "Left": [{"class": "", "str": "Doch nicht einmal neun Jahre sp\u00e4ter lag sie, durch das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 3. und 4. April wurde es fast v\u00f6llig vernichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesser-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "lesser-stiftung.de", "toknum": 6705313493, "Left": [{"class": "", "str": "Es \u00fcberlebte die St\u00fcrme der Geschichte, im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor 60 Jahren - und verwursten es propagandistisch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "kommunisten-online.de", "toknum": 19675411670, "Left": [{"class": "", "str": "Erst jetzt entdecken die Regierenden und deren Propagandisten das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Alliierten zu 90 Prozent zerst\u00f6rt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soj.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "soj.at", "toknum": 12281499916, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kaum zu glauben, da\u00df N\u00fcrnberg am 2. J\u00e4nner 1945 durch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch 1047 Flugzeuge dauerte 90 Minuten!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-pueschel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "hans-pueschel.de", "toknum": 6423637444, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz nach Mitternacht ging es \u00fcber und in K\u00f6ln los: Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Staub zerfielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pilotenbunker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninfernos"}], "ref": "pilotenbunker.de", "toknum": 12704929068, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Tatsache wird jedoch anerkannt, da\u00df mehr als 12.000 H\u00e4user der Innenstadt w\u00e4hrend des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden war ein Kriegsverbrechen, nicht irgendeines, sondern ein kolossales Kriegsverbrechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "kommunisten-online.de", "toknum": 14660064828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkriegs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fof-ohlsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "fof-ohlsdorf.de", "toknum": 17438207050, "Left": [{"class": "", "str": "Durch ein Wunder \u00fcberlebte seine Villa mit vielen M\u00f6beln in der Innenstadt Hamburgs das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["na-tour-denkmal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "na-tour-denkmal.de", "toknum": 14243211035, "Left": [{"class": "", "str": "Nach 1945 Sammelplatz der Schuttberge nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die afghanische Zivilbev\u00f6lkerung \"verletzt\" entkommen k\u00f6nnen (1)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio-utopie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "radio-utopie.de", "toknum": 3360515911, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich hiess es hinterher, dieser habe nach 5 Tagen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verlie\u00df Georg Erler den Tr\u00fcmmerhaufen Dresden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ainring.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "ainring.de", "toknum": 14821396990, "Left": [{"class": "", "str": "Nach diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den totalen Irrsinn des Krieges."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlag-vwm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "verlag-vwm.de", "toknum": 17298254304, "Left": [{"class": "", "str": "Ehe Kurt Mayer in franz\u00f6sische Gefangenschaft geriet, erlebte er im Dresdener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " legte in Kripp Teile des Uferbereiches der Unterkripp in \"Schutt und Asche \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-kripp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "geschichte-kripp.de", "toknum": 10790540101, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 17002442318, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als erbaut als 24. Volksschule an der Haydnstra\u00dfe in Dresden Striesen, \u00fcberstand sie das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umgekommenen Zivilisten achselzuckend als unvermeidliche Kollateralsch\u00e4den abbuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stockworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "stockworld.de", "toknum": 8460379136, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn sie die im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkrieges."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augsburgerzeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "augsburgerzeiten.de", "toknum": 17297546955, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit teilweise bislang unver\u00f6ffentlichten Bildern und eindrucksvollen Zeitzeugenberichten veranschaulicht das vorliegende Buch die Zerst\u00f6rung der Augsburger Kirchen durch das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paris!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derunabgeschlosseneroman.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "derunabgeschlosseneroman.de", "toknum": 11955746141, "Left": [{"class": "", "str": "Viel Spa\u00df im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hildesheim."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymnasium-himmelsthuer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninfernos"}], "ref": "gymnasium-himmelsthuer.de", "toknum": 19580478681, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den zwei Stunden erz\u00e4hlten sie uns erst ihre pers\u00f6nlichen Erlebnisse aus dieser Zeit, insbesondere vom 22.3.1945, dem Tag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Alliierten m\u00fcssen noch immer Bomben auf Helgoland, die nicht detonierten und eine Gefahr darstellen, m\u00fchselig entsch\u00e4rft werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 12121908620, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute, auch 60 Jahre nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das bis heute nicht aufgeh\u00f6rt hat an immer wieder anderen Orten auf der Welt von immer wieder den gleichen T\u00e4tern heraufbeschworen zu werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npd-slf-ru.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "npd-slf-ru.de", "toknum": 12668407408, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie starben einen sinnlosen Tod in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13. Februar 1945 aus der Sicht des elfj\u00e4hrigen Ich-Erz\u00e4hlers, f\u00fcr sie eine \"ersch\u00fctternd realistische Szene\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninfernos"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 9499217221, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders lobt sie die Schilderung des grauenvollen Dresdener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 1. M\u00e4rz 1945 nahezu unversehrt, seine zwei \"Zeigefinger Gottes\" wiesen dem am Bahnhof ankommenden den Weg durch das Tr\u00fcmmermeer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 8925020406, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gotteshaus \u00fcberstand das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sterben l\u00e4sst \u2013 dieser Westen vers\u00e4umt keine Gelegenheit, um sich als Sachwalter der Menschenrechte aufzuspielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hinter-den-schlagzeilen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "hinter-den-schlagzeilen.de", "toknum": 13126215580, "Left": [{"class": "", "str": "Der Westen, der Kriege f\u00fcr \u00d6l und Absatzm\u00e4rkte anzettelt und tausende von Zivilisten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1945, wurde 1999 aber doch neu aufgebaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["focus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninfernos"}], "ref": "focus.de", "toknum": 1005639259, "Left": [{"class": "", "str": "Die 1131 errichtete, kreuzf\u00f6rmige Johanniskirche mit drei Schiffen wurde im Zweiten Weltkrieg schwer besch\u00e4digt, stand dann lange Zeit als Ruinenmahnmal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des zweiten Weltkrieges, den deine Gegenspieler, die Menschenfeinde ohne Grund vom Zaun brachen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heureka-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "heureka-stories.de", "toknum": 16419239344, "Left": [{"class": "", "str": "Und es grenzt an ein Wunder, dass dieses Haus mit dieser Gedenkst\u00e4tte erhalten blieb im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 16. M\u00e4rz 1945 erinnerten, gedachten auch die anwesenden Heimatfreunde unter dem Glockenklang der nahen Heiligkreuzkirche der Opfer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trautenau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "trautenau.de", "toknum": 12677212631, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegen 21.20 Uhr, als alle Glocken der Stadt an das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 13. Februar 1945 verfolgt hat, sieht, wie sehr Politik von Geschichte und den Streit um Geschichte gepr\u00e4gt ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lars-rohwer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninfernos"}], "ref": "lars-rohwer.de", "toknum": 4992276465, "Left": [{"class": "", "str": "Wer aber die Diskussion um die Erinnerung an die Opfer des brutalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberlebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caiman.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "caiman.de", "toknum": 9019494220, "Left": [{"class": "", "str": "Innerhalb der Tr\u00fcmmer von Intramuros hatte wie durch ein Wunder die kleine Kirche San Agust\u00edn (Weltkulturerbe der UNESCO), erbaut im spanisch-mexikanischen Barock, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im April sondern bereits 100 Jahre fr\u00fcher der Stra\u00dfen- und Eisenbahnbau im Bereich der Flu\u00dfniederung und im Gefolge dessen Industrialisierung und durchgesetzte Stadterweiterungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karstwanderweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "karstwanderweg.de", "toknum": 3138965273, "Left": [{"class": "", "str": "Die schmerzliche Deformation verursachten nicht erst das anglo-amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 8. M\u00e4rz 1945 zerst\u00f6rt, tat die Stadtverwaltung unter F\u00fchrung der SED besonders ab Mitte der 60er Jahre auch nur wenig um die wenigen historischen Bauten zu retten!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18191105325, "Left": [{"class": "", "str": "Zu 85 % durch das angloamerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ihre Kleider rochen noch nach Rauch und die Menschen waren tief deprimiert, weil sie sich aus der Feuersbrunst heraus gerettet und mit ihren zerst\u00f6rten Wohnungen alles verloren hatten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 7383294878, "Left": [{"class": "", "str": "Die ersten kamen direkt nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Swinem\u00fcnde aus einer \"Dynamik der Gewalt und Gegengewalt im Kriegs\" resultiere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mupinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "mupinfo.de", "toknum": 16980659944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So erkl\u00e4rte der am Freitag anwesende Vorsitzende der SPD-Landtagsfraktion, Norbert Nieszery, in einer Pressemitteilung, da\u00df das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit enormer Sprachgewalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "inst.at", "toknum": 19775823334, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Forte selbst beschreibt in seiner Romantrilogie Das Haus auf meinen Schultern (19) , dem wohl eindrucksvollsten und ausgewogensten literarischen Text \u00fcber den Bombenkrieg, das in der Kindheit erlebte und erlittene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Rotterdam, Warschau, Minsk, Leningrad."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drafd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "drafd.de", "toknum": 3783714407, "Left": [{"class": "", "str": "Doch erinnerte ich mich an die Vernichtung von Coventry durch die deutsche Luftwaffe und die Worte G\u00f6rings: \"coventrieren - ausradieren\", an das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Januar 1945 in Schutt und Asche sanken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-gasthoefe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "historische-gasthoefe.de", "toknum": 9424744179, "Left": [{"class": "", "str": "Leicht irritiert auch noch durch den Namen Buttergasse, steigt er mehrere Treppen nach unten, vorbei an ausgegrabenen Sandsteinreliefs einstiger Magdeburger B\u00fcrgerh\u00e4user aus der Zeit der Renaissance und des Barock, die im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 23. Febr. 1945 und standen noch in den Jahren um 1970. Heute stehen noch 3 Pappeln nahe dem Herrensteg und zwei nahe dem Postamt, die kaum mehr einen Hinweis auf die einstige Pracht der Paradeisallee geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crailsheimer-historischer-verein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "crailsheimer-historischer-verein.de", "toknum": 979963719, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Erinnerung an Alois Paradeis gilt es noch nachzutragen: Teils schwer besch\u00e4digt \u00fcberlebten wenige der kanadischen Pappeln zwischen Herrensteg und Gaswerk das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kommt man Dienstagabend in der Innenstadt zum Tischtennis-Training von Gr\u00fcn-Wei\u00df Gie\u00dfen, ist eines der ersten Gesichter, die man sieht, das von Helmuth Marscheck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tt-kreis-giessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "tt-kreis-giessen.de", "toknum": 1709239547, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Helmuth Marscheck jagt noch mit 82 Jahren dem kleinen Ball hinterher - Nachtwache beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbrannt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cora-stephan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "cora-stephan.de", "toknum": 3787537221, "Left": [{"class": "", "str": "Den Streit um den Begriff gibt es nicht erst seit der Debatte \u00fcber das Buch \"Der Brand\" von J\u00f6rg Friedrich, dem der Historiker k\u00fcrzlichen einen Bildband nachgereicht hat, \"Brandst\u00e4tten\" hei\u00dft der Titel, ein Buch, das die Schrecken ahnen l\u00e4\u00dft, die der Luftkrieg gegen die deutsche Zivilbev\u00f6lkerung hervorgerufen hat, von denen viele im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Februar 1945. In der Jugend vermochte er den Schatten, der \u00fcber seiner Psyche lag, noch zu verbannen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grupello.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "grupello.de", "toknum": 3865574599, "Left": [{"class": "", "str": "Ausl\u00f6ser der seelischen Verd\u00fcsterung war ein Trauma, \u00fcber das er oft gr\u00fcbelte: die Zerst\u00f6rung seiner Heimatstadt Dresden durch das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden, dem etwa 35 000 Zivilisten zum Opfer fielen, ist \u2013 wie Guernica oder Coventry \u2013 zum Synonym geworden f\u00fcr den totalen Krieg, der Opfer unter der Zivilbev\u00f6lkerung nicht nur in Kauf nimmt, sondern strategisch einsetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zivilbevoelkerung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "zivilbevoelkerung.de", "toknum": 1949383111, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeliefert waren: Get\u00f6tete Menschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresden-1945.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "dresden-1945.de", "toknum": 5679076511, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Angesichts der aktuellen Fernsehbilder von Bombenflugzeugen, die sich auf einen Krieg gegen den Irak vorbereiten, erinnern wir \u00dcberlebenden aus Gernika und Dresden uns an das hilflose Entsetzen, mit dem wir dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkriegs - bleibt der Name der Elbmetropole f\u00fcr evangelische wie katholische Deutsche eine \"Metapher des Schreckens\", so der Erfurter Geschichtsprofessor Hans Medick, in der sich das kollektive Opfertrauma der Deutschen aus dem Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg begrifflich verdichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ettinger-phraseologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "ettinger-phraseologie.de", "toknum": 7132160137, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber 300 Jahre - bis zum Untergang Hamburgs und Dresdens im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das fast das ganze restliche Archiv der Gemeinde vernichtete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["selk-w.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "selk-w.de", "toknum": 19017385505, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zweimal in nur 60 Jahren entging die nun in gedruckter Form vorliegende und kommentierte 1. Chronik der Kirchengemeinde Sankt Petri Elberfeld nur knapp der Vernichtung: Das erste Mal 1943 beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkriegs in einer Nacht vergl\u00fchte, ist originalgetreu wiederaufgebaut worden, - das Kleinod des Rokoko, der Zwinger, die Semperoper, und doch sind nach \u00fcber einem halben Jahrhundert die Wunden noch nicht alle verheilt.... und es gibt \u00e4ltere Narben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "swr.de", "toknum": 14773312240, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Namen in die Architekturgeschichte eingegangen sind: Br\u00fchlsche Terrasse, die Kuppel der Frauenkirche, die katholische Hofkirche... fast alles, was im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", DDR-Geschichte, Wiederaufbau und touristischer Bl\u00fcte gepr\u00e4gt ist, ist eine Reise wert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 10129194284, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach drei Tagen Vorfahrt des Landesausschusses nach Dresden bleibt f\u00fcr die Rheinl\u00e4nder kein Zweifel: Alleine schon die Stadt, die von prachtvoller Geschichte, Zerst\u00f6rung im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das fast das ganze restliche Archiv der Gemeinde vernichtete; und dann mehr als ein halbes Jahrhundert sp\u00e4ter dank der Frau eines ehemaligen Kirchenvorstehers, die bei der Ordnung seines Nachlasses diese Chronik fand, ihren Wert erkannte und sie der Gemeinde zur\u00fcckgab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["selk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "selk.de", "toknum": 15057167327, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zweimal in 60 Jahren entging die nun in gedruckter Form vorliegende und kommentierte erste Chronik der SELK-Gemeinde Sankt Petri Wuppertal Elberfeld nur knapp der Vernichtung: zun\u00e4chst 1943 beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vernichtungsschlachten des Krieges sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hinter-den-schlagzeilen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "hinter-den-schlagzeilen.de", "toknum": 13560722146, "Left": [{"class": "", "str": "Liest man \u00fcber die Verw\u00fcstung der Seestadt Esgaroth durch den Drachen Smaug oder \u00fcber die monumentale \"Schlacht der f\u00fcnf Heere\" gegen Ende des Buches, mag man darin wohl einen prophetischen Vorgriff auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Weltkrieges weitgehend unversehrt \u00fcberstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandervogel-bfj.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "wandervogel-bfj.de", "toknum": 14430805837, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seiner Heimatstadt Aachen z\u00e4hlte Stephan Buchkremer zu den in besonderer Weise geachteten und geehrten B\u00fcrgern; denn seinem wagemutigen Einsatz war es zu verdanken, da\u00df das M\u00fcnster Karl des Gro\u00dfen das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren, ist auch Heidrun Hegewald bedr\u00e4ngt von ihren Visionen, wird die Wahrheit vieler ihrer Bilder \u2013 auch der fr\u00fcher entstandenen \u2013 heute offensichtlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidrun-hegewald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninfernos"}], "ref": "heidrun-hegewald.de", "toknum": 16369513025, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie Pieter Brueghel, der seine apokalyptischen Ahnungen in sein Bild \"Triumph des Todes\" malte, wie Carl Hofer, der 1939 in seinem Gem\u00e4lde \"Die W\u00e4chter\" das Grauen des Zweiten Weltkrieges voraussah, wie Otto Dix oder Hans Grundig, die Dresdens Feuersturm Jahre zuvor auf die Leinwand brachten, wie Franz Radziwill, dessen zerrissene, blutende Himmel eine Vorwegnahme des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des zweiten Weltkrieges, Februar 1945. Durch das Feuer brannte das Palais, der Mittelpunkt des Gartens, vollst\u00e4ndig aus und somit ging der gr\u00f6\u00dfte Teil dieses Kulturdenkmals unwiderbringlich verloren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienwohnung-dresden-mueller.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "ferienwohnung-dresden-mueller.de", "toknum": 13509926559, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch mehrere Kriege in Mitleidenschaft gezogen erlitt der Gro\u00dfe Garten Dresden seine gr\u00f6\u00dften Sch\u00e4den im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Februar 1945 kaum erw\u00e4hnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "kommunisten-online.de", "toknum": 19675411582, "Left": [{"class": "", "str": "\" wurde das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das bis heute nicht [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npd-slf-ru.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "npd-slf-ru.de", "toknum": 6836825711, "Left": [{"class": "", "str": "Sie starben einen sinnlosen Tod in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 7. M\u00e4rz 1945 in Dessau"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 16625842141, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachtrag zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vvn-bda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "vvn-bda.de", "toknum": 2374376259, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Schiff mit Zwangsarbeitern und Kindern ging im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " baue Distanz auf, meint er."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhetorik.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninfernos"}], "ref": "rhetorik.ch", "toknum": 12594656135, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Videoclip-Aesthetik des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Angriffs verlor ich auch die Orgel und mein Klavier gleichzeitig\" sagt Marta Walter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilandskirche-stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "heilandskirche-stuttgart.de", "toknum": 3635788564, "Left": [{"class": "", "str": "\"In dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1945 und ein desinteressierter Heimatverein"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8011203762, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dessau-T\u00f6rten: Fotos vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem nicht verdunkelten Bagdad wechselt einige Stunden sp\u00e4ter mit Panoramakameraeinstellungen eines scheinbar friedlichen Sonnenaufgangs \u00fcber der Stadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "orf.at", "toknum": 15088975700, "Left": [{"class": "", "str": "Das plastische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Historiker korrigieren Opferzahl"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oppisworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "oppisworld.de", "toknum": 2196588764, "Left": [{"class": "", "str": "Links: Die \"Luftangriffe auf Dresden\" in der Wikipedia , Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Krieges ist der Erweiterungsbau relativ unbeschadet hervorgegangen, nur die obersten Stockwerke waren ausgebrannt - dank seines dicken Betondaches und der geringen Haustiefe"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinintensiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "berlinintensiv.de", "toknum": 10615736889, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Bagdad am Freitagabend hat in der chald\u00e4isch-katholischen Josephskathedrale der irakischen Hauptstadt die feierliche Weihe des Irak und seiner Menschen an die Gottesmutter Maria stattgefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 13427003230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "( Kathpress :) Unmittelbar vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lyrik-kriegundleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombeninferno"}], "ref": "lyrik-kriegundleben.de", "toknum": 1246952199, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des zweiten Weltkriegs verbrannten, sind die \u2013 teilweise in den Hohenleubener Jahrb\u00c31\u20444chern, in der Geraer Museumsreihe und im Heimatkalender des Bezirkes Gera ausgewerteten \u2013 \u00c2 geographischen Handregister der Grenzkonduktoren, so jenes \u00c31\u20444ber das Amt Weida, verfasst im September 1721 durch den aus Geringswalde stammenden Paul Trenckmann, im Dresdener Staatsarchiv erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vavh-geschichtsverein-hohenleuben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "vavh-geschichtsverein-hohenleuben.de", "toknum": 7407517053, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegensatz zu den Z\u00c31\u20444rnerschen \u00e2Rutenzetteln\u00e2, den exakten Notizen der Landvermessung, die im Dresdener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 11. M\u00e4rz 2004 (Kapitel 10); die Anschl\u00e4ge auf drei U-Bahnen und einen Bus am 7. Juli 2005 in London (Kapitel 11); die sogenannten Kofferbomber vom K\u00f6lner Hauptbahnhof 2006 (Kapitel 12); mehrere Attentatsversuche in Berlin (Kapitel 13); die 2007 in Wien festgenommenen sogenannten Cyber-Terroristen (Kapitel 14); und das angeblich im September 2007 vereitelte deutsche 9/11 (Kapitel 15)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumieren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "forumieren.de", "toknum": 340632545, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "die Anschl\u00e4ge auf das Nahverkehrsnetz in Paris 1995 und in Nordfrankreich 1996 (Kapitel 4); der vereitelte Bombenterror zu Weihnachten 2000 in Strasbourg (Kapitel 5); die Hamburger Zelle um die angeblichen Flugzeugentf\u00fchrer des 11. September 2001 (Kapitel 6); die Mail\u00e4nder Zelle (Kapitel 7); die Anschl\u00e4ge in Istanbul im Jahr 2003 (Kapitel ; die Ulmer Szene und die Entf\u00fchrung von Khaled al Masri 2004 (Kapitel 9); das Madrider"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kriegsgefangenschaft.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "kriegsgefangenschaft.at", "toknum": 4746711179, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dies ist die merkw\u00fcrdige, ein wenig in der telegrafisch-schizophrenen Art der Tralfamadorianer erz\u00e4hlte Lebensgeschichte Billy Pilgrims, eines komisch aussehenden jungen Mannes aus Ilium, New York, \"gro\u00df und schwach, und mit der Gestalt einer Coca-Cola-Flasche\", der mit einundzwanzig Jahren in den Krieg nach Europa geschickt wird, in deutsche Kriegsgefangenschaft ger\u00e4t und in Dresden, im Keller des Schlachthofes Nr. 5, das sinnlose"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlie\u00dflich mit der Weltrevolution endet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amerker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "amerker.de", "toknum": 18313266211, "Left": [{"class": "", "str": "Und F\u00fcr immer in Honig ist nicht weniger als ein weltumspannendes Epos vom beinahen Untergang der Menschheit in einem gigantischen, Jahrzehnte dauernden und ausgesprochen ruin\u00f6sen Kampf gegen Zombiearmeen, Werwolfguerillas und turbokapitalistische Kriegsgewinnler, der nach einem gigantischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dresdens \u2013 gesehen mit den Augen eines Kleinkindes, dem das Geschehen wie ein m\u00f6rderischer Karneval erscheint \u2013 Absurdit\u00e4ten der Nachkriegsjahre, Schule und Junglehrerdasein in der DejDejEr formen das B\u00fchnenbild f\u00fcr ein erz\u00e4hlerisches Variet\u00e9, das gesellschaftlichen und politischen Ereignissen in travestierender Weise Gestalt verleiht \u2013 nach der Art barocker Romane."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erata.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "erata.de", "toknum": 10665218766, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Flucht aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 27. November 1944 nicht mehr zu denken war.\u00e2 [26] Im M\u00c3\u00a4rz 1945 heiratete Tellenbach in Weilburg an der Lahn Marie-Elisabeth, geb. Gerken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 14338019659, "Left": [{"class": "", "str": "Die Luftangriffe der Alliierten f\u00c31\u20444hrten dazu, \u00e2da\u00c3 an einen auch nur einigerma\u00c3en normalen Lehrbetrieb [...] nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " g\u00e4nzlich zerst\u00f6rt, doch dessen Eigent\u00fcmer und seiner Tochter gelang es, die auf das Haus gefallenen Brandbomben zu l\u00f6schen und das Eckhaus-Ensemble zu retten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arnswalderplatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "arnswalderplatz.de", "toknum": 10721016637, "Left": [{"class": "", "str": "Das dritte Foto zeigt die Auswirkungen des Krieges auf das Haus Hans-Otto-Stra\u00dfe 42. Alle Nachbarh\u00e4user wurden durch das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkriegs hat sie ihren unverwechselbaren Charakter behauptet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "swr.de", "toknum": 11420032179, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz der Zerst\u00f6rungen in vielen Kriegen und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Staub zerfielen. ... Weiterlesen \u2192"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sommers-sonntag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninfernos"}], "ref": "sommers-sonntag.de", "toknum": 1183307399, "Left": [{"class": "", "str": "Als Tatsache wird jedoch anerkannt, da\u00df mehr als 12.000 H\u00e4user der Innenstadt w\u00e4hrend des"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombeninferno\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bombeninferno\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8460379136": 0.701923076923077, "7826539019": 0.8409090909090909, "2602375704": 0.84375, "10472523296": 0.825, "19017385505": 0.5, "18313266211": 0.0, "10615736889": 0.14564814814814808, "14660064828": 0.74375, "2193387071": 0.78, "16369513025": 0.5, "17438207050": 0.7368421052631579, "17002442318": 0.7102941176470589, "1005639259": 0.5511764705882353, "3783714407": 0.5080555555555556, "6836825711": 0.3515625, "12668407408": 0.5986363636363636, "19675411582": 0.38249999999999995, "1183307399": 0.17461956521739122, "7132160137": 0.5, "11270329482": 0.7842105263157894, "4746711179": 0.0, "5679076511": 0.5, "8011203762": 0.2625, "11420032179": 0.7842105263157894, "10790540101": 0.7102941176470589, "11476471481": 0.8058823529411765, "3865574599": 0.5, "13285080264": 0.7888888888888889, "17297546955": 0.6575, "10665218766": 0.0, "19299985102": 0.8111111111111111, "19675411670": 0.7565789473684209, "19580478681": 0.6453846153846153, "2196588764": 0.16666666666666669, "17207361246": 0.7833333333333334, "13560722146": 0.5, "16980659944": 0.5160714285714285, "10790543229": 0.85, "14773312240": 0.5, "9424744179": 0.5, "8925020406": 0.5948275862068965, "1709239547": 0.5, "10724523773": 0.8409090909090909, "6705313493": 0.7612500000000001, "1246952199": 0.0, "12704929068": 0.7475000000000002, "12281499916": 0.7488095238095239, "3635788564": 0.2850000000000001, "3138965273": 0.5286764705882353, "2074540826": 0.7612500000000001, "14243211035": 0.734375, "6733433642": 0.8230769230769229, "10129194284": 0.5, "18191105325": 0.5283783783783784, "10721016637": 0.0, "2374376259": 0.3, "3787537221": 0.5, "979963719": 0.5, "14338019659": 0.0, "9019494220": 0.5325, "14430805837": 0.5, "15088975700": 0.22090909090909086, "11955746141": 0.65625, "13427003230": 0.01985294117647058, "16764622695": 0.8125, "9134488954": 0.8181818181818182, "7407517053": 0.0, "12594656135": 0.28636363636363643, "12121908620": 0.6152155172413792, "13126215580": 0.551969696969697, "7383294878": 0.5223684210526316, "9499217221": 0.5981465517241379, "3360515911": 0.7299999999999999, "1664887726": 0.7625, "16419239344": 0.5493181818181818, "13509926559": 0.5, "6423637444": 0.7475000000000002, "1949383111": 0.5, "10571555276": 0.8482142857142856, "9822951374": 0.7736842105263156, "12677212631": 0.5421875, "16625842141": 0.33333333333333337, "15057167327": 0.5, "17298254304": 0.7236842105263157, "340632545": 0.0, "19775823334": 0.5098684210526315, "2602374125": 0.8208333333333334, "4992276465": 0.5364285714285715, "14821396990": 0.7275}, "Desc": [{"nicearg": "Bombeninferno", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombeninferno%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bombeninferno\"]", "op": "Query", "size": 89}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombeninferno%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 89}], "concsize": 89, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 89}