{"Sort_idx": [], "numofpages": 8, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ooezeitgeschichte.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "ooezeitgeschichte.at", "toknum": 12045062420, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberall in der Gegend waren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gez\u00e4hlt worden sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geisecke-lichtendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "geisecke-lichtendorf.de", "toknum": 16551989118, "Left": [{"class": "", "str": "Es sollen rund 3.000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Front."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["a4a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "a4a.de", "toknum": 7178058801, "Left": [{"class": "", "str": "Es waren noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in denen sich Wasser befindet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aachen-stadtgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "aachen-stadtgeschichte.de", "toknum": 11194480325, "Left": [{"class": "", "str": "Man erkennt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren ca. 150 cm tief und hatten einen Durchmesser von drei Metern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wettrup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "wettrup.de", "toknum": 6723579869, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Lagers begraben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ehrenmale-kreis-dueren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "ehrenmale-kreis-dueren.de", "toknum": 13323931072, "Left": [{"class": "", "str": "Die Toten wurden in aller Eile in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Sportplatz verscharrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guenter-morsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "guenter-morsch.de", "toknum": 1794626402, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Leiche wird kurzerhand in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gedeiht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "rhet.de", "toknum": 4427934324, "Left": [{"class": "", "str": "Und stellt dabei fest, dass die Poesie auch neben Panzerketten und in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sehen, da wir sonst schie\u00dfen w\u00fcrden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 10248895973, "Left": [{"class": "", "str": "Den Russen wurde daraufhin erkl\u00e4rt, nicht \u00fcber die R\u00e4nder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stiegen D\u00e4mpfe auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sinnpholl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "sinnpholl.de", "toknum": 1446981123, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der Tiefe mancher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei, sollten wir uns lieber an die Aufr\u00e4umungsarbeiten machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 3593828424, "Left": [{"class": "", "str": "Statt herumzuspekulieren, wo denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " In der G\u00e4rtnerei klafft ein riesiger Krater."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "orf.at", "toknum": 2120408534, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "G\u00e4rtner entdeckte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bdv-lv-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "bdv-lv-brandenburg.de", "toknum": 12898142919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor unserem Haus ein Bombentrichter, hinter dem Haus auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verscharrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deinegeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "deinegeschichte.de", "toknum": 7180998414, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Leichen wurden in der Umgebung auf einem Schuttabladeplatz und in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " strotzenden Sportplatz und das zerst\u00f6rte Clubhaus wieder in Ordnung zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fc-suedstern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "fc-suedstern.de", "toknum": 16099844759, "Left": [{"class": "", "str": "Die n\u00e4chste Aufgabe war, den von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erkunden, die in s\u00fcdlicher Richtung vor Lichtenau waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["a4a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "a4a.de", "toknum": 7178064884, "Left": [{"class": "", "str": "Wir liefen einige Jugendliche, um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstehen - \"Dort gibt \u0301s auch Kaffee und W\u00fcrstchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtblatt-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "stadtblatt-online.de", "toknum": 4681110051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn zwischen Bombentrichtern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susdarme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "susdarme.de", "toknum": 494925771, "Left": [{"class": "", "str": "Es war ein unwegsames Gebiet mit Sandbergen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt, welche im Jahr 1946 wiederverf\u00fcllt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltbundesamt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "umweltbundesamt.at", "toknum": 18038438542, "Left": [{"class": "", "str": "Aus den Kriegsjahren (1938 \u2013 1945) sind drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " niederkniend wurden sie von Gestapobeamten erschossen und verscharrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vvn-bda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "vvn-bda.de", "toknum": 6322234864, "Left": [{"class": "", "str": "Vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind im s\u00fcdlichen Verschiebebahnhof sichtbar, wo die Ausbesserungsarbeiten zum Zeitpunkt der Aufnahme fast vollendet sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amaot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "amaot.de", "toknum": 6689610691, "Left": [{"class": "", "str": "Mehrere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und falle ersch\u00f6pft hinein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vfdgkuestrins.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "vfdgkuestrins.de", "toknum": 17069183649, "Left": [{"class": "", "str": "Weil ich kaum noch Munition daf\u00fcr habe, werfe ich es weg. Bald treffe ich auf einen gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kartan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "kartan.de", "toknum": 11415145811, "Left": [{"class": "", "str": "Im Winter z\u00fcnden Waldarbeiter gelegentlich windgesch\u00fctzt ihre Feuerchen darin an, manche halten sie f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Nachmittage auf meiner Haut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poetenladen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "poetenladen.de", "toknum": 19437131743, "Left": [{"class": "", "str": "Die Luft zwischen mir und den W\u00f6rtern wiegt schwerer als der Abraum aus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den W\u00e4ldern der Bittermark und des Rombergparks."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weg-der-erinnerung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "weg-der-erinnerung.de", "toknum": 15508839912, "Left": [{"class": "", "str": "Als Massengr\u00e4ber benutzte man die zahlreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Flugfeldbereich wurden nach dem Krieg als Brandplatz zur Vernichtung von Munition genutzt und teilweise zugesch\u00fcttet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsspuren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "geschichtsspuren.de", "toknum": 17322732144, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ev-kirche-bellersheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "ev-kirche-bellersheim.de", "toknum": 7658712921, "Left": [{"class": "", "str": "Wo ich heute wohne, in der Bettenh\u00e4user Stra\u00dfe 10, war fr\u00fcher ein Garten und dort war auch ein gro\u00dfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freudenauer-kulturverein.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "freudenauer-kulturverein.at", "toknum": 19670460124, "Left": [{"class": "", "str": "Dahinter befindet sich ein wassergef\u00fcllter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u0327 die nicht durch Explosionswaffen verursacht wurden \u0327 sondern die Waffen schufen \u0327 die Bakterienkulturen freisetzten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 18543976849, "Left": [{"class": "", "str": "Die Strassen sind \u00fcbers\u00e4t"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gipfel-und-grenzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "gipfel-und-grenzen.de", "toknum": 14307914785, "Left": [{"class": "", "str": "Ein 50 Meter langer Grasr\u00fccken zieht hin\u00fcber nach Norden zum 'endg\u00fcltig' h\u00f6chsten Punkt, vorbei an einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbers\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svwilhelmsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "svwilhelmsburg.de", "toknum": 18882673815, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Zweiten Weltkrieg wurde das Vereinslokal v\u00f6llig zerst\u00f6rt, auch der Fu\u00dfballplatz wurde stark besch\u00e4digt, er war von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["egon-w-kreutzer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "egon-w-kreutzer.de", "toknum": 213757133, "Left": [{"class": "", "str": "Und selbst wenn ein Krieg kommt, und ihre Immobilie einen Volltreffer abbekommt, besitzen Sie doch hinterher immerhin noch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbers\u00e4t ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 18371832548, "Left": [{"class": "", "str": "Doch nicht nur die engagieren sich f\u00fcr den neuen Verein: Der Fu\u00dfballplatz ist ein Gel\u00e4nde, das mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Abf\u00e4llen aus der Benzolanlage und der Teerdestillation verf\u00fcllt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltbundesamt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "umweltbundesamt.at", "toknum": 6036424997, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Freifl\u00e4che \u00f6stlich der Schwefels\u00e4ureanlage wurden nach 1945"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war auf der Gerweiser H\u00f6he zwischen Zimmerplatz und Eisernem Kreuz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwalk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "zwalk.at", "toknum": 278398868, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["golf-verden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "golf-verden.de", "toknum": 16093025816, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zweiten Weltkrieg wurde der Club durch die amerikanische Besatzung beschlagnahmt, es wurden auf dem Gel\u00e4nde Baracken und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als vor\u00fcbergehende Bleibe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seniorennet-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "seniorennet-hamburg.de", "toknum": 4125999870, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Morgengrauen verlie\u00dfen wir den Schutzraum und fanden drau\u00dfen auf der Wiese vor dem Hochbahnhof Habichtstrasse einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Niedergirmes nach den Luftangriffen des Zweiten Weltkrieges."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["porezag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "porezag.de", "toknum": 7286935377, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Niedergirmes am 17. April 1946 und ein Plan der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " antlang des \u00f6stlichen Schilfg\u00fcrtels des Peenem\u00fcnder Hakens gut zu erkennen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaubs-insel-usedom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "urlaubs-insel-usedom.de", "toknum": 12164931807, "Left": [{"class": "", "str": "Im Luftbild der Insel Usedom sind die zahllosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den s\u00fcdlichen W\u00e4ldern von Dortmund getrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vvn-bda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "vvn-bda.de", "toknum": 12471947032, "Left": [{"class": "", "str": "Nach schweren Folterungen, zum Teil mit Stacheldraht gefesselt, wurden sie an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einem \u00dcberrest des Krieges, gegen\u00fcber der Asth\u00f6fe gelegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chronik-osttirol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "chronik-osttirol.at", "toknum": 2653392714, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders Mutige wagten sich sogar in die Drau oder in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rbb-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "rbb-online.de", "toknum": 17545247369, "Left": [{"class": "", "str": "Hier war ein gro\u00dfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grazmuseum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "grazmuseum.at", "toknum": 11547501416, "Left": [{"class": "", "str": "Nach wissenschaftlicher Aufarbeitung der erfolgten NS-Verbrechen wurde 2011 ein Ged\u00e4chtnishain am Ort der vermuteten Massengr\u00e4ber (den lokalisierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten das Gel\u00e4nde durchw\u00fchlt, kaum eine Laube war unbesch\u00e4digt, ein gro\u00dfer Teil v\u00f6llig zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kgv-hafenwiese.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "kgv-hafenwiese.de", "toknum": 11509149319, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Krieg hatte schwere Wunden gerissen. 28"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wo der Gro\u00dfvater schwer verwundet gelegen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steirerbua.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "steirerbua.at", "toknum": 3493779176, "Left": [{"class": "", "str": "Und so flatterte im entscheidenden Moment, an seinen Karabiner gebunden, das rotkarierte Taschentuch aus einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["francke-halle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "francke-halle.de", "toknum": 19129917094, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Steinweg der Konditorei Grimm \u00fcber den Treffer der Latina, auf dem Schulhof der damaligen Mackensen Schule war nur ein leichter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Stellungsbauten, Einmannl\u00f6cher und dergleichen die Arbeiten sehr erschweren, es wird wieder gearbeitet und ges\u00e4et, wir wollen weiterleben und wieder aufbauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberdrees.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "oberdrees.de", "toknum": 18929620196, "Left": [{"class": "", "str": "Obschon zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt noch nicht lange zur\u00fcck, Lebensmittel sind immer noch rationiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["website-start.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "website-start.de", "toknum": 11372801376, "Left": [{"class": "", "str": "Das St\u00fcck ist im London der f\u00fcnfziger Jahre angesiedelt, der Krieg mit seinen Luftalarmen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Plastiksack mit einem schweren Inhalt verstecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1-2-buch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "1-2-buch.de", "toknum": 6378887250, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei einem Waldlauf in den \u00f6stlichen W\u00e4ldern von Augsburg wird Kurt Kern Zeuge wie einige M\u00e4nner in einem alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bittermark, des Rombergparks und nahe des H\u00f6rder Bahnhofs getrieben und auf bestialische Weise umgebracht und verscharrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedenskooperative.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "friedenskooperative.de", "toknum": 1058894205, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Nacht und Nebel wurden sie an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verf\u00fcllen, Stra\u00dfen r\u00e4umen und Industrie- sowie Verkehrsanlagen reparieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw-zwangsarbeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "nrw-zwangsarbeit.de", "toknum": 7568591222, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den alliierten Luftangriffen mu\u00dften Trupps ausl\u00e4ndischer Arbeitskr\u00e4fte unter anderem Leichen bergen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer Bombe aus dem zweiten Weltkrieg, die der Insel Scharfenberg galt, weil dort eine R\u00fcstungsfabrik (Munition) stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["200bar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "200bar.de", "toknum": 18307601840, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4ltere Angler sagen es sei ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fl\u00e4chenbombardements, die vor allem der \u00f6stlich gelegenen Deurag-Nerag in Misburg galten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsatlas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "geschichtsatlas.de", "toknum": 19341409348, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Luftaufnahme von 1944 zeigt das unversehrte Lager, die gro\u00dfe Flakstellung und die zahlreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und anderen, auch gr\u00f6\u00dferen stehenden Gew\u00e4ssern mit guten Vegetationsstrukturen, sind diese Arten noch relativ regelm\u00e4\u00dfig vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu-oberhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "nabu-oberhausen.de", "toknum": 3698351810, "Left": [{"class": "", "str": "Im Oberhausener Norden, im Bereich der Waldgebiete mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verscharrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 15829039563, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz vor Kriegsende 1945, zur Osterzeit, hatten NS-Schergen fast 300 Menschen erst schwer misshandelt, in ein Waldst\u00fcck verbracht und dann meist durch Genicksch\u00fcsse get\u00f6tet und hinterher in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schutz suchen oder in den Wald fl\u00fcchten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gelderblom-hameln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "gelderblom-hameln.de", "toknum": 12836298234, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da Polen, Sowjetb\u00fcrgern und Kriegsgefangenen der Aufenthalt in \u00f6ffentlichen Bunkern verboten war, mussten sie bei den h\u00e4ufigen Alarmen und Angriffen in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Toten eine bizarre Situation: Zwei Schmetterlinge spielen inmitten des ganzen Elends und lassen sich schlie\u00dflich auf einem Totensch\u00e4del nieder."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 18881443964, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eines Vormittags sehen die Soldaten mitten in Angst und Leid zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Winter des vergangenen Jahres durch den RVR von Geh\u00f6lzen freigestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biostationunna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "biostationunna.de", "toknum": 2726632248, "Left": [{"class": "", "str": "Da eine Population dieser seltenen Art aus dem Beverseegebiet bekannt ist, wurden auf Anregung der Biologischen Station zwei potenziell geeignete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geraten, wo es keine Rettung mehr gab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["a4a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "a4a.de", "toknum": 16077705729, "Left": [{"class": "", "str": "Der Russe hatte hier ganze Arbeit geleistet, denn sie hatten alle drei Stra\u00dfen bombardiert und deswegen waren einige Fahrzeuge von der Stra\u00dfe abgefahren und in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "uni-oldenburg.de", "toknum": 7461582257, "Left": [{"class": "", "str": "Die wichtigsten Laichhabitate sind jedoch k\u00fcnstlich entstandene Gew\u00e4sser wie Viehtr\u00e4nken, Bodenentnahmestellen, Wagenspuren, Fisch und Zierteiche, ehemalige Eiskuhlen zur Gewinnung von S\u00fc\u00dfwassereis und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus relativ schnell frei zu r\u00e4umen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gelsenzentrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "gelsenzentrum.de", "toknum": 15386233754, "Left": [{"class": "", "str": "Sie war in die Waschk\u00fcche geschlagen und der Luftdruck nach oben entwichen, so da\u00df das Ger\u00e4t - bedeckt von Ziegelsteinen und M\u00f6rtel - nicht g\u00e4nzlich zerst\u00f6rt und vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beigesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wulfen-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "wulfen-wiki.de", "toknum": 5485114724, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt fordert der Angriff 23 Todesopfer. 22 Opfer der Bombenkatastrophe werden unter gro\u00dfer Anteilnahme der Bev\u00f6lkerung am 25.3.1945 auf dem ebenfalls von Bomben getroffenen, verw\u00fcsteten Friedhof gemeinschaftlich in einem als Grab dienenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Begr\u00e4bnisst\u00e4tte von etwa 200 in den letzten Kriegstagen 1945 Ermordeten, in der Mehrzahl j\u00fcdische ungarische Zwangsarbeiter aber auch Allierte Soldaten 2010 entdeckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ikg-wien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "ikg-wien.at", "toknum": 3820508332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Gel\u00e4nde der Belgierkaserne des \u00d6sterreichischen Bundesheeres wurde in einem ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Ruinen fast nichts mehr \u00fcbrig: F\u00fcr die Oma ein Topf und eine Decke, f\u00fcr Opa der Rucksack, und f\u00fcr Olga die kleine Valentina auf dem Arm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-abbacher-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "bad-abbacher-kurier.de", "toknum": 3051355118, "Left": [{"class": "", "str": "Den Hulaks blieb zwischen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Strand lassen die Normandie-Touristen erahnen, was die Allierten Landungstruppen am 6. Juni 1944., dem Beginn der Landung in der Normandie entlang der Landungsstr\u00e4nde in der Normandie erlebten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["normandie-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "normandie-netz.de", "toknum": 14595157570, "Left": [{"class": "", "str": "Ruinen, Bunker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Boden k\u00fcnden von den Granateneinschl\u00e4gen, bombastische Festungsanlagen scheinen f\u00fcr die \"Ewigkeit\" generiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paxchristi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "paxchristi.de", "toknum": 9900455389, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Wunden des 1. Weltkrieges sind noch immer nicht verheilt: Die Landschaft um Verdun ist mit tiefen Gr\u00e4ben gekennzeichnet,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugesch\u00fcttet war, reparierten die T\u00fcren und Fenster und sorgten f\u00fcr ein funktionierendes Wasser- und Abwassersystem."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["base7.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "base7.de", "toknum": 6753217666, "Left": [{"class": "", "str": "Wir griffen zu Spaten, Schippe, Hammer und Zange, schippten den hinteren Giebel frei, der durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ge-li.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "ge-li.de", "toknum": 15720777537, "Left": [{"class": "", "str": "Der war schon eingebrochen, weil auf dem Medenbacher Weg, genau zwischen dem Stohls ihrem Haus (Stohls Walter seinem Haus) und unserem Haus (der Oma ihrem Haus) zwei Bomben zur gleichen Zeit reingekracht sind, mitten auf die Stra\u00dfe, war ein riesengro\u00dfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 126 So ist es nicht verwunderlich, dass selbst heute noch Bauarbeiter bei Erdarbeiten vereinzelt Blindg\u00e4nger finden. 127 Von April 1945 bis zum 1. Juli desselben Jahres, war die Stadt von amerikanischen Truppen besetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtlandbibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "vogtlandbibliothek.de", "toknum": 15509500336, "Left": [{"class": "", "str": "Im gesamten Stadtgebiet ermittelte man 12.600"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " usw. Der Eingang schlie\u00dft sich nach dem Ende des Spruchs wieder."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sinister.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "sinister.de", "toknum": 15417687210, "Left": [{"class": "", "str": "Die Erscheinung des Eingangs h\u00e4ngt von der Umgebung ab; wenn der Spruch auf dem Land gesprochen wird, erscheint er als nat\u00fcrliche H\u00f6hle, in einer Milit\u00e4rbasis vielleicht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Dorf, sp\u00e4ter Spielplatz und Abfallgrube\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 9850440817, "Left": [{"class": "", "str": "So geh\u00f6ren zu Handkes fr\u00fchen Kindheitseindr\u00fccken \"die Sirenen des Ernstfalls, auch schon auf dem Land, das Gerenne der Bev\u00f6lkerung zu den als Luftschutzbunker vorgesehenen Felsenh\u00f6hlen, der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einzelne Gruppen unterwegs zum Leuchtturm und den Landepl\u00e4tzen, um die angek\u00fcndigten Schiffe und F\u00e4hren zu erwarten, es gibt wohl niemand mehr, der das Tun und Treiben der versprengten Soldaten in diesem Gel\u00e4nde kontrolliert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["godenholm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "godenholm.de", "toknum": 4803515041, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf alten Luftbildern zu sehen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "goest.de", "toknum": 4076801746, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da nur noch von einer Untersuchung des Sch\u00fctzenplatzes auf Bomben die Rede ist, sei hier an das Problem erinnert, dass auch in den anderen Gebieten die an den Sch\u00fctzenplatz angrenzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ob bei Feind oder Freund ist mir g\u00e4nzlich schleierhaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frontflieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "frontflieger.de", "toknum": 564207675, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der rechten Hand steuere ich, die linke, gesch\u00fctzt durch den dicken Handschuh, lege ich zum Schutz vor mein Gesicht, bis zum Aufschlagen, ein kurzes Anziehen meines Kn\u00fcppels, die Maschine schwebt noch ein St\u00fcck, die rechte Fl\u00e4che schl\u00e4gt an einen Baumstumpf, der aus dem Gel\u00e4nde herausragt auf, der Rumpf dreht sich um sich selber, ich sp\u00fcre einen Schlag auf meinem Sch\u00e4del, ein Krachen \u00fcber meinem Kopf, ich bin vollkommen in Dunkelheit geh\u00fcllt, h\u00e4nge scheinbar mit dem Kopf mit dem Rumpf in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Sofioter Zentralfriedhof erschossen und eilig verscharrt, darunter die drei Kronregenten, die f\u00fcr den unm\u00fcndigen Simeon II. (den heutigen Ministerpr\u00e4sidenten) die Amtsgesch\u00e4fte gef\u00fchrt hatten, Minister, Abgeordnete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "gazette.de", "toknum": 667933537, "Left": [{"class": "", "str": "Am 1. Februar 1945 wurden die \"monarchofaschistischen\" Politiker der letzten Jahre vor einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00c3\u00b6nnten, ebenso wie die Munitionsbunker und die zahlreich registrierten Gr\u00c3\u00a4ben und Gruben (L\u00c3\u00b6schteiche) auf dem Gel\u00c3\u00a4nde, auch als Entsorgungsstellen z.B. f\u00c31\u20444r Munition, Waffen und Bauschutt gedient haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "regensburg.de", "toknum": 840392013, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " usw. Wie sich herausstellte ist das ein alter Minenschacht der im 2WK umfunktioniert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schatzsucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "schatzsucher.de", "toknum": 17895255414, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Also ich hab da etwas im Wald gefunden, Fundamente in H\u00fclle und f\u00fclle eine \"Wandscheibe\" aus Beton ca. 8m hoch und 10 m breit, einen \"Schutthaufen\" ungef\u00e4hr so breit und hoch wie die Wandscheibe und 200m lang,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichneten, die als Kleinkinder Hunger und K\u00e4lte erlebten, weil die wirtschaftlichen Verh\u00e4ltnisse der Eltern nicht gerade rosig waren, die \u00fcber die Geschichte der Eltern und der Familien nichts Genaues h\u00f6rten, sondern nur Andeutungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doso.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "doso.de", "toknum": 18892145340, "Left": [{"class": "", "str": "Die echten Nachkriegskinder, die erlebten, dass die Eltern beim Spaziergang im Park L\u00f6cher voller Brackwasser als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Bombenkeller, der Kriegsgefangenenlager und Konzentrationslager \u2013 diese Praxis, sie hat uns gezeigt, da\u00df nur eines den Menschen instand setzt, das \u00c4rgste zu tragen und das Letzte zu leisten, und dieses eine ist der Appell eben an den Willen zum Sinn und an das Wissen darum, da\u00df der Mensch f\u00fcr die Erf\u00fcllung dieses seines Lebenssinns verantwortlich ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irwish.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "irwish.de", "toknum": 19193850843, "Left": [{"class": "", "str": "Denn die Psychoanalyse hat uns kennengelehrt den Willen zur Lust , als welchen wir das Lustprinzip auffassen k\u00f6nnen, und die Individualpsychologie hat uns vertraut gemacht mit dem Willen zur Macht in Form des Geltungsstrebens; aber in Wahrheit ist der Mensch zutiefst durchwaltet von einem Willen zum Sinn . Und die Praxis \u2013 nicht nur in den Ordinationen und Ambulanzen, sondern in den \u00e4u\u00dfersten \"Grenzsituationen\" der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kleiner-steinfisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "kleiner-steinfisch.de", "toknum": 18314178662, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zugewachsener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich mit Wasser gef\u00fcllt hat:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 4621611394, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Gel\u00e4nde findet man noch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00f6hnlich alles M\u00f6gliche liegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schatzsucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "schatzsucher.de", "toknum": 18335358372, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "@ Ralf: Das Problem besteht darin, da\u00df in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbeitshilfen-bogws.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "arbeitshilfen-bogws.de", "toknum": 91660057, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "s\u00e4mtliche Kriegseinwirkungen in Form von Anlagensch\u00e4den und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gmxhome.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "gmxhome.de", "toknum": 18887900758, "Left": [{"class": "", "str": "\"Bis zum Peterhof waren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte Costi zum Lebensretter werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bs-krimi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "bs-krimi.de", "toknum": 19565252414, "Left": [{"class": "", "str": "Das sonst bedauernswerte Abladen des Zivilisationsunrates in W\u00e4ldern und deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine Bombe fiel auf einen Obstbaum und explodierte in der Luft, wodurch das H\u00e4uschen umgedr\u00fcckt wurde..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["in-neuruppin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "in-neuruppin.de", "toknum": 12669321639, "Left": [{"class": "", "str": "Etwa 10m vor mir entstand ein gro\u00dfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht dokumentarisch belegen, aber glaubt mir: Es war grauenhaft!!!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 3771837400, "Left": [{"class": "", "str": "Da ich leider keinen Fotoapparat dabei hatte, kann ich diese Mischung aus Tristesse und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu dem dortigen Volk ganz besonders gut. erstellt von Meister Heavy (Benutzer # 750) am 04-07-2005, 17:55:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eisbaeren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "eisbaeren.de", "toknum": 15982997051, "Left": [{"class": "", "str": "Der passt in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " drei"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldkultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "waldkultur.de", "toknum": 19777857749, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Station 7:"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v2werk-oberraderach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "v2werk-oberraderach.de", "toknum": 1061308010, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Orange - Punkte:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " inmitten seines Rosengartens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "medico.de", "toknum": 17502552085, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der 57-j\u00e4hrige Hani Sroufor , Geschichtslehrer am Ort und Vater von Ali, steht bek\u00fcmmert auf der Terrasse seines Hauses und zeigt auf einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zuvor \"ausreichend unbelasteten Oberboden als \u00dcberdeckung\" gegeben habe, sei die Bev\u00f6lkerung auch in der Vergangenheit nicht gef\u00e4hrdet gewesen. 25.7.2007, Thomas J\u00e4ger, BZ"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 15550810525, "Left": [{"class": "", "str": "Weil es auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als landschaftliche Relikte: Der Luftangriff auf Bad Oldesloe 1945'' den Spuren des Bombenangriffs vom 24. April 1945 auf die s\u00fcdostholsteinische Stadt nach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombentrichter"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 4802179046, "Left": [{"class": "", "str": "Sylvina Zander ging unter dem Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der H\u00f6he Schiebigeich und auf dem Schafberg bezeugen noch heute die m\u00f6rderischen K\u00e4mpfe, die w\u00e4hrend der letzten Kriegstage im M\u00e4rz 1945 stattfanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arrata.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "arrata.de", "toknum": 28300435, "Left": [{"class": "", "str": "Die Autoexkursion f\u00fchrt zun\u00e4chst zu sichtbaren Spuren: Mehrere MG-Stellungen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Ruinengrundst\u00fccke als Such - und Finde - Spiel mit Objektresten empfand und ein halbes Jahrhundert danach realisierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-punkt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "kultur-punkt.ch", "toknum": 6626134820, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erinnerungs- Skulpturen von Walter Prankl recovered sculptures aus Erinnerungsresten der Begegnung als Kriegskind, das die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einebnen, Schwellen, Schienen und Weichen neuverlegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vvn-bda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "vvn-bda.de", "toknum": 13938962587, "Left": [{"class": "", "str": "\"Aufr\u00e4umen\", \"Bombensch\u00e4den beseitigen\" hie\u00df f\u00fcr die Sklavenarbeiter aus dem KZ Flossenb\u00fcrg Schwerstarbeit in st\u00e4ndiger Todesgefahr: in einander verschmolzene Schienen-, Waggon- und Maschinenteile auseinander schwei\u00dfen, mit blo\u00dfen H\u00e4nden wegschleppen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verw\u00fcstete Heide hoch oben auf der Klippe Pointe-du-Hoc."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntagsblatt-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "sonntagsblatt-bayern.de", "toknum": 14265995599, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Invasion der Veteranen, Touristen, Journalisten, Staatschefs, Sicherheitskr\u00e4fte zum 60. Jahrestag der Landung der Alliierten an den Str\u00e4nden der Normandie ist vor\u00fcber, doch die Hinterlassenschaften der blutigen Geschichte bleiben, die Bunker mit den meterdicken W\u00e4nden und Gesch\u00fctzreste, die Relikte des k\u00fcnstlichen Kriegshafens von Arromanches, wo die auch in Deutschland im Fernsehen \u00fcbertragene zentrale Gedenkveranstaltung stattfand, die von 3000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " voll Wasser - eingefallene Hallen - Zementmatten, die aus den Eisenger\u00fcsten h\u00e4ngen - gr\u00fcnes Spr\u00fchen einer Brandbombe - lautlos abbrennendes Stangenpulver nachmittags - Metallwracks von Flugzeugen - geborstene Plexiglasscheibe der Flugkanzel - kleine schwarze Figuren, die unter gebl\u00e4hten Pilzkappen herunterschweben - Unkraut wuchert das Gel\u00e4nde zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-goldene-fisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "der-goldene-fisch.de", "toknum": 1319722849, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Im Hintergrund einer breiten mehrspurigen Asphaltstra\u00dfe stand der Schutthaufen des Kolosseums, lehmig-gelb angeleuchtet und mit den schwarzen Rundb\u00f6gen, die an Stolleneing\u00e4nge denken lie\u00dfen. - Neben mir, zur einen Seite der Via Dei Fori Imperiali, eine tiefergelegene Schrotthalde und eingez\u00e4unt. (...) \u00dcber schwarze gro\u00dfe Basaltbrocken ging ich dann an dem Tr\u00fcmmerfeld hoch, vielleicht habe ich innerlich gegrinst - aufgerissene Rollbahnen eines Flugplatzes in Vechta -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die man als \"Achter\" sehen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helmut-beer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "helmut-beer.de", "toknum": 6247947439, "Left": [{"class": "", "str": "Der \"Anners\", wie der verwilderte Park bei uns hie\u00df, einst um die ehemalige Reifsche Brauereibesitzersvilla angelegt, was nat\u00fcrlich niemand von uns damals wusste, bot dazu alles: Fu\u00dfballpl\u00e4tze, Ruinenlandschaften, den \"Achter\", einen wildromantischen Bauaushub- und Lehmaufsch\u00fcttungsberg mit zwei nach Regen wassergef\u00fcllten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beschreibt ein Jugendlicher, der in einer vom Krieg zerst\u00f6rten Stadt auf dem Schulweg in einen Bombentrichter gefallen ist, sein Leben und all die Unwegsamkeiten, die das Leben in einer umk\u00e4mpften Stadt mit sich bringt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phantastik-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "phantastik-couch.de", "toknum": 3360968163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht gleich erkannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "blogger.de", "toknum": 7478348, "Left": [{"class": "", "str": "Weil das Laub den Boden bedeckte, hab ich dann auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vergraben, auf dem Grund von Gew\u00e4ssern versenkt oder einfach planlos weggeworfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "baden-wuerttemberg.de", "toknum": 18875650, "Left": [{"class": "", "str": "Die Munition wurde in Depots oder auf Sammelpl\u00e4tzen - vielfach nur lose aufgeh\u00e4uft - gesprengt, in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstanden und heute noch pr\u00e4sent."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinertsc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "berlinertsc.de", "toknum": 58911245, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im westlich Bereich des Wettkampfgel\u00e4ndes sind durch Bombardierungen im 2. Weltkrieg sehr viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " warf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["darmstaedter-lauftreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "darmstaedter-lauftreff.de", "toknum": 69630481, "Left": [{"class": "", "str": "Die Menhiranlage am s\u00c31\u20444dlichen Rand der Scheftheimer Wiesen war bis 1966 praktisch verschollen, obwohl bereits um 1951 herum ein Bauer dort einen gro\u00c3en Stein in einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgerissen und mu\u00dfte aufgesch\u00fcttet werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedrichshainer-chronik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "friedrichshainer-chronik.de", "toknum": 117089194, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Zweiten Weltkrieg war das Gel\u00e4nde durch zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verscharrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stiftung-hsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "stiftung-hsh.de", "toknum": 130051095, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Leichen wurden auf einem Schuttabladeplatz in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krefelder-rennclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "krefelder-rennclub.de", "toknum": 147758632, "Left": [{"class": "", "str": "Die 2. Trib\u00fcne war teilweise zerst\u00f6rt und das Gel\u00e4uf wies einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seiner Kindheit anscheinend gar nicht gut bekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["firstsurf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "firstsurf.de", "toknum": 167413581, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ihrem Gro\u00dfvater ist der Anblick von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Flakstellungen, aber zum Beispiel auch ehemaligen Schie\u00dfst\u00e4nden, Panzer- und Sch\u00fctzengraben sowie letztendlich den \"Tr\u00fcmmerschuttb\u00f6den\" in Deutschland allgegenw\u00e4rtig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-kerth-lampe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "dr-kerth-lampe.de", "toknum": 193324705, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Direkt oder indirekt durch den 2. WK beeinflusste B\u00f6den sind in Form von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird grafisch dargestellt, dass an einer Stelle mehr als eine Sorte von Kampfmittel gefunden wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kmrpas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "kmrpas.de", "toknum": 208138085, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt, liegen noch mindestens 2 andere Kampfmittel (z. B. Handwaffenmunition, Granaten, ...)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kmrpas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "kmrpas.de", "toknum": 208138143, "Left": [{"class": "", "str": "In der Praxis hei\u00dft das, auf der Koordinate, auf der der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barmer-anlagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "barmer-anlagen.de", "toknum": 222669114, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kriegssch\u00e4den: Anlagen und Wald voller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Operation \"Hydra\" verlaufen entlang der Ostseek\u00fcste der Insel Usedom exakt \u00fcber die Position PX hinweg, was im Gel\u00e4nde heute eindrucksvoll in Gestalt zahlloser mit Wasser vollgelaufener Bombentrichter besichtigt werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaubs-insel-usedom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "urlaubs-insel-usedom.de", "toknum": 223537614, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Doppelreihe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besichtigt werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaubs-insel-usedom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "urlaubs-insel-usedom.de", "toknum": 223537645, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Doppelreihe der Bombentrichter der Operation \"Hydra\" verlaufen entlang der Ostseek\u00fcste der Insel Usedom exakt \u00fcber die Position PX hinweg, was im Gel\u00e4nde heute eindrucksvoll in Gestalt zahlloser mit Wasser vollgelaufener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordostkultur-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "nordostkultur-muenchen.de", "toknum": 267782230, "Left": [{"class": "", "str": "Der Zaun war abgerissen, das Bassin besch\u00e4digt, Handl\u00e4ufe und Plattenbelag gestohlen, das Pumpenhaus zerst\u00f6rt, Brausen und Rohre abmontiert, und \u00fcberall"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberschwappen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sauerland-pool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "sauerland-pool.de", "toknum": 276041938, "Left": [{"class": "", "str": "Auch ein direkter Bombenzielwurf konnte keine gro\u00dfen Zerst\u00f6rungen anrichten, lediglich wenig Wasser konnte den Damm aufgrund der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zerst\u00f6rten H\u00e4user."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webwecker-bielefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "webwecker-bielefeld.de", "toknum": 350058380, "Left": [{"class": "", "str": "Auch sah man keine Sch\u00fctzengr\u00e4ben,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bemerken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bv-rissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "bv-rissen.de", "toknum": 364081416, "Left": [{"class": "", "str": "Im Waldgebiet hinter dem Leuchtturm Wittenbergen kann man noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Stadtpark."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vvn-bda-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "vvn-bda-bochum.de", "toknum": 377968217, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Haupteingang des Bochumer Stadtparks erinnert seit zwei Jahren eine Gedenktafel an die Ermordung von politischen H\u00e4ftlingen und Zwangsarbeitern wenige Tage vor dem Ende von Krieg und der Naziherrschaft 1945. Die Gestapo (Geheime Staatspolizei), die damals ihren Sitz in einer beschlagnahmten Villa auf der Bergstra\u00dfe 76 hatte, erschoss allein hier, wenige Stunden vor dem Einmarsch der amerikanischen Truppen, 20 Menschen und verscharrten diese in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Blindg\u00e4nger zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpgrumpe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "hpgrumpe.de", "toknum": 433526368, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In vielen Gegenden waren noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verwechseln sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siegen-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "siegen-info.de", "toknum": 472335149, "Left": [{"class": "", "str": "Pingen sind noch sichtbare Spuren obererdiger Abbauarbeiten, die leicht mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Postdam 1945 - Tag um Tag"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwischen-krieg-und-frieden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "zwischen-krieg-und-frieden.de", "toknum": 478149950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kohldampf und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgelesen, als Findelkind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rioreiser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "rioreiser.de", "toknum": 531503655, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter, als er sich Rio Reiser nannte, und K\u00f6nig von Deutschland geworden war, erz\u00e4hlte er der Presse: gerne; Ein Rotarmist habe ihn in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei dem Paul einen franz\u00f6sischen Buchdrucker, der zu ihm in den Bombentrichter gesprungen kam, um Schutz zu suchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulnote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "schulnote.de", "toknum": 536096468, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Ein weiteres Schl\u00fcsselereignis war das Ereignis im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesprungen kam, um Schutz zu suchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulnote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "schulnote.de", "toknum": 536096482, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Ein weiteres Schl\u00fcsselereignis war das Ereignis im Bombentrichter, bei dem Paul einen franz\u00f6sischen Buchdrucker, der zu ihm in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulnote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "schulnote.de", "toknum": 536096920, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "8) Schildere die Ereignisse zwischen B\u00e4umer und dem Franzosen Duval im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deckung, pl\u00f6tzlich rutscht ein K\u00f6rper zu ihm in den Trichter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulnote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "schulnote.de", "toknum": 536096937, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- W\u00e4hrend eines Angriffes sucht B\u00e4umer in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" entstehen die durch die steilen W\u00e4nde lebensgef\u00e4hrlich sein k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["re-natur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombentrichter"}], "ref": "re-natur.de", "toknum": 559024873, "Left": [{"class": "", "str": "Die Tiefe sollte zudem der Teichoberfl\u00e4che angemessen sein, damit keine \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den anderen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frontflieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "frontflieger.de", "toknum": 564207550, "Left": [{"class": "", "str": "An eine gl\u00fcckliche Landung ist kaum zu denken, denn unter mir reiht sich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Milchstand und Seesack (aber was ist mit dem Schuhband oder den Spatzen?)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glanzundelend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "glanzundelend.de", "toknum": 565404310, "Left": [{"class": "", "str": "So entdeckt er ein Dreigestirn in Handkes Werk, das sich nicht in einem einzigen Augenblick zeigt, sondern aus einer inzwischen fernen, entschieden provinziellen Kindheit, gleichsam aus der Vorgeschichte des Autors uns seiner Figuren, bewahrt und immer wieder neu gestaltet wird:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zerschossenen Menschen wiederkehrte, hatte Sterl, 1915 selbst als Kriegsmaler an der Westfront, deutlich undeutlichere und damit heroischere Bilder vom Schlachtfeld gemalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitkunstverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "zeitkunstverlag.de", "toknum": 601171221, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Otto Dix als Kriegsfreiwilliger vor allem mit Skizzen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rund um den Bahnhof und in der Weststadt erkennen kann und im Bereich des Flugplatzes (Gr\u00e4tzelstra\u00dfe) Rauch aufsteigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "goest.de", "toknum": 612507032, "Left": [{"class": "", "str": "Im Raum 39 des st\u00e4dtischen Museums ist eine ganze Wand mit einer vergr\u00f6\u00dferten Luftaufnahme des 8.4.1945 versehen, wo man die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Ackerland mussten zun\u00e4chst aufgef\u00fcllt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hofladen-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "hofladen-dresden.de", "toknum": 614217284, "Left": [{"class": "", "str": "Auch mehrere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den Gleisanlagen, was den Materialaufwand der Alliierten sehr gut verdeutlicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "schule.de", "toknum": 630059454, "Left": [{"class": "", "str": "Es entstanden 46"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Flugplatzgel\u00e4nde Pilsting."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alemannia-judaica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "alemannia-judaica.de", "toknum": 635820434, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zwangsarbeiter waren eingesetzt zum Ausheben von Einmann-Erdl\u00f6chern und zur Beseitigung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emser-bikepark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "emser-bikepark.de", "toknum": 641373415, "Left": [{"class": "", "str": "Den meisten Ertrag an Schlick erreichten wir am 3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Wald sichtbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hiergeblieben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "hiergeblieben.de", "toknum": 662249221, "Left": [{"class": "", "str": "Noch heute sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Granatl\u00f6chern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["physiologus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "physiologus.de", "toknum": 682204265, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Leib war kurzhaarig, glatt und gelbgestromt; der After markiert von einem papierbleichen Kreis; die Rute fahnenlos, Als der b\u00f6se L\u00e4rm wieder einsetzte, verschwand die Landschaft in einem einzigen Strudel aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kossawa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "kossawa.de", "toknum": 688615535, "Left": [{"class": "", "str": "Die bombardierte Stadt, die Zerst\u00f6rung sind f\u00fcr die Kindern in diesem Roman ein Tr\u00fcmmerhaufen, der Sch\u00e4tze zu bieten hat -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwangen uns zu Umwegen, H\u00e4ufig rutschte man aus und glaubte sich bereits verloren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["z-g-v.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "z-g-v.de", "toknum": 699457148, "Left": [{"class": "", "str": "Zahllose"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", doch bin ich mir auch in diesem Fall nicht sicher, ob sich das wirklich auf Kampfhandlungen zur\u00fcckf\u00fchren l\u00e4sst, da in diesem Gebiet die Luftwaffe viele \u00dcbungsbomben (aus Beton) auf Holzziele abwarf; zuletzt auch \"richtige\" Bomben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterirdisch-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "unterirdisch-forum.de", "toknum": 699953224, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt dort zwar viele Krater und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eisernes Kasernenbett,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peters-ada.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombentrichter"}], "ref": "peters-ada.de", "toknum": 706454283, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " richteten schwere Sch\u00e4den an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amaot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "amaot.de", "toknum": 777659756, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt wurden 708 H\u00e4user zerst\u00f6rt oder schwer besch\u00e4digt (darunter das Residenzschloss, die bekannte Alte Waage am Wollmarkt und das Mummehaus), Br\u00e4nde und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-informativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "deutschland-informativ.de", "toknum": 784351121, "Left": [{"class": "", "str": "Im Stadtzentrum z\u00e4hlte man 12.600"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anfing, w\u00e4hrend er dann die rosa Wurstr\u00e4dchen sorgf\u00e4ltig mit d\u00fcnnen, gr\u00fcnen Salzgurkenscheibchen belegte, hatte der Vater nicht nur sein entferntes Melanom, sondern auch den verlorenen Krieg auf dem R\u00fccken getragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "orf.at", "toknum": 819154243, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn der Vater, der ja nicht sein richtiger Vater war, aber nat\u00fcrlich doch, er kannte keinen anderen, wenn der Vater also in der K\u00fcche rauchte und Hopfenperle trank und die Wurst auf dem Holzbrettchen in exakte R\u00e4dchen schnitt und immer wieder mit den Sch\u00fctzengr\u00e4ben und den Bomben und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkennen kann: http://maps.google.at/maps?q=Untersi...sterreich&z=17 Wobei eine Zuordnung, aus welcher \"Epoche\", nat\u00fcrlich nicht mehr m\u00f6glich ist"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterirdisch-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "unterirdisch-forum.de", "toknum": 838731626, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leider sind mir nicht alle dieser Pl\u00e4tze bekannt, kann mir aber die Nachnutzung ehemaliger LW-\u00dcbungspl\u00e4tze gut vorstellen: So in N\u00d6. mit dem \u00dcbungsgel\u00e4nde zwischen Untersiebenbrunn und Oberweiden , wo man heute noch einige Strukturen der verf\u00fcllten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kartiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "regensburg.de", "toknum": 840392009, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt wurden innerhalb der Liegenschaft s grenze 11 Blindg\u00c3\u00a4ngerverdachtspunkte und 60"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und jeder f\u00fcr sich wird durch den Krieg und das Erlebte ver\u00e4ndert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litkara.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "litkara.de", "toknum": 851620948, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erleben das Grauen dieses Krieges, die Eint\u00f6nigkeit des langen Wartens in den Gr\u00e4ben und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seniorennet-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "seniorennet-hamburg.de", "toknum": 855942616, "Left": [{"class": "", "str": "\"An der Ecke S\u00fcderstra\u00dfe/Ausschl\u00e4ger Weg war ein Wagen in einen tiefen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sauber und und kann aus Granatsplittern noch eine schmackhafte Mahlzeit zubereiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["addict.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "addict.de", "toknum": 861741829, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kostenlose Infos perfekte Hausfrau im Krieg (H\u00e4lt vermutlich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isen-in-alten-ansichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "isen-in-alten-ansichten.de", "toknum": 918373345, "Left": [{"class": "", "str": "Wir rannten noch in einen naheliegenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach ihnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isen-in-alten-ansichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "isen-in-alten-ansichten.de", "toknum": 918375464, "Left": [{"class": "", "str": "Die Russen suchten mit Hunden in den naheliegenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich bis zum Kleinen Meer hinzogen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bunkermuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "bunkermuseum.de", "toknum": 933961223, "Left": [{"class": "", "str": "Unten auf dem Bild das Dorf Wolthusen und rechts davon die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neben Bombentrichter rund um Marienwehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bunkermuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombentrichter"}], "ref": "bunkermuseum.de", "toknum": 933961303, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " rund um Marienwehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bunkermuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "bunkermuseum.de", "toknum": 933961305, "Left": [{"class": "", "str": "Bombentrichter neben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nachdem zun\u00e4chst vorgesehen war, es in den Neubau zu integrieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daos-clan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "daos-clan.de", "toknum": 935099287, "Left": [{"class": "", "str": "Doch das weitgehend erhaltene, ebenfalls von Pelli stammende Barockportal, verschwand sang- und klanglos als F\u00fcllmaterial f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " blieb zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-velen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "heimatverein-velen.de", "toknum": 961352738, "Left": [{"class": "", "str": "Aber ein tiefer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-chemnitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "kirche-chemnitz.de", "toknum": 979204127, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberall t\u00fcrmten sich Schutthaufen aus Mauerresten und verbranntem Hausrat, oder klafften riesige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " v\u00f6gelten wir auf Teufelkommraus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erozuna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "erozuna.de", "toknum": 991287532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Kolberger D\u00fcne zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefahren, wo sie mit Genicksch\u00fcssen get\u00f6tet, in den Trichter gesto\u00dfen und verscharrt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isgv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "isgv.de", "toknum": 1036866390, "Left": [{"class": "", "str": "Da die Anzahl der Gestapo-Beamten nicht ausreichte, wurden von urspr\u00fcnglich 130 vorgesehenen Gefangenen schlie\u00dflich \"nur\" 52 zum Exerzierplatz Lindenthal zu einem frischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch noch heute Spuren des zweiten Weltkrieges aufweist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmw-motorradfreunde-westfalen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "bmw-motorradfreunde-westfalen.de", "toknum": 1056716064, "Left": [{"class": "", "str": "Uwe berichtete von der Historie des Gel\u00e4ndes, das mit zahlreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in diesen W\u00e4ldern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedenskooperative.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "friedenskooperative.de", "toknum": 1058894238, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenige Tage nach der Befreiung vom Hitlerregime fand man ihre Leichen in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Kniefibel gefunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["limes-oesterreich.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "limes-oesterreich.at", "toknum": 1060661125, "Left": [{"class": "", "str": "Die Beigaben werden in das 4. Jh. datiert. 1946 wurde am Vorplatz des Bahnhofsgeb\u00e4udes zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in dem sich ein Feuchtbiotop entwickelt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["old-q.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "old-q.de", "toknum": 1090405310, "Left": [{"class": "", "str": "So wie dieser malerische T\u00fcmpel, den wir am n\u00e4chsten Morgen sehen: Es ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xtme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "xtme.de", "toknum": 1093190565, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sieben phantastische Kurzgeschichten aus der Feder des renommierten Autors, atmosph\u00e4risch dicht und reich bebildert \u2013 als Kopfkino hinter dem Vorhang aus Brokat, mit Schellackplatten,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Exerzierplatz durch Genickschu\u00df hingerichtet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rammersweier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "rammersweier.de", "toknum": 1153814591, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem man sie nach Offenburg verschleppte und mi\u00dfhandelt hatte, wurden sie am 6. Dezember 1944 in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und durch Blindg\u00e4nger unpassierbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-treuenbrietzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "heimatverein-treuenbrietzen.de", "toknum": 1184430638, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bahnhofstra\u00dfe wegen zahlreicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "tsv-berlin.de", "toknum": 1186754079, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Krieg blieb ein gro\u00dfes Tr\u00fcmmerfeld mit zersplitterten und verbrannten Booten und vielen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden zugesch\u00fcttet - Schutt war ja genug da."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "tsv-berlin.de", "toknum": 1186754173, "Left": [{"class": "", "str": "Die zertr\u00fcmmerten Boote gingen als teures Brennholz in die \u00d6fen, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder kleinere nat\u00fcrliche Vertiefungen wurden zur M\u00fcllkippe, womit sich die Abfallsituation grundlegend gewandelt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landkreis-holzminden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "landkreis-holzminden.de", "toknum": 1240719194, "Left": [{"class": "", "str": "Kiesgruben,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbers\u00e4ten U-Boot-Werftbunker \"Valentin\" wieder gearbeitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schultreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "schultreff.de", "toknum": 1268248135, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit 1964 wurde in dem von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erinnert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-hohenkammer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "spd-hohenkammer.de", "toknum": 1297041970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Wald finden wir zur Linken eine merkw\u00c31\u20444rdige kreisf\u00c3\u00b6rmige Senke, die fast an einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und durch verschiedene Waldabschnitte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saarland-journal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "saarland-journal.de", "toknum": 1303363294, "Left": [{"class": "", "str": "Er f\u00c31\u20444hrt vorbei an Baumriesen, Ameisenh\u00c31\u20444geln,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat der Bombenkrieg alleine im \"Englischen Garten\" hinterlassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hartbrunner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "hartbrunner.de", "toknum": 1304533229, "Left": [{"class": "", "str": "Die \"Sch\u00f6nfeldwiese\" ist von \"Splitterschutzgr\u00e4ben\" durchzogen. 680"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neben dem anderen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwl.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "lwl.org", "toknum": 1315632648, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Bonn liegen oder friedlich in ihrer Wohnstube in Leipzig sitzen w\u00fcrde?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geroldflock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "geroldflock.de", "toknum": 1323373107, "Left": [{"class": "", "str": "Er stellte die Gegenfrage: \"Was w\u00e4re Ihnen lieber: Wenn Ihre Tochter zerfetzt in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1945 aufgef\u00fcllt haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmland-mv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "filmland-mv.de", "toknum": 1334831246, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Strasse finden sich auch sogenannte L\u00fcckenbauten, die die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ueberseestadt-bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "ueberseestadt-bremen.de", "toknum": 1350257093, "Left": [{"class": "", "str": "Systematisch r\u00e4umten die Bremer mit Unterst\u00fctzung der Amerikaner die Tr\u00fcmmer weg, sprengten Ruinen und f\u00fcllten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Bombentrichter sprang und die Kabel f\u00fcr's Feld-Telefon reparierte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yacht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "yacht.de", "toknum": 1354184312, "Left": [{"class": "", "str": "Wie er von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sprang und die Kabel f\u00fcr's Feld-Telefon reparierte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yacht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "yacht.de", "toknum": 1354184314, "Left": [{"class": "", "str": "Wie er von Bombentrichter zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 500-kg Bomben herr\u00fchrend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bitburg-matzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "bitburg-matzen.de", "toknum": 1365340777, "Left": [{"class": "", "str": "Im Ortsbereich Matzen und in der Gemarkung waren allein 500 bis 600 gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " u.a. Landschaftszerst\u00f6rungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diekaltesonne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "diekaltesonne.de", "toknum": 1380015144, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kriegsereignisse beg\u00fcnstigten die Verbreitung der Malariaerreger durch Fl\u00fcchtlings- und Truppenbewegungen und die Brutbedingungen der Anopheles-M\u00fccken durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", doch alle anderen liefen wie Lemminge schnurstracks in ihr Verderben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cyberdroid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "cyberdroid.de", "toknum": 1386368995, "Left": [{"class": "", "str": "Einige hundert nutzen Unebenheiten des Gel\u00e4ndes aus und versteckten sich hinter Felsen, H\u00fcgeln oder in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Tr\u00fcmmerlandschaften arbeiteten sich die Deutschen innert weniger Jahrzehnte zum Exportweltmeister und \u00f6konomischen Fels in der Brandung hoch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "1st.ch", "toknum": 1438765959, "Left": [{"class": "", "str": "Aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verscharrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 1444216372, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "29. M\u00e4rz 1945: Acht sowjetische Zwangsarbeiter und Kriegsgefangene werden im Hertener Wald von der SS erschossen und in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 1444218277, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kriminalkommissar und SS-Obersturmf\u00fchrer Felix Ritter exekutierte zusammen mit zehn weiteren Beamten die Gefangenen, darunter sieben Frauen, und verscharrte sie notd\u00fcrftig in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oponeo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "oponeo.de", "toknum": 1458929725, "Left": [{"class": "", "str": "Sides sehr empfindlich, buchst\u00e4blich alles - nicht nur Bordsteine, aber auch ein Loch in der Stra\u00dfe, die viel im Land (es gibt keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Versorgungsleitungen ebenso wie ein Labyrinth auf dem Acker oder ein liebevoll mit Heu gestaltetes Herzchen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-sinzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "museum-sinzig.de", "toknum": 1476882819, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem moderne Zutaten ganz verschiedener Art, n\u00e4mlich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie eine Mondlandschaft aussehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["willyblaser.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "willyblaser.ch", "toknum": 1490092736, "Left": [{"class": "", "str": "Gem\u00e4ss meinem Reisebuch soll die Ebene der Tonkr\u00fcge aus der Vogelperspektive durch die tausenden im Vietnamkrieg entstandenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind nicht zu \u00fcbersehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["willyblaser.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "willyblaser.ch", "toknum": 1490093283, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogwiese.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "blogwiese.ch", "toknum": 1492723235, "Left": [{"class": "", "str": "Mehrere St\u00e4lle wurden teilweise zusammengeschlagen, verschoben oder versanken in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbei, sah Menschen, die unter den Tr\u00fcmmern begraben lagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 1530325900, "Left": [{"class": "", "str": "Auf ihrem Schulweg lief sie an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Gel\u00e4nde gez\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bvbfanclub-selm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "bvbfanclub-selm.de", "toknum": 1535018730, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00e4rz 1945 wurden nicht weniger als 96"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Pressel gab es noch nie sch\u00f6ne Fu\u00dfballspiele, daf\u00fcr aber packende Duelle und unerwartete Ergebnisse!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-naundorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bombentrichter"}], "ref": "sv-naundorf.de", "toknum": 1545109072, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "SV Pressel \u2013 SV Naundorf 1:2 (0:0) Im \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Platz wurde ab 27. 11. 1944 mehrfach angegriffen, wurden Italiener herangezogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["city-flugplatz-freiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "city-flugplatz-freiburg.de", "toknum": 1551084644, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Ausheben von Stellungen und zur Einebnung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren im Park zu verzeichnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rittergut-alvesse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "rittergut-alvesse.de", "toknum": 1559043733, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren vielfach sorglos zugesch\u00fcttet worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "gea.de", "toknum": 1654936068, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurz nach Kriegsende herrschte Chaos:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", teilweise vernichteter Baumbestand und Ruinen einstmals pr\u00e4chtiger Bauten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtpark-dessau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "stadtpark-dessau.de", "toknum": 1663732044, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend des Krieges wurden im Stadtpark Gem\u00fcse, Kr\u00e4uter und Kartoffeln angepflanzt. 1945 nach der Zerst\u00f6rung Dessaus am 7. M\u00e4rz bot der Stadtgarten einen traurigen Anblick,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sehen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsspuren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "geschichtsspuren.de", "toknum": 1674663566, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im kleinen Dutzenteich, bzw. im Flachweiher k\u00f6nnen u.U. noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enlightennext.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "enlightennext.de", "toknum": 1732451776, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist in Donaueschingen aufgewachsen, und \u00fcberall gab es gro\u00dfe"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombentrichter\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Bombentrichter\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"16077705729": 0.5328378378378378, "1446981123": 0.7916666666666667, "18371832548": 0.7134239130434782, "16093025816": 0.7045454545454546, "14307914785": 0.7148809523809524, "4681110051": 0.7625, "7568591222": 0.605, "7178058801": 0.85, "15509500336": 0.5, "564207675": 0.5, "14595157570": 0.5032432432432432, "19341409348": 0.58625, "1319722849": 0.0, "3593828424": 0.7916666666666667, "6378887250": 0.6071428571428571, "18887900758": 0.21428571428571427, "18314178662": 0.5, "1061308010": 0.075, "17322732144": 0.7368421052631579, "9850440817": 0.5, "4427934324": 0.80625, "18881443964": 0.5410294117647059, "17502552085": 0.0521551724137931, "6753217666": 0.5021794871794871, "11509149319": 0.639326923076923, "17545247369": 0.6770833333333333, "18038438542": 0.755, "28300435": 0.015202702702702695, "18882673815": 0.71375, "13938962587": 0.0, "17069183649": 0.7491666666666665, "19129917094": 0.6266666666666666, "15417687210": 0.5, "3820508332": 0.5122368421052631, "6247947439": 0.0, "18892145340": 0.5, "3698351810": 0.5829741379310345, "494925771": 0.7625, "11194480325": 0.8375, "12898142919": 0.7749999999999999, "213757133": 0.7134239130434782, "4076801746": 0.5, "19777857749": 0.085, "19670460124": 0.7276785714285714, "12164931807": 0.6925, "18929620196": 0.6232142857142857, "3493779176": 0.6384259259259258, "4125999870": 0.7025, "7180998414": 0.7749999999999999, "12045062420": 0.8777777777777778, "12471947032": 0.6847826086956522, "91660057": 0.25, "6626134820": 0.002837837837837833, "6036424997": 0.71, "6723579869": 0.8266666666666665, "2726632248": 0.5383823529411764, "19565252414": 0.1941176470588235, "15720777537": 0.5, "2653392714": 0.6829347826086957, "840392013": 0.5, "14265995599": 0.0, "7286935377": 0.6973684210526315, "11415145811": 0.7485294117647059, "7658712921": 0.7328260869565216, "11372801376": 0.6109482758620689, "667933537": 0.5, "1794626402": 0.8125, "15982997051": 0.08961206896551722, "5485114724": 0.5162162162162162, "11547501416": 0.6738636363636362, "17895255414": 0.5, "1058894205": 0.6060714285714286, "16551989118": 0.8555555555555557, "4621611394": 0.328125, "16099844759": 0.77, "18543976849": 0.7260227272727272, "278398868": 0.7076923076923077, "15386233754": 0.5201315789473684, "15550810525": 0.05196969696969694, "18335358372": 0.28235294117647064, "12669321639": 0.1588888888888888, "18307601840": 0.5862931034482759, "7461582257": 0.532142857142857, "13323931072": 0.8230769230769229, "6689610691": 0.7526315789473683, "4803515041": 0.5, "15829039563": 0.5593939393939393, "2120408534": 0.7863636363636364, "3771837400": 0.12857142857142853, "19193850843": 0.5, "9900455389": 0.5030769230769231, "19437131743": 0.7442857142857144, "3360968163": 0.0, "10248895973": 0.7940476190476191, "4802179046": 0.020681818181818155, "15508839912": 0.74375, "3051355118": 0.5103378378378378, "6322234864": 0.7545454545454546, "7178064884": 0.7684210526315789, "12836298234": 0.550625}, "lastlink": "fromp=8", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Bombentrichter", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombentrichter%22%5D", "rel": 0.08, "arg": "[lemma=\"Bombentrichter\"]", "op": "Query", "size": 1494}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombentrichter%22%5D&q=e100+", "rel": 0.08, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1494}], "concsize": 1494, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1494}