{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " gedacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bavaria-kultours.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "bavaria-kultours.de", "toknum": 17145843101, "Left": [{"class": "", "str": "Es war als Denkmal f\u00fcr die franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in gro\u00dfz\u00fcgiger Weise entgegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offenbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "offenbach.de", "toknum": 6084198664, "Left": [{"class": "", "str": "Seinen fr\u00fcheren hugenottischen Freunden aber kam der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrdigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "webheimat.de", "toknum": 16486555087, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bau dieses pr\u00e4chtigen Geb\u00e4udes sollte das letzte gro\u00dfe Projekt des K\u00f6nigs sein und die franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem 18. Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abanico-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "abanico-reisen.de", "toknum": 4342040851, "Left": [{"class": "", "str": "Hier befindet sich die ehemalige Sommerresidens der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird abgesetzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-hannover.de", "toknum": 19660150721, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Frankreich kommt es zur Juli-Revolution; der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war wohl das unw\u00fcrdigste Gesch\u00f6pf, das je auf dem spanischen K\u00f6nigsthron sa\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caiman.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "caiman.de", "toknum": 12394578014, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon am 21. Januar 1793 der Kopf vom Leibe getrennt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zukunft-plettenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "zukunft-plettenberg.de", "toknum": 4328047347, "Left": [{"class": "", "str": "In Frankreich wurde dem letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Louis IX.\" ein Kuenringer war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babenberg-royal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "babenberg-royal.de", "toknum": 17820334652, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem gibt die Datenbank bekannt, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte die Landung Bonapartes zun\u00e4chst als eine Bagatelle betrachtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 12375751037, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand IV. von Neapel, die Franzosen zu vertreiben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hansenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "hansenberg.de", "toknum": 13727794947, "Left": [{"class": "", "str": "Dann jedoch gelingt es dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XVIII. in den Tuilerien ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 16412357007, "Left": [{"class": "", "str": "Am selben Tag zieht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis XVI best\u00e4tigen - aber der sagt seit dem 21. Januar 1793 gar nichts mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["omanet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "omanet.ch", "toknum": 8704058529, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das w\u00fcrde beispielsweise der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch durch zahlreiche Standeserh\u00f6hungen und Einf\u00fchrung des Dienstadels erheblich geschw\u00e4cht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 7132080471, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \u00e4ltere Adel wurde in der Zeit der letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lechbruck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "lechbruck.de", "toknum": 10051101194, "Left": [{"class": "", "str": "Ludwigs kostspieligstes Projekt ist ein eindrucksvolles Zeugnis seiner Idealisierung der franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbesserten die Effektivit\u00e4t der Regierung und reduzierten die Privilegien der Kirche und des Adels."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterwex.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "unterwex.ch", "toknum": 11788807314, "Left": [{"class": "", "str": "Die administrativen und steuerlichen Reformen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl III. begann im 17. Jahrhundert mit den Ausgrabungen von Herculaneum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portanapoli.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "portanapoli.de", "toknum": 221572610, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit den wundersch\u00f6nen Gartenanlagen Jardines del palacio Real."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["miovista.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "miovista.de", "toknum": 14036005288, "Left": [{"class": "", "str": "Daneben erhebt sich der spanische K\u00f6nigspalast des ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand IV als bevorzugtes Jagdgebiet auserw\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hauser-exkursionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "hauser-exkursionen.de", "toknum": 729635514, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses wurde schon vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " blieb der Wald von Ficuzza erhalten, eine Seltenheit auf Sizilien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenverein-krefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "alpenverein-krefeld.de", "toknum": 653245951, "Left": [{"class": "", "str": "Als Jagdrevier der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die hier bis zur Revolution von 1789 lebten, veredelte und versch\u00f6nerte sowohl Schl\u00f6sser als auch G\u00e4rten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["corsado.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "corsado.de", "toknum": 7196976829, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder der 3"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl III., geh\u00f6rt der pr\u00e4chtige Opernsaal noch heute zu den sch\u00f6nsten der Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 15626651486, "Left": [{"class": "", "str": "Erbaut im Jahre 1737 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu entrei\u00dfen und es zu altem Glanz zu f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["widerhallderzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "widerhallderzeit.de", "toknum": 16066069668, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00e4rz mit eintausend Mann und sechs Kanonen bei Cannes gelandet um Frankreich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XVI. wurde als Ludwig XVIII. als neuer Regent eingesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vsbn.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "vsbn.ch", "toknum": 8747605965, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bruder des 1793 enthaupteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp V. das Ende der katalanischen Autonomie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agfriedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "agfriedensforschung.de", "toknum": 2796633112, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 11. September 1714 besiegelte das Heer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl X erk\u00e4mpfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 16186202019, "Left": [{"class": "", "str": "Es kam in Paris zu dreit\u00e4gigen Barrikadenk\u00e4mpfen , bei denen das Volk triumphierte und die Absetzung des verhassten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz II. auf den Grund des Meeres versenkt wurde, ist dem Marsala-Wein zu verdanken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lcitaliana.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "lcitaliana.de", "toknum": 7023711633, "Left": [{"class": "", "str": "Dass er nicht gleich von den Kriegsschiffen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu st\u00e4rken, wurde Frankreich in den Grenzen von 1792 belassen, die Gebiete umfassten, die 1789 noch nicht franz\u00f6sisch gewesen waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 19430391669, "Left": [{"class": "", "str": "Um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die von der rationalen Aufkl\u00e4rung beseelt im Stierkampf Verrohung und einen Akt niederer Triebe sahen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spanien-reisemagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "spanien-reisemagazin.de", "toknum": 9550687380, "Left": [{"class": "", "str": "Dies \u00e4nderte sich zur Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " LUDWIG XVIII. nach Frankreich zur\u00fcckgekehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 2143578218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Julirevolution von 1830 Nach der Abdankung NAPOLEONS war der im Exil lebende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Reich wieder aufzubauen, indem sie Reformen durchf\u00fchrten, die die wirtschaftliche Entwicklung f\u00f6rderten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schultreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "schultreff.de", "toknum": 17611360834, "Left": [{"class": "", "str": "Im 18. Jahrhundert versuchten die spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl III. begann man erstmals mit Ausgrabungen, wobei man die Stadt aber eher als Schatzkammer ansah und viele der gefundenen Gegenst\u00e4nde wegschaffte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bikerdream.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "bikerdream.de", "toknum": 12784665547, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipps V. finden, unter dessen F\u00fchrung die Stadt gebrandschatzt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lamarina-spanien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "lamarina-spanien.de", "toknum": 13868944113, "Left": [{"class": "", "str": "Neben anderen Gem\u00e4lden kann man auch ein 300 Jahre altes Bild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Frankreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tarotwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "tarotwelten.de", "toknum": 1039927, "Left": [{"class": "", "str": "Mit diesem K\u00f6nig will die \u00fcberzeugte Royalistin Lenormand nichts mehr zu tun haben. 1830 beendet die Julirevolution die Herrschaft des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (K\u00f6nig franz\u00f6sischer Herkunft) brachte doch aus seiner Heimat ein ganz anderes Regierungssystem und neue Kr\u00e4fte in das zerr\u00fcttete Staatswesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spanien-reiseinfos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "spanien-reiseinfos.de", "toknum": 4387916938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verlie\u00df in panischer Flucht die Hauptstadt Paris, die NAPOLEON nur wenige Tage nach seiner Landung in Frankreich besetzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 7102825032, "Left": [{"class": "", "str": "Der von den Verb\u00fcndeten eingesetzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Carlos III. und Carlos IV. im 18. Jahrhundert in einigen R\u00e4umen umgestalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["miovista.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "miovista.de", "toknum": 273147790, "Left": [{"class": "", "str": "Den n\u00fcchternen Stil von Phillip II. lie\u00dfen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gro\u00dfz\u00fcgige Friedensbedingungen gew\u00e4hrt, im Osten sogar die Rheingrenze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bpb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "bpb.de", "toknum": 8295771948, "Left": [{"class": "", "str": "Wenige Tage nach der Abdankung Napoleons wurden Frankreich, nun wieder unter einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frankreichs nicht mehr zu beobachten war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "blaetter.de", "toknum": 10303008916, "Left": [{"class": "", "str": "Beide Defizite verst\u00e4rken einander mittlerweile in einem Ma\u00dfe, wie es seit den Zeiten Philipps des Zweiten von Spanien oder der letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder hergestellt worden war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kgl-linie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "kgl-linie.de", "toknum": 16517764863, "Left": [{"class": "", "str": "Zu dieser Zeit erfuhr Wellington, dass der Krieg seit dem 31. M\u00e4rz vorbei war, Napoleon abgedankt hatte und die Herrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch zahlreiche Standeserh\u00f6hungen und Einf\u00fchrung des Dienstadels ( noblesse de robe ) erheblich geschw\u00e4cht und schlie\u00dflich durch die Revolution ausgel\u00f6scht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 5168818501, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00e4ltere Adel wurde in der Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kontext allgemeiner europ\u00e4ischer Reaktionspolitik unter F\u00fchrung \u00d6sterreichs und Russlands daher alles, um diese erzwungenen liberalen Zugest\u00e4ndnisse wieder r\u00fcckg\u00e4ngig zu machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stempelpapier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "stempelpapier.de", "toknum": 8230980315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Wiederinbesitznahme Neapels 1815 tat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis-Philippe und entwickelte originale Erziehungsmethoden, die sie in mehreren Schriften festhielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 7453703887, "Left": [{"class": "", "str": "Von der Ehrendame der Herzogin von Chartre stieg sie auf zur Erzieherin der Kinder des sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferndinand IV zur Flucht vor Napoleons Truppen von Neapel nach Sizilien verholfen und damit sein Leben und den Thron \"Beider Sizilien\" gerettet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavallo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "cavallo.de", "toknum": 11657476084, "Left": [{"class": "", "str": "Nelson hatte dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ist viel \u00e4lter als die franz\u00f6sische Demokratie und das franz\u00f6sische Nationalbewusstsein; der Staat schuf sich die Nation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akademische-blaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "akademische-blaetter.de", "toknum": 1067362614, "Left": [{"class": "", "str": "Nun, der franz\u00f6sische Staat, der traditionsreiche Staat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludiwg XIV mit viel Blattgold, Spiegeln und den \u00fcblichen Deckengem\u00e4lden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["subnetmask.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "subnetmask.de", "toknum": 638134978, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Stil her gleicht alles dem barocken Stil aus der Zeit des von Ludwig so verehrten franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl III. erbaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 15626651893, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Palazzo Reale in Caserta Der prachtvolle Palazzo Reale in Caserta ist das ehemalige K\u00f6nigliche Schloss und wurde seit 1752 als Residenz f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl III. wieder fieberhaft gesucht, wobei Ercolano (1709) und Pompeji (1748) ans Tageslicht kam."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bikerdream.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "bikerdream.de", "toknum": 12711834412, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anfang des 18. Jh. wurde unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Volk vertrieben wurde, kam der Herzog von Orl\u00e9ans, Louis-Philippe, als B\u00fcrgerk\u00f6nig an die Macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lentos.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "lentos.at", "toknum": 18160628760, "Left": [{"class": "", "str": "Adelaide: Als im Jahr 1830 der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", kurz vor dem Staatsbankrott."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "germanblogs.de", "toknum": 14681968309, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zudem stand das Ancien R\u00e9gime, aufgrund der Tatsachen, dass es die amerikanischen Kolonien gegen England unterst\u00fctzt hatte und dem aufw\u00e4ndigen Lebensstil der absolutistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl X. und zur Berufung des B\u00fcrgerk\u00f6nigs Louis Philippe auf den franz\u00f6sischen Thron f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hyperkommunikation.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "hyperkommunikation.ch", "toknum": 11603109786, "Left": [{"class": "", "str": "In Frankreich kam es 1830 zur liberalen Julirevolution, die zum Sturz des 1824 eingesetzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl V von Neapel errichtet und hat eine wechselhafte Geschichte einschlie\u00dflich Zerst\u00f6rung und Wiederaufbau hinter sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fabforties.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "fabforties.de", "toknum": 2614801993, "Left": [{"class": "", "str": "Das Teatro di San Carlo ist in Neapel, wurde 1735 f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " franz\u00f6sischer Herkunft, Philipp V. brachte Mitte des 18. Jahrhunderts, aus seiner Heimat ein anderes Regierungssystem und neue Kr\u00e4fte in das zerr\u00fcttete Staatswesen Spaniens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vampire-wiens.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "vampire-wiens.at", "toknum": 9433932290, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Phillipp V.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abanico-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "abanico-reisen.de", "toknum": 934625138, "Left": [{"class": "", "str": "Ein lohnenswerter Ausflug ist auch der Besuch des k\u00f6niglichen Schlosses von La Granja de San Ildefonso, das Versaille von Spanien, errichtet vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XVIII. (Regierungszeit 1814-1824) an und stellte sich bei R\u00fcckkehr Napoleons erneut auf die Seite des Korsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "lvr.de", "toknum": 2651427441, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Abdankung Napoleons schloss sich Ney dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu unterst\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["briefmarken-bl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "briefmarken-bl.ch", "toknum": 16136336422, "Left": [{"class": "", "str": "Der italienische Freiheitsk\u00e4mpfer Giuseppe Garibaldi landete mit rund 1000 Freiwilligen, unterst\u00fctzt durch zwei englische Kriegsschiffe, an der Westk\u00fcste Siziliens, um den sizilianischen Aufstand gegen die spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XVIII. aus dem Exil zu einem Treffen mit seinen Br\u00fcdern nach Kalmar in Schweden bringt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hooge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "hooge.de", "toknum": 19029622404, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist das Jahr 1804 als er mit seinem Schiff \"De Kinds Kinner\" den sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefolgt von der Franz\u00f6sischen Revolution und dem Kaiserreich Napoleons in der neofeudalen Ordnung Frankreichs das Gute mit dem B\u00f6sen vernichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 17204015533, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Augen Tocquevilles hatte der Griff nach der zentralisierten Macht durch die absolutistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angelegt wurde und in dem einer der ungew\u00f6hnlichsten Chinesischen Pal\u00e4ste steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["msc-kreuzfahrten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "msc-kreuzfahrten.de", "toknum": 12187561704, "Left": [{"class": "", "str": "Die R\u00fcckfahrt zum Schiff erfolgt \u00fcber den \"Parco della Favorita\", einen gro\u00dfz\u00fcgig angelegten Park, der im 18. Jahrhundert von einem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XVIII. erneut zum Au\u00dfenminister berufen und auf den Wiener Kongress geschickt, auf dem \u00fcber das Gesicht Europas nach den napoleonischen Wirren beraten werden sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "germanblogs.de", "toknum": 7594215118, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der Korse entmachtet war, wurde er von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Spanien Philipp V. (1683 - 1746), mit den G\u00e4rten seines Grossvaters in Versailles zu wetteifern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["graf-gartenbau.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "graf-gartenbau.ch", "toknum": 3528707963, "Left": [{"class": "", "str": "Und schliesslich der sechste, La Graja, war ein Versuch des ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die Julirevolution forderte die Kammer nun den Prinzen LOUIS PHILIPPE von Orl\u00e9ans auf, den Thron als \"Roi des Fran\u00e7aise\", als B\u00fcrgerk\u00f6nig , zu besteigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 2143578554, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Sturz des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu brechen, scheiterte am Widerstand der Madrilenen: Mit Pistolen, Scheren und K\u00fcchenmessern setzten sie sich in erbitterten Stra\u00dfenk\u00e4mpfen gegen die gut bewaffneten Franzosen zur Wehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["citysam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "citysam.de", "toknum": 2544914932, "Left": [{"class": "", "str": "Doch sein Versuch, die Herrschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hingerichtet worden war, verb\u00fcndete sich Spanien mit anderen europ\u00e4ischen M\u00e4chten und erkl\u00e4rte der revolution\u00e4ren Regierung den Krieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterwex.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "unterwex.ch", "toknum": 11788807673, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bef\u00fcrchtungen, dass die revolution\u00e4ren Ideen in Spanien Fu\u00df fassen k\u00f6nnten, lie\u00dfen das Land wieder in die Zeit der gewaltsamen Unterdr\u00fcckungspolitik zur\u00fcckfallen. 1793, nachdem der franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XVIII. zu begr\u00fcssen, der als Herrscher Frankreichs an die Stelle Napoleons getreten war(154)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digibern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "digibern.ch", "toknum": 13593298478, "Left": [{"class": "", "str": "Im April 1814 \u00fcbernahm Niklaus Friedrich von M\u00fclinen dieses Mandat, doch bereits im Monat darauf musste er seine eifrige Mitarbeit in diesem Ausschuss abbrechen, weil er zusammen mit dem Schwyzer Reding und dem Waadtl\u00e4nder Monod nach Paris delegiert wurde, um im Namen der Eidgenossenschaft den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Juan Carlos durch Franco sei die Gr\u00fcndung einer f\u00f6deralen Republik verhindert, und der Armee als H\u00fcterin von Spaniens \"nationaler Integrit\u00e4t\" eine innenpolitische Sonderrolle zugesprochen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monde-diplomatique.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "monde-diplomatique.de", "toknum": 9085110576, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die alten Machtstrukturen in Justiz, Finanzsektor und Sicherheitsapparaten blieben bestehen, mit der Einsetzung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-monaco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "hotel-monaco.de", "toknum": 9048603326, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Herzen der Insel auch Herreninsel benannt hat, liegt das Neue Schloss Herrenchiemsee, erbaut von K\u00f6nig Ludwig den II. im Jahre 1878 bis 1886. Das Schloss ist ganzj\u00e4hrig der \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich und stellt ein Denkmal and die franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertrieben und die Voraussetzungen f\u00fcr die Gr\u00fcndung des K\u00f6nigreiches Italien gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wernickes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "wernickes.de", "toknum": 1386665584, "Left": [{"class": "", "str": "Zu seinen bedeutendsten Feldz\u00fcgen geh\u00f6rte die Spedizione die Mille, der Zug der Tausend in Richtung Sizilien, das er mit 1000 Freiwilligen in kurzer Zeit eroberte, und setzte dort nach Kalabrien \u00fcber und konnte mithilfe der piemontesischen Truppen auch die Bourbonen vertreiben. 1861 zog Garibaldi zusammen mit dem K\u00f6nig Vittorio Emanuelle II in Neapel ein, damit war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp V. um die Stellung als Hofbildhauerin beworben und der Monarch den Grafen um Rat gebeten hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caiman.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "caiman.de", "toknum": 1836785976, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses wenig schmeichelhafte Urteil f\u00e4llte der Marqu\u00e9s de Villafranca im Juli 1701 \u00fcber La Roldana, nachdem sie sich erneut beim neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Felipe V., der ein Enkel des Sonnenk\u00f6nigs Ludwig XIV. war, an gleicher Stelle den neuen Palacio Real 1 errichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["citysam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "citysam.de", "toknum": 2544914696, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem die maurische Burg Alc\u00e1zar, ein fr\u00fcherer moslemischer Palast, im Jahr 1734 nach einem Brand fast v\u00f6llig zerst\u00f6rt worden war, lie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Spanien, Philipp V., lie\u00df das K\u00f6nigsschloss auf dem Gel\u00e4nde des ehemaligen Alc\u00e1zar, der fr\u00fcheren moslemischen Palastburg errichten, nachdem der Vorg\u00e4ngerbau 1734 einem Brand zum Opfer gefallen war. 1764 war der Bau beendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mundi-roth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "mundi-roth.de", "toknum": 324214016, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp V. kapitulierte und anschlie\u00dfend seine Selbstverwaltung verlor. 2012 wurde am Gedenktag das Motto \"Katalonien, ein neuer Staat Europas\" ausgegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agfriedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "agfriedensforschung.de", "toknum": 4566537285, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 11. September - dem Nationalfeiertag \"La Diada\" - wird allj\u00e4hrlich mit Blumengebinden jenes Tages im Jahr 1714 gedacht, als Barcelona vor den Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XVIII. Er sehnte sich nach einem starken Diktator und nach Geborgenheit der alten Religion zur\u00fcck, ohne die Ungerechtigkeiten der alten Ordnung zu wollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mynetcologne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "mynetcologne.de", "toknum": 4620639791, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Juli-Revolution von 1830 wurde er ein Parteig\u00e4nger der royalistischen Legitimisten, ein Unterst\u00fctzer des wieder eingesetzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Thron geworfen und den B\u00fcrgerk\u00f6nig Louis-Philippe daraufgesetzt hatten; von den politischen St\u00fcrmen im Glas Wasser mancher deutscher Bundesstaaten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 8430234104, "Left": [{"class": "", "str": "Das kleine M\u00e4dchen h\u00f6rte mit gespannter Aufmerksamkeit von den heldenhaften K\u00e4mpfen der Griechen gegen die T\u00fcrken f\u00fcr die Befreiung ihres Landes; von der Julirevolution, in der die Pariser den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Spaniens, Philipp V., errichtet und noch heute empf\u00e4ngt der spanische K\u00f6nig hier seine Staatsg\u00e4ste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 8413466820, "Left": [{"class": "", "str": "Palacio Real Calle de Bail\u00e9n Homepage: www.patrimonionacional.es Dieses eindrucksvolle Geb\u00e4ude im italienisch-klassizistischen Barockstil wurde im 18. Jahrhundert unter dem ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Juan Carlos hat Anfangs Oktober gekr\u00f6nte und ungekr\u00f6nte Vertreter von elf europ\u00e4ischen Staaten, die einst freiwillig oder unfreiwillig mit der Habsburger-Dynastie verbunden waren, zur feierlichen Er\u00f6ffnung der Ausstellung \"Carolus\" nach Toledo eingeladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europa-magazin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "europa-magazin.ch", "toknum": 17546711389, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der spanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gestimmt hatte, als Minister des anderen Bourbonen! - Anon., Lexikon der Wetterh\u00e4hne, 1815. Nach: Istvan R\u00e1th-V\u00e9gh, Die Kom\u00f6die des Buches."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["physiologus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "physiologus.de", "toknum": 19375615515, "Left": [{"class": "", "str": "Der Jakobiner, der f\u00fcr den Tod des einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Spanien nie die franz\u00f6sische Krone tragen w\u00fcrde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsverein-koengen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsverein-koengen.de", "toknum": 19067658721, "Left": [{"class": "", "str": "Da die drei L\u00e4nder nicht bereit waren, das riesige Kolonialreich und die damit verbundene Machtkonzentration zu akzeptieren, die sich aus der Vereinigung der beiden K\u00f6nigreiche erg\u00e4ben h\u00e4tten, verb\u00fcndeten sie sich zum ' Spanischen Erbfolgekrieg' . Dieser dauerte zw\u00f6lf Jahre und endete mit der Zusage Frankreichs, dass der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand IV., mit dem Herzog von Berry, Sohn des sp\u00e4teren franz\u00f6sischen K\u00f6nigs Karl X. von Frankreich, gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["omm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "omm.de", "toknum": 18589258149, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00e4rchenhaft muss im Jahr 1816 die Hochzeit von Maria Carolina, Enkelin des soeben von Napoleon wieder inthronisierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzugreifen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 16794294970, "Left": [{"class": "", "str": "Von dort gab es auch keine Einw\u00e4nde, als Garibaldi 1860 von Genua mit nur 1.000 erprobten Haudegen (i Mille) und dem preu\u00dfischen Offizier Wilhelm R\u00fcstow als seinem Generalstabschef auf zwei Schiffen nach S\u00fcden in See stach, um das \"K\u00f6nigreich der Zwei Sizilien\" unter seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und deren Kolonien; das gr\u00f6\u00dfte Weltreich der Geschichte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babenberg-royal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "babenberg-royal.de", "toknum": 19387846022, "Left": [{"class": "", "str": "Als (Babenberger) Habsburger herrschten schlie\u00dflich auch \u00fcber Spanien und die Niederlande sowie \u00fcber England (Tudors) und Frankreich (die letzten drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henri Quatre vom einfachen Spr\u00f6ssling eines Kleink\u00f6nigreiches bis zum K\u00f6nig aller Franzosen in der Zeit der franz\u00f6sischen Religionskriege nach und zeigt ein sehr pers\u00f6nliches Bild einer der bedeutendsten Pers\u00f6nlichkeiten der europ\u00e4ischen Geschichte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenburgen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "kirchenburgen.de", "toknum": 18493114017, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Angelehnt an die Romane von Heinrich Mann zeichnet der Film die Lebensstationen des ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand II. k\u00fcnstlich durchbrechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ischiatourist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "ischiatourist.de", "toknum": 1115426016, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u00d6ffnung lie\u00df 1853/1854 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausarbeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "hausarbeiten.de", "toknum": 5473997330, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00b7 1815-1830 Restauration (R\u00fcckkehr der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl X. Philipp (bis 1836), Portrait"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babenberg-royal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "babenberg-royal.de", "toknum": 17820334900, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Babenberger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl X. wird Louis-Philippe als neuer franz\u00f6sischer K\u00f6nig eingesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibliothekderfreien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "bibliothekderfreien.de", "toknum": 13561210967, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "+84 Juli-Revolution von 1830: Nach der Abdankung des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XVI. (1774 bis 1793), er entstammte dem Haus Babenberg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babenberg-royal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "babenberg-royal.de", "toknum": 17820334854, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Babenberger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XVIII. (1814 bis 1824), er entstammte dem Haus Babenberg, mit ihm wurde die Restauration der Bourbonen nach der franz\u00f6sischen Revolution 1814 abgeschlossen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babenberg-royal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "babenberg-royal.de", "toknum": 17820334870, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Babenberger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XVI."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["subnetmask.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "subnetmask.de", "toknum": 638137133, "Left": [{"class": "", "str": "Eine nachfolgende Recherche best\u00e4tigte meine Vermutung, denn es handelte sich hier um die K\u00f6nigin Marie Antoinette, Prinzessin aus dem Haus Habsburg und Gattin des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis XIV. Dieses Majest\u00e4ts-Verst\u00e4ndnis setzt aber sehr wohl voraus, da\u00df es andere Menschen gibt, an deren Spitze er als K\u00f6nig steht, und deren gottgewollter Vertreter er ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-stiftung.de", "toknum": 5688473786, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht umsonst verehrte er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz II. (1836-1894) Palermo, die Hauptsstadt Siziliens, erobert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5380150246, "Left": [{"class": "", "str": "[25] Am 11. Mai 1860 landeten die Garibaldiner in Marsala und bereits Anfang Juni konnte nach heftigen K\u00e4mpfen mit den Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem spanischen Thron, in Auftrag gegeben wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klafa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "klafa.de", "toknum": 5840546276, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter gehen Sie vorbei am Teatro Real und \u00fcber die Plaza del Oriente direkt zum Palacio Real, dem K\u00f6nigspalast, dessen Bau von PhilippV., dem ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand wird zum Fan, als er im Jahre 1772 die Pizzab\u00e4ckerei von Antonio n'Tuonoan der Salita Teresa betritt - sehr zum Entsetzen seiner habsburgischen Gattin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siglinde-fischer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "siglinde-fischer.de", "toknum": 6390585910, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gericht wird bald zur Alltagsnahrung und selbst der volksnahe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der diesen Dienst eingerichtet hatte, dickk\u00f6pfig weiterhin \"Franceschiello\" nannten, legte zu Silvester des Jahres 1880 Schlag zwei Uhr mittags im Hafen von Vigata an..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crazymilla.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "crazymilla.de", "toknum": 5368928126, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Das Postdampfschiff \"K\u00f6nig von Italien\" aus Palermo, das die Sizilianer in einer Mischung aus Gewohnheit, Tr\u00e4gheit und Ehrerbietung gegen\u00fcber dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " galt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carolinphilipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "carolinphilipps.de", "toknum": 2213039256, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die beiden Kinder ihres Schwagers, f\u00fcr die sie Mutter war, liegen hier begraben : Louise Marie Th\u00e9r\u00e8se de Bourbon-Artois (* 21. September 1819; \u2020 1. Februar 1864) und Henry de Bourbon (* 29. September 1820; \u2020 24. August 1883), der bei den Royalisten als der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", legt auf die Fueros de Arag\u00f3n in La Seo de Saragoza einen Eid ab. - 1707 K\u00f6nigliches Dekret zur Aufhebung der Fueros (Vorrechte)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["easyvoyage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "easyvoyage.de", "toknum": 4053896028, "Left": [{"class": "", "str": "(V. von Kastilien), erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Republikaner und Bonapartisten abschlachtete, waren antirevolution\u00e4r, das andere Frankreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 986294328, "Left": [{"class": "", "str": "\" ( La Bruyere, Caract\u00e8res; IX: De l'homme. ) das Pariser B\u00fcrgertum, aus dem nach dem Sturz der Jakobiner am 9. Thermidor 1794 die verstiegen r\u00fcckschrittlichen Incroyables hervorgingen, die Lyoner Arbeiter, die sich 1793 gegen die vom Konvent eingesetzte Regierung emp\u00f6rten, der barf\u00fc\u00dfige P\u00f6bel, der nach dem Fall Napoleons in den St\u00e4dten S\u00fcdfrankreichs den \"wei\u00dfen Schrecken\" entfesselte und unter dem Abzeichen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl IV, f\u00fcr Neapel, die Hauptstadt seines K\u00f6nigreiches der beiden Sizilien in Auftrag gegeben, wurde es zu seinem Namenstag am 4.11.1737 unter dem Namen Teatro San Carlo, eingeweiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ulmer-wahl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "ulmer-wahl.de", "toknum": 7931367132, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem franz\u00f6sischen Thron, suchte er dieses Defizit durch repr\u00e4sentative Mittel auszugleichen. 24 Zugleich wurde in Versailles ein neuer, repr\u00e4sentativer Stil geschaffen, der als Louis-Quatorze in die Kunstgeschichte eingegangen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ieg-ego.eu"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "ieg-ego.eu", "toknum": 16233818388, "Left": [{"class": "", "str": "(1605\u20131665) Buen Retiro an, der Spiegelsaal von Versailles hatte sein Vorbild im Alc\u00e1zar, dem K\u00f6nigspalast in Sevilla . 23 Da Ludwig \u00fcber eine weitaus k\u00fcrzere Herrschaftslinie als Philipp IV. verf\u00fcgte, schlie\u00dflich war er erst der dritte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. [...] Der b\u00fcrgerlich auftretende konstitutionelle Monarch Ludwig II. sieht ausgerechnet in der Bourbonenzeit das wahre K\u00f6nigtum absolutistischer unbeschr\u00e4nkter Macht, das er zunehmend in seine Gegenwart hineinzuholen versucht \u2013 ein Anachronismus, an dem er letztendlich auch scheitert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historikerkraus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "historikerkraus.de", "toknum": 19273197813, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat ein ganz anderes Idol: den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp V. zu bauen, und daf\u00fcr musste er erst einmal den Stadtteil La Ribera schleifen, in dem die meisten Fischer lebten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "merian.de", "toknum": 19265920699, "Left": [{"class": "", "str": "Das war weniger gute Tat als Notwendigkeit: Cerme\u00f1os Vorg\u00e4nger Prosper de Verboom hatte 1715 die Zitadelle f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl X.; der die Verfassung umzusto\u00dfen im Begriff war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ouroboros-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "ouroboros-forum.de", "toknum": 1245367158, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadt Paris, Arbeiter und Studenten, erhebt sich gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Bosco di Ficuzza, beginnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "travel.ch", "toknum": 1399683604, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sind durch gekennzeichnete Wanderwege erschlossen, die am Jagdschloss der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand II im 19. Jahrhundert durchbrechen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kampanien-insider.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "kampanien-insider.de", "toknum": 1445303482, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u00d6ffnung lie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. und dessen Schloss in Versailles, das er auf einer zweiten Reise nach Paris besichtigen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["relaisundalpen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "relaisundalpen.de", "toknum": 1498696707, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso begeistert war er vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wankte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["briefe-zum-mensch-sein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "briefe-zum-mensch-sein.de", "toknum": 2231730652, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der Thron des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis XVI, begann der Wahl-Pariser Luigi Cherubini mit der Komposition der M\u00e9d\u00e9e . Erst vier Jahre sp\u00e4ter erlebte die ihre Urauff\u00fchrung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gf-kuehn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "gf-kuehn.de", "toknum": 2305161511, "Left": [{"class": "", "str": "Es klagte vielmehr an das T\u00f6ten Unschuldiger durch eine wie immer auch als g\u00f6ttlich sich verstehende Institution. 1793, im Jahr der Hinrichtung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ... mehr lesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 2568941235, "Left": [{"class": "", "str": "Die scheinbar unglaubliche These: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl IV. von Neapel konzipiert und errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kousz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "kousz.ch", "toknum": 2603149402, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde 1735 von den Architekten Giovanni Antonio Medrano und Angelo Carasale f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " r\u00e4chen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "musin.de", "toknum": 3082351251, "Left": [{"class": "", "str": "Alle F\u00fcrsten wollen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XVIII. zur\u00fcck auf den franz\u00f6sischen Thron."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "wissen-digital.de", "toknum": 3232370273, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit Bl\u00fccher und Gneisenau schlug er die Franzosen am 15. Juni 1815 bei Waterloo, marschierte als Sieger in Paris ein und f\u00fchrte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Felipe V. errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["millionenstaedte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "millionenstaedte.de", "toknum": 3530525281, "Left": [{"class": "", "str": "Der Palast wurde im Auftrag vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Charles X. im 19."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zielinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "zielinfo.de", "toknum": 3684329723, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrhundert bis zum letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz II. von Neapel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "musin.de", "toknum": 3895629977, "Left": [{"class": "", "str": "Freiwilligenverb\u00e4nde (Rothemden) unter Garibaldi (1807- 82) landen in Sizilien und Neapel und st\u00fcrzen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich IV. sollte Frankreichs au\u00dfenpolitische Schw\u00e4che beenden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 4431962979, "Left": [{"class": "", "str": "Erst das Wiedererstarken des Landes unter dem ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die im 18. Jahrhundert \u00fcber Neapel herrschten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["getyourguide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "getyourguide.de", "toknum": 4668307912, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei weitere wichtige Sehensw\u00fcrdigkeiten sind die Kirche San Francesco di Paola und der wundersch\u00f6ne K\u00f6nigspalast , Sitz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl III. 1735 von der Farnese-Familie aus Parma geerbt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["change.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "change.ch", "toknum": 5129055340, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Fl\u00fcgel befindet sich seit 1773 eine Antikensammlung, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", er war auch der gef\u00fcrchtetste und am meisten gehasste Mann Frankreichs, weil er unnachsichtig jegliche Kritik an der Politik seines K\u00f6nigs ahndete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 5279468690, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Richelieu, dieser so gebrechlich aussehende Herr mit dem d\u00fcnnen, schwarzen Spitzbart war nicht nur der m\u00e4chtigste und kl\u00fcgste Mann am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jene Ver\u00e4nderungen durch, die noch zu beschreiben sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["payer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "payer.de", "toknum": 5366332409, "Left": [{"class": "", "str": "Als im 18. Jahrhundert das ganze Imperium zu zerfallen drohte und sowohl das Mutterland wie die Kolonien nach Reformen schrieen, f\u00fchrten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Epoche war, welche gekennzeichnet war zwischen dem Kampf von Konservativen und liberalen M\u00e4chten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausarbeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "hausarbeiten.de", "toknum": 5473998888, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Abschlie\u00dfend kann man festhalten, dass die Julimonarchie und die R\u00fcckkehr der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entlassen worden waren und nun in die Heimat zur\u00fcckkehrten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvbe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "hvbe.ch", "toknum": 5484659929, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dagegen erregten die S\u00f6ldner Besorgnis, die aus dem Dienst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Carlos III. wurde der Palast um 2 Seitenfl\u00fcgel erweitert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bertram-werle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "bertram-werle.de", "toknum": 5688126602, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den protestantischen Reichsf\u00fcrsten gestellt: von Truppenrekrutierungen und Subsidiengesuchen bis zu den unterschiedlichsten B\u00fcndnissondierungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 5856348912, "Left": [{"class": "", "str": "Die vielf\u00e4ltigen diplomatischen T\u00e4tigkeitsbereiche werden in den Kontext der komplexen Beziehungen zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befindet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-reporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "reise-reporter.de", "toknum": 5872808563, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Fahrt Richtung Corleone halten Sie an der Rocca Busambra, wo sich die Jagdvilla der letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XVI. vom Thron verjagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 6043484123, "Left": [{"class": "", "str": "Der Name \u2013 zu deutsch Insel der Vereinigung \u2013 bezog sich auf die Vereinigung der Revolution\u00e4re aus Marseille beim Sturm auf die Tuilerien mit den Nationalgarden; durch dieses historische Ereignis wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zog sich Fourier aus dem Verwaltungsdienst zur\u00fcck und widmete sich ganz der wissenschaftlichen Arbeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemgapedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "chemgapedia.de", "toknum": 6106550565, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der R\u00fcckkehr der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. Doch bevor er dessen Schloss Versailles besuchen kann, muss er \u00fcberst\u00fcrzt abreisen - ein Onkel war gestorben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offenes-presseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "offenes-presseportal.de", "toknum": 6110932829, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat ein ganz anderes Idol: den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sicher wohl gef\u00fchlt h\u00e4tten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deropernfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "deropernfreund.de", "toknum": 6140274811, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist sch\u00f6n, durch die \u00e4lteren Einspielungen (von 1972) ein H\u00f6rbild jener eigent\u00fcmlichen Welt vermittelt zu bekommen: eine akustische Entsprechung zu den im alten Stil erbauten Schl\u00f6ssern, in denen sich Ludwig XIV. und die franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Versailles in Frankreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abtei-marienstatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "abtei-marienstatt.de", "toknum": 6193006635, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Europas Adel lenkte stets seinen Blick auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand II. im Jahre 1840 anlegen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soj.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "soj.at", "toknum": 6240041244, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Stra\u00dfenbauwerk, das der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl III begann 1827 dort mit ersten Grabungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierarzt-hucke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "tierarzt-hucke.de", "toknum": 6366004870, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herculaneum war Jahrhunderte vergessen gewesen, die neue Stadt Ercolano entstand auf dem von Lavaschlamm bedeckten Herculaneum, und erst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 18. Jh. als Kaserne mit kanonensicheren unterirdischen Lagern anlegen lie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "travel.ch", "toknum": 6583985939, "Left": [{"class": "", "str": "Spannend liest sich die Geschichte des Geb\u00e4udes, das Spaniens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die Jagd ging, k\u00f6nnen Sie heute neapolitanische Familien beim Sonntagsausflug beobachten - Blick \u00fcber die Stadt inklusive."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rundreisen-be.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "rundreisen-be.de", "toknum": 6600357524, "Left": [{"class": "", "str": "Wo im 18. Jahrhundert der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren wild auf Tr\u00fcffeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bresso.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "bresso.de", "toknum": 6733593950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon Ludwig XV. kannte den Tr\u00fcffelhund Auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von solch namhaften Meistern wie Tizian, Mantegna, Caravaggio oder Pieter Brueghel und wird deshalb auch der \"Louvre am Vesuv\" genannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extrahertz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "extrahertz.de", "toknum": 7066079964, "Left": [{"class": "", "str": "Der Palast, hoch \u00fcber der Stadt in einer wundersch\u00f6nen palmenbewachsenen Parklandschaft gelegen, beherbergt die hochkar\u00e4tige Gem\u00e4ldesammlung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel notwendig war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 7292412614, "Left": [{"class": "", "str": "Die vielf\u00e4ltigen Bem\u00fchungen der Altertumsforscher gipfelten schlie\u00dflich in den Ausgrabungen von Pompeji seit 1748 und von Herculaneum seit 1709, wozu eine Grabungslizenz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das zweite Mal abgesetzt wurden und der B\u00fcrgerk\u00f6nig regierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "germanblogs.de", "toknum": 7594214134, "Left": [{"class": "", "str": "So war er an vorderster Front in der Franz\u00f6sischen Revolution , verhalf Napoleon zu seinem Aufstieg, verlie\u00df ihn rechtzeitig genug, um den \"napoleonischen Schiffbruch\" auf dem Wiener Kongress retten zu k\u00f6nnen und war immer noch an der Macht, als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl III , hat aus der ehemals strengen Anlage ein kleines Paradies gemacht - mit Zitrusb\u00e4umen, Weinranken, Blumenbl\u00fctenpracht und mit wundersch\u00f6nen, farbenfrohen Majolikafliesen, die an S\u00e4ulen, auf Sitzb\u00e4nken, an W\u00e4nden kunstvoll angebracht wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 7796537363, "Left": [{"class": "", "str": "Amalie von Sachsen, Gemahlin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand IV. standrechtlich erschossen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stempelpapier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "stempelpapier.de", "toknum": 8230980027, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde gefangengenommen, zum Tode verurteilt und am 13. Oktober 1815 in Pizzo in Kalabrien auf Anordnung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Spaniens, Philipp V., errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 8413465764, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Palacio Real Dieses eindrucksvolle Geb\u00e4ude im italienisch-klassizistischen Barockstil wurde im 18. Jahrhundert unter dem ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu brechen, scheiterte am Widerstand der Madrilenen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymnasium-neuruppin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "gymnasium-neuruppin.de", "toknum": 9205468580, "Left": [{"class": "", "str": "Napoleon Bonapartes Versuch, die Herrschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz II. , nahm Garibaldi mit seinen Truppen, den sogenannten Rothemden , die Hauptstadt Neapel ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 9240518739, "Left": [{"class": "", "str": "Am 7. September 1860, nach der Flucht des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand II. lie\u00df 1853/54 die \u00d6ffnung zum Meer hineinbrechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "sandox.de", "toknum": 10323394323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Italien - Ischia - schwarzaufweiss ..."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der mit seiner Herrschaft die Erweiterung Spaniens einleitete; eine Zeit der harmonischen Au\u00dfenbeziehungen, Reformen und der inneren Entwicklung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viniteca.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "viniteca.de", "toknum": 10823779598, "Left": [{"class": "", "str": "Zum K\u00f6nig von Spanien und den Westindischen Inseln gekr\u00f6nt, war Felipe V der erste spanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl III. beim Architekten Vanvitelli."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portanapoli.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "portanapoli.de", "toknum": 10887614752, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der pr\u00e4chtige K\u00f6nigspalast und sein Park wurden nach dem Vorbild von Versaille entworfen Beauftragt hat den Bau der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand IV f\u00fcr dessen Geliebte errichtet wurde, liegt mitten auf dem Vomero und ist eine gr\u00fcne Oase in der Innenstadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["billigflieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "billigflieger.de", "toknum": 11093577461, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Park Villa Floridiana Dieser terrassierte Park, der unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4lt sich in Sizilien)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seume.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "seume.de", "toknum": 11096101399, "Left": [{"class": "", "str": "Neapel erneut von den Franzosen besetzt (der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl III. Hinter dem zweiten Ring sind noch Reste ehemaliger Pal\u00e4ste zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "travel.ch", "toknum": 11395635552, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wachturm stammt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. von Frankreich, \u00fcberging, der zu seiner Zeit der m\u00e4chtigste Monarch war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterwex.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "unterwex.ch", "toknum": 11788807086, "Left": [{"class": "", "str": "Karl verf\u00fcgte testamentarisch, dass der Thron an seinen Gro\u00dfneffen, Philipp V., Herzog von Anjou und Enkelsohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", malte die offiziellen Portraits der k\u00f6niglichen Familie \u2013 es sind Bilder wie aus einem Irrenhaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 12037638498, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1799 amtierte eals Hofmaler der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Einsatz kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barockstadt-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "barockstadt-passau.de", "toknum": 12273566402, "Left": [{"class": "", "str": "Bach stellt dem Werk sogar noch mehr Prunk in einer Franz\u00f6sischen Overt\u00fcre voran, eine k\u00f6niglichen Entrada, wie sie bei Theatervorstellungen am Hof der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach dem Spanischen Erbfolgekrieg genommen worden, weil es sich unter den Schutz Frankreichs gestellt hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 12355258131, "Left": [{"class": "", "str": "Diese waren ihm vom ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XVIII. Dies vor Augen, hatte er die \u00dcberfahrt gewagt und war, von den Engl\u00e4ndern unbemerkt, am 1. M\u00e4rz im Golf von Jouan an Land gegangen, um \u2013 so hatte er ausgerufen \u2013 wie ein Adler von Kirchturm zu Kirchturm zu fliegen, bis auf die T\u00fcrme von Notre-Dame."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 12375750981, "Left": [{"class": "", "str": "Die schweren Differenzen der Gro\u00dfm\u00e4chte in der polnisch-s\u00e4chsischen Frage, die hart an den Rand eines Krieges f\u00fchrten, waren ihm nicht entgangen, ebenso wenig der Unmut vieler Franzosen, vor allem der auf Halbsold gesetzten ehemaligen Offiziere, gegen die Herrschaft des speckk\u00f6pfigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XVIII. hatte diese kurz zuvor fluchtartig verlassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["was-war-wann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "was-war-wann.de", "toknum": 13355442598, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fanden allerdings nur wenig Gefallen am Palastpark und benutzten die Parkanlage zwischen 1808 und 1813 als Truppen\u00fcbungsplatz, so dass die meisten Bauten zerst\u00f6rt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["madrid-staedtereisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "madrid-staedtereisen.de", "toknum": 13625756365, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIII. und Ludwig XIV. pr\u00e4gten die absolutistische Monarchie und f\u00fchrten Frankreich zur Vormachtstellung in Europa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiseinfos-frankreich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "reiseinfos-frankreich.de", "toknum": 14738125276, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand VII mit absolutis-tischen Anspr\u00fcchen auf den spanischen Thron kam und die Verfassung von Cadiz gewaltsam au\u00dfer Kraft setzte, nahm der Unabh\u00e4ngigkeitskampf in den s\u00fcdamerikansichen \u00dcberseegebieten konkrete Formen an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-mannheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-mannheim.de", "toknum": 15109180044, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als 1814 der von Napoleon frei gelassene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nichts mehr entgegensetzen konnten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suite101.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "suite101.de", "toknum": 15124839964, "Left": [{"class": "", "str": "So wurde die R\u00fcckgabe des Remonstranzrechts an das Pariser Parlament f\u00fcr dieses Organ zu einer politischen \"Waffe\", der die beiden letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " franz\u00f6sischer Herkunft, Philipp V., obwohl selbst von keiner gro\u00dfen Bedeutung, brachte doch aus seiner Heimat ein ganz anderes Regierungssystem und neue Kr\u00e4fte in das zerr\u00fcttete Staatswesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trekkingguide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "trekkingguide.de", "toknum": 15404118406, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Philipp V. (1700 - 1746): Der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " KARL X. zu demonstrieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 16527704352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Julirevolution 1830 emigrierte CAUCHY in die Schweiz, um auf diese Weise seine Verbundenheit mit dem gest\u00fcrzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henri IV (1553-1610) ist als Urheber des Edikts von Nantes in die Geschichte eingegangen und als Frauenheld."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 16955995002, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl III. errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["conti-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "conti-reisen.de", "toknum": 17365259643, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das k\u00f6nigliche Schloss in Caserta wurde in der Mitte des 18. Jahrhunderts als Gegengewicht zu Versailles und dem K\u00f6niglichen Palast in Madrid von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand zum Herzog von Bronte ernannt worden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walksicily.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "walksicily.de", "toknum": 17676745380, "Left": [{"class": "", "str": "Der britische Admiral Horatio Nelson war vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frankreichs Babenberger waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babenberg-royal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "babenberg-royal.de", "toknum": 17820333865, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dies bedeutet nichts anderes, als dass die letzten drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von den \u00f6sterreichischen Kuenringern abstammen k\u00f6nnten, welches jedoch durch die diametral entgegengesetzte \u00e4u\u00dfere Merkmalsgenetik widerlegt wird.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babenberg-royal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nige"}], "ref": "babenberg-royal.de", "toknum": 17820334709, "Left": [{"class": "", "str": "Dies bedeutet in der Folge, dass auch die vorhergehenden franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl X. Philipp (1824 - 1830 K\u00f6nig von Frankreich)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babenberg-royal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "babenberg-royal.de", "toknum": 17820334912, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Babenberger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl III. die Blicke auf sich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joinmytrip.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nigs"}], "ref": "joinmytrip.de", "toknum": 18558078436, "Left": [{"class": "", "str": "In der Mitte des Platzes zieht das Reiterstandbild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["correspondance-voltaire.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "correspondance-voltaire.de", "toknum": 18603950329, "Left": [{"class": "", "str": "Europ\u00e4ischen Ruhm erlangte er mit dem Epos \"Henriade\" (\"La Ligue, ou Henry le Grand\",1723; dt. \"Heldengesang auf Heinrich den IV.,K\u00f6nig von Frankreich\"), das den ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Land."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-frankfurt.de", "toknum": 19710161877, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Kaiserin Elisabeth Christine von Braunschweig-Wolfenb\u00fcttel, die von 1711 - 1713 Katalonien regiert hatte, verl\u00e4\u00dft die letzte \u00f6sterreichische Garantin f\u00fcr eine Rettung Kataloniens vor dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bourbonenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bourbonenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"221572610": 0.7357142857142857, "10051101194": 0.7423076923076922, "9433932290": 0.5474137931034483, "5473997330": 0.2625, "2796633112": 0.6911764705882354, "19375615515": 0.5, "16136336422": 0.5429545454545454, "13593298478": 0.5, "4620639791": 0.5, "2544914696": 0.5, "6390585910": 0.0, "1039927": 0.6480769230769231, "986294328": 0.0, "17820334652": 0.7647058823529411, "17611360834": 0.6575, "4566537285": 0.5, "7102825032": 0.6238461538461537, "2614801993": 0.5587903225806451, "13561210967": 0.18095238095238098, "729635514": 0.7333333333333333, "12394578014": 0.784375, "2143578218": 0.6575, "1386665584": 0.5, "2651427441": 0.5436206896551724, "19029622404": 0.5258928571428572, "4387916938": 0.6417499999999999, "18160628760": 0.5616071428571429, "11788807314": 0.73625, "9550687380": 0.6583333333333333, "2213039256": 0.0, "8704058529": 0.7442857142857144, "16066069668": 0.7099999999999999, "14681968309": 0.5590625, "16794294970": 0.5, "19265920699": 0.0, "7196976829": 0.7217391304347825, "9048603326": 0.5, "638134978": 0.5729166666666666, "8413466820": 0.5, "7594215118": 0.5130263157894737, "7453703887": 0.58, "8230980315": 0.5849193548387096, "7931367132": 0.0, "1115426016": 0.34615384615384615, "12187561704": 0.5134210526315789, "13868944113": 0.6485, "4328047347": 0.7647058823529411, "15626651893": 0.5675, "16517764863": 0.5986206896551723, "324214016": 0.5, "13727794947": 0.7588235294117648, "17820334854": 0.15625, "6084198664": 0.8214285714285714, "8295771948": 0.6102500000000001, "4342040851": 0.7961538461538461, "16233818388": 0.0, "17820334870": 0.05749999999999998, "12711834412": 0.5631944444444444, "638137133": 0.056249999999999994, "9085110576": 0.5, "17820334900": 0.1875, "1067362614": 0.5736693548387096, "1836785976": 0.5, "5168818501": 0.59375, "7132080471": 0.7442857142857144, "4053896028": 0.0, "17546711389": 0.5, "15626651486": 0.7114880952380953, "934625138": 0.547142857142857, "19430391669": 0.6588888888888889, "10303008916": 0.605, "3528707963": 0.5123529411764706, "12375751037": 0.7625, "5368928126": 0.0, "19387846022": 0.5, "273147790": 0.6164130434782608, "16412357007": 0.75, "7023711633": 0.665, "5688473786": 0.020067567567567553, "11603109786": 0.5587903225806451, "17145843101": 0.86, "16186202019": 0.6755434782608696, "18589258149": 0.5, "14036005288": 0.7347222222222223, "17204015533": 0.5215277777777778, "11657476084": 0.5739655172413793, "2143578554": 0.5116666666666666, "19273197813": 0.0, "19660150721": 0.7961538461538461, "18493114017": 0.5, "12784665547": 0.6548076923076923, "8747605965": 0.6941176470588235, "16486555087": 0.8078947368421051, "19067658721": 0.5, "5840546276": 0.0, "5380150246": 0.0, "2544914932": 0.5060810810810811, "8430234104": 0.5, "11788807673": 0.5, "653245951": 0.7234375}, "Desc": [{"nicearg": "Bourbonenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bourbonenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Bourbonenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 168}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bourbonenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 168}], "concsize": 168, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 168}