{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Gunther h\u00f6rte von ihr und wollte sie zur Frau nehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elendil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "elendil.de", "toknum": 7630741781, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benannt wurde?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["capriccio-kulturforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "capriccio-kulturforum.de", "toknum": 9690650496, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ob der Komponist nach dem j\u00fcngsten der besungenen drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gundobad hatte er schnell verloren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bonnensia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "bonnensia.de", "toknum": 17255848909, "Left": [{"class": "", "str": "Doch sein Kampf gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Hagen ist dessen Vasall."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blauenarzisse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "blauenarzisse.de", "toknum": 12398399798, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gunther ist einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte diesen strategisch wichtigen Ort im Grunde nur seinem f\u00e4higsten Mann anvertrauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verborgene-schaetze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "verborgene-schaetze.de", "toknum": 6189536615, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " musste seine Macht zusehends weltl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 2688937422, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gundahar in Worms regiert hat, ist hingegen nicht belegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinis-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "reinis-welten.de", "toknum": 10581454209, "Left": [{"class": "", "str": "Ob der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird schwer verletzt auf einer Bahre zur\u00fcckgebracht, und die meisten der Ritter sind tot."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 7591227994, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther eine der Hauptfiguren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baby-zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "baby-zeit.de", "toknum": 14781185201, "Left": [{"class": "", "str": "In der Nibelungensage ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Siegfried um einen weiteren Gefallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulzeug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "schulzeug.at", "toknum": 1078079027, "Left": [{"class": "", "str": "Der Heirat steht nichts mehr im Weg, doch dann bittet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", soll nach der Handschrift C im Kloster Hagen beigesetzt sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 19703529675, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mutter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigismund , gewidmet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 4145300256, "Left": [{"class": "", "str": "Mauritius und dessen Verehrer, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reichte die alte Grafschaft von der Aare bis in die Jurat\u00e4ler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bielertagblatt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "bielertagblatt.ch", "toknum": 12128825120, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagengestalten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "sagengestalten.de", "toknum": 2090592252, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der deutschen Heldensage (Nibelungensage) der j\u00fcngste der drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther zu erobern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 14448669426, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Siegfried reitet nach Worms, um Kriemhild, die Schwester des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigismund hatte 515 die Abtei gegr\u00fcndet und den Brauch des \"ewigen, steten Lobes\" eingef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 4145300112, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gundobad taucht erstmals der Begriff \"Burgundia\" auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medievalsteel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "medievalsteel.de", "toknum": 4982281940, "Left": [{"class": "", "str": "In einem Brief Theoderichs an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther, Gernot und Giselher."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chronico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "chronico.de", "toknum": 13862458494, "Left": [{"class": "", "str": "Schon der sechste Vers k\u00fcndet vom bevorstehenden Ableben der drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther, wird sein Auftritt missverstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["comicblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "comicblog.de", "toknum": 5432691232, "Left": [{"class": "", "str": "Als der Held endlich im Thronsaal steht, an der Seite des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giselher verlieben sich und feiern Verlobung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 12318728368, "Left": [{"class": "", "str": "R\u00fcdigers Tochter Dietlinde und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpen-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "alpen-info.de", "toknum": 2844549961, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Name von Neuenburg erscheint zum ersten Mal 1011 als jener einer Festung von Rudolph III,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gundikar (Gunther) und Giselher kamen in der Schlacht um."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-schweiz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "geschichte-schweiz.ch", "toknum": 2832306, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schultreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "schultreff.de", "toknum": 1092594238, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gernot Gernot ist der zweit\u00e4lteste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an und stellt sich dem Kampf, der mit Doppel\u00e4xten ausgetragen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 7591229042, "Left": [{"class": "", "str": "Unter der Tarnkappe nimmt Siegfried das Aussehen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der 524 von den Franken besiegt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["touristik-langwedel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "touristik-langwedel.de", "toknum": 9735538062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit ihrem Namen wurde sie dem heiligen St. Sigismund geweiht, einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther, von Hagen, Siegfried und den anderen Recken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiserat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "reiserat.de", "toknum": 5339421906, "Left": [{"class": "", "str": "Er war offenbar das Lieblings-Jagdrevier von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Niflungen ) Geiselher ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 2991619385, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Tochter wird sp\u00e4ter Braut des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther und seiner Familie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fosbos-straubing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "fosbos-straubing.de", "toknum": 13408440256, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Nibelungenlied (Erster Teil) erz\u00e4hlt die Geschichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Gebiet dem Bischof von Basel geschenkt, der die Region an der langen Leine f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "1st.ch", "toknum": 16942407733, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 999 hatte der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gundahar, der K\u00f6nig Gunter des Nibelungenliedes, gr\u00fcndete in unserer Heimat ein Reich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bornheim-rheinhessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "bornheim-rheinhessen.de", "toknum": 224165640, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so erz\u00e4hlt das Nibelungenlied (entstanden um 1200), liebt ihren Helden Siegfried."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["al-kulturzentrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "al-kulturzentrum.de", "toknum": 16678131051, "Left": [{"class": "", "str": "Die anmutige Schwester der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Rhein, ist er wertvoller als pures Gold."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crazymilla.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "crazymilla.de", "toknum": 194680973, "Left": [{"class": "", "str": "Aber f\u00fcr den Auftraggeber dieser Entf\u00fchrung, einen machtgierigen, aber minderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das das Land bis 1383 beherrschen sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-protokolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "uni-protokolle.de", "toknum": 18533381127, "Left": [{"class": "", "str": "Heinrich von und sein Sohn Alfons Henriques gr\u00fcndeten auch erste portugiesische K\u00f6nigshaus das Haus der portugiesischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den Rhein gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantastische-buecherwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "fantastische-buecherwelt.de", "toknum": 712844334, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im sp\u00e4ten f\u00fcnften Jahrhundert wird ein nordl\u00e4ndischer Skalde von zwei Soldaten aus Island entf\u00fchrt und zu einem machtgierigen aber minderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gundobad auserw\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bonnensia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "bonnensia.de", "toknum": 17255848198, "Left": [{"class": "", "str": "Der heidnische Frankenk\u00f6nig hatte sich die am Burgunderhof lebende Chlothilde, die Nichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf III. 1011 seiner k\u00fcnftigen Frau geschenkt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 5672405567, "Left": [{"class": "", "str": "So erstellte sie die Stiftskirche, und sie restaurierte und vergr\u00f6sserte die Residenz, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gundabada (gest. 516) entstand die Lex Burgundionum und die Lex Romana Burgundionum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litipedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "litipedia.de", "toknum": 10879320919, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte in der Schlacht von Aljubarrota 1385 schlagen wurde zum K\u00f6nig ausgerufen und die neue Dynastie das Haus Avis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-protokolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "uni-protokolle.de", "toknum": 1817091204, "Left": [{"class": "", "str": "Johann von Avis ein nichtehelicher Abk\u00f6mmling der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heirich , die auch als Geisel an Etzels Hof war, gelang Walther die Flucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 16843316802, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit Hildgund , der Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gundahar, er starb 436 im Kampf gegen die Hunnen, Vorbild des Gunthers im ersten Teil des Nibelungenliedes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 18492347504, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach Bauch ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther, Gernot und Giselher sowie ihrer Schwester Krimhild, der sp\u00e4teren Ehefrau von Siegfried von Xanten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zgtintern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "zgtintern.de", "toknum": 11251133198, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ute gilt auch als Mutter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen Schwester in der Sage zuerst mit Siegfried, dann Etzel verheiratet war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 5390733507, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Sagenkreise sind verbunden durch die Person Gunthers , des historischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther, dem Bruder Kriemhilds, gelangt und dessen Vasall wird, besteht Siegfried zahlreiche Abenteuer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "lvr.de", "toknum": 18229457179, "Left": [{"class": "", "str": "Bevor er jedoch nach Worms an den Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Guntram, eine Armee in die gotischen Besitzungen von Septimania oder Languedoc."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10043179502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcnfundsiebzig Jahre nach dem Tod von Chlodwig schickte sein Enkel, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther (Theodor Loos) auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-manuskript.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "das-manuskript.de", "toknum": 15576405367, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem Siegfried (Paul Richter) das Schmiedehandwerk erlernt hat, bricht er zum Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Rhein, wertvoller als pures Gold."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 2506262596, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl der Dichter seit zwei Jahren kein Wort mehr gesprochen hat, ist er f\u00fcr den machtgierigen Auftraggeber der Entf\u00fchrung, einen minderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther, die isl\u00e4ndische K\u00f6nigin Brunhild durch eine List zu erobern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 14448669360, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inhalt: Um sich mit Kriemhild verm\u00e4hlen zu k\u00f6nnen, hilft Siegfried ihrem Bruder, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gundahari (und seine 2 Br\u00fcder) und Hilperich kennt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kai-ehlers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "kai-ehlers.de", "toknum": 6454939091, "Left": [{"class": "", "str": "Hier ist daran zu erinnern, dass Sigismund als Name aus der Heiligenlegende kommt, die Sage aber nur die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther, einen kostbaren Armreif erh\u00e4lt, ist ein Anachronismus, da die beiden in verschiedenen Jahrhunderten leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "npage.de", "toknum": 11992406868, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Mitteilung des S\u00e4ngers, da\u00df er auch von Ermanarich, wie von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunnar und sein Gefolge in seine Halle eingeladen und bricht die Eide der Gastfreundschaft und des Friedens, die er mit Gunnar geschworen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidnische-gemeinschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "heidnische-gemeinschaft.de", "toknum": 8565758312, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Atli, der Hunnenk\u00f6nig Attila, hat den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf III dem Bischof Adalbero II das Kloster von Moutier-Grandval . Diese Schenkung wird allgemein als Grundstein f\u00fcr die sp\u00e4tere Machtf\u00fclle der Bisch\u00f6fe angesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diju.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "diju.ch", "toknum": 15826495729, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 999 schenkte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Hofe des Hunnenk\u00f6nigs Attila durch Hermann G\u00f6hring!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biblio.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "biblio.at", "toknum": 3870789952, "Left": [{"class": "", "str": "Schon das Einf\u00fchrungskapitel beinhaltet viel Information \u00fcber den \"Nachklang\" bis hin zum missbr\u00e4uchlichen Vergleich der Schlacht von Stalingrad mit dem Entscheidungskampf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Worms aufw\u00e4chst \u2013 ein einsamer, einzelg\u00e4ngerischer Knabe, durch seine Mutter Grimhild und den Seher der Burgunder mit dunklem Wissen ausgestattet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 12118992531, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcnfzehn Jahre z\u00e4hlt Hagan, der als zweiter Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Nibelungenliedes, mit seinem Gefolge auf den Sandsteinpfaden hinauf zur Burg Wasigenstein geritten sein muss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderreiter-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "wanderreiter-magazin.de", "toknum": 17053129123, "Left": [{"class": "", "str": "Ich betrachte die wundersch\u00f6ne Landschaft um mich herum, stelle mir vor, wie einst K\u00f6nig Gunther, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther , Gernot und Giselher . Ein unheilverk\u00fcndender Traum von einem zahmen Falken, den zwei Adler vor ihren Augen zerfleischen, warnt Kriemhild vor der Liebe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "schule.at", "toknum": 133959505, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Br\u00fcder sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther, Gernot und Giselher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-due.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "uni-due.de", "toknum": 12978157496, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste Teil ( \u00e2ventiure 1-19) erz\u00e4hlt vom Schicksal des K\u00f6nigssohns S\u00eevrit (Siegfried) am Wormser Hof der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther um die Hand von dessen Schwester Kriemhild an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 909520642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Siegfried, der heldenhafte Protagonist der Nibelungensage \u2013 K\u00f6nigssohn aus Xanten, mutiger Drachent\u00f6ter und Eroberer des Nibelungenschatzes \u2013 kommt nach Worms und h\u00e4lt beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chilperich II., zur\u00fcckzuf\u00fchren ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oppisworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "oppisworld.de", "toknum": 13237644453, "Left": [{"class": "", "str": "Vermutlich am 25. Dezember 498 l\u00e4sst Chlodwig sich taufen, was vor allem auf den Einfluss seiner katholischen Frau Chlothilde (um 474-544), der Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf III. seinem Neffen Heinrich II. die von Adalbero verwaltete Stadt als Sicherheit f\u00fcr den 999 geschlossenen Erbschaftsvertrag abtrat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altbasel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "altbasel.ch", "toknum": 17063199561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Basel kommt zum Deutschen Reich E ine f\u00fcr Basel bedeutsame Stunde kam 1006, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dar\u00fcber hinaus in seiner Machtstellung durch den ihm \u00fcberlegenen Siegfried bedroht f\u00fchlt und zwei Fliegen mit einer Klappe schlagen will (indem er versucht, gleichzeitig auch Kriemhilds Erbe, den Nibelungenschatz, in die Hand zu bekommen), l\u00e4sst er Siegfried \u2013 wohl auch mit stiller Billigung der durch Kriemhild t\u00f6dlich gekr\u00e4nkten Brunhild \u2013 kurzerhand von Hagen von Tronje ermorden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 694490758, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da sich der paranoide"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther, was ihm letztlich zum Verh\u00e4ngnis ger\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 8940942165, "Left": [{"class": "", "str": "Im weiteren Verlauf der Handlung gelingt es ihm zwar, Kriemhild (die Schwester des Burgunderk\u00f6nigs Gunther) zu erobern, verstrickt sich allerdings bald \u2013 nicht ohne eigenes Zutun \u2013 in die h\u00f6fischen Intrigen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00fcnther und seinen Recken \u00fcberfallen, sich dieser Angreifer erwehrt, ist ein Muster jener mittelalterlichen lateinischen Poesie deutscher Herkunft, in der sich ein durchaus deutsches F\u00fchlen und Denken in das Gewand eines keineswegs immer klassisch reinen Lateins im Stile Virgils verbirgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 13926850109, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Waltharilied, das den Kampf Walthers von Aquitainen am Wasgenstein schildert, wo der mit Hiltgund von Etzels Hof unter Mitnahme reicher Sch\u00e4tze Entflohene, vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigismund geschenkt wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 5895320710, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Bezirk umfasst zum grossen Teil den ehemaligen Grundbesitz der Abtei von Saint Maurice, der die Gebiete der kleinen Gemeinden \u00c9vionnaz , Collonges , Dor\u00e9naz und V\u00e9rossaz von Anfang an zugeh\u00f6rten, w\u00e4hrend ihr Salvan und Finhaut sp\u00e4ter vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther in Worms) vor dem Wormser M\u00fcnster darum, wessen Ehegatte der h\u00f6here Rang zukomme (Der Nibelunge Noth VI, 757 ff.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chorstjoseph.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "chorstjoseph.de", "toknum": 4666989578, "Left": [{"class": "", "str": "Geschichtlicher Hintergrund der Nibelunge Noth\" (erster Teil des Nibelungenliedes) ist der Familienzwist unter den Merowingern des Frankenreiches um 600. Der Sage nach stritten sich Krimhild (Gattin Siegfrieds) und Br\u00fcnhild (Gattin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther, vom Kampf des starken Walter mit Hagen und vom Untergang der Nibelungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-im-mittelalter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "deutschland-im-mittelalter.de", "toknum": 11930462108, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch sang der Landmann um das Jahr 1000 am Herdfeuer die gewaltigen Heldenlieder, die in ihrem Kern zum Teil \u00e4lter sind, als die V\u00f6lkerwanderung; er singt Lieder von Siegfrid und der Schlachtjungfrau Brunhild, vom Verrat des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther, Giselher und Gernot samt ihrer Schwester Kriemhild leben in Worms, und hier war in der Tat in der Sp\u00e4tzeit der r\u00f6mischen Antike, von ca. 410 bis 437, ein K\u00f6nigreich der germanischen Burgunder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 5702888815, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in Bezug auf Martin Luther, der hier seine Glaubenslehre verteidigen musste und auch mit dem Wormser Dom St. Peter, der neben Mainz und Speyer einer der drei deutschen Kaiserdome ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staedtereisen-leserreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "staedtereisen-leserreisen.de", "toknum": 4492282851, "Left": [{"class": "", "str": "In der Nibelungensaga mit dem Sitz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gundobad konnte zwar im Jahr 500 einen Angriff Chlodwigs auf sein Reich abwehren, lie\u00df dann aber seinen schon erwachsenen Sohn und Erben Sigismund zum katholischen Glauben \u00fcbertreten und suchte damit den religi\u00f6sen Gegensatz zu \u00fcberwinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altertumsverein-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "altertumsverein-paderborn.de", "toknum": 14611039671, "Left": [{"class": "", "str": "Die betroffenen K\u00f6nige reagierten unterschiedlich: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und Hagen Geisel der Hunnen waren und das nicht nur im Nibelungenlied, sondern auch schon im Waltharius)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["short-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "short-stories.de", "toknum": 2363956128, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden kannten sich (A\u00ebtius war in jungen Jahren Geisel der Vatergeneration des Attila, wie ja selbst Gibica, der Vater der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gundobad die Westgoten in Vouill\u00e9 und besetzte einen Teil ihres Territoriums."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 2764139392, "Left": [{"class": "", "str": "Von Chrodechilde gedr\u00e4ngt, empfing C. an Weihnachten 506 die Taufe nach dem nic\u00e4ischen Bekenntnis aus den H\u00e4nden des Bf. von Reims, Remigius. 507 besiegte er mit Hilfe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther beginnt unh\u00f6fisch: Br\u00fcnhilde, die \u2013 solange sie Jungfrau ist \u2013 \u00fcbernat\u00fcrliche Kr\u00e4fte hat, will nur den zum Gatten nehmen, der sie im Wettkampf besiegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 2600872442, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ehe zwischen der isl\u00e4ndischen K\u00f6nigin Br\u00fcnhilde und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heirich gehalten hatten, die den Hagen bzw. die Hildgund als Friedenspfand gen Etzel sandten (V. 93-95)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 18361779936, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bedr\u00e4ngt von dem Hunnenk\u00f6nig Etzel \u00fcberstellte Alpher seinen Sohn Walther als Geisel an den Hof Etzels, wie es \u00e4hnlich zuvor schon der Frankenk\u00f6nig Gibich und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00fcnther, Gernot und Giselher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 16673137556, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seiner Bew\u00e4hrung in zahlreichen Abenteuern (Drachenkampf, Gewinnen eines gro\u00dfen Goldschatzes, des \"Nibelungenschatzes\") wirbt der niederl\u00e4ndische K\u00f6nigssohn Siegfried um Kriemhild, die Schwester der drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt von Sigfried, der - wie damals Hagen von Tronje in Worms - \u00fcber alles Bescheid wei\u00df. Er ist nicht nur stark genug, diese Aufgaben zu erf\u00fcllen - sogar besser zu erf\u00fcllen als Br\u00fcnnhilde selbst - sondern er hat auch das Zaubermittel, um sie an Stelle Gunthers zu erf\u00fcllen: die Tarnkappe, die ihn unsichtbar macht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fionas-wege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "fionas-wege.de", "toknum": 16278133597, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rettung f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther im Kampf gegen die R\u00f6mer. 540 wird die Gemahlin des ostgotischen K\u00f6nigs Hildebad von einer reichen Gotin beleidigt (Br\u00fcnhild und Kriemhild)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 19599420359, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lassen Sie mich rekonstruieren, was wirklich geschehen ist: 436 f\u00e4llt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben wir nicht aus alten Handschriften von Chroniken aus dem 5. Jahrhundert, so alte Handschriften sind uns nicht erhalten, sondern aus Abschriften, die gro\u00dfteils vom 10. bis zum 13. Jahrhundert entstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "inst.at", "toknum": 16419194513, "Left": [{"class": "", "str": "Unser Wissen \u00fcber die Namen und die Lebenszeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Sippe, von dem geschichtliches Handeln bekannt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["short-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "short-stories.de", "toknum": 2363952202, "Left": [{"class": "", "str": "\"Gundahar war der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Sonnenwendfest ein, wo sie den Tross erbarmungslos t\u00f6ten l\u00e4sst..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moviedates.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "moviedates.de", "toknum": 19786366767, "Left": [{"class": "", "str": "Aus Wut l\u00e4dt sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und wollte ausreiten um sie zu heiraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abipur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "abipur.de", "toknum": 672854808, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... von Kriemhild, der Erbin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf III. vom 24.4.1011."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 18540681066, "Left": [{"class": "", "str": "Erstmals erw\u00e4hnt wird N. in der Schenkungsurkunde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gippich sich Dietrich von Bern und K\u00f6nig Etzel unterwerfen mu\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 270820252, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geschichte endet damit, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gyntiarios zusammen mit einem Alanen (ohne Titel) namens Goar [5] genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 18191316224, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einer antiken Nachricht wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gundobad und selbst als Nachfolger seines Bruders Sigismund K\u00f6nig der Burgunder von 524 bis 534."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinis-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "reinis-welten.de", "toknum": 10633464328, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Godomar II. war ein Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther durch die Unterst\u00fctzung Siegfries sowie dessen Ermordung geht, handelt der"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 11030278755, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "in dem es im Wesentlichen um die betr\u00fcgerische Brautwerbung (Brunhilds) des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gundiok. \u221e Caretene, eine Katholikin, vermutlich aus fr\u00e4nk. Haus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 18344774221, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "516, \u00e4lterer Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kriemhilds."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 6376580738, "Left": [{"class": "", "str": "(8) H\u00e4ufig erw\u00e4hnt wird der Bischof Pilgrim von Passau, der Bruder Utes und so der Onkel der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther und gleichzeitig einen Feind den starken Hagen, der am Hof der Burgunder diplomatischer Berater und Kriegsheld ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzaehlkarawane-ammersee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "erzaehlkarawane-ammersee.de", "toknum": 17460500473, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Siegfried gewinnt einen Freund, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 952004912, "Left": [{"class": "", "str": "Die Basilika von Saint-Maurice wurde zum ersten bedeutenden Wallfahrtsort der Schweiz. Neben dem hl. Mauritius wurde hier Sigismund verehrt, der 523/524 von den Merowingern ermordete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 7321126117, "Left": [{"class": "", "str": "Genau genommen d\u00fcrften wir nicht von der 2. Ehe Kriemhilds bzw. Gudruns reden, sondern man hat der Heldin eine erste Ehe mit Siegfried / Sigurd angedichtet und sie zur Schwester der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad, ist f\u00fcr uns nicht 100 % sicher festzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ottonenzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "ottonenzeit.de", "toknum": 12742863793, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Heinrich II. Das Geburtsdatum Heinrichs II., Sohn Heinrichs des Z\u00e4nkers und Gudruns, Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " | bef\u00f6rdern, \u00fcber deren Urkundenwesen er, mittlerweile Staatsarchivrat, sich 1942 in Berlin habilitierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 10357511339, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend des Kriegs war er bis 1942 im Archivschutz in Frankreich t\u00e4tig und konnte dabei seine Forschungen an den Diplomen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther, sozusagen beide Teile des Nibelungenliedes verkn\u00fcpft, indem sie gerade auch im 2. Teil (-> \"Kriemhilds Rache\") einen herausragenden Part inne hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 909520539, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weil Kriemhild, Schwester des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther, altenglisch Guthhere , geht nach der Sage mit seinem Heer um die Mitte des f\u00fcnften Jahrhunderts im Kampf am Hof des Hunnenk\u00f6nigs Etzel unter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "npage.de", "toknum": 11992406898, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ostgotenk\u00f6nig Ermanarich stirbt 375 im hohen Alter, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gundaharius und sein Bruder Gislaharius (* g\u012bzla -/ g\u012bsla - M. 'Stab', s. weiter unten + * harja -), [ 244 ] die sp\u00e4ter in der Nibelungensage als Gunther und Giselher eine ebenso prominente Rolle spielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 10008173246, "Left": [{"class": "", "str": "[ 243 ] Prominente Beispiele f\u00fcr Namentr\u00e4ger mit * harja - als Zweitelement sind etwa der bereits genannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giselher \u00fcbernahm. 1967 kehrte er nach dreij\u00e4hrigem Deutschland-Aufenthalt nach Italien zur\u00fcck und stieg dort rasch zu einem der Stars des Italowesterns auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heyse-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "heyse-online.de", "toknum": 10954793151, "Left": [{"class": "", "str": "In den f\u00fcnfziger Jahren wirkte der junge Nachwuchsmime dann in einigen ambitionierten Filmproduktionen mit, so beispielsweise in Lazzarella , dem erfolgreichsten italienischen Film des Jahres 1957, Die gro\u00dfe blaue Stra\u00dfe mit Yves Montand oder Luchino Viscontis Der Leopard 9 . 1964 wurde er von Horst Wendlandt f\u00fcr die deutschen Karl-May-Verfilmungen Winnetou II und Unter Geiern engagiert, ein Jahr sp\u00e4ter f\u00fcr Der \u00d6lprinz und Old Surehand . Unter seinem b\u00fcrgerlichen Namen trat er eines der letzten Male in Harald Reinls zweiteiligem Monumentalfilm Die Nibelungen (1966/67) auf, in dem er den Part des jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigmund , zur S\u00fchne des von ihm gemordeten Siegreich, im J. 515 nicht erbaute, sondern wieder aus dem Schutte erhob."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 15902765010, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00e4lteste Zeuge f\u00fcr dieses Martyrium ist der hl. Martin von Tours , welcher um d.J. 388 Reliquien erhielt, die er Reliquien der Agaunensischen Martyrer (reliquias M. M. Agaunensium) nannte, *** das \u00e4lteste historische Denkmal aber ist die an der Stelle ihres Martyrthums schon in fr\u00fcher Zeit, wie die Mauriner (Gall. chr. n. XII. 765) behaupten, schon f\u00fcnfzig Jahre nach dem Martyrium des hl. Mauritius, erbaute Kirche, an welche sich sp\u00e4ter ein Kloster anschlo\u00df, das der hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther und seiner Schwester Kriemhild, von Dietrich von Bern oder dem Hunnenk\u00f6nig Attila/Etzel sind \u00fcber mehrere Jahrhunderte m\u00fcndlich im Umlauf gewesen, bevor sie nach dem Vorbild des H\u00f6fischen Romans um 1200 in die Form des gro\u00dfen Buchepos gefasst wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 16437079033, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erz\u00e4hlungen von Siegfried, von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf III. an den Bf. von Basel kam. 1264 trat Otto von Arguel (oder Erguel) das Amt des Kastvogts \u00fcber das Tal der Sch\u00fcss an den Bischof ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 16716592995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "884 geh\u00f6rte die cella mit ihren Nebengeb\u00e4uden der Abtei Moutier-Grandval, mit der sie 999 durch die Schenkung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagengestalten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "sagengestalten.de", "toknum": 18037314458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der deutschen Heldensage (Nibelungensage) der mittlere der drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther) zu erobern, verstrickt sich allerdings bald \u2013 nicht ohne eigenes Zutun \u2013 in die h\u00f6fischen Intrigen des Burgunderk\u00f6nigs Gunther, was ihm letztlich zum Verh\u00e4ngnis ger\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 8940942144, "Left": [{"class": "", "str": "Im weiteren Verlauf der Handlung gelingt es ihm zwar, Kriemhild (die Schwester des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther, Gernot und Giselher ist eng mit der Stadt Worms verbunden, spielen sie doch im Nibelungenlied eine entscheidende Rolle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archaeologie-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "archaeologie-mainz.de", "toknum": 174747572, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Name der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gundahar ist in der \"lex Burgundionum\" geschichtlich bezeugt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eichfelder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "eichfelder.de", "toknum": 227838798, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traunstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "traunstein.de", "toknum": 807243872, "Left": [{"class": "", "str": "Als Siegfried ihn \u00fcberwunden hatte, ging der Name und Schatz zuerst auf Siegfried und dann auf das Geschlecht des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-nibelungenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "hotel-nibelungenhof.de", "toknum": 868871046, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Giselher ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um ihre Hand an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulzeug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "schulzeug.at", "toknum": 1078078960, "Left": [{"class": "", "str": "Er h\u00e4lt bei ihrem Bruder Gunter, einem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Abtei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 1080132111, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwischen Mai und Juni 515 gr\u00fcndete Sigismund, der sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther, Gernot und Giselher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schultreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "schultreff.de", "toknum": 1092593355, "Left": [{"class": "", "str": "Der edle Recke, der auch den Nibelungenhort erworben hat, wirbt um Kriemhild, Tochter Utes und Schwester der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunter, Gernot und Giselher, wirbt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schultreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "schultreff.de", "toknum": 1092593644, "Left": [{"class": "", "str": "Das Epos erz\u00e4hlt von Siegfried von Xanten, der in Worms um Kriemhild, die Schwester der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bereits von h\u00fcbschen jungen T\u00e4nzerinnen unterhalten lie\u00dfen,..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cheer4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "cheer4you.de", "toknum": 1164383966, "Left": [{"class": "", "str": "Ob Siegfried & Co. sich zu Zeiten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitsamt Gefolgschaft zum Sonnenwendfest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cinematheque-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "cinematheque-leipzig.de", "toknum": 1469030474, "Left": [{"class": "", "str": "Als auch Hagen ungeladen am Hofe Etzels erscheint und der Hunnenk\u00f6nig Kriemhilds Wunsch abschl\u00e4gt, Hagen zu t\u00f6ten, l\u00e4dt die rachs\u00fcchtige Frau den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (S.108-109)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 1605176672, "Left": [{"class": "", "str": "Das Kloster wird Kr\u00f6nungsst\u00e4tte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther . Als Siegfrieds List gegen Brunhilde ans Licht kommt ermordet er auf hinterh\u00e4ltige Weise den Siegfried."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elendil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "elendil.de", "toknum": 1744933063, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hagen von Tronje ist der erste Gefolgsmann des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Becker, der Sp\u00e4tburgunder B 2009, im Eichenholzbottich vergoren, Lagerung im Barrique und anschlie\u00dfend abgef\u00fcllt ohne Filtration und Behandlung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 1956809709, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Weinkarte ist sehr gut best\u00fcckt mit regionalen Weinen - besonders gut gepasst hat ein Wein des ungekr\u00f6nten deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der mit aller Gewalt versuchte, das Burgund, das Herzogtum seiner V\u00e4ter, zu festigen und als eigenst\u00e4ndiges K\u00f6nigreich zu errichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["srf.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "srf.ch", "toknum": 2222078305, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00fchn - das war er, der letzte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigismund errichtete 515 eine gr\u00f6ssere Basilika (c)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 2687048071, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 2726026141, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sachsenk\u00f6nig L\u00fcdeger und der D\u00e4nenk\u00f6nig L\u00fcdegast drohen Gunther mit Krieg, ihre Boten sprechen von berechtigtem Ha\u00df ihrer Herren auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther eher etwas zu blass."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marburgnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "marburgnews.de", "toknum": 2865458074, "Left": [{"class": "", "str": "Lediglich Stefan Piskorz verk\u00f6rperte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djfl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "djfl.de", "toknum": 2994785051, "Left": [{"class": "", "str": "Siegfried verliebt sich in Kriemhild, die Schwester des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf III. an seine Verlobte Irmingard erw\u00e4hnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 3044243417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auvernier, Font, Yvonand, Saint-Blaise und Neuenburg werden 1011 in der Urkunde \u00fcber eine Schenkung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heririch und Alpher , der K\u00f6nig Aquitaniens, dem Hunnenk\u00f6nig Etzel gegen Frieden stellten; wie sie dort wohlversorgt aufwachsen und in hohes Ansehen gelangen, bei sich gebender Gelegenheit aber doch der Fremde entfliehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasschwarzenetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "dasschwarzenetz.de", "toknum": 3070825901, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Verse 1 bis 427 des Waltharius behandeln Ursache und Ergebnis der Geiselhaft der Kinder Hagen, Hildgund und Walther, welche der Frankenk\u00f6nig Gibich , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heririch seine Tochter Hildgund und der Aquitanier Alpher seinen Sohn Walther , welcher der Hildgund verlobt war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasschwarzenetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "dasschwarzenetz.de", "toknum": 3070826002, "Left": [{"class": "", "str": "Der Frankenk\u00f6nig Gibich sandte den jungen Adligen Hagen an Etzels Hof (sein eigener Sohn Gunther war noch zu jung), der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gondebald."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 3344697486, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Gefahr begegnete er, indem er Chlothilde heiratete, die Nichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebrochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zukunft-ch.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "zukunft-ch.ch", "toknum": 3547686585, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den Schlachtfeldern hatte sie den vern\u00fcnftig zielgerichteten Willen des aufstrebenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ihrer Schwester Kriemhild, die in Worms wohnen, ist in dem Lied die Rede."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigen"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 3701468998, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigismund in St. Maurice zu Ehren des \"primicerius Thebaeorum\", des ersten Offiziers der Theb\u00e4er und seiner Begleiter, ein Kloster."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 3876738155, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Menschenleben sp\u00e4ter, 515, baute der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther, Hagen von Tronje und die sch\u00f6ne Prinzessin Kriemhild, um deren Hand die tapfersten Prinzen anhielten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nettetal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "nettetal.de", "toknum": 3956787042, "Left": [{"class": "", "str": "Genau so eine abenteuerliche Heldengeschichte erz\u00e4hlt uns von den Nibelungen rund um den Drachent\u00f6ter Siegfried, K\u00f6nigin Brunhild von Island,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geheiratet, und er selbst stand mit den Kolonien der Sueben in Pannonien und Norikum in enger Verbindung. . Italien war unmerklich in zwei unabh\u00e4ngige und feindliche K\u00f6nigreiche zerfallen; und der Adel Liguriens, der vor eine B\u00fcrgerkrieg mit Schrecken herannahen sah, warf sich vor dem patricius in den Staub und flehte, ihres ungl\u00fcckseligen Landes zu schonen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 4289546261, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Schwester hatte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Gebiet dem Bischof von Basel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andigross.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "andigross.ch", "toknum": 4310047215, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Grenzdefinition des heutigen Kantons Jura und des Berner Juras reicht weit zur\u00fcck, ins Jahr 999. Damals schenkte der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigimund, Enkelin Gundobads) wehrt einen Einfall \"d\u00e4nischer\" (!) Pl\u00fcnderer ab, welche die Maas hinaufgefahren sind und das Gebiet der Attuarier (um Geldern) verheert haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medievalsteel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "medievalsteel.de", "toknum": 4982282344, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "515 Theudebert, der Sohn des fr\u00e4nkischen Teilk\u00f6nigs Theuderich von Metz (und der Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sein Gefolge an Etzels Hof einzuladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fluter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "fluter.de", "toknum": 5121426935, "Left": [{"class": "", "str": "Einige Jahre sp\u00e4ter findet Kriemhild einen Anlass, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Guntiarius das Diadem aufgesetzt hatte; und dass der Kandidat, den sie f\u00fcr das Imperium vorgesehen hatten, mit einer gewaltigen Heeresmacht von Barbaren vom Rhein an die Rhone unterwegs sei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5193550952, "Left": [{"class": "", "str": "Bevor Constantin den Purpur niederlegte, im vierten Monat der Belagerung von Arles, erfuhr man am kaiserlichen Hofe davon, dass Jovinus zu Mainz in Obergermanien auf Betreiben des Alanenk\u00f6nigs Goar und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Otkar werden 10.000 gefangene Hunnen niedergemetzelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 5194470445, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Totenfeier f\u00fcr den umgekommenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigismund gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenblatt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "kirchenblatt.ch", "toknum": 5445280075, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "18. September 2012 \u2013 Die Abtei von Saint-Maurice wurde im Jahr 515 vom heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["informationen-bilder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "informationen-bilder.de", "toknum": 5589145504, "Left": [{"class": "", "str": "Siegfried verliebt sich in Kriemhild, die Schwester des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benannte Herr hat eifrig aufgeschnappt, aber wenig verstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelwaechter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "mittelwaechter.de", "toknum": 5671223503, "Left": [{"class": "", "str": "Da habe ich wohl ein bi\u00dfchen begeistert geschw\u00e4tzt und der nach einem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bruder von Gunther und Geiselher sowie der Kriemhild ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 5742655358, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(von Speer u. Kampf, Gernholt) Er ist der Sohn der Nibelungenmutter Ute und des Dankrat , als einer der drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besser nachempfinden und sich in die Hauptakteure hinein versetzten als in wilder Natur auf dem Nibelungensteig?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["morgenweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "morgenweb.de", "toknum": 6149145548, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und wo kann man die turbulente Sage um den ungest\u00fcmen J\u00fcngling mit der Tarnkappe und den \u00fcbermenschlichen Kr\u00e4ften und dem liebestollen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Speyer als Lehen an einen seiner Vasallen vergeben hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verborgene-schaetze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "verborgene-schaetze.de", "toknum": 6189536603, "Left": [{"class": "", "str": "Um den Verteidungsvertrag mit den R\u00f6mern erf\u00fcllen zu k\u00f6nnen, ist anzunehmen, das der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen\u00fcbertritt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eichfelder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "eichfelder.de", "toknum": 6331107495, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Geschichte begegnen wir erstmals K\u00f6nig Gunther, dem Herrscher von Worms, der uns hier noch als Franken- und nicht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther erhalten haben, der es \"Gunthers Blume\" wegen der Sch\u00f6nheit und Fruchtbarkeit dieser Gegend nannte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landkino-arnsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "landkino-arnsdorf.de", "toknum": 6440663650, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Legende soll Guntersblum seinen Namen vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gundahari."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kai-ehlers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "kai-ehlers.de", "toknum": 6454932620, "Left": [{"class": "", "str": "(a) Die fr\u00e4nkische Sage hielt sie f\u00fcr die Schwester des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kai-ehlers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "kai-ehlers.de", "toknum": 6454934676, "Left": [{"class": "", "str": "Sankt Sigismund war 516 \u2013 523"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gundomar ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kai-ehlers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "kai-ehlers.de", "toknum": 6454938212, "Left": [{"class": "", "str": "Hagen aus der Gunthersage verdr\u00e4ngte den M\u00f6rder Guthorm, der wohl der histori-sche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigismund vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kai-ehlers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "kai-ehlers.de", "toknum": 6454939059, "Left": [{"class": "", "str": "Im Westfeldzug kommt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (wohl Helferich statt Sigismund) unterwarf sich, w\u00e4hrend K\u00f6nig Aldarich fiel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kai-ehlers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "kai-ehlers.de", "toknum": 6454939459, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", habe aber \u00fcberlebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kai-ehlers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "kai-ehlers.de", "toknum": 6454942477, "Left": [{"class": "", "str": "Da ist es verst\u00e4ndlich, wenn er f\u00fcr sie den nur einmal genannten Gundahari aus der Erinnerung verdr\u00e4ngte und sich die Ansicht festsetzte, Hilperich sei der 437 besiegte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther, Giselher und Gernot durfte er erst heiraten, als er K\u00f6nig Gunther half Brunhild zu freien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gasthaus-bergfriede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "gasthaus-bergfriede.de", "toknum": 6481262309, "Left": [{"class": "", "str": "Kriemhild, die Schwester der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl der K\u00fchne ist in Anmarsch auf die ca. 40 Kilometer n\u00f6rdlich von K\u00f6ln gelegene Stadt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoerspiel-labor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "hoerspiel-labor.de", "toknum": 6578339375, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Vorschein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chilly-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "chilly-online.de", "toknum": 6617155866, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Nibelungenstadt Worms kommt vorwiegend im ersten Teil der altert\u00fcmlichen Sage als Sitz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Rhein, der Kreis schlie\u00dft sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waltervundepalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "waltervundepalz.de", "toknum": 6660973683, "Left": [{"class": "", "str": "Apropos Sagenwelt, das Rheingold, die Nibelungen und Burgunder, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (wohl im 5. Jahrhundert), die in einer Schlacht gegen die Hunnen gefallen sein sollen; und dann nat\u00fcrlich die Figur des Hunnenk\u00f6nigs Attila respektive Etzel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beliebte-vornamen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "beliebte-vornamen.de", "toknum": 6698348197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Historisch nachweisbar sind allenfalls die Gestalten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther, Gernot und Giselher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beliebte-vornamen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "beliebte-vornamen.de", "toknum": 6698348279, "Left": [{"class": "", "str": "Der K\u00f6nigssohn aus den Niederlanden, vielleicht ein Merowinger, warb um Kriemhild, die sch\u00f6ne Schwester der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", des Hauses von Savoyen und des Bistums von Lausanne (964-1536), Archiv der bernischen Verwaltung der Landschaft von Waadt (1536-1798), Archiv der Helvetischen Republik (Canton du L\u00e9man) (1798-1803), Offizielles Archiv der kantonalen Verwaltung und der gerichtlichen Ordnung (1803 bis heute), Archiv der ehemaligen, 1536 sekularisierten Kl\u00f6ster (ab Ende des 10. Jh.), Administratives Archiv (ab dem 19. Jh.), Privatarchive (die \u00e4ltesten Dokumente gehen ins 11. Jh. zur\u00fcck), Sammlungen verschiedener Dokumentationen (vor allem aus dem 20. Jh."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infoclio.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "infoclio.ch", "toknum": 6704319449, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bedeutende Best\u00e4nde des Kantonsarchivs: Archiv aus der Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigismund, vor allem in B\u00f6hmen und Ungarn seit dem 14. Jahrhundert"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akademie-rs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "akademie-rs.de", "toknum": 6785251137, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Verehrung des hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther den Ort Blume nennt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fahrrad-tour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "fahrrad-tour.de", "toknum": 6829633774, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Guntersblum hat seinen Namen von einer Sage, in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigismund und schlie\u00dflich in die gro\u00dfen R\u00f6merst\u00e4dte Augsburg, Trier und Mainz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-sebastian-affaltern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "st-sebastian-affaltern.de", "toknum": 6894911641, "Left": [{"class": "", "str": "Von Rom aus wird er nach Mailand zum Heiligen Ambrosius geschickt, dann zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther, Gernot und Giselher um deren Schwester Kriemhild und seiner Verm\u00e4hlung mit ihr erz\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eckhart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigen"}], "ref": "eckhart.de", "toknum": 6915455622, "Left": [{"class": "", "str": "In mehr als 2000 vierzeiligen Strophen werden in 39 \"Aventiuren\" von Siegfrieds (Siefrit) Werbung bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dankrat und Mutter der nunmehrigen Herrscher Gernot, Giselher und Gunther sowie, aus einer Liaison mit Hagen, deren Halbschwester Kriemhild, wartet auf den Angriff der Hunnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sn-herne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "sn-herne.de", "toknum": 7130773300, "Left": [{"class": "", "str": "Ute (kommt endlich einmal aus sich heraus, bricht den Kokon der unnahbar Sch\u00f6nen auf: eine sinnlich-verf\u00fchrerische Karin Moog in ihrer bisher besten Bochumer Rolle), die Witwe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dankrat, die von dessen j\u00fcngerem Bruder Hagen nach Worms gef\u00fchrt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sn-herne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "sn-herne.de", "toknum": 7130773621, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ute ist nun eine junge, sch\u00f6ne Prinzessin, Braut des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther seinen Namen erhalten haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guntersblum-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "guntersblum-tourismus.de", "toknum": 7538441031, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Sage \u00fcberliefert, soll vor \u00fcber 1500 Jahren Guntersblum vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther und erlegt den Drachen, der den Nibelungenschatz geraubt hat ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 7591227465, "Left": [{"class": "", "str": "Der blonde Recke gelangt jedoch zun\u00e4chst an den Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther (Samuel West) auszuliefern hat, ihn begleiten zu d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 7591227793, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurz darauf bittet er Eyvind, der eine Ladung neuer Schwerter f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und dessen treu ergebenem Verwandten Hagen von Tronje."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchdienst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "buchdienst.at", "toknum": 7671240547, "Left": [{"class": "", "str": "Die Handlung zieht sich geographisch von Xanten, am Rhein entlang nach Worms, an den Hof von Gunther, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", konnte jedoch eigentlich keine Erbanspr\u00fcche auf den Thron erheben, da er nichtehelich geboren war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikonia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "lexikonia.de", "toknum": 7837020760, "Left": [{"class": "", "str": "Johann von Avis war zwar \u00fcber seinen Vater, K\u00f6nig Peter I. (Portugal), ebenfalls Abk\u00f6mmling der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nach Genf gebracht, wo zu Ehren dieses Heiligen eine Basilika errichtet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-basel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "bistum-basel.ch", "toknum": 7870159355, "Left": [{"class": "", "str": "Die Reliquien des heiligen Viktor wurden durch Sedeleuba, die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chilperich I. stirbt; Nachfolger werden seine S\u00f6hne Gundobad in Lyon, Godegisel in Genf, Godomar I. und Chilperich II."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["melbar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "melbar.de", "toknum": 7877719063, "Left": [{"class": "", "str": "Geboren: Der r\u00f6mische Philosoph und Staatsmann Boetius (sp\u00e4ter Berater Theoderichs des Gro\u00dfen Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther verliebt sich Siegfried in dessen Schwester Kriemhild."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["solinger-bote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "solinger-bote.de", "toknum": 7937846961, "Left": [{"class": "", "str": "Am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther, beim betr\u00fcgerischen Werben um K\u00f6nigin Brunhild - was sich noch bitter r\u00e4cht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["starkloff-medien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "starkloff-medien.de", "toknum": 8088102501, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Kriemhilds Hand hilft er ihrem Bruder,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf III. vermittelte sie zwischen diesem und Konrad II.; auf der Zusammenkunft zu Muttenz bei Basel im August 1027 erreichte sie, da\u00df ihr Oheim ihren Gatten zu seinem Nachfolger bestimmte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 8445843746, "Left": [{"class": "", "str": "Als Schwestertochter des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gibich und seine Tochter Kriemhild waren die Besitzer des Rosengartens, der von zw\u00f6lf Rittern, darunter Siegfried, bewacht wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinhessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "rheinhessen.de", "toknum": 8646134444, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf III. (ca 970-1032) unterstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altbasel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "altbasel.ch", "toknum": 8653831896, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Philosophie bekam auch das Bistum Basel zu sp\u00fcren, welches bis 1006 der Herrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther zu Worms."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 8777227183, "Left": [{"class": "", "str": "Erinnern wir uns: Siegfried freit um Kriemhild, die Schwester des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Worms ins \"Heunenland\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 8777232495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Genaueres \u00fcber die Wegstrecke erfahren wir anl\u00e4sslich der letzten Reise, der Fahrt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eher einer Kriegsfahrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 8777232514, "Left": [{"class": "", "str": "Mit \u00fcber 10.000 Bewaffneten gleicht der Begleitzug der zum Fest geladenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giselher mit R\u00fcdigers Tochter Dietlind erinnert an die Verm\u00e4hlung des staufischen Kaisersohnes Friedrich mit K\u00f6nig Belas Tochter Constantia in Gran/Esztergom w\u00e4hrend des 3. Kreuzzugs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 8777233461, "Left": [{"class": "", "str": "Die feierliche Verlobung des j\u00fcngsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf III. vom Jahre 999 oberster Gerichtsherr der alten Landwirtschaft Wallis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausserberg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "ausserberg.ch", "toknum": 9835828688, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bischof von Sitten war im Mittelalter aufgrund einer Schenkung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther die starke Br\u00fcnhild zu gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 9882858265, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Siegfried (Drachent\u00f6ter und unverwundbar) kommt an den K\u00f6nigshof zu Worms und hilft dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther zu Worms, der sie dem Siegfried zur Gemahlin gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagengestalten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "sagengestalten.de", "toknum": 9892153318, "Left": [{"class": "", "str": "Tochter der Ute , Nichte des Hagen von Tronje, Gattin des Siegfried , zweite Gattin des Etzel und Mutter des Gunther zu Worms und des Ortlieb . Sie ist die holdselige, kindlich liebliche Schwester des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gundaharius (* gun\u00fe - + * harja -) sowie die th\u00fcringische Prinzessin und Gattin Chlothars I., Radegundis (geb. 518/520, gest. 587) (* raedi - M. 'Rat' + * gun\u00fe -)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 10008172398, "Left": [{"class": "", "str": "[ 228 ] Zu den ber\u00fchmten Namentr\u00e4gern z\u00e4hlen der 435 von Aetius besiegte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Godegisel , der Sohn des Gundiuc und Bruder des Gundobad . [ 271 ] Recht zahlreich sind die Hybridbildungen mit * g\u012bzla -/ g\u012bsla -; unter anderem ist im 6./7."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 10008175046, "Left": [{"class": "", "str": "[ 270 ] Zu den bekannten Tr\u00e4gern eines Namens mit dem Element * g\u012bzla -/ g\u012bsla - geh\u00f6ren aber auch der Vandalenk\u00f6nig Godegisel (gest. um 406) (* gud - bzw. mit grammatischem Wechsel * gu\u00fe - M. 'Gott' + * g\u012bzla -/ g\u012bsla -), der Vater des Gaiserich , und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welche inmitten eines arianischen Hofes in katholischem Glauben aufgebracht worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10043161340, "Left": [{"class": "", "str": "Der Herrscher der Merowinger war eine gl\u00fcckhafte Liaison mit der sch\u00f6nen Clotilda eingegangen, der Nichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Tribut auf sowie die Verpflichtung, den Verrat seines Bruder zu vergeben, gar noch zu belohnen, und kehrte anschlie\u00dfend in erh\u00f6hter Stimmung in seine Residenz zur\u00fcck, mit Beute und Gefangenen aus den s\u00fcdlichen Provinzen reichlich versehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10043164188, "Left": [{"class": "", "str": "Er legte dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10043164369, "Left": [{"class": "", "str": "Eine solche Freveltat h\u00e4tte das Gem\u00fct noch des friedfertigsten K\u00f6nigs erbittert; aber der Bezwinger Galliens verschloss die Augen, erlie\u00df die Tributzahlung und nahm B\u00fcndnis und milit\u00e4rische Dienste des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu dem Bischof, \"dass der Ausgang von Kriegen zwischen den V\u00f6lkern und von privaten Fehden durch Gottes Willen entschieden wird?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10043172628, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu berichtete er von der Unterredung zwischen Gundobald und Avitus. wie folgt vernehmen: \"Stimmt es denn nicht,\" so der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chuntram zu Tode gesteinigt (Gregor von Tours, 10,10); Johann von Salisbury (Policraticus 1,4) macht an dieser Stelle das Naturrecht geltend und attackiert die grausame Praxis des XII. Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10043174934, "Left": [{"class": "", "str": "Denn die, welche so handeln, bestehen darauf, nach 'allgemeinem Recht' so zu handeln.) De Institutione Laicorum, 2, 23, in: Thomassin, Discipline de l'\u00c9glise, Band 3, p. 1348. ; doch zu einer Zeit, in der das erste st\u00e4dtische Leben aufkam, war es sogar ein todesw\u00fcrdiges Verbrechen, einen Hirsch oder einen Auerochsen in k\u00f6niglichen Forsten zu t\u00f6ten Nur auf den blo\u00dfen Verdacht hin wurde Chundo, ein Kammerdiener des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epilog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "epilog.de", "toknum": 10093687107, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Siegfried Nach Abschlu\u00df seiner Ausbildung bei Mime, dem Schmied, zieht Siegfried an den Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 999 die Grafschaft Wallis \u00fcbergab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infoclio.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "infoclio.ch", "toknum": 10167629584, "Left": [{"class": "", "str": "Jh. v.Chr.). 585 wurde die Stadt zum Bischofssitz, dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gundahari \u2013 in der Hochzeitsnacht mit der deutschen F\u00fcrstentochter Ildiko (oder Hildiko, Hilde, sie wird als Wurzel der Gestalt der Kriemhild gedeutet) zu Tode."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 10238700068, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Pannonien kam er \u2013 siebzehn Jahre nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gibicho."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beljon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "beljon.de", "toknum": 10247169912, "Left": [{"class": "", "str": "Hj\u00f6rward k\u00f6nnen wir mit Angantyr identifizieren, die Sage verwechselt ihn wohl mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther und seine Br\u00fcder in Erscheinung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["media-mania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "media-mania.de", "toknum": 10397880377, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den letzten Seiten des Albums treten auch erstmals der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther helfen, die bisher unbesiegbare Brunhild zu bezwingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dvd-sucht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "dvd-sucht.de", "toknum": 10539873842, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Siegfried, ein unerschrockener Held, dem ein Bad in Drachenblut bis auf eine kleine Stelle unverletzlich machte, kann dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf III. (Burgund) und Papst Benedikt VIII. (Papst) In einer sehr umstrittenen These spricht Hans Constantin Fau\u00dfner sogar von einer Entstehung der Krone bzw. Umwidmung einer bereits vorhandenen rein sakralen Krone zur K\u00f6nigskrone anl\u00e4sslich der Kr\u00f6nung von Konrad III. (HRR) im Jahr 1138 ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikonia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "lexikonia.de", "toknum": 10564452580, "Left": [{"class": "", "str": "Seitdem ist die Krone nicht nur allen Kaisern von Otto I. bis Konrad II. zugeschrieben worden, sondern auch dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther mit Krieg droht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nig"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 10613731423, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "L\u00fcdegast ist ein K\u00f6nig der D\u00e4nen, der gemeinsam mit dem Sachsenk\u00f6nig L\u00fcdeger dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen\u00fcber Heinrich unter \u00dcberreichung der heiligen Lanze, die Rudolf 922 von italienischen Gro\u00dfen mit der Einladung zur \u00dcbernahme der italienischen K\u00f6nigsw\u00fcrde erhalten hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 10620489797, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einer von ihnen kam es zur Kommendation des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther zu Worms, wie Siegfried f\u00fcr Gunther Bundhild gewann und daf\u00fcr Kriemhild zur Frau bekam, wie sein Geheimnis der Unverwundbarkeit verraten, und er von Hagen von Tronje bei einem Jagdzug aus einer Quelle trinkend hinterr\u00fccks erstochen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schneeberg-odenwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "schneeberg-odenwald.de", "toknum": 10745185476, "Left": [{"class": "", "str": "Es schildert das Leben von Kriemhild und Siegfried am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["r-m-v.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "r-m-v.de", "toknum": 10852559942, "Left": [{"class": "", "str": "Er schildert ihn als konservativen, geradlinigen und treuen Partner des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und hier spielten die dramatischen Geschehnisse um Br\u00fcnhild, Siegfried und Hagen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crailsheimer-historischer-verein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "crailsheimer-historischer-verein.de", "toknum": 11280306063, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem ber\u00fchmten mittelhochdeutschen Heldenepos befand sich hier der Sitz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther in Worms lebt auch dessen Schwester Kriemhild, auf der schon so mancher Ritter ein Auge geworfen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoerbuch-kritiken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "hoerbuch-kritiken.de", "toknum": 11607434701, "Left": [{"class": "", "str": "Am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nige"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 11747997050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Teil 1: S\u00eevrit kommt nach Worms an den Hof der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunther Weib."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagengestalten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Burgunderk\u00f6nigs"}], "ref": "sagengestalten.de", "toknum": 11915825647, "Left": [{"class": "", "str": "Er rettet sie aus der Waberlohe, weckt sie, schenkt ihr zum Abschied den Ring Andwaranaut und brachte dadurch auch sie in die Gewalt der Nachtd\u00e4monen; sie ward des"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Burgunderk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Burgunderk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"18533381127": 0.67325, "10633464328": 0.1380681818181818, "4666989578": 0.5, "5432691232": 0.725, "12318728368": 0.725, "712844334": 0.6696153846153845, "1078079027": 0.7842105263157894, "16942407733": 0.6916666666666665, "13926850109": 0.5, "1092594238": 0.7142857142857143, "5672405567": 0.6548076923076923, "16843316802": 0.6, "2506262596": 0.56125, "2363952202": 0.284375, "14611039671": 0.5, "18344774221": 0.1263157894736842, "7591227994": 0.7916666666666667, "11030278755": 0.1272115384615384, "18492347504": 0.59975, "7591229042": 0.71375, "13862458494": 0.7264705882352942, "6376580738": 0.11666666666666663, "1817091204": 0.60125, "5895320710": 0.5, "194680973": 0.6755434782608696, "4145300112": 0.7394736842105263, "16419194513": 0.5, "12118992531": 0.5192857142857144, "909520539": 0.004444444444444438, "8940942144": 0.5, "13237644453": 0.5103571428571428, "10357511339": 0.006346153846153855, "14448669360": 0.556896551724138, "14781185201": 0.7863636363636364, "10008173246": 0.0, "10954793151": 0.0, "4145300256": 0.765909090909091, "5390733507": 0.5968981481481481, "19703529675": 0.78, "5339421906": 0.7083333333333335, "4982281940": 0.7294117647058823, "18361779936": 0.5, "7321126117": 0.03214285714285715, "15826495729": 0.5293951612903226, "14448669426": 0.740625, "18191316224": 0.1755434782608695, "2764139392": 0.5, "909520642": 0.5116666666666666, "17255848198": 0.6680555555555556, "224165640": 0.6852941176470588, "11251133198": 0.599, "7630741781": 0.8461538461538461, "672854808": 0.24852941176470592, "18229457179": 0.5866666666666666, "12128825120": 0.7640625, "694490758": 0.5, "19786366767": 0.2527777777777778, "952004912": 0.06416666666666666, "12398399798": 0.8068181818181819, "2991619385": 0.70625, "3870789952": 0.5275735294117647, "17063199561": 0.5060810810810811, "133959505": 0.5143181818181818, "11992406868": 0.5330882352941176, "8940942165": 0.5, "10879320919": 0.6333333333333333, "16278133597": 0.5, "16716592995": 0.0, "6189536615": 0.8033333333333332, "8565758312": 0.5319852941176471, "18540681066": 0.23571428571428563, "16678131051": 0.6832142857142859, "5702888815": 0.5, "11992406898": 0.0020394736842105216, "15576405367": 0.57, "9690650496": 0.8384615384615384, "10581454209": 0.7999999999999998, "9735538062": 0.71375, "16673137556": 0.5, "18037314458": 0.75, "11930462108": 0.5, "2363956128": 0.5, "17053129123": 0.516722972972973, "270820252": 0.21052631578947362, "12742863793": 0.024655172413793097, "2832306": 0.7160714285714285, "2844549961": 0.7236842105263157, "12978157496": 0.5126388888888889, "13408440256": 0.696875, "19599420359": 0.5, "17255848909": 0.8125, "2688937422": 0.8, "15902765010": 0.0, "6454939091": 0.550625, "16437079033": 0.0, "4492282851": 0.5, "10043179502": 0.5767307692307692, "17460500473": 0.08999999999999997, "2600872442": 0.5, "2090592252": 0.75}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Burgunderk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Burgunderk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Burgunderk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 269}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Burgunderk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 269}], "concsize": 269, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 269}