{"Sort_idx": [], "numofpages": 3, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 17541942787, "Left": [{"class": "", "str": "Rudolf zog mit gro\u00dfen Heer gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinem Heer gegen \u00d6sterreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historiavivens1300.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "historiavivens1300.at", "toknum": 13331514145, "Left": [{"class": "", "str": "Beinahe zur selben Zeit zieht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-protokolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-protokolle.de", "toknum": 4722238125, "Left": [{"class": "", "str": "Johann heiratete Elisabeth die Tochter letzten anerkannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ber\u00fchmt geworden durch die gro\u00dfen Rubine die sie tr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebay.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "ebay.ch", "toknum": 13344609318, "Left": [{"class": "", "str": "Die Krone des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar um das \u00f6sterreichische Erbe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tibs.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "tibs.at", "toknum": 6296101120, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er unterst\u00fctzte ihn daf\u00fcr im Kampf gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann zu Lehen auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoeneck-vogtland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "schoeneck-vogtland.de", "toknum": 17573203755, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vogt Heinrich der \u00c4ltere von Plauen tr\u00e4gt seine Herrschaft dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wladislav soll im Jahre 1174 hierher gefl\u00fcchtet sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ev-kg-schleife.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "ev-kg-schleife.de", "toknum": 516914991, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wladislaw und der \"Schw\u00e4bische Bund\" eingegriffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 6569008048, "Left": [{"class": "", "str": "In den Zwist hatten dar\u00fcber hinaus noch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["clubschrattenthal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "clubschrattenthal.at", "toknum": 13132601980, "Left": [{"class": "", "str": "Daraufhin stellte sich der M\u00e4chtige, seinem Traum folgend, ganz auf die Seite des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrt zu st\u00e4ndigen Auseinandersetzungen zwischen Katholiken und Protestanten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinlenews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "heinlenews.de", "toknum": 17523805243, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mi\u00dfachtung dieser Rechte durch den katholischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann war viel unterwegs...siehe Anlage)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlesisches-museum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "schlesisches-museum.de", "toknum": 4083202839, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht gewinnen wir neue Interessenten (der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und damit seit 1526 zu den Habsburgern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturwerk-schlesien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nige"}], "ref": "kulturwerk-schlesien.de", "toknum": 16188579238, "Left": [{"class": "", "str": "Politisch geh\u00f6rte Schweidnitz zum Besitz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travelwriter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "travelwriter.at", "toknum": 1862225304, "Left": [{"class": "", "str": "Hier behauptete sich die legend\u00e4re Gr\u00e4fin Margarethe Maultasch gegen den m\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar kurz die Macht ergreifen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["floimayr.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "floimayr.at", "toknum": 15762286497, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Aussterben der Babenberger konnte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", allerdings erfolgloser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spittelberg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "spittelberg.at", "toknum": 1867126302, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht neu \u2013 tat dies doch bereits 1462 Viktorin, Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand I. Schon vor seinem 20. Jahre wurde er zum k\u00f6nigl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 17027420544, "Left": [{"class": "", "str": "H. trat fr\u00fchzeitig in die Dienste des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badwesternkotten-ortsvorsteher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "badwesternkotten-ortsvorsteher.de", "toknum": 17959720908, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als die Protestanten 1620 in B\u00f6hmen vernichtend geschlagen wurden, setzten S\u00f6ldnerf\u00fchrer f\u00fcr den vertriebenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand I. straft die Lausitzer Sechsst\u00e4dte, da sie bei ihm im Feldzug in Ungnade gefallen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["usermix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "usermix.de", "toknum": 10106339470, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pf-control.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "pf-control.de", "toknum": 793220956, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Mai des Jahres 1632 hielt er seinen Einzug in M\u00fcnchen, und in seiner Begleitung befand sich der vertriebene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II. soll hier seine goldene Krone verloren haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marchthayaauen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "marchthayaauen.at", "toknum": 7091831023, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Goldberg verdankt seinen Namen einer alten Sage:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II 1268 gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grenzenlos-zillenfahren.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "grenzenlos-zillenfahren.at", "toknum": 18198543551, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Marchegg wurde als Bollwerk gegen den Osten vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel IV. wurde jedoch von polnisch-litauischer Seite abgelehnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-auswaertige-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "die-auswaertige-presse.de", "toknum": 3125151312, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Schiedsspruch des zur Vermittlung angerufenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1276 wurde Wien Residenz der Habsburger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahnenforschung-ende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "ahnenforschung-ende.de", "toknum": 5340579821, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Sieg Rudolfs von Habsburg \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Pferd mit einem gewaltigen Sprung vom Hexentanzplatz \u00fcber das Bodetal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harz-ferienwohnung-ferienhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "harz-ferienwohnung-ferienhaus.de", "toknum": 17187078667, "Left": [{"class": "", "str": "Die K\u00f6nigstochter Brunhilde entkam dem wilden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann, der ja zugleich Kurf\u00fcrst war, das Egerland verpf\u00e4ndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lauterach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lauterach.de", "toknum": 13186561308, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4\u00dflich dieser Wahl hat Ludwig der Bayer dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die Sch\u00e4den, die ihm die Br\u00fcder von Kalham durch Stra\u00dfenraub zugef\u00fcgt hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfredhiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "manfredhiebl.de", "toknum": 10879845863, "Left": [{"class": "", "str": "In einem Schreiben an den Erzbischof beklagte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bodo und der sch\u00f6nen K\u00f6nigstochter Brunhilde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tus-wadersloh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "tus-wadersloh.de", "toknum": 11430666654, "Left": [{"class": "", "str": "Dort besichtigte man den Hexentanzplatz sowie die sog. Rosstrappe und lauschte angeregt den \u00fcberlieferten Sagen um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II. benannt; neben derselben entstand 1256 die Altstadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verwaltungsgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "verwaltungsgeschichte.de", "toknum": 6561715842, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nigsberg wurde als Burg 1225 bei dem alten Twangste angelegt und zu Ehren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann zum Dank f\u00fcr die entscheidende Schlacht bei M\u00fchldorf am Inn, die freie Reichstadt Eger zum pers\u00f6nlichen Lehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asamnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "asamnet.de", "toknum": 5970770149, "Left": [{"class": "", "str": "Ludwig \u00fcbergab dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Ritter, so fielen die Franzosen bei Crecy, bei Poitiers; sie starben, aber zu Pferde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 6879285046, "Left": [{"class": "", "str": "Wie dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar Przemysl II. die Herrschaft in den \u00f6sterreichischen L\u00e4ndern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "suf.at", "toknum": 15281164214, "Left": [{"class": "", "str": "Als Friedrich II. 1275 das Zeitliche gesegnet hatte, beanspruchte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich war, so hatte er nach der Schlacht am wei\u00dfen Berge sein Land verlassen m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 16195502006, "Left": [{"class": "", "str": "Da sein Vater ein Freund und Verwandter des ungl\u00fccklichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht gewillt, diesem Wunsche zu entsprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 16430191916, "Left": [{"class": "", "str": "Das Cardinalscollegium war jedoch, abgesehen von der Vergangenheit Philipps, schon durch R\u00fccksichten f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von letzterem abzuziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 7925504590, "Left": [{"class": "", "str": "Denn in Folge der Fortschritte des Kaisers in Italien nahm der Papst neuerdings eine dem Staufer feindselige Stellung ein und suchte besonders den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II Graz zum Sitz seiner Statthalter. 1281 best\u00e4tigt Rudolf von Habsburg das Stadtrecht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "orf.at", "toknum": 9316452509, "Left": [{"class": "", "str": "In weiterer Folge macht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georg Podiebrad ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 4982596939, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Schl\u00fcsselposition in den Auseinandersetzungen dieser Jahre, die mit dem Prager Frieden von 1463 endeten, nahm der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bodo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harzbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "harzbahn.de", "toknum": 18783175768, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sage nach rettete sich die K\u00f6nigstochter Brunhilde mit einem waghalsigen Sprung mit ihrem Pferd von einem Gebirgsbach auf einen gegen\u00fcberliegenden Fels vor dem aufdringlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich von der Pfalz starb in der Emigration, Ferdinand II. beraubte das Land jeder Selbstverwaltung und lie\u00df die Anf\u00fchrer des Aufstandes hinrichten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unesco-club-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "unesco-club-hannover.de", "toknum": 6397253641, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " treu ergeben, er half den B\u00fcrgern beim Wiederaufbau der im Fr\u00fchjahr 1276 durch Feuersbr\u00fcnste fast g\u00e4nzlich vernichteten Stadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historiavivens1300.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "historiavivens1300.at", "toknum": 13331513975, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadt Wien ist zu dieser Zeit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar 1. (1197-1230)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergisch-born.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "bergisch-born.de", "toknum": 1107891486, "Left": [{"class": "", "str": "Die H\u00fcckeswagener Grafen erscheinen letztmalig 1226 auf einer rheinischen Urkunde. 1228 stehen sie pl\u00f6tzlich im Dienst des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl IV. 1346 im Bonner M\u00fcnster zum deutschen K\u00f6nig gekr\u00f6nt worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alte-salzstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "alte-salzstrasse.de", "toknum": 19543920589, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die gro\u00dfe Wende in der Geschichte Prags trat ein, nachdem der junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzels von Luxemburg kam er wegen Nichtzahlung von Schulden an die Landgrafschaft 1312 in Fehde, aber Kaiser Sigismund vermittelte Frieden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 11574789182, "Left": [{"class": "", "str": "Auch mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar f\u00fchrend beteiligt, mu\u00dfte es sich gefallen lassen, da\u00df sein Besitz von einem Getreuen des Premysliden besetzt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgenkunde.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "burgenkunde.at", "toknum": 16416936674, "Left": [{"class": "", "str": "Herrand von Wildon, an der Verschw\u00f6rung gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl IV. besuchte 1367 seine Burg Mylau und verlieh der Siedlung unterhalb von ihr das Stadtrecht, woran sein Bild im Stadtwappen erinnert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dormero-plauen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "dormero-plauen.de", "toknum": 1463500216, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kaiser und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar P\u0159emysl wurde die Burg zerst\u00f6rt und durch Ulrichs Sohn, Otto von Liechtenstein, wieder aufgebaut."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferien-park.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "ferien-park.at", "toknum": 481505102, "Left": [{"class": "", "str": "Im Krieg zwischen dem Hause Habsburg und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sicher, in den Besitz von Voigtsberg brachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 5622951478, "Left": [{"class": "", "str": "Die Herren von Stra\u00dfberg gerieten jedoch bald in Konflikt mit den V\u00f6gten von Plauen, die sich, der Unterst\u00fctzung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Przemysl Ottokar II. und dem Habsburger Rudolf I. erwartet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["incoming.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "incoming.at", "toknum": 119904883, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend besuchen Sie Schloss Jedenspeigen, wo Sie eine eindrucksvolle Dokumentation der Schlacht zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Kaiser \u00fcbergegangen sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 2787596386, "Left": [{"class": "", "str": "Um f\u00fcr die neue K\u00f6nigswahl zu wirken, zog O. im Sommer 1240 mit Heeresmacht nach Bautzen, als ihn die entmuthigende Botschaft traf, da\u00df auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als siebter Kurf\u00fcrst sitzt nat\u00fcrlich in der Bildmitte - n\u00e4mlich als Kaiser, der er zu dieser Zeit nun einmal selbst ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 3350839838, "Left": [{"class": "", "str": "Die Begr\u00fcndung daf\u00fcr liegt dem Medi\u00e4visten auf der Hand: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Przemysl Ottokar II. verdankt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 10119855185, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die beiden Heident\u00fcrme des Stephansdomes bilden mit dem Portal die Reste der ehemaligen romanischen Westfront (Abb. 1), die ihre Entstehung niemand anderem als dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Sechsst\u00e4dtebund stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen-touristisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "sachsen-touristisch.de", "toknum": 3646133385, "Left": [{"class": "", "str": "Eine ihrer ersten milit\u00e4rischen Aktionen f\u00fchrten sie in Kirschau durch. 1352 wurde die Burg das erste Mal durch den Sechsst\u00e4dtebund zerst\u00f6rt, weil ihr Besitzer offenbar in Gegnerschaft mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel, als dieser die Prinzessin Johanna freite, nebst vielen Orten des Bayrischen Waldes auch Furth bis zur Bezahlung der bedungenen Mitgift."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenchen-flughafentransfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "muenchen-flughafentransfer.de", "toknum": 161104516, "Left": [{"class": "", "str": "Doch schon 1370 verschrieb Herzog Albrecht von Straubing-Holland dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", w\u00e4hrend die drei Kalhamer Br\u00fcder den Bayernherzog unterst\u00fctzten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfredhiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "manfredhiebl.de", "toknum": 10879845843, "Left": [{"class": "", "str": "In dem Streit zwischen Herzog Heinrich XIII. von Bayern und K\u00f6nig Otakar von B\u00f6hmen stand Erzbischof Friedrich II. auf seiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Johann Heinrich, als Br\u00e4utigam einer Tochter Heinrichs nach Tirol gebracht und im September 1330 mit Margaretha (Maultasch) verm\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 18419148317, "Left": [{"class": "", "str": "Im October 1327 ward der zweite Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Baiernherzog Heinrich 11. zur Folge, da der Wittelsbacher dies Eingreifen Ottokar's II. in die Angelegenheiten beider Hochkirchen mit scheelem Auge ansah."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 3273218242, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Vorg\u00e4nge hatten einen verheerenden Krieg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzeslaus verheiratet hatte, obwohl er sie Otto von Wittelsbach zur Ehe versprochen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cistercienserchronik.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "cistercienserchronik.at", "toknum": 2134065940, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00f6rder war Pfalzgraf Otto von Wittelsbach, der sich an K\u00f6nig Philipp r\u00e4chte, weil dieser seine Tochter Kunigunde mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr nichtig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 16430190274, "Left": [{"class": "", "str": "Rudolf von Habsburg setzte im Kampf gegen P\u0159emysl Otakar II. 1275 P. formell zum Herzog von K\u00e4rnten, Krain und der (Windischen) Mark ein und erkl\u00e4rte 1276 dessen Zugest\u00e4ndnisse an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II., der bei der Eroberung des Samlandes beteiligt war, Conigsberg genannt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturzentrum-ostpreussen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "kulturzentrum-ostpreussen.de", "toknum": 13895728182, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 1255 errichtete der Deutsche Orden eine Burg an der Stelle der Feste Tuwangste, die zu Ehren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann verdr\u00e4ngt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asamnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "asamnet.de", "toknum": 5970769725, "Left": [{"class": "", "str": "Wurde im Hohen Mittelalter der Handelsverkehr zwischen Franken und B\u00f6hmen noch vorwiegend \u00fcber die Donaust\u00e4dte Regensburg und Passau sowie \u00fcber das Main- und Egertal abgewickelt, wurde Regensburg aus seiner Rolle im Osthandel unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II. Przemysl belagert und eingenommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwanberg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "schwanberg.at", "toknum": 4015136656, "Left": [{"class": "", "str": "Diese sp\u00e4ter als Herren von Pettau zu den wichtigsten und m\u00e4chtigsten steirischen Adeligen emporgestiegene Familie besa\u00df die Herrschaft Schwanberg bis zum Aussterben der m\u00e4nnlichen Linie im 15. Jh. Die Burg wurde vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 4982599537, "Left": [{"class": "", "str": "Vergebens versuchte L. durch ein sehr k\u00fchnes, wahrscheinlich ebenfalls von Martin Maier entworfenes Projekt eine S\u00fchne zwischen den beiden M\u00e4chten herbeizuf\u00fchren; Papst Paul II. wies den abenteuerlichen Plan schroff zur\u00fcck und sprach die Absetzung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die beiden f\u00fcr sein deutsches Herrschaftsgebiet so wichtigen Hochkirchen Pers\u00f6nlichkeiten zuzuwenden, die ihm befreundet und ergeben waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 3273218084, "Left": [{"class": "", "str": "Da K. Ottokar II. an dem neuen Papste Clemens IV. einen wom\u00f6glich noch gr\u00f6\u00dferen G\u00f6nner als an dessen Vorg\u00e4nger Urban IV. besa\u00df, so gelang es der vorschauenden Politik des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und deutsche K\u00f6nig Karl heiratete 1349 eine Pfalzgrafentochter aus dem damaligen \"Herzogtum der oberen Pfalz\" (dieses war vordem rheinl\u00e4ndisches Nebenland mit der Hauptstadt Amberg) und gewann dadurch im Westen seines Hoheitsgebietes L\u00e4ndereien hinzu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-pommelsbrunn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "mein-pommelsbrunn.de", "toknum": 4235554984, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann samt atemberaubenden Ausblick auf das gesamte Saartal, und dann noch eine kurze Visite beim m\u00e4chtigen Altfels keine Frage, diese Tour prickelt mit ihrer Vielzahl an Highlights."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderbares-saarland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "wanderbares-saarland.de", "toknum": 11619439134, "Left": [{"class": "", "str": "Dazwischen ein kurzer Abstecher zur Klause von Kastel-Staadt mit der Grabkapelle des blinden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wladislaw II. dem Marquart von Wildenstein im Jahre 1500 \" 3 Teile am Schloss Wildenfels und das Dorf Neudorf an der Naab bei Lue mit allem Zugeh\u00f6r, wie er es von Alexander von Wildenfels ererbt, auch seine Vorfahren um Schutz willen der Krone B\u00f6hmen zu Lehen aufgetragen, zu m\u00e4nnlichem Lehen \" verlieh."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luhe-wildenau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "luhe-wildenau.de", "toknum": 412579511, "Left": [{"class": "", "str": "Darin berichtet er ( ohne jedoch die Quelle zu nennen ), dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-passau.de", "toknum": 127303544, "Left": [{"class": "", "str": "Da sich auch Heinrichs Bruder Ludwig gegen ihn stellt, kann Ottokar nicht nur \u00d6sterreich und die Steiermark, sondern auch die tats\u00e4chliche Herrschaft \u00fcber die bayerischen Bist\u00fcmer f\u00fcr sich behaupten, so dass Passau und Salzburg von nun an unter dem Einfluss des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wladislaw und Schwestersohn unseres Herzogs auf den Salzburger Bischofssitz erhoben wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 15328606769, "Left": [{"class": "", "str": "Gespannter wurde Heinrichs Verh\u00e4ltni\u00df zum Kaiser erst, als nach Konrads Tode (1168) von der kirchlichen Partei Adalbert, Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder eines anderen F\u00fcrsten, sahen die F\u00fcrsten zwar ab, es siegte die mildere Auffassung der Markgrafen von Brandenburg, aber an ernstlichen Mahnungen lie\u00dfen sie es nicht fehlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 15336960579, "Left": [{"class": "", "str": "Von einer K\u00f6nigswahl, von der Erhebung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar III. im Jahre 1269 zerst\u00f6rt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 13341481044, "Left": [{"class": "", "str": "An seinen Fu\u00df schmiegt sich das halb verfallene Gew\u00f6lbe einer Kapelle, w\u00e4hrend sich rings im Umkreis eingest\u00fcrzte Mauerreste, Schutt und Ger\u00f6ll, untermischt mit Dickicht und Dornengestr\u00fcpp, den Augen des Beschauers darbieten; das ist alles, was von der stolzen Feste Pfannberg \u00fcbriggeblieben ist, die von den S\u00f6ldnern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bodo hat sich die sch\u00f6ne Brunhilde durch einen waghalsigen Sprung mit ihrem Pferd \u00fcber das tiefe Tal eines Gebirgsbaches zum gegen\u00fcberliegenden Felsen gerettet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellsehen-ratgeber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "hellsehen-ratgeber.de", "toknum": 11874081566, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in dieser Sage geht es um eine K\u00f6nigstochter: Auf der Flucht vor dem wilden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar, ihre \"Mark\" jedoch den Ungarn zugesprochen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oesterreichbus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "oesterreichbus.at", "toknum": 12455817992, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der seltsame Umstand, da\u00df ausgerechnet diejenige Stadt, die der Steiermark ihren Namen gegeben hat, heute in Ober\u00f6sterreich liegt, erkl\u00e4rt sich daraus, da\u00df nach dem Aussterben der Babenberger im Jahr 1246 die Stadt dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel II. Dieser lie\u00df die Schwester 1296 durch seinen vertrauten Rathgeber, Abt Konrad von K\u00f6nigssaal, aus der habsburgischen Schweiz nach B\u00f6hmen geleiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 13462841502, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1292 scheint Herzog Albrecht als Vatersbruder die Vormundschaft \u00fcber J. an sich genommen zu haben, doch war ihm die Schw\u00e4gerin noch mehr abgeneigt als ihr Bruder, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georg von Podiebrad (K\u00f6nigsw\u00fcrde 1457\u20131471), der wegen seines Sympathisierens mit hussitischem Gedankengut im p\u00e4pstlichen Bann starb, schlug Georg zun\u00e4chst eine geistliche Laufbahn ein und wurde 1484 zum Domherrn in Mainz ernannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 9302557470, "Left": [{"class": "", "str": "Als Sohn einer Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und begab sich bald darauf nach B\u00f6hmen, wo er nach und nach seine Anspr\u00fcche durchsetzten konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 7645876169, "Left": [{"class": "", "str": "Heinrich belehnte, nachdem oppositionelle b\u00f6hmische Kreise an ihn herangetreten waren, Ende August 1310 seinen Sohn Johann von Luxemburg mit B\u00f6hmen . Johann heiratete Elisabeth , die Tochter des letzten anerkannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Przemysl Ottokar II. und dem Habsburger Rudolf I. gilt nach Hastings in England als die zweitgr\u00f6\u00dfte Ritterschlacht der Geschichte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ritter-jedenspeigen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "ritter-jedenspeigen.at", "toknum": 7125642073, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Schlacht nahe den Ortschaften D\u00fcrnkrut und Jedenspeigen in Nieder\u00f6sterreich am 26. August 1278 zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II. mit dem Beinamen \"Suppanus\", der W\u00fcrde eines Burggrafen, ausgezeichnet, \u00fcbersah, dass sein Absichern nach allen Seiten auf die Dauer nicht gut gehen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "atf.at", "toknum": 16674690955, "Left": [{"class": "", "str": "Ottokar hatte sich damit in jener unruhigen Zeit einen wichtigen Bundesgenossen in \u00d6sterreich gesichert, der Kuenringer aber, vom nunmehrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kaiser Karl IV. erw\u00e4hnt Frau Lenka Bobkova, Historikerin und Professorin an der Karlsuniversit\u00e4t Prag,in ihrem Buch \"Die territoriale Politik der ersten Luxemburger auf dem b\u00f6hmischen Thron\" (erschienen in Usti nad Labem 1993)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asamnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "asamnet.de", "toknum": 16952748146, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadtrechte durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Schutz des Reichsgutes rechts des Rheins."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 17756288325, "Left": [{"class": "", "str": "So gewann er 1262 Kg. Otakar von B\u00f6hmen, der sich bei der Wahl 1257 nicht eindeutig auf Richards Seite gestellt hatte, durch die Belehnung mit \u00d6sterreich und der Steiermark zum Bundesgenossen gegen den Staufer Konradin, der von oppositionellen F\u00fcrsten als Thronkandidat lanciert wurde. 1266 betraute er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Hause Luxemburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asamnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "asamnet.de", "toknum": 3395447573, "Left": [{"class": "", "str": "(1347 - 1378), dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel verpf\u00e4ndet den B\u00f6heimstein an den Landgrafen Johann von Leuchtenberg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reifen-waechter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "reifen-waechter.de", "toknum": 17511126268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1397 -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II. unterwarf im Winter 1254 den Pru\u00dfenstamm der Samen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museumkoenigsberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "museumkoenigsberg.de", "toknum": 4008516216, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Ordensheer unter der F\u00fchrung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach rechts und links zur\u00fcck, und die Verteidiger brachen sich Bahn bis zum Tore."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 14696564650, "Left": [{"class": "", "str": "Vor den Wetterstreichen ihrer Schwerter wichen die S\u00f6ldlinge des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ger\u00e4t damit in Stellung gegen das Reichsoberhaupt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mehrow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "mehrow.de", "toknum": 16433203864, "Left": [{"class": "", "str": "Nov. 1620] auf die Mark Brandenburg. p. 53. Georg Wilhelm ist Schwager des unterlegenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 der kaiserlichen Herrschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 13544484535, "Left": [{"class": "", "str": "Der altrussische Kleink\u00f6nig, vielleicht F\u00fcrst Jaroslav von Hali\u010d (Galizien), unterstellte sich \u2013 unter dem Geleit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Entstehung von Stadtgericht und freiem Erbbesitz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wienertor.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "wienertor.at", "toknum": 13155232859, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "6.: das politische Verm\u00e4chtnis Premysl Otakars II.: Der Emanzipierungsprozess der Hainburger B\u00fcrgerkommune unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterst\u00fctzten ihn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 16430191350, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz der Mandate und Drohungen des Papstes, der anderseits durch die Finanzmisere des neuen Hochstiftscandidaten \u00fcbellaunig geworden, blieb P. im Hochstiftslande sitzen; sein Bruder und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann, in dessen Gewahrsam er sich befand, an der Unnachgiebigkeit L. s, so da\u00df der auf freien Fu\u00df gesetzte Heinrich am 24.2.1324 in die b\u00f6hm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 15270459581, "Left": [{"class": "", "str": "So scheiterten vorerst Abmachungen Heinrichs mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II besiegte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marchthayaauen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "marchthayaauen.at", "toknum": 12869708787, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Schloss D\u00fcrnkrut befindet sich eine kleine Ausstellung \u00fcber die Schicksalschlacht um 1278. Zwischen D\u00fcrnkrut und Jedenspeigen steht genau dort ein Gedenkstein, wo Rudolf I von Habsburg"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georg vongeorg4 Podiebrad und Kun\u0161t\u00e1t , dem ungarischen K\u00f6nig Matthias I. Corvinus und Kaiser Friedrich III., den Georg zugunsten K\u00f6nig Wladislaws aus der Dynastie der polnischen Jagellonen entscheiden konnte (1471)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 6261598468, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2. Hussitenkrieg , Bezeichnung f\u00fcr den 1468\u201371 gef\u00fchrten Krieg um die Wenzelskrone zwischen dem seit 1466 als Ketzer gebannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1270-76), noch in den K\u00e4mpfen zwischen Friedrich dem Streitbaren und K\u00f6nig B\u00e9la IV. noch gegen die T\u00fcrken und den ungarischen Aufst\u00e4nden von Bocskay, Bethlen, Th\u00f6k\u00f6ly und Rakoczi (XVI., XVII, u. XVIII. Jhdt.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oedenburgerland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "oedenburgerland.de", "toknum": 9523333057, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadt hatte nicht die milit\u00e4rischen Mittel, ausreichenden Schutz zu gew\u00e4hren, weder im Mongolensturm (1241), noch bei den H\u00e4ndeln mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar Premysl im Schutze einer Biegung des Flusses Mur angelegt und verf\u00fcgt \u00fcber eine gut erhaltene und weitgehend autofreie Altstadt mit malerischen Bauten aus dem Mittelalter und dem 16./17."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vitodurania.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "vitodurania.ch", "toknum": 1104379806, "Left": [{"class": "", "str": "Der urspr\u00fcnglich r\u00f6mische Ort wurde um 1260 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar Przemysl II, und \u00fcbergab ihm neben anderen Burgen wie G\u00fcssing, Lockenhaus und Schlaining auch Bernstein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgbernstein.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "burgbernstein.at", "toknum": 15937901624, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrhundert: Nachdem der letzte Babenbergerherzog, Friedrich der Streitbare von \u00d6sterreich, Bernstein erobert hatte, wurde er 1235/36 von K\u00f6nig Bela IV von Ungarn besiegt und musste die Burg wieder abgeben. 1241 verb\u00fcndete sich Heinrich II von G\u00fcssing gegen Bela IV mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georg von Podiebrad von einem \"F\u00fcrstenbund der Christenheit gegen die T\u00fcrken\" (1464) als Staatenbund mit nationalem Votum gr\u00fcndet auf dem Europa der entstehenden Nationen, der Eintracht wahren und innerem Zerfall wehren soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dhm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "dhm.de", "toknum": 15220001888, "Left": [{"class": "", "str": "Die Unionsvision des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II. bestimmte durch seinen Umritt den Umfang der Stadt (1255) und somit den Standort der neuen Stadtmauer, verlieh Zittau das Stadtrecht, weitere landesherrliche Beg\u00fcnstigungen (Steuer- und Zollfreiheit, eigene Gerichtsbarkeit und M\u00fcnzen)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "zittau.de", "toknum": 6620545180, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (im Falle seines Ablebens ohne S\u00f6hne und T\u00f6chter als ehelichen \"Leibeserben\") zum Anw\u00e4rter aller L\u00e4nder, Eigeng\u00fcter und Lehen einsetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 16286744915, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Sachverhalt bedrohte aber die Bestrebungen des B\u00f6hmenk\u00f6nigs, selbst der Erbfolger Ulrich's zu werden, und veranla\u00dfte ihn zu Verst\u00e4ndigungen mit U. , deren Endergebni\u00df wir blo\u00df kennen, n\u00e4mlich den unter Zeugenschaft des G\u00f6rzer Grafen Albert, des Grafen Ulrich von Heunburg, des Hardeckers und anderer Edlen auf dem b\u00f6hmischen K\u00f6nigsschlosse zu Podiebrad am 1. December 1268 abgeschlossenen Erbvertrag, in welchem Herzog U. den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahmen S\u00f6ldnerf\u00fchrer Partei, die nun auch Westfalen in den Krieg einbezogen, darunter vor allem Christian von Braunschweig [vgl. dazu Kapitel 2.4.]."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badwesternkotten-ortsvorsteher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "badwesternkotten-ortsvorsteher.de", "toknum": 17959720732, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Krieg war mit der Niederlage der Union aber nicht zu Ende: F\u00fcr den entthronten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reichsvikar war und ganz Mei\u00dfen ihm als Ober-Lehnsherrn huldigen mu\u00dfte ( 21 ), vom B\u00f6hmenk\u00f6nige denen von Waldenburg \u00fcbergeben worden; vielleicht auch war es ihnen von Seiten des K\u00f6nigs Adolf verpf\u00e4ndet mit Freiberg; wahrscheinlicher aber noch ist es, da\u00df der Markgraf Friedrich der Ernsthafte es als Entsch\u00e4digung gab f\u00fcr die Anwartschaft auf Waldenburg und Rabenstein f\u00fcr den Fall des Todes Adamants von Waldenburg ( 22 )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krumhermersdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "krumhermersdorf.de", "toknum": 18731781069, "Left": [{"class": "", "str": "Die Herren von Waldenburg waren noch 1238 Vasallen des K\u00f6nigs von B\u00f6hmen ( 20 ); vielleicht war Zschopau schon unter Friedrich dem Gebissenen, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel I., zu diesem \u00fcbertraten, bewahrte er wenigstens eine neutrale Haltung und erst, nachdem K\u00f6nig Konrad IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 18097990938, "Left": [{"class": "", "str": "H. betheiligte sich auch nicht an der Gegenk\u00f6nigswahl Heinrich Raspe's und selbst als sein Bruder, Bischof Dietrich von Naumburg, seine Stiefbr\u00fcder, die Grafen von Henneberg, und der Bruder seiner zweiten Gemahlin, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", f\u00fchlte den ganzen Zorn des Kaisers, war ge\u00e4chtet und schmachtete in der Verbannung; der j\u00fcngere Christian, der unter seinem Vater im B\u00f6hmenheere diente, war in der Schlacht gar in kaiserliche Gefangenschaft gerathen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 19302672983, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcrst Christian I. von Bernburg, der Feldherr des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", selbst der Erbfolger Ulrich's zu werden, und veranla\u00dfte ihn zu Verst\u00e4ndigungen mit U. , deren Endergebni\u00df wir blo\u00df kennen, n\u00e4mlich den unter Zeugenschaft des G\u00f6rzer Grafen Albert, des Grafen Ulrich von Heunburg, des Hardeckers und anderer Edlen auf dem b\u00f6hmischen K\u00f6nigsschlosse zu Podiebrad am 1. December 1268 abgeschlossenen Erbvertrag, in welchem Herzog U. den B\u00f6hmenk\u00f6nig (im Falle seines Ablebens ohne S\u00f6hne und T\u00f6chter als ehelichen \"Leibeserben\") zum Anw\u00e4rter aller L\u00e4nder, Eigeng\u00fcter und Lehen einsetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 16286744852, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Sachverhalt bedrohte aber die Bestrebungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-passau.de", "toknum": 127303758, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heinrich verliert wegen fehlender Unterst\u00fctzung durch Ludwig die Kurstimme Bayerns an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar Anspr\u00fcche auf das verwaiste Land."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschlanddokumente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "deutschlanddokumente.de", "toknum": 270974728, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Tode des letzten Babenbergers um die Mitte des 13. Jahrhunderts erhob der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann errichten lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "mosel.de", "toknum": 426585304, "Left": [{"class": "", "str": "Die Klause, die bis heute erhalten geblieben ist, ist dem preu\u00dfischen K\u00f6nig Friedrich Wilhelm IV. zu verdanken, der durch seinen Baumeister Karl Friedrich von Schinkel ein Grabmal f\u00fcr den blinden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II. gefangengenommen und bestraft wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 498043211, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Man vermutet, da\u00df er im Jahre 1269 mit anderen steirischen Adeligen vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II. in der Schlacht auf dem Marchfeld besiegt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vdd-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "vdd-net.de", "toknum": 548021250, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass die Schule seinen Namen trug, muss dem Jungen geschmeichelt haben, auch wenn damit K\u00f6nig Rudolph von Habsburg gemeint war, der 1278 den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mu\u00dfte erfolglos abziehen.1363 dankt Margarethe Maultasch ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frank-goetze-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "frank-goetze-online.de", "toknum": 608969894, "Left": [{"class": "", "str": "Gr\u00e4fin Margarethe Maultasch leistete energischen Widerstand, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel in Besitz (Gretschel, Geschichte des s\u00e4chsischen Staates und Volkes, Teil I., S. 171)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dippoldiswalde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "dippoldiswalde.de", "toknum": 660956688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1294 nahmen die Br\u00fcder Hermann und Friedrich von Sch\u00f6nburg Dippoldiswalde f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 26. August auf dem Marchfeld und festigte damit nicht nur seine Position als K\u00f6nig, sondern sicherte auch die \u00f6sterreichischen L\u00e4nder im S\u00fcdosten des Reiches als neuer Hausbesitz der Habsburger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woergl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "woergl.at", "toknum": 882781030, "Left": [{"class": "", "str": "Rudolf besiegte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar trennte das Land ab und gr\u00fcndete das \"F\u00fcrstentum ob der Enns\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahre.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "ahre.at", "toknum": 934998341, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Urspr\u00fcnglich geh\u00f6rte ein gro\u00dfer Teil von Ober\u00f6sterreich zur Steiermark, erst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar I. verlassen wurde. 1217 wurde es an die Stra\u00dfe nach Oschatz verlegt und ausgebaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-schoenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "schloss-schoenfeld.de", "toknum": 951838575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Kloster \"Zum Heiligen Kreuz\" gr\u00fcndete 1200 Markgraf Friedrich der Bedr\u00e4ngte f\u00fcr seine Schwester, die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar Rremysl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wienerzeitung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "wienerzeitung.at", "toknum": 1128846120, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadt erhielt ihr markantes politisches Profil unter anderem durch die Auseinandersetzungen mit dem letzten [[Babenberger]] im Jahr [[1240]] sowie nach dem Aussterben dieses Geschlechts [[1246]] unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar \u00fcber das Kloster ein Schutzbrief ausgestellt, der es sp\u00e4ter auch von den Mautabgaben befreite."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baumgartenberg.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "baumgartenberg.gv.at", "toknum": 1347983410, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1251 wurde vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bodo verfolgt, der sie gegen ihren Willen heiraten wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blau-gold-club.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "blau-gold-club.de", "toknum": 1440073234, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die K\u00f6nigstochter Brunhilde wurde vom wilden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar I., so dass 1216 Kaiser Friedrich II. den Benediktern den Schaden ersetzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemnitz-stadtportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "chemnitz-stadtportal.de", "toknum": 1449861712, "Left": [{"class": "", "str": "In Schwierigkeiten brachte das Kloster der Verlust zahlreicher G\u00fcter an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zugebracht hatte, w\u00e4hrend sie ihr anderes Erbtheil K\u00e4rnthen durch Verf\u00fcgung des Kaisers an die Habsburger verloren hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1653777438, "Left": [{"class": "", "str": "Besitzerin von Tirol war damals Margaretha, wegen ihres unf\u00f6rmlichen Mundes Maultasche genannt, welche die Grafschaft ihrem Gemahle Johann Heinrich, dem zweiten Sohne des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bodo rettete sich die sch\u00f6ne K\u00f6nigstochter Brunhilde durch einen waghalsigen Sprung mit ihrem Pferd \u00fcber das tiefe Tal eines Gebirgsbaches zum gegen\u00fcberliegenden Felsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sylvia-krueger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "sylvia-krueger.de", "toknum": 1720651815, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Flucht vor dem wilden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II. in den \u00f6sterreichischen Landen umst\u00fcrzen helfen; ein R\u00fcdiger St. war oberster Feldhauptmann Kaiser Friedrich's IV., ein Hanns St. vertheidigte Oesterreich ob der Enns mit Erfolg gegen die \"Renner und Brenner\" Soliman's, welche Wien 1529 belagerten und bei dessen Belagerung sich ein Erasmus St. hervorthat. \u2013 Die Starhemberge traten zur Reformationszeit zur evangelischen Religion, kehrten jedoch bald in den Schoo\u00df der katholischen Kirche zur\u00fcck und wurden von Ferdinand III. in den Reichsgrafenstand erhoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1845820782, "Left": [{"class": "", "str": "Gundaker St. hatte die Zwingherrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georg an der Donau vereinigte und beim \u00fcbereilten Sturme auf die Stadt (19."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 1868138989, "Left": [{"class": "", "str": "Damals hatte sich auch sein j\u00fcngerer Bruder von der Sache des Kaisers getrennt, Ulrich war es jedoch, der nach dem Zeugnisse Michel Beheim's in dessen Buche von den Wienern ein Hilfsheer der Inner\u00f6sterreicher dem in seiner Wiener Hofburg (1462) belagerten Kaiser zuf\u00fchrte, sich mit der Vorhut des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seiner f\u00fcr ihn typischen Kraft, die aus der Ruhe kommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterinderkulturfabrik.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "theaterinderkulturfabrik.at", "toknum": 1868367963, "Left": [{"class": "", "str": "Simon Jaritz als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georg von Podiebrad ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medievalsteel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "medievalsteel.de", "toknum": 1932285676, "Left": [{"class": "", "str": "In die Schar der zur H\u00f6lle Verurteilten reiht der Maler auch den im Vorjahr verstorbenen (hussitischen)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar und dem Habsburger Rudolf I (Foto: Denkmal) bekannt ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["catflirt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "catflirt.at", "toknum": 2028432977, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mehr als 2.000 Frauen und M\u00e4nner sind im nieder\u00f6sterreichischen D\u00fcrnkrut (Postleitzahl 2263, Tel.-Vorwahl 02538) beheimatet, das vor allem Historikern durch die Schlacht zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aafo-wien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "aafo-wien.at", "toknum": 2048173987, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei D\u00fcrnkrut schlug am 26. August 1278 das Heer Rudolfs von Habsburg den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach der f\u00fcr ihn ungl\u00fccklichen Schlacht von D\u00fcrnkrut und Jedenspeigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saelde-und-ere.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "saelde-und-ere.at", "toknum": 2165459125, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1278 hie\u00df es dann Abschied nehmen f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich V. von der Pfalz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldhaus-klesz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "waldhaus-klesz.de", "toknum": 2244295826, "Left": [{"class": "", "str": "Die Legende berichtet: Um 1620 geh\u00f6rte Kamenz zu den Anh\u00e4ngern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II. Nach dem Aussterben der Arpaden-Dynastie 1301 verf\u00e4llt Ungarn in eine feudale Anarchie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opti-dent.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "opti-dent.ch", "toknum": 2260405632, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 1278 beteiligen sich die Ungaren auf dem Marchfeld als Verb\u00fcndete von K\u00f6nig Rudolf I von Habsburg am Sieg \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II. Przemysl \u00d6sterreichs und somit auch Wiens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wieninternational.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "wieninternational.at", "toknum": 2263148358, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Aussterben der Babenberger im Jahre 1246 bem\u00e4chtigte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar, der 1255, also vor 750 Jahren, im Auftrag des Deutschen Ritterordens die Stadt gr\u00fcndete, sowie mit dem Begr\u00fcnder der Universit\u00e4t von K\u00f6nigsberg, dem preu\u00dfischen Herzog Albrecht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jvfg-cham.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "jvfg-cham.de", "toknum": 2438186042, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem glaubt Gilmanow an die symbolische Bedeutung mancher Geb\u00e4ude der Stadt wie das versteinerte Buch von K\u00f6nigsberg, das K\u00f6nigstor mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel beschlossen auf einer Zusammenkunft in Einbogen den machtlosen Herzog Abel von Schleswig als Gegenk\u00f6nig aufzustellen und k\u00fcndeten dem K\u00f6nige Konrad Fehde an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 2787596309, "Left": [{"class": "", "str": "Er und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georg Podiebrad abzielte, der hoffte, mit bayer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 3105234334, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade als M. mit seinen Reichsreformpl\u00e4nen auf eine Kandidatur des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem Pfalzgrafen und dessen Bruder, Erzbischof Ruprecht von K\u00f6ln, sowie Ludwig dem Reichen vor, das die Landfriedenswahrung \u00fcberwachen sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 3105234540, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Plan sah ein B\u00fcndnis zwischen dem Kaiser, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georg Podiebrad."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 3105236572, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den deutschen F\u00fcrsten schien ihm damals durch Pers\u00f6nlichkeit und Machtstellung nur einer bef\u00e4higt, einem allgemeinen Friedensgebote Befolgung zu sichern, \u2013 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verlobt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 3105236685, "Left": [{"class": "", "str": "Mair's Berufung an den Landshuter Hof hing vielleicht damit zusammen; jedenfalls war Herzog Ludwig f\u00fcr den Plan gewonnen und mit Georg in B\u00fcndni\u00df getreten; nach Mair's Rath ward Ludwigs Sohn Georg, noch ein Kind, mit der Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den Hof des Herzogs Franz Sforza nach Mailand, um auch dort B\u00fcndni\u00df und Familienverbindung der beiden H\u00e4user und gegen das Versprechen, dem reichen Herzoge die Investitur zu verschaffen, eine ausgiebige Geldh\u00fclfe desselben zu erwirken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 3105236696, "Left": [{"class": "", "str": "Im Januar 1460 ging M. im Auftrage des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00e4nderte seine Gesinnung, so da\u00df sich das Projekt zerschlug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 3105237296, "Left": [{"class": "", "str": "Zuletzt aber ward Friedrich durch die Bem\u00fchungen des Markgrafen Albrecht absp\u00e4nstig gemacht, auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Seiten der Curie Absetzung und Kirchenbann und bald machten sich die Wirkungen dieser Urtheile auch in der Politik des Landshuter Hofes geltend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 3105237392, "Left": [{"class": "", "str": "Als Meineidigen und Kirchenr\u00e4uber trafen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gerichteten Regensburger Reichstage vom M\u00e4rz 1469, wo er zugleich Baiern-Landshut und die Pfalz vertrat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 3105237819, "Left": [{"class": "", "str": "Eine ganz hervorragende Rolle spielte M. auf dem gegen seinen alten Verb\u00fcndeten, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich von K\u00e4rnten bekriegte, gerieth St. neuerdings in feindliche Stellung zu Habsburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 3213056840, "Left": [{"class": "", "str": "Als K\u00f6nig Albrecht durch die Vereinigung Ungarns und Niederbaierns unter einem F\u00fcrsten gegen die niederbairischen Wittelsbacher schwer gereizt worden war und den neugew\u00e4hlten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann von Luxemburg verpf\u00e4ndet, die Auslieferung Hohenbergs unterblieb jedoch. 1413 wird Hohenberg dem Egerer Landgericht endg\u00fcltig entzogen, es entsteht das Amt Hohenberg im nachfolgenden Sechs\u00e4mterland in der Markgrafschaft Bayreuth."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatpflege-wun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "heimatpflege-wun.de", "toknum": 3240860162, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1322 wird Hohenberg zwar zusammen mit Eger an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann v. Luxemburg 1322 bilden Wunsiedel, Arzberg und Hohenberg inmitten des Egerer Landes eine Enklave und fallen nicht mit unter die Pfandschaft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatpflege-wun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "heimatpflege-wun.de", "toknum": 3244814337, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Zeitpunkt der Verpf\u00e4ndung des Egerlandes an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Salzburger Erzbischofs unterwerfe und dem Patriarchen volle Genugthuung zu leisten gewillt sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 3273218527, "Left": [{"class": "", "str": "Als n\u00e4mlich der Patriarch am 20. Juli 1267 von den Gegnern in schm\u00e4hliche Haft gebracht worden war, begab sich, jedenfalls im Einvernehmen mit K. Ottokar II., W. nach dem S\u00fcden, und Graf Albert von G\u00f6rz sah sich bald zur Erkl\u00e4rung gedr\u00e4ngt, da\u00df er sich dem Schiedsspruche des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Spannberger Hausberg vergraben worden sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fusion4.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "fusion4.at", "toknum": 3318068196, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Schatz im Hausberg Einer Sage nach soll nach der Schlacht auf dem Marchfeld zwischen Rudolf von Habsburg und Ottokar II. von B\u00f6hmen 1278 der goldene Wagen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann aus dem Hause Luxemburg, ob er dadurch das k\u00f6nigliche Wahlrecht f\u00fcr B\u00f6hmen gewinnen wollte?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asamnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "asamnet.de", "toknum": 3395447455, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "verpf\u00e4ndete K\u00f6nig Ludwig der Bayer Parkstein und Weiden an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel IV. verpf\u00e4ndete Stadt, mit Waffengewalt ein, da ihn die Weidener nicht einlie\u00dfen und tet man an ir gar \u00fcbel, berichtete eine alte Chronik."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asamnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "asamnet.de", "toknum": 3395448001, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahre 1402 nahm der Landgraf von Leuchtenberg, die ihm vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar I. entstammte Agnes der bedeutenden Dynastie der Przemysliden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["franziskaner.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "franziskaner.at", "toknum": 3573366779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geboren am 20. Januar 1211 als j\u00fcngste Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl I. Seit 1373 h\u00e4ufiger Besitzwechsel zwischen bayerischen Herz\u00f6gen, geh\u00f6rte sie bald zur Ingolst\u00e4dter, bald zur Landshuter Linie, wurde verpf\u00e4ndet und wiedereingel\u00f6st. 1379 f\u00e4llt die Burg Flo\u00df, zu diesem Zeitpunkt l\u00e4ngst ohne strategische Bedeutung, an die Wittelsbacher zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfredhiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "manfredhiebl.de", "toknum": 3641237529, "Left": [{"class": "", "str": "Im Hausvertrag zu Pavia 1329 kommt sie an die pf\u00e4lzische Linie der Wittelsbacher, dann an B\u00f6hmen, danach an den Herzog von Sachsen, weiter an den Burggrafen von N\u00fcrnberg, zuletzt, 1347, als Teil Neub\u00f6hmens \u2013 von Prag bis N\u00fcrnberg mit der Hauptstadt Sulzbach \u2013 an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Frau hatte, blieb Ortenburg diesmal verschont, so da\u00df die gesamte Heeresmacht sogleich vor Kraiburg r\u00fcckte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfredhiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "manfredhiebl.de", "toknum": 3641252916, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem Rapotos Bruder Heinrich ebenfalls eine Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine besonders stattliche Familienchronik in M\u00fcnzen aufweisen konnte, so gehen in neuer Zeit die noch unbedeutenderen Herz\u00f6ge von W\u00fcrttemberg-Oels allen anderen F\u00fcrstenh\u00e4usern voran."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldankauf123.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "goldankauf123.de", "toknum": 3703784106, "Left": [{"class": "", "str": "Wie im Mittelalter ein kleiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar sowie die Etablierung eines zweiten territorialen Machtstandbeines seines Hauses durch Belehnung der S\u00f6hne mit den ehemaligen babenbergischen Gebieten sind weitere Themen der Darstellung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmservice.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "filmservice.at", "toknum": 3974368466, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nigswahl und Machtkampf mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel erworben worden, doch bereits im Jahre Heinrichs 1300 war alles wieder im Besitz des Sohnes Heinrich des Erlauchten, Friedrichs des Kleinen oder J\u00fcngeren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dippoldiswalde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "dippoldiswalde.de", "toknum": 3985675645, "Left": [{"class": "", "str": "Urkundlich l\u00e4sst sich schon 1266 ein Ritter von Clomen als Besitzer nachweisen, dem ritterliche Herrschaften auf Bilin, der Burggrafen von Dohna und der Ritter von Maltitz folgten. 1289 waren Schloss und Stadt k\u00e4uflich vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Prag."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 4133215011, "Left": [{"class": "", "str": "Ein letztes Kapitel, quasi im Ausblick, widmet sich dem Wandel in der Pf\u00e4lzer Linie unter Ber\u00fccksichtigung des aufstrebenden Hauses Pfalz-Neuburg sowie dem Exilhof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sp\u00e4teren Kaiser Karl IV. \u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["etzelwang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "etzelwang.de", "toknum": 4208640335, "Left": [{"class": "", "str": "Von ihm ging sie 1354 in den Besitz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sp\u00e4teren Kaiser Karl IV. diente unsere Heimat als Pfand f\u00fcr die Mitgift."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["etzelwang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "etzelwang.de", "toknum": 4208641223, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die Heirat von Anna, der Tochter Rudolfs II., mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberlassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["etzelwang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "etzelwang.de", "toknum": 4208641264, "Left": [{"class": "", "str": "Als die b\u00f6hmische K\u00f6nigin Anna starb, konnte ihr Vater wegen hoher Schulden dieses Pfand nicht einl\u00f6sen und mu\u00dfte die \"obere Pfalz\" dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Przemysl Ottokar am 26. August 1278. Das Schloss Ebenthal stammt zum Gro\u00dfteil aus der ersten H\u00e4lfte des 18. Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinberg-walking.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "weinberg-walking.at", "toknum": 4370497333, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen March und Ebenthal liegt das historische Schlachtfeld vom Sieg Rudolfs von Habsburg \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II., der nach dem Aussterben der Babenberger die Herrschaft \u00fcber die \u00f6sterreichischen L\u00e4nder erlangt hatte, begann um 1275 die erste Burg an der jetzigen Stelle, nahe beim Widmertor und der Stadtmauer, zu errichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bdph.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "bdph.de", "toknum": 4429775298, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dessen Bruder Balduin sich einfanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 4504426858, "Left": [{"class": "", "str": "Am 20. M\u00e4rz 1330 trat sein Vetter Heinrich in Augsburg mit ihm in ein B\u00fcndni\u00df; gegen Ende Mai kam Otto von Oesterreich mit ihm in Worms zusammen, wo auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dessen niederbaierischer Schwiegersohn arbeiteten in Avignon, wie es scheint, in dieser Richtung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 4504428558, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bisher L. gegen\u00fcber immer wieder eingelenkt, so fand er jetzt den Kelch der Kr\u00e4nkungen gef\u00fcllt bis zum Ueberlaufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 4504428726, "Left": [{"class": "", "str": "Hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Premysl Ottokar II. und dem ungarischen Herrscher Bela IV., j\u00e4hrt sich heuer zum 750ten Mal."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["groissenbrunn.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "groissenbrunn.at", "toknum": 4561069530, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "....auf \u00f6sterreichischem Boden, n\u00e4mlich der Kampf zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich, geboren am 14. Oct. 1630. Die Beziehungen wurden aber schon 1658 gel\u00f6st und Sophia dem j\u00fcngsten Bruder Georg Wilhelms, dem sp\u00e4teren Kurf\u00fcrsten Ernst August, der 1660 das Bisthum Osnabr\u00fcck erhielt, verlobt; G. W. verpflichtete sich, nicht zur Verm\u00e4hlung zu schreiten und nach dem Tode der kinderlosen Br\u00fcder Christian Ludwig und Johann Friedrich Calenberg und Celle an Ernst August abzutreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 4575147575, "Left": [{"class": "", "str": "Im J. 1656 verlobte er sich zu Heidelberg am Hofe des Kurf\u00fcrsten Karl Ludwig mit der Prinzessin Sophia von der Pfalz, dem j\u00fcngsten Kinde des ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Przemysl Ottokar II. und dem Habsburger Rudolf I. nahe den Ortschaften D\u00fcrnkrut und Jedenspeigen nachgestellt wurde hat nicht nur unsere Kinder beeindruckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ritter-jedenspeigen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "ritter-jedenspeigen.at", "toknum": 4577143012, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem die Abendvorf\u00fchrung am Schlusstag ( Sonntag) wo die Schlacht zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Befreier erschien und einen Vergleich stiftete, nach welchem Albrecht 8 Jahre lang allein in Oesterreich regieren sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 4717449651, "Left": [{"class": "", "str": "In den St\u00e4dten trieben die \"Schinderlinge\" des Kaisers die Preise der Lebensmittel zu einer enormen H\u00f6he; es folgten Hungersnoth, Seuchen und Elend ohne gleichen. 1461 k\u00fcndigte Albrecht nebst Ludwig von Baiern und einer gro\u00dfen Zahl von Baronen und Rittern dem kaiserlichen Bruder den Gehorsam auf, 1462 belagerte und bescho\u00df er ihn sechs Wochen lang in der Wiener Burg, bis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wurde inde\u00df aus dem Kampfe mit demselben 1468 nur dadurch gerettet, da\u00df Matthias von Ungarn seinen einstigen Schwiegervater feindlich anfiel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 4717449786, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem betheiligte er sich an den von der Curie gesch\u00fcrten Agitationen gegen den utraquistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II. als Bollwerk gegen den Osten gegr\u00fcndet, umfassen die noch teilweise erhaltenen Stadtmauern eine deutlich gr\u00f6\u00dfere Fl\u00e4che als beispielsweise jene der mittelalterlichen Stadt Wr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtmauerstaedte.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "stadtmauerstaedte.at", "toknum": 4775282275, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Grenzstadt weist aber auch eine bewegte Geschichte auf. 1268 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " P\u0159zemysl Otakar II. gegr\u00fcndet worden ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dekanat.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "dekanat.at", "toknum": 4839498730, "Left": [{"class": "", "str": "Ich darf hier anmerken, dass meine Heimatstadt Leoben in der Steiermark durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vermittelung und der fr\u00fch hereinbrechende Winter veranla\u00dften jedoch L. die markgr\u00e4flichen Lande unter Zur\u00fccklassung schwacher Besatzungen wieder zu r\u00e4umen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 4982598938, "Left": [{"class": "", "str": "Des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Erzherzog Albrecht, die Bisch\u00f6fe von Bamberg und W\u00fcrzburg versprachen ihm Hilfe, und so r\u00fcckte er im M\u00e4rz 1462, nachdem er zwei verheerende Einfalle Albrechts in sein Gebiet hatte vor\u00fcberbrausen lassen, ins Feld, schlug am 24. den Markgrafen vor Gundelfingen, belagerte Ulm, erst\u00fcrmte Langenau, nahm Neresheim, zog sich aber dann vor den vereinigten Streitkr\u00e4ften des Markgrafen, des jungen Grafen Eberhard von W\u00fcrttemberg und der Reichsst\u00e4dte nach Rain zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 4982598991, "Left": [{"class": "", "str": "In Ludwigs Lager sammelte sich jetzt fast die ganze Streitmacht seines Landes; der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den deutschen Thron gef\u00fchrten Unterhandlungen dem Kaiser verrieth, lie\u00df L. damals gefangen setzen, foltern und hinrichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 4982599872, "Left": [{"class": "", "str": "Den Hans Erlbach aber, der zur Zeit, als er in seinen Diensten gestanden, die durch L. und seinen Kanzler \u00fcber Erhebung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel, vermutlich als Zubeh\u00f6r zum Schloss Schlettau."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baerenstein-erzgebirge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "baerenstein-erzgebirge.de", "toknum": 5108897761, "Left": [{"class": "", "str": "Sie geh\u00f6rte dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II., 1279 kehrte sie jedoch wieder unter die Herrschaft des Reiches und K\u00f6nig Rudolfs zur\u00fcck, der am 7. Juni ihr wichtiges Stadtrecht best\u00e4tigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-schutzgebiete.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-schutzgebiete.de", "toknum": 5355972078, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Untergange der Staufer kam Eger in den Besitz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel, dessen Schwester Anna seine Gemahlin war, befestigte noch seine Stellung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 5384749733, "Left": [{"class": "", "str": "Seine enge Verbindung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel erfahren wir dann, da\u00df Herzog H. II. in Liegnitz von den Mongolen eingeschlossen und belagert worden sei und historisch fest steht, da\u00df er am 9. April 1241 in offener Feldschlacht bei Wahlstatt s\u00fcd\u00f6stlich von Liegnitz jenseits der Katzbach gegen die an Zahl weit \u00fcberlegenen Mongolen den Sieg und das Leben verloren hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 5384750254, "Left": [{"class": "", "str": "Aus einem Briefe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der ein gr\u00f6\u00dferes Heer zusammengebracht, gehofft habe und dieser Letztere erkl\u00e4rt in einem Briefe, er sei zur Zeit der Schlacht seinem Schwager so nahe gewesen, da\u00df er am folgenden Tage demselben mit seinem ganzen Heere h\u00e4tte zu H\u00fclfe kommen k\u00f6nnen; aber wenn es anders richtig ist, da\u00df Wenzel erst am 7. April von Prag ausgezogen ist, erscheint jene Angabe kaum wahrscheinlich, und andererseits konnte H. das b\u00f6hmische Heer doch schwerlich auf der Seite nach Wahlstatt hin erwarten und ebensowenig den Angriffen des nahen Feindes noch etwa eine Zeit lang ausweichen zu k\u00f6nnen"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 5384750370, "Left": [{"class": "", "str": "Es l\u00e4ge ja nahe anzunehmen, da\u00df er auf die Vereinigung mit seinem Schwager, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel (tschechisch Vaclav, gestorben 935), der am Beginn der Nationswerdung stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "katholisch.at", "toknum": 5406353963, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An erster Stelle nannte er den als M\u00e4rtyrer verehrten jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias auf sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asamnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "asamnet.de", "toknum": 5446545760, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Riesiges Aufsehen zog der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann verpf\u00e4ndet, ein Jahr sp\u00e4ter gab er den Ort an seinen s\u00e4chsischen Schwager Rudolf I. zum Pfand und verlieh den B\u00fcrgern die Marktrechte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asamnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "asamnet.de", "toknum": 5477264973, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr diese Hilfe wurde neben der Stadt Eger auch Parkstein und Flossenb\u00fcrg durch Ludwig den Bayern an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel IV. die erste Kirche im Ort. 1401 schenkte er Parkstein dem Landgrafen Johann I. von Leuchtenberg, der die Veste f\u00fcnf Jahre sp\u00e4ter dem N\u00fcrnberger Burggrafen und Pfalzgraf Johann von Neumarkt als Kriegsentsch\u00e4digung \u00fcberlassen musste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asamnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "asamnet.de", "toknum": 5477265232, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1398 baute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel, zur Besitznahme des Landes ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 5516802643, "Left": [{"class": "", "str": "Markgraf Hermann bem\u00e4chtigte sich Wiens und mehrerer \u00f6sterr. St\u00e4dte, starb indes 1250. Da nun verschiedene Parteien das Land verwirrten und es auch von den Ungarn und Bayern angegriffen ward, so lud ein Teil der \u00f6sterr. Adligen Ottokar II., den Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar die Herrschaft \u00fcber \u00d6sterreich in der Nachfolge der Babenberger sichern konnten, konnten mit dem hl. Koloman als Landespatron nicht viel anfangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salz-tv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "salz-tv.at", "toknum": 5580296454, "Left": [{"class": "", "str": "Die Habsburger, die sich nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", waren Folgen dieser unaufh\u00f6rlichen Geldverlegenheiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 5600802019, "Left": [{"class": "", "str": "Die auf Einschr\u00e4nkungen abzielenden Hofordnungen von 1293 und 1294, die Verpf\u00e4ndung mehrerer Gerichte an das Bisthum Regensburg, der Verkauf des Gasteiner L\u00e4ndchens an Salzburg (1297), wol auch die Vermiethung von Truppen an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon seit Jahren den Gehorsam weigernde Stadt Breslau sollte er in seinen und des p\u00e4pstlichen Stuhles Schutz nehmen, ebenso den m\u00e4hrischen Rebellen Hinko von V\u00f6ttau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 5616167015, "Left": [{"class": "", "str": "Die dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " frei zu machen und zu verpflichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 5616167125, "Left": [{"class": "", "str": "Von hier zog er im n\u00e4chsten Sommer nach Preu\u00dfen und verhandelte den denkw\u00fcrdigen Frieden zu Thorn, 19. October 1466, der eine so stolze kirchliche Sch\u00f6pfung wie den deutschen Ritterorden der Gnade des polnischen Siegers \u00fcberlieferte, um diesen, K\u00f6nig Casimir IV., zum Kampfe gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel zum Statthalter von Mei\u00dfen sowie dem Oster- und Plei\u00dfenland und erinnerte an die Anspr\u00fcche auf Th\u00fcringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luckaer-lokalblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "luckaer-lokalblatt.de", "toknum": 5720325941, "Left": [{"class": "", "str": "So machte dieser den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Premysl Ottokar I.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asamnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "asamnet.de", "toknum": 5843737093, "Left": [{"class": "", "str": "Urkundlich erw\u00e4hnt 1025 \u00fcbereignete der Stauferkaiser Friedrich II. 1212 das Gebiet an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zu dessen Unterst\u00fctzung die ganze Schar ins Feld zog, dem Mecklenburger reichlichen Sold f\u00fcr sein Aufgebot in Aussicht gestellt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 5897072812, "Left": [{"class": "", "str": "Als Lehnsmann w\u00e4re er nur verpflichtet gewesen, seine Stargarder Vasallen aufzubieten; unter den 400 Berittenen werden aber - das macht die Gr\u00f6\u00dfe seiner Streitmacht wahrscheinlich - wohl auch Mecklenburger gewesen sein, die er den Markgrafen auf Grund des B\u00fcndnisses zuf\u00fchrte; er konnte es um so eher, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Sold von 1000 Schock Prager Groschen; er verwendete das Geld, um die Summe, die er f\u00fcr den Lehnsbesitz des Landes Stargard an seinen Lehnsherrn zahlen mu\u00dfte, voll abzutragen; erst jetzt also konnte er sich als im gesicherten Lehnsbesitz seiner neuen Erwerbung befindlich betrachten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 5897072954, "Left": [{"class": "", "str": "Dann mu\u00dfte K\u00f6nig Albrechts Heer, in dem wegen der herrschenden K\u00e4lte Mangel ausbrach, den R\u00fcckzug antreten, und K\u00f6nig Wenzel konnte nunmehr seine Verb\u00fcndeten wieder entlassen; Heinrich von Mecklenburg erhielt vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterwarf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 5988965657, "Left": [{"class": "", "str": "August 1319), erbte dieser j\u00fcngere H. dessen Lande und vereinigte so den gesammten L\u00e4ndercomplex, den die Askanischen Markgrafen zusammengebracht hatten, mit Ausnahme der Oberlausitz, die einst als Mitgift der b\u00f6hmischen Prinzessin Beatrix, der Gemahlin des Markgrafen Otto III., an die Ottonische Linie gekommen war, jetzt aber zur Zeit von Heinrichs Vormundschaft sich freiwillig wieder dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sahen einer Meuterei ihrer Truppen entgegen; au\u00dferdem bef\u00fcrchteten sie, bei dem Handel vielleicht \u00fcbergangen zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["30jaehrigerkrieg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "30jaehrigerkrieg.de", "toknum": 6035141173, "Left": [{"class": "", "str": "Die dortigen Offiziere, ohne Sold, Proviant oder Nachrichten vom geflohenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Podiebrad M\u00e4hren, Schlesien und die Lausitz, f\u00fchrte Krieg gegen den Polenk\u00f6nig und gegen Kaiser Friedrich III. , dem er 1485 Wien entriss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "wissen-digital.de", "toknum": 6049926555, "Left": [{"class": "", "str": "Machte sich durch ein S\u00f6ldnerheer von der Lehensgefolgschaft unabh\u00e4ngig, vertrieb die T\u00fcrken aus Bosnien, gewann im Kampf gegen den hussitischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann, verlobt und 1330 auch verm\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 6085495050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M. wurde als einziges erbberechtigtes Kind Heinrichs, des Herzogs von K\u00e4rnten und Grafen von Tirol, 1327 mit \u2192 Johann Heinrich, dem zweitgeborenen Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkauft hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mflothow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "mflothow.de", "toknum": 6146209505, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Kontext soll Albrecht von Wenzel II. all jene Besitzungen zur\u00fcckverlangt haben, womit er 1298 die Kurstimme des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Stadt n\u00e4chtigte, ist der silberne b\u00f6hmische L\u00f6we neben zwei weiteren Wappen mit Adlern wahrscheinlich die Wappentiere Schlesiens und M\u00e4hrens - heute noch zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asamnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "asamnet.de", "toknum": 6182911611, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An der Au\u00dfenwand des alten Gasthofs zur Krone, in dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Erzbischof wiederholt beilegte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 6644001023, "Left": [{"class": "", "str": "Er \u00fcbernahm auf die Bitte des Bischofs Walram von Veldenz die Herstellung der zerr\u00fctteten Verh\u00e4ltnisse im Bisthum Speier 1331\u201337 und trat zweimal als Schirmer des Bisthums Worms bei dem Streite Gerlachs von Erbach wider den p\u00e4pstlichen Provisen Salman Waldpot 1331 und 1335 bis 1337 auf, immer im besten Einvernehmen mit dem Kaiser, dessen Zerw\u00fcrfnisse mit dem unruhigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar als auch anschlie\u00dfend von den Habsburger Regenten, da landesf\u00fcrstlicher Besitz, von Wien aus verwaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-himberg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-himberg.at", "toknum": 6690022862, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ort wird sp\u00e4ter sowohl vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird der Landesf\u00fcrst der rebellierenden L\u00e4nder, Ferdinand II ., mit den Stimmen der Kurf\u00fcrsten (au\u00dfer der des Pf\u00e4lzers) in Frankfurt zum deutsch-r\u00f6mischen Kaiser gew\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsverein-koengen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtsverein-koengen.de", "toknum": 6776651503, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurz nach der Wahl des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welcher, blind und alt, als ein Vasall Frankreichs dieser Schlacht beiwohnte, merkte wohl, da\u00df eine neue Zeit beginne, da\u00df es mit dem Rittertum zu Ende sei, da\u00df k\u00fcnftig der Mann zu Ro\u00df von dem Mann zu Fu\u00df \u00fcberw\u00e4ltigt werde, und er sprach zu seinen Rittern: \"Ich bitte euch angelegentlichst, f\u00fchrt mich so weit ins Treffen hinein, da\u00df ich noch einmal mit einem guten Schwertstreich dreinschlagen kann!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 6879284922, "Left": [{"class": "", "str": "Das war bei Crecy, wo die Franzosen sch\u00f6ner erscheinen durch ihre Niederlage als die Engl\u00e4nder durch ihren Sieg, den sie in unritterlicher Weise durch Fu\u00dfvolk erfochten ... Bisher war der Krieg nur ein gro\u00dfes Turnier von ebenb\u00fcrtigen Reitern; aber bei Crecy wird diese romantische Kavallerie, diese Poesie, schm\u00e4hlich niedergeschossen von der modernen Infanterie, von der Prosa in strengstilisierter Schlachtordnung, ja, hier kommen sogar die Kanonen zum Vorschein ... Der greise"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf, dem Sohne Albrecht's, mit Friedrich von Oesterreich und Konrad von Salzburg, ein B\u00fcndni\u00df, das sich wesentlich gegen die niederbairischen Herzoge richtete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nige"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 7078763719, "Left": [{"class": "", "str": "Aber am 23. December schlo\u00df er, wie sein Bruder Ludwig, mit dem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II., der 1278 in der mittelalterlichen Schicksalsschlacht gegen Rudolf I. von Habsburg gek\u00e4mpft und verloren hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marchthayaauen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nigs"}], "ref": "marchthayaauen.at", "toknum": 7091830772, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Jedenspeigen befand sich das Lager des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II. und Rudolf I. von Habsburg erinnert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marchthayaauen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "marchthayaauen.at", "toknum": 7118559603, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weiter durch zahlreiche malerische Kellergassen entdeckt man das Renaissanceschloss D\u00fcrnkrut . Der Rundweg f\u00fchrt auch vorbei am historischen Schlachtfeld, wo heute ein Gedenkstein an die Schicksalsschlacht von 1278 zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel nach den ersten f\u00fcr den Orden g\u00fcnstigen Grenzk\u00e4mpfen einen neunmonatlichen Waffenstillstand, der im Juli 1410 ablief."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["a4a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "a4a.de", "toknum": 7164745937, "Left": [{"class": "", "str": "Schon i. J. 1409 hielt Hochmeister Ulrich von Jungingen den entscheidenden Waffengang mit Polen f\u00fcr unabwendbar, da erwirkte der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"B\u00f6hmenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"B\u00f6hmenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"17541942787": 0.8555555555555557, "6397253641": 0.6036538461538461, "17187078667": 0.6881578947368421, "11619439134": 0.5, "18419148317": 0.51625, "3350839838": 0.5332142857142856, "3273218084": 0.5, "13344609318": 0.825, "15328606769": 0.5, "1107891486": 0.5945, "13895728182": 0.5031418918918918, "15937901624": 0.0, "17523805243": 0.7647058823529411, "11574789182": 0.5895192307692307, "15336960579": 0.5, "16195502006": 0.6354166666666665, "13544484535": 0.07269230769230765, "2787596386": 0.5447794117647059, "7925504590": 0.6339285714285714, "3125151312": 0.6911764705882354, "10119855185": 0.5286363636363636, "13341481044": 0.5, "19302672983": 0.0, "18783175768": 0.6060714285714286, "13155232859": 0.04846153846153843, "15220001888": 0.0, "11874081566": 0.5, "16952748146": 0.5, "119904883": 0.5565384615384615, "13331513975": 0.5948275862068965, "4008516216": 0.1666666666666667, "16286744852": 0.0, "13132601980": 0.7647058823529411, "6561715842": 0.6413461538461539, "161104516": 0.5172058823529412, "3646133385": 0.5219932432432433, "3273218242": 0.5103571428571428, "10106339470": 0.7171052631578948, "16433203864": 0.1036538461538461, "6620545180": 0.0, "9316452509": 0.6266666666666667, "13462841502": 0.5, "4235554984": 0.5, "17959720732": 0.0, "4722238125": 0.8333333333333335, "1867126302": 0.7485294117647059, "412579511": 0.5, "15270459581": 0.016216216216216207, "18198543551": 0.7089285714285714, "16430190274": 0.5058783783783783, "18731781069": 0.0, "16416936674": 0.5725806451612903, "5970770149": 0.6399999999999999, "7091831023": 0.7125, "16430191350": 0.044545454545454506, "17511126268": 0.17142857142857137, "6296101120": 0.8033333333333332, "6261598468": 0.0, "12455817992": 0.5, "2134065940": 0.5091216216216217, "3395447573": 0.23076923076923075, "4083202839": 0.7588235294117648, "18097990938": 0.0, "13186561308": 0.6730357142857143, "9302557470": 0.5, "13331514145": 0.8461538461538461, "17573203755": 0.78125, "16430191916": 0.635, "516914991": 0.7727272727272728, "6879285046": 0.6399999999999999, "5970769725": 0.5, "17756288325": 0.5, "4982596939": 0.626, "481505102": 0.5662037037037037, "16286744915": 0.0, "7125642073": 0.5, "793220956": 0.71375, "4982599537": 0.5, "127303544": 0.5, "17027420544": 0.7475000000000002, "16674690955": 0.5, "4015136656": 0.5, "1862225304": 0.7553571428571427, "11430666654": 0.6425, "15762286497": 0.7553571428571427, "16188579238": 0.7566666666666666, "14696564650": 0.14807692307692302, "6569008048": 0.7708333333333335, "1104379806": 0.0, "15281164214": 0.639090909090909, "1463500216": 0.5682758620689655, "9523333057": 0.0, "7645876169": 0.5, "5622951478": 0.5587903225806451, "17959720908": 0.7347222222222223, "19543920589": 0.59375, "10879845843": 0.516875, "10879845863": 0.665, "5340579821": 0.6890625, "12869708787": 0.013257575757575746}, "lastlink": "fromp=3", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "B\u00f6hmenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22B%C3%B6hmenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"B\u00f6hmenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 461}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22B%C3%B6hmenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 461}], "concsize": 461, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 461}