{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " himself zu diesem Buch sagen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["imago91.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fccherpapst"}], "ref": "imago91.de", "toknum": 14987383971, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was w\u00fcrde wohl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die seidenen F\u00e4den fordern, kannst keine Tampen mehr verwenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politopia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fccherpapst"}], "ref": "politopia.de", "toknum": 5902342851, "Left": [{"class": "", "str": "Nu wo Merzel und de"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wurde von Hans F\u00e4ssler gespielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["louverture.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fccherpapst"}], "ref": "louverture.ch", "toknum": 9068411151, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Marcel Reich-Ranitzky, der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Giftzwerg Marcel Reich-Ranicki."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fccherpapst"}], "ref": "taz.de", "toknum": 16994034751, "Left": [{"class": "", "str": "Wie zum Beispiel der Kunstrichter,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sie in seinem k\u00fcrzlich vorgestellten Schulkanon vertreten sehen m\u00f6chte?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neustrelitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fccherpapst"}], "ref": "neustrelitz.de", "toknum": 17235317853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "C.B.: ... dass eben dieser vielen von Bildschirm und Werbung her bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des NDR, Paul Kersten . Als Heidenreich ins Internet verschwand, war der Gang in den Ruhestand den Zeitungen wohl nicht berichtenswert genug."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caasn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fccherpapst"}], "ref": "caasn.de", "toknum": 434314468, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Klammheimlich hat er sich vom Acker gemacht, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dennis Scheck (diesmal ohne Fliege) trifft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autorenwerkstatt-auer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fccherpapst"}], "ref": "autorenwerkstatt-auer.de", "toknum": 13790126653, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Beispiel \u00fcber die Frankfurter Buchmesse, wo man so spannende Menschen wie den \u00dcbersetzer Harry Rowohlt (mit Rauschebart) oder den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", weil Hold ihm seinen Ellenbogen etwas zu kr\u00e4ftig auf die Nase dr\u00fcckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodokirchhoff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fccherpapst"}], "ref": "bodokirchhoff.de", "toknum": 16168868778, "Left": [{"class": "", "str": "Ach ja, und dann kommt am Anfang auch noch Louis Freytag versehentlich zu Tode, \"Deutschlands ber\u00fchmtester Kritiker\", der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei einer Gottschalk Gala."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fachbuchkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fccherpapstes"}], "ref": "fachbuchkritik.de", "toknum": 15275507223, "Left": [{"class": "", "str": "Dass in der deutschen Medienlandschaft viel schief geht wissen wir ja nicht erst seit dem Auftritt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", also Bich\u00e4rr-Papst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["himmelende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fccherpapst"}], "ref": "himmelende.de", "toknum": 1709720157, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weckt Schm\u00f6kerlust"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifel-literatur-festival.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fccherpapst"}], "ref": "eifel-literatur-festival.de", "toknum": 8959630006, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Eifeler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. eine B\u00fccherp\u00e4pstin gek\u00fcrt, der oder die jeweilige Tr\u00e4ger(in) des sogenannten Literaturnobelpreises."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-herz-schlaegt-links.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fccherpapst"}], "ref": "mein-herz-schlaegt-links.de", "toknum": 1585604393, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einmal im Jahr werden B\u00fccher auf der Buchmesse in Frankfurt angebetet und j\u00e4hrlich wird in Oslo ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Heidenreich-Fried-Mangold) - Danach um \"Buchhandel light\", \u00fcber den man hier Folgendes erf\u00e4hrt:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fccherp\u00e4pste"}], "ref": "buchjournal.de", "toknum": 18414277210, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser M\u00fcnchner Kollege aktualisiert darin die \"Geschichte des deutschen Buchhandels\" (Wittmann) auf besondere Art - Zun\u00e4chst geht es um \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Quotenzampano gemeinsam \u00fcbers Medium reflektieren werden . Aber mal ganz ehrlich, welche Inhalte k\u00f6nnten da ausgetauscht werden ? Das deutsche Fernsehen ist nun mal eine un\u00fcbersichtliche und hoch komplexe Angelegenheit ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wortwarte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fccherpapst"}], "ref": "wortwarte.de", "toknum": 15933833443, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Aufzeichnung sagte Thomas Gottschalk zu SPIEGEL ONLINE : \" Ich hatte \u00fcberhaupt keine Ahnung . Mir wurde nur gesagt, dass er sich \u00e4rgert . So haben wir seine Ehrung vorgezogen, damit er nicht noch geht . \" Mediale Parallelwelt Gerechnet hat sich der Adrenalinschub in dieser ansonsten vollkommen beliebigen Preisabwurfparade nun sowohl f\u00fcr Reich - Ranicki als auch f\u00fcr Gottschalk selbst . Wie die ZDF - Verantwortlichen noch in der Nacht mitteilen lie\u00dfen, werde man an einem Format arbeiten, in dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich Ranicki oder des amerikanische Staranwalts Ed Fagan oder der des st\u00e4ndig im Wind stehenden Auslandskorrespondenten Werner van Gent (unter Zuhilfenahme eines elektrischen F\u00f6nes) verleihen dem Ganzen die W\u00fcrze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["louverture.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fccherpapstes"}], "ref": "louverture.ch", "toknum": 11135072541, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Persiflagen bekannter Pers\u00f6nlichkeiten wie beispielsweise der des lispelnden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ( SR , S. 78) Louis Freytag schnell die beiden prominentesten seiner 'Opfer' unter Verdacht: \"Man sprach jetzt von bestelltem Mord und suchte den Auftraggeber in Autorenkreisen mit Kontakt nach Polen etc., also eher unter \u00e4lteren Schriftstellern, von Freytag gedem\u00fctigt wie auch in den Himmel und h\u00f6chste Steuerklassen gehoben, Kreisen, in denen angeblich ein Manuskript zirkulierte, Tod eines Kritikers , vermutlich Krimi mit Ambition, ARD-verd\u00e4chtig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodokirchhoff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fccherpapst"}], "ref": "bodokirchhoff.de", "toknum": 11629478163, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der Schundroman selbst stellt diesen Bezug her; so geraten wegen des Mordes an dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\": Im Augenblick seines Todes blickt Louis Freytag in eine Zeitung, in der sein Foto prangt, \"als schaute er in einen Spiegel, und der Eulenblick g\u00e4lte ihm selbst\" ( SR , S. 34f.) 71 . Der Narzi\u00dfmus des Literaturkritikers wird durch die Medien bedient, die von ihm zur Selbstbespiegelung mi\u00dfbraucht werden; der hermetische Zirkel der eigenen Rolle l\u00e4\u00dft weder einen Ausbruch daraus noch eine fruchtbare Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung zu. - Narzi\u00df tritt \u00fcbrigens im Roman selbst auf, und zwar in einer Gestalt, die einmal mehr die ebenso ironische wie"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodokirchhoff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fccherpapst"}], "ref": "bodokirchhoff.de", "toknum": 11629479283, "Left": [{"class": "", "str": "In satirischer Verfremdung trifft es selbst den \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"B\u00fccherpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"B\u00fccherpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14987383971": 0.8272727272727275, "434314468": 0.5160714285714285, "15933833443": 0.0, "11629478163": 0.0, "1585604393": 0.02767857142857143, "16168868778": 0.5, "11629479283": 0.0, "9068411151": 0.7160714285714285, "5902342851": 0.7485294117647059, "11135072541": 0.0, "8959630006": 0.04, "15275507223": 0.2642391304347825, "18414277210": 0.0, "13790126653": 0.5159090909090909, "17235317853": 0.6725, "1709720157": 0.12499999999999999, "16994034751": 0.6833333333333332}, "Desc": [{"nicearg": "B\u00fccherpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22B%C3%BCcherpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"B\u00fccherpapst\"]", "op": "Query", "size": 17}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22B%C3%BCcherpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 17}], "concsize": 17, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 17}