{"Sort_idx": [], "numofpages": 6, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengau-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengau-wuerzburg.de", "toknum": 14991493091, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich gibt es auch heuer wieder einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-in-bad-bodendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "wir-in-bad-bodendorf.de", "toknum": 1492566200, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem gilt es einen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " finden Sie hier."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-seb-schuetzenbruderschaft-hilden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nige"}], "ref": "st-seb-schuetzenbruderschaft-hilden.de", "toknum": 902355136, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Liste der bisherigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" st\u00fctzte er seine Regierung vor allem auf das liberale Gro\u00dfb\u00fcrgertum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibliothekderfreien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "bibliothekderfreien.de", "toknum": 13561210980, "Left": [{"class": "", "str": "Als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahre 1967 wurde Georg Scherer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-salzderhelden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "sv-salzderhelden.de", "toknum": 9800538923, "Left": [{"class": "", "str": "Erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuebuergerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "neuebuergerzeitung.de", "toknum": 7240072060, "Left": [{"class": "", "str": "Der muss geahnt haben, dass die Herrscherzeiten vorbei waren und probte verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig bescheiden den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keinerlei Verpflichtungen gegen\u00fcber der Sch\u00fctzenbruderschaft ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-weidenpesch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-weidenpesch.de", "toknum": 1980529751, "Left": [{"class": "", "str": "Ansonsten geht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " festgestanden hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hennefer-inspirationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "hennefer-inspirationen.de", "toknum": 18154699604, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Insgesamt ben\u00f6tigten die Teilnehmer 167 Schuss, bevor der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bekleiden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenbruderschaft-glessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzenbruderschaft-glessen.de", "toknum": 13183079219, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem haben auch unsere G\u00e4ste die M\u00f6glichkeit teilzunehmen und vielleicht im n\u00e4chsten Jahr das Amt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus ihren Reihen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "paz-online.de", "toknum": 16884938507, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sch\u00fctzengilde stellte elf lange Jahre keinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Louis Philipp."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epoche-napoleon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "epoche-napoleon.de", "toknum": 17919329053, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Rolle unterst\u00fctzte er auch die Thronbesteigung des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ermitteln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werbekurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "werbekurier.de", "toknum": 6511597428, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Zugpreisschie\u00dfen der befreundeten Bruderschaften galt es, den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder deutsche Kennedys."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesschau24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nige"}], "ref": "tagesschau24.de", "toknum": 5045937994, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Guttenbergs erscheinen wahlweise als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter vielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5180561902, "Left": [{"class": "", "str": "Die Symbolik dahinter ist sehr sch\u00f6n umgesetzt: Jeder ist mit dem BGE ein selbstbestimmter, souver\u00e4ner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Jugendk\u00f6nig?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weingarten-baden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "weingarten-baden.de", "toknum": 18094363397, "Left": [{"class": "", "str": "Wer wird K\u00f6nig,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Philippe gegr\u00fcndet, um Algerien zu erobern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["w-akten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "w-akten.de", "toknum": 17619132414, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Legion wurde im Jahre 1831 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgmd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "sgmd.de", "toknum": 5090122556, "Left": [{"class": "", "str": "Werden Sie Teil einer alten Tradition und k\u00e4mpfen um den Titel des 2. M\u00fchlheimer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und 'Schlossgespenst' - \"Horst Wer?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lupe-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "lupe-ev.de", "toknum": 7416947727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war mit der Abdankung Charles X. zum Generalstatthalter f\u00fcr den noch unm\u00fcndigen \"Nachfolger\" bestimmt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["worteinheiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "worteinheiten.de", "toknum": 15859358250, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und B\u00fcrgerk\u00f6nigin ausgeschossen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-tangendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "sv-tangendorf.de", "toknum": 19394965840, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im September wurde ein Schnupperschie\u00dfen veranstaltet, bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ulrich-goepfert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "ulrich-goepfert.de", "toknum": 14836595449, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Frau war Luise Marie von Orl\u00e9ans, eine Tochter des franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich holte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jaegercorps1863.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "jaegercorps1863.de", "toknum": 11458778982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erfreulich war dass sich Rosi Hartmann auf dem Generalappell beim Schie\u00dfen auf dem B\u00fcrgervogel die W\u00fcrde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-gleidingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "sv-gleidingen.de", "toknum": 7051261443, "Left": [{"class": "", "str": "Maurice Caspari wurde zum ersten Mal Jugendk\u00f6nig und Heiko Schmidt verteidigte seinen Titel als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Heiko Stark , dessen Ritter Karin Keller und Roland Gehringer sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengau-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengau-wuerzburg.de", "toknum": 14991492813, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peterkleemann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "peterkleemann.de", "toknum": 7120169679, "Left": [{"class": "", "str": "Mich \u00fcberfiel pl\u00f6tzlich Hunger (hatte noch nichts gegessen), also gab es einen kurzen Pitstop in Linden am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis-Philippe wieder aufgreifen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["payer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "payer.de", "toknum": 7276535672, "Left": [{"class": "", "str": "Lema\u00eetre konnte das St\u00fcck erst kurze Zeit nach der Julirevolution von 1830 unter der liberaleren Regierung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird in Stadtoldendorf immer beliebter, in diesem Jahr wurde der Titel bereits zum dritten Mal ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meine-onlinezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "meine-onlinezeitung.de", "toknum": 3941686203, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die W\u00fcrde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie der Sch\u00fctzenk\u00f6nig unter den Blinden und Sehbehinderten, die dem Verein mit einer eigenen Abteilung angeh\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelner-wochenspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "koelner-wochenspiegel.de", "toknum": 646055601, "Left": [{"class": "", "str": "Ermittelt wurden auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verm\u00e4hlen, \u00fcberschritt sie ihre Kompetenzen und zog sich den Unmut des K\u00f6nigs zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 14455938268, "Left": [{"class": "", "str": "Kronprinzen Maximilian mit einer Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4sentieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergedorfer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "bergedorfer-zeitung.de", "toknum": 3405577459, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter haben Sie zu allen Veranstaltungen der VSG freien Eintritt und d\u00fcrfen uns bei jedem Festumzug begleiten und die Kette des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werbekurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "werbekurier.de", "toknum": 6511597450, "Left": [{"class": "", "str": "Unter 37 Bewerbern sicherte sich der Pulheimer Rechtsanwalt Bruno Hermann mit dem 113. Schuss die W\u00fcrde des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alfred Matz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-salzderhelden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nige"}], "ref": "sv-salzderhelden.de", "toknum": 1981235455, "Left": [{"class": "", "str": "Den B\u00fcrgermeisterpokal errang in diesem Jahr Anne Wolper und den Pokal der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Niederpleis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-sanktaugustin-ort.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzen-sanktaugustin-ort.de", "toknum": 15820618840, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem errang unsere Jungsch\u00fctzin Angelique Engstler die W\u00fcrde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig-Philipp."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nationalgeographic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "nationalgeographic.de", "toknum": 17193914279, "Left": [{"class": "", "str": "Das Land, \u00fcber dessen Beschaffenheit er keine endg\u00fcltige Klarheit erlangt, benennt er nach seinem Auftraggeber, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") werden wir gefragt: \"Hier essen oder Togo?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tylers-kneipe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "tylers-kneipe.de", "toknum": 224844960, "Left": [{"class": "", "str": "Und bei Mac Donalds und Burger King ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus, der im Jahr seiner Regentschaft eine besondere Stellung im gesellschaftlichen Leben der Stadt einnimmt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 3031771603, "Left": [{"class": "", "str": "Die B\u00fcrgerkorporationen schie\u00dfen unter sich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadt Stadtoldendorf wurde mit einem Teiler von 282,88 Dennis Michael."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meine-onlinezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "meine-onlinezeitung.de", "toknum": 3941686411, "Left": [{"class": "", "str": "Die W\u00fcrde des B\u00fcrgerk\u00f6nigs und somit dritter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor Augen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mindenmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "mindenmagazin.de", "toknum": 10773344491, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im pers\u00f6nlichsten seiner Gem\u00e4lde stellt Grotemeyer dem Betrachter - wie sein Vorbild Menzel - Friedrich als vorbildlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. \u2013k\u00f6nigin sowie die \u00dcbergabe der Preise erfolgt in der K\u00f6nigsfeier am 01.12. 2012 in der Kleiberit-Arena."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsvleimen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "bsvleimen.de", "toknum": 46341274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bekanntgabe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und im letzten Jahr holte ich selbst die B\u00fcrgerk\u00f6nigsscheibe nach Hilwartshausen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsvhilwartshausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "tsvhilwartshausen.de", "toknum": 15157627403, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Sch\u00fctzenverein waren wir auch schon selbst erfolgreich, 2009 wurde Holger Lampe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Philippe auszureden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 18454866786, "Left": [{"class": "", "str": "Im Oktober 1830 schickte Metternich Bray zu Ludwig I., um ihm seine Sympathie f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbei zu fahren und mir einen Doppelwhopper reinzupfeifen, dann nach Hause und den Abend vor dem Fernseher verbracht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peterkleemann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "peterkleemann.de", "toknum": 12865637916, "Left": [{"class": "", "str": "Spontan entschlo\u00df ich mich, beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seiner Paraderolle: OB Christian Ude (63) mit Frau Edith von Welser-Ude."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extrablatt-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "extrablatt-muenchen.de", "toknum": 1879983130, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- und die Festscheibe geschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 10418451874, "Left": [{"class": "", "str": "Am Sonntag, 8. Mai von 11.00 bis 18.30 Uhr wird im Sch\u00fctzenhaus auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' Louis Philippe von Orl\u00e9ans (\" 1830-48) zugunsten der Monarchie entschieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 4878711032, "Left": [{"class": "", "str": "Staatsform wurde mit der Wahl des '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Louis-Philippe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibliothekderfreien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "bibliothekderfreien.de", "toknum": 13561211605, "Left": [{"class": "", "str": "Die von der Opposition organisierte Protestkampagne gegen Bakunins Ausweisung l\u00f6ste eine innenpolitischen Krise aus und offenbarte die Schw\u00e4che der Herrschaft des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Olaf Brase vor Thomas Koch und Wilfried Gleitz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wunstorfer-stadtanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "wunstorfer-stadtanzeiger.de", "toknum": 18531085315, "Left": [{"class": "", "str": "Die Seniorenk\u00f6nigin hei\u00dft Sigrid Liedtke,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschossen, bei dem alle Kierdorfer B\u00fcrger ohne jegliche anschlie\u00dfenden Verpflichtungen teilnehmen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubertus-kierdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "hubertus-kierdorf.de", "toknum": 6739079396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem gro\u00dfen Erfolg im letzten Jahr wurde auch in diesem Jahr wieder ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Louis-Philippe (1773-1850) erl\u00e4sst eine Verordnung zur Aufstellung einer aus Fremden bestehenden Legion - der Fremdenlegion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedenhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "schwedenhaus.de", "toknum": 9616107835, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der franz\u00f6sische \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu schie\u00dfen, die Zweit- und Drittplatzierten erhalten einen Orden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 5694070880, "Left": [{"class": "", "str": "Die B\u00fcrgerk\u00f6nige der vergangenen Jahre sind dar\u00fcber hinaus herzlich eingeladen, um den Pokal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dazu Engelbrecht: \"Wir w\u00fcrden uns freuen, wenn wir Dich k\u00fcnftig h\u00e4ufiger auf dem Schie\u00dfstand sehen w\u00fcrden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurt-viebranz-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "kurt-viebranz-verlag.de", "toknum": 6510810864, "Left": [{"class": "", "str": "Torsten Hoffmann schoss eine 10,8 und wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bis sie am Samstag, 8. Juni gemeinsam mit ihrem Mann die K\u00f6nigsw\u00fcrde aus\u00fcbt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wochenende-frechen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "wochenende-frechen.de", "toknum": 18788417062, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zur offiziellen Kr\u00f6nung des neuen K\u00f6nigs amtiert Benz nun als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freitag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "freitag.de", "toknum": 3352104741, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem ihn etwa der Spiegel Ende 2009 als den \"Entzauberten\" auf den Titel hob , feierte das Magazin ihn knapp zehn Monate sp\u00e4ter daf\u00fcr um so gr\u00f6\u00dfer als neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis-Philippe als Vielfra\u00df und wurde daf\u00fcr ein Jahr sp\u00e4ter zu sechs Monaten Gef\u00e4ngnis wegen Majest\u00e4tsbeleidigung verurteilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinische-art.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "rheinische-art.de", "toknum": 402340313, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seiner ber\u00fchmten Zeichnung \"Gargantua\" verunglimpfte Daumier 1831 den franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "'' Louis Philippe st\u00fcrzte und die Ausrufung der Zweiten Republik zur Folge hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berufe-mit-sinn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "berufe-mit-sinn.de", "toknum": 4462716985, "Left": [{"class": "", "str": "Erster H\u00f6hepunkt war die Februarrevolution 1848 in Frankreich , die den ''"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geistige Getr\u00e4nke aus Tirol."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgoldenstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "sgoldenstadt.de", "toknum": 16023243344, "Left": [{"class": "", "str": "Der 2. Gildeherr Heinz Sinschek bedankte sich im Namen der Gilde f\u00fcr die Einladung und \u00fcberreichte der Ehefrau Anke einen Blumenstrau\u00df und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" an der Spitze: Am 9. August wurde Louis-Philippe zum \"K\u00f6nig der Franzosen\" gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiklick.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "freiklick.at", "toknum": 11556664772, "Left": [{"class": "", "str": "Die Julirevolution f\u00fchrte zu einem neuen, liberalen K\u00f6nigtum mit einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") an die Macht brachte, war der letzte Versuch, die Monarchie in Frankreich zu retten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frankreich-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "frankreich-info.de", "toknum": 3856039668, "Left": [{"class": "", "str": "Die Julirevolution von 1830, die den liberalen Louis-Philippe ( der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis-Philippe der Kunst Spaniens im besonderen Ma\u00dfe zugetan, dessen Sammlung spanischer Malerei von 1838 bis 1848 als Galerie Espagnole im Louvre ausgestellt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["absinthe-beratung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "absinthe-beratung.de", "toknum": 834480157, "Left": [{"class": "", "str": "Drei\u00dfig Jahr sp\u00e4ter zeigte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dirk Heitm\u00fcller."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-salzderhelden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nige"}], "ref": "sv-salzderhelden.de", "toknum": 17973662501, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem 161,9 Teiler wurde Dirk Ritschel B\u00fcrgerk\u00f6nig 2011. Den B\u00fcrgermeisterpokal errang in diesem Jahr Georg Kirsch und den Pokal der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") erhoben; er regierte von 1830 bis 1848 im Sinne einer konstitutionellen, aber weiterhin autorit\u00e4ren Monarchie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "wissen-digital.de", "toknum": 2212750013, "Left": [{"class": "", "str": "Louis Philippe , Herzog von Orl\u00e9ans, wurde zum \"roi bourgeois\" ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herrn Gerald Gretschel sehr herzlich zur errungenen K\u00f6nigsw\u00fcrde gratuliere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "pressemeldung-niedersachsen.de", "toknum": 3190794066, "Left": [{"class": "", "str": "Erlauben Sie mir zun\u00e4chst, dass ich im Namen des Rates und der Verwaltung sowie der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger der Stadt Peine dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder hervorkramen \u2013 ach nein, die haben sich 1801 ja die \u00d6sterreicher gesichert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reichsfrei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "reichsfrei.de", "toknum": 18194269908, "Left": [{"class": "", "str": "Die Symbolik der Insignien finden wir sehr sinnig; vielleicht sollten wir Schwert, Mantel und Zepter bei der Kr\u00f6nung des n\u00e4chsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", kam an die Macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 11757044297, "Left": [{"class": "", "str": "Tradition in der Charte constitutionelle durch Ludwig XVIII. Die Julirevolution von 1830 zwang Karl X. zur Flucht nach England; Louis-Philippe von Orl\u00e9ans, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011. Bevor er am Montag, 2. Juli, abdanken muss und ein Nachfolger ausgerufen wird, geh\u00f6rt zum ausklingenden K\u00f6nigsjahr das Annageln der K\u00f6nigsscheibe an sein Haus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "paz-online.de", "toknum": 6185957536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sigurd Kleindienst ist Peines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Philippe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "welt.de", "toknum": 3455609113, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Talleyrand diente also in seinem politischen Leben sechs Regimen: zuerst der vorrevolution\u00e4ren Kirche, danach der Revolution, dem Direktorium, dem Kaiserreich, den Bourbonen und am Ende dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Kr\u00e4henwinkel geschossen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extra-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "extra-verlag.de", "toknum": 16951782235, "Left": [{"class": "", "str": "Ab sofort kann bis einschlie\u00dflich 24. Juni kann an allen Schie\u00dftagen (Montag 19 bis 21 Uhr, Mittwoch 19 bis 21 Uhr und Sonntag 10 bis 12 Uhr) um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wird, Deutschlands reichste Frau f\u00e4llt auf einen Gigolo herein - das Jahr in M\u00fcnchen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendzeitung-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "abendzeitung-muenchen.de", "toknum": 14481620919, "Left": [{"class": "", "str": "Brutale U-Bahnschl\u00e4ger terrorisieren Fahrg\u00e4ste und schaffen es auf die Plakate f\u00fcr die Kommunalwahl, die zum Triumph f\u00fcr den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Phillip endete Talleyrands politische Karriere somit bereits im Jahre 1816. Damals beschloss der Diplomat, R\u00e4nkeschmied und Verfasser oft zitierter Bonmots seine Memoiren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glanzundelend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "glanzundelend.de", "toknum": 6347192459, "Left": [{"class": "", "str": "Abgesehen von einem bescheidenen und erfolglosen Intermezzo als franz\u00f6sischer Gesandter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ausgerufen und dabei Gr\u00e4ssliches enth\u00fcllt: So ist der Mann hinter einem Schlagbaum aufgewachsen, der das Gut der Guttenbergs mit einem \"Betreten verboten\"-Schild vom Rest der Gemeinde trennt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theeuropean.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "theeuropean.de", "toknum": 6692775371, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der SPIEGEL hat sie nun diese Woche zum Titelp\u00e4rchen gek\u00fcrt, den Verteidigungsminister in der Headline schon mal zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dennis Michael in Amt und W\u00fcrden, bis zum diesj\u00e4hrigen Sch\u00fctzenfest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meine-onlinezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "meine-onlinezeitung.de", "toknum": 703315241, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Jahr lang waren Nina Hadamke als Sch\u00fctzenk\u00f6nigin, Fabian Preis als Sch\u00fctzenk\u00f6nig sowie Jugendk\u00f6nig Tobias M\u00fcller und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fredy Rauch , sowie an alle unsere Ritter , die uns wieder einmal \u00fcberrascht haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengau-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengau-wuerzburg.de", "toknum": 14991487925, "Left": [{"class": "", "str": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch auch an unseren K\u00f6nig Adi Kessler , unsere K\u00f6nigin Katharina Endres , unsere Jugendk\u00f6nigin Tina Henig und unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' Louis Philippe formuliert, verstehen der Dichter Rodolfo, der Maler Marcello, der Musiker Schaunard und der Philosoph Colline die Parole heute allerdings nicht mehr in einem materiellen, sondern in einem ideellen und emotionalen Sinne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ioco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "ioco.de", "toknum": 16851797064, "Left": [{"class": "", "str": "Vom franz\u00f6sischen Premierminister Guizot einst als zynisches Credo der Julimonarchie des '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder gar seiner Regierung hielt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infobitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "infobitte.de", "toknum": 18447843230, "Left": [{"class": "", "str": "Von Seiten der herrschenden Klassen, links wie rechts, ohne Unterst\u00fctzung des Klerus, auch in der Bauernschaft ohne solide Basis, die den Mythos vom gro\u00dfen Kaiser pflegte, aber nicht zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rainer P\u00fcffel, den Sch\u00fctzen des Jahres Manfred Kupkowski sowie die Abordnungen der Sch\u00fctzengilde Weste, sowie der Gilde der Stadt Uelzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgoldenstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "sgoldenstadt.de", "toknum": 16023242820, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ganz besonders begr\u00fc\u00dfte der 1. Gildeherr Hauptmann Uli Kaatz neben dem K\u00f6nig Frank die Prinzessin Elsa Kuhnke,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Maximilian II. der \"k\u00f6niglichen Kreisregierung von Oberbayern\" zuma\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regierung-oberbayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "regierung-oberbayern.de", "toknum": 17393236719, "Left": [{"class": "", "str": "Sowohl der prominente Platz am Forum als auch die Tatsache, dass die Fassade auf ausdr\u00fccklichen Wunsch des K\u00f6nigs mit Terrakotta verkleidet wurde, sind Beleg f\u00fcr die gro\u00dfe staatspolitische Bedeutung, welche der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["statistiko.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "statistiko.de", "toknum": 7701139126, "Left": [{"class": "", "str": "\"William bereitet schrittweise vor, dass er ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und des Sch\u00fclerb\u00fcrgerk\u00f6nigs teilzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kks-nordstemmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "kks-nordstemmen.de", "toknum": 1166668690, "Left": [{"class": "", "str": "Alle B\u00fcrger sind herzlich eingeladen am Kampf um die W\u00fcrden des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " errungen. mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "paz-online.de", "toknum": 18375082096, "Left": [{"class": "", "str": "Michael Morkowsky hatte beim Schie\u00dfen auf dem Sundernschie\u00dfstand die W\u00fcrde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - II. Republik - ab 1852 wieder Kaiserreich unter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 14245073836, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Februar 1848: Sturz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis-Philippe ernannte ihn zum Marschall von Frankreich 1847."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epoche-napoleon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "epoche-napoleon.de", "toknum": 17746009858, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurt-viebranz-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "kurt-viebranz-verlag.de", "toknum": 18404713767, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nigsw\u00fcrden gab es auch f\u00fcr Kosta Dimitakis, er wurde der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dann zum Tanz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 13167424224, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach Erhalt und Taufe der B\u00fcrgerk\u00f6nigscheibe, bat der frischgebackene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/in 2013 muss an Pfingesten 2013 zum Volks- und Sch\u00fctzenfest 2013 in Gleidingen vor Ort sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-gleidingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "sv-gleidingen.de", "toknum": 12844471870, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschossen. aktuelle Satzung der St. Seb. Sch\u00fctzenbruderschaft"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-weilerswist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-weilerswist.de", "toknum": 2798576995, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem j\u00e4hrlichen Sch\u00fctzenfest wird unter den inaktiven Mitgliedern ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2004/2005 wurde Rainer Hartmann (338,3-Teiler) proklamiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengau-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengau-wuerzburg.de", "toknum": 14991489226, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Erscheinung treten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 16812545024, "Left": [{"class": "", "str": "Er wollte lieber, eingedenk des Schicksals seines Vaters in der Revolution 1848/49, als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "musin.de", "toknum": 10341123544, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Louis Philippe - \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Niko Csezlik den B\u00fcrgerhut als Zeichen der Macht und W\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrlichkeit-erpel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "herrlichkeit-erpel.de", "toknum": 7767060882, "Left": [{"class": "", "str": "Dort n\u00e4mlich \u00fcberreichte B\u00fcrgermeister Edgar Neustein dem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") wird franz\u00f6sischer K\u00f6nig"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitreise-gilching.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "zeitreise-gilching.de", "toknum": 13355720447, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Juli-Revolution in Frankreich: Bourbonen danken ab, der liberalere Louis Phillip von Orleans (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/ der B\u00fcrgerk\u00f6nigin spielt um 22:00 Uhr die \u00fcber die Kreisgrenzen hinaus bekannte Band HeartRockCafe im Sch\u00fctzenhaus auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidetrommel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "heidetrommel.de", "toknum": 12464872066, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Proklamation des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Louis Philippe (1773-1850) und zur Ausrufung der Zweiten Republik."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedenhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "schwedenhaus.de", "toknum": 9616108904, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1848: Die Februarrevolution in Frankreich f\u00fchrt zur Abdankung des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- und Vereinspokalschie\u00dfen 2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svbakede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "svbakede.de", "toknum": 9800996347, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rolf Quix bekamen viel Beifall."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["selfkant-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "selfkant-online.de", "toknum": 6500203974, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Jugendprinz Ren\u00e9 Plum, Sch\u00fclerprinzessin Nora Achmaoui, Dekanatssch\u00fclerprinz Nico Dahlmanns und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bis zu seinem Sturz durch die Februar Revolution 1848."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glasnost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "glasnost.de", "toknum": 18213240795, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "8 Louis Philippe - Herzog von Orleans (1773 1850), von der franz\u00f6sischen Gro\u00dfbourgeoisie 1830 auf den franz\u00f6sischen Thron erhoben, regierte als ."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Morkowsky"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "paz-online.de", "toknum": 10689770384, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Teilnahme an ausw\u00e4rtigen Sch\u00fctzenfesten, Tanzveranstaltung im Mai und Oktober f\u00fcr Jung und Alt, Unterst\u00fctzung bei kirchlichen Veranstaltungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kerpen-blatzheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "kerpen-blatzheim.de", "toknum": 4086561268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schie\u00dfsport in verschiedenen Altersklassen zu unterschiedlichen Gelegenheiten (Brezel-, Ostereier- und Dorfvereinspokalschie\u00dfen), Fahnenschwenken, Sch\u00fcler-, Jung- und Altsch\u00fctzen, an Fronleichnam Ausschie\u00dfen der Majest\u00e4ten und einer B\u00fcrgersch\u00fctzenk\u00f6nigin oder eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, dem er den schmeichelhaften Namen eines \"Napoleons des Friedens\" zuerkannt wissen wollte; zugleich soll er aber vorausgesagt haben, da\u00df der Napoleonscultus der Regierung schlimme Folgen nach sich ziehen und deshalb auf den B\u00fcrgerk\u00f6nig wieder ein Napoleon und zwar vermuthlich der von Allen verlachte Str\u00e4fling von Ham folgen werde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 10619566206, "Left": [{"class": "", "str": "Aus den Memoiren des Grafen Ferdinand Eckbrecht D\u00fcrckheim, der sich damals ebenfalls in Paris aufhielt, erfahren wir, da\u00df W. ein Verehrer der Regierungskunst des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angebracht"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgoldenstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "sgoldenstadt.de", "toknum": 16023243280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Scheibe beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis-Philippe und Haupt des Hauses Orleans, dessen Anh\u00e4nger - es waren \u00fcberwiegend Gesch\u00e4ftsleute, Indu- strielle und Akademiker - eine konstitutionelle Monarchie als beste Gew\u00e4hrleistung ihrer Interessen vorschwebte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mgb-home.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "mgb-home.de", "toknum": 17918872790, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab zwei Anw\u00e4rter: den Grafen von Chambord, Enkel Karls X. und Haupt der Legitomationspartei, deren Mehrheit aus Gr\u00dfgrundbesitzern und Katholiken bestand, und den Grafen von Paris, Enkel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. B\u00fcrgerk\u00f6nigin ist wird jetzt noch nicht verraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsvleimen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "bsvleimen.de", "toknum": 46341242, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Philippe vor \u00fcber 100 Jahren den Honore Daumier einen Kopf k\u00fcrzer machen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prepaid-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "prepaid-wiki.de", "toknum": 152973698, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "-- Carponaut Stefan 16:00, 20. M\u00e4r. 2010 (CET) @Hausmeister: Wenn das Bild wirklich Schm\u00e4hkritik w\u00e4re, dann h\u00e4tte der so darauf dargestellte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Philippe und dann dem deutschen Bundeskanzler Helmut Kohl eine birnenf\u00f6rmige Gestalt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-michaela-mundt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "dr-michaela-mundt.de", "toknum": 293159079, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch w\u00e4hrend der \"Reichsapfel\" im Mittelalter als Herrscherattribut der Kaiser und K\u00f6nige ganz handfest weltliches Recht und Macht verk\u00f6rperte, war die politische Relevanz, die die Birne erlangte, eher eine humoristische: Die spitze Feder der Karikaturisten gab zun\u00e4chst dem franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gesine Schulze \u00fcberreichte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gilde-uelzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigen"}], "ref": "gilde-uelzen.de", "toknum": 293933543, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ganz besonders wies er auf das Jubil\u00e4um der 3. (J\u00e4ger-) Kompanie hin und stellte die Chronik zu dem 175j\u00e4hrigen Jubil\u00e4um vor, die er der Stadt, dem Probst und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Sven Albat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokale-informationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "lokale-informationen.de", "toknum": 326301985, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis-Philippe zu wagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bretagne-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "bretagne-netz.de", "toknum": 327580145, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zu schwach allerdings, um 1832 ein letztes royalistisches Komplott gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian Bolde (beide vom Spielmannszug), den besonders pr\u00e4chtigen Festzug genie\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blickpunkt-euskirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "blickpunkt-euskirchen.de", "toknum": 478089401, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei strahlendem Sonnenschein konnte das neue K\u00f6nigspaar am Sonntag gemeinsam mit dem Di\u00f6zesan-K\u00f6nigspaar aus Rheinbach, Ferdi Lohm\u00fcller und Heike Monnens, Liesel Kerstin Klier, Jugend-Prinzessin Corinna Oltmanns, Sch\u00fclerprinz Kevin Berndt, B\u00fcrgerk\u00f6nigin Carola Scherer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-rosstal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "heimatverein-rosstal.de", "toknum": 554349662, "Left": [{"class": "", "str": "Im Februar mu\u00dfte in Frankreich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mueritz-erlebnis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "mueritz-erlebnis.de", "toknum": 570296057, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kinder vom AWO-Kindergarten werden auch eine \u00dcberraschung pr\u00e4sentieren. 16.00 Uhr Proklamation des Warener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), Lisa-Marie Mamerow (Jungsch\u00fctzenk\u00f6nigin) und K\u00f6nig Fred Jost. 2007 hatte die Titel Andreas Kloth (K\u00f6nig), Monika Wolter (K\u00f6nigin), Madlen Meier (Jungsch\u00fctzenk\u00f6nigin) und Wolfgang Janko (Jungsch\u00fctzenk\u00f6nig) inne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mueritz-erlebnis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "mueritz-erlebnis.de", "toknum": 570296077, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr 2008 waren die Majest\u00e4ten Dr. Kisse ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis-Philippe von Orleans beendet und f\u00fchrte zur Ausrufung der 2. franz\u00f6sischen Republik."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 648365595, "Left": [{"class": "", "str": "Konkret nimmt das Blatt Bezug auf die Februarrevolution von 1848. Diese hatte die Herrschaft des urspr\u00fcnglich eher liberalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis-Philippe vom \u00e4gyptischen Statthalter geschenkt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltreisejournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "weltreisejournal.de", "toknum": 655385637, "Left": [{"class": "", "str": "Heute ragt in der Mitte des Platzes ein \u00fcber 3000 Jahre alter Obelisk empor, der aus einer Tempelanlage in Luxor stammt und im 19. Jahrhundert dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis-Philippe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bvv-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "bvv-ev.de", "toknum": 655999805, "Left": [{"class": "", "str": "So geh\u00f6rt Chopin zu den herausragendsten k\u00fcnstlerischen Protagonisten der Juli-Monarchie unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-garde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "stadt-garde.de", "toknum": 722704618, "Left": [{"class": "", "str": "Am 14.6.2001 begann das gro\u00dfe Jubil\u00e4um der Sch\u00fctzen mit dem Ausschie\u00dfen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber im Laufe seine Regierungszeit kam er immer mehr vom liberalen Kurs ab und lud Zorn auf sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sj-wien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "sj-wien.at", "toknum": 727585698, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar hatte er den Spitznamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Alexander Smeets ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["general-anzeiger-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "general-anzeiger-bonn.de", "toknum": 768527597, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Philippe erinnern k\u00f6nnte, wurde getilgt: Zeitlos die \u00fcberspannte Liebe, ortlos der fr\u00fche Tod."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["classiccard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "classiccard.de", "toknum": 827651657, "Left": [{"class": "", "str": "Fast alles, was an die Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschossen, bei dem alle Anwesenden B\u00fcrger teilnehmen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubertus-kierdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "hubertus-kierdorf.de", "toknum": 871464678, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erstmalig wurde in Kierdorf ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Hochstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubertus-kierdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "hubertus-kierdorf.de", "toknum": 871464705, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Schie\u00dfen war sehr beliebt, und so wetteiferten gleich 11 Bewerber um die W\u00fcrde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - genauer gesagt B\u00fcrgerkaiser, denn er war schon einmal B\u00fcrgerk\u00f6nig - ist Andreas Bergmann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-seb-schuetzenbruderschaft-hilden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "st-seb-schuetzenbruderschaft-hilden.de", "toknum": 890223313, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - ist Andreas Bergmann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-seb-schuetzenbruderschaft-hilden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "st-seb-schuetzenbruderschaft-hilden.de", "toknum": 890223324, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer B\u00fcrgerk\u00f6nig - genauer gesagt B\u00fcrgerkaiser, denn er war schon einmal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Philippe der Pariser Bev\u00f6lkerung zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netnode.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "netnode.ch", "toknum": 901651822, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Enrichissez-vous\"/\"bereichert euch\", ruft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-seb-schuetzenbruderschaft-hilden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "st-seb-schuetzenbruderschaft-hilden.de", "toknum": 902355129, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben dem Sch\u00fctzenk\u00f6nig wird allj\u00e4hrlich beim Sch\u00fctzenfest auch f\u00fcr die anwesenden G\u00e4ste ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuppertaler-rundschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "wuppertaler-rundschau.de", "toknum": 953088947, "Left": [{"class": "", "str": "Begleitet von Fanfarenkl\u00e4ngen startet um 14.30 Uhr der Festzug durch den Stadtteil, um 19 Uhr beginnt der Festakt im Pfarrsaal mit der Verleihung des Wanderpreises an die Sieger des Wettbewerbs \"D\u00f6nberger Vereine ermitteln die Besten im 50 Meter-Kleinkaliber-Schie\u00dfen\" sowie der Ehrung des D\u00f6nberger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' Louis Philippe darstellte, vorerst ein Ende bereitete, der preu\u00dfische K\u00f6nig Friedrich Wilhelm IV. in korrekter Sprache der Archetypen \u00fcber die entsprechenden Kr\u00e4fte:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ouroboros-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "ouroboros-forum.de", "toknum": 969581835, "Left": [{"class": "", "str": "[1] Weil sich diese Dinge einer kausalen Erkl\u00e4rung letztlich entziehen, geschehen gewisse Vorg\u00e4nge vielleicht auch oft merkw\u00fcrdig synchron, und deshalb \u00e4u\u00dferte sich m\u00f6glicherweise auch nicht zuf\u00e4llig im gleichen Jahre 1848, in dem das franz\u00f6sische Volk dem Spuk eines sich selbst \u00fcberlassenen B\u00fcrgertums, wie es sich schon unter dem franz\u00f6sischen '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannten Louis-Philippe geweiht und 1842 vollendet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlinereisefuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "onlinereisefuehrer.de", "toknum": 1006296918, "Left": [{"class": "", "str": "Der Heiligen Maria wurde diese Kirche jedoch erst w\u00e4hrend des B\u00fcrgerkrieges unter dem als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Louis Philippe wegfegte und die in ganz Europa Bewegungen f\u00fcr Freiheit und Demokratie inspirierte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 1076553555, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 12.2. vor 150 Jahren beantragte der Abgeordnete Bassermann in der zweiten Kammer des Badischen Parlaments, der Bundestag solle aufgefordert werden, ein Deutsches Parlament einzuberufen. 20 Tage sp\u00e4ter brach in Paris die Februar-Revolution aus, die das Regime des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Louis Philippe, der, so Heine, nicht gew\u00e4hlt wurde, weil er, sondern obwohl er ein Bourbone war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barbara-hoehfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "barbara-hoehfeld.de", "toknum": 1089011787, "Left": [{"class": "", "str": "Sie berichten f\u00fcr deutsche Zeitungen aus den Jahren 1840 bis 1844; Frankreich war zu jener Zeit eine parlamentarische Monarchie mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " partizipierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jgv-brenig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "jgv-brenig.de", "toknum": 1256244366, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Montag war der Junggesellenverein Brenig wiederum mit einigen Mitgliedern vertreten, die beim Schie\u00dfen um den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weste"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksv-uelzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "ksv-uelzen.de", "toknum": 1277131396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der zugleich liberal und demokratisch ist und sich vom majest\u00e4tischen und jetzt weniger offensiven Hintergrund der gigantischen Siege des Kaiserreiches abhebt, - dies war in jener Zeit die t\u00e4gliche geistige Nahrung der franz\u00f6sischen Bourgeoisie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geroldflock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "geroldflock.de", "toknum": 1315311233, "Left": [{"class": "", "str": "Der \"Gott der braven Leute\" und das Ideal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Beste Dame, der Beste Mann, der Spreenk\u00f6nig, der Jungsch\u00fctzenk\u00f6nig, die Sch\u00fctzenliesel, der Spatzenk\u00f6nig, die Kinderk\u00f6nigin, der Kinderk\u00f6nig, die Prinzessin und der Prinz ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-jork-borstel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "sv-jork-borstel.de", "toknum": 1319964537, "Left": [{"class": "", "str": "Es werden der Sch\u00fctzenk\u00f6nig, die Sch\u00fctzenk\u00f6nigin, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ist noch heute als \"der Kini\" pr\u00e4sent und wird als Idol verehrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landhotel-huber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "landhotel-huber.de", "toknum": 1360680345, "Left": [{"class": "", "str": "Der scheue Tr\u00e4umer, das Gegenbild eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/k\u00f6nigin proklamiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neue-mitmach-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "neue-mitmach-zeitung.de", "toknum": 1385934092, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits zum achten male wurde in Loga ein/e"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Spiegel) hat seinen Doktorvater aufs Gemeinste get\u00e4uscht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agfriedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "agfriedensforschung.de", "toknum": 1442742260, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Konkurrenz aller Mannschaftssieger war Jadwiga Nieckarz erfolgreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vlothoer-anzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "vlothoer-anzeiger.de", "toknum": 1453376787, "Left": [{"class": "", "str": "Am schusssichersten zeigte sich die Mannschaft \"Friedhofstra\u00dfe oben\" Beim Schie\u00dfen um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl-Heinz M\u00fcller, vertraten ihren Verein bei Zahlreichen Veranstaltungen innerhalb und au\u00dferhalb der Gesellschaft in vorbildlicher Weise\", hei\u00dft es in einer Pressemitteilung der Sch\u00fctzengesellschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-in-bad-bodendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "wir-in-bad-bodendorf.de", "toknum": 1492566011, "Left": [{"class": "", "str": "\"K\u00f6nig Heidolf, K\u00f6nigin Maria und Adjutant Frank Beu, Jugendprinz Christian Didong und Sch\u00fclerprinz Timo Dr\u00e4ger sowie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " / Free Refills / University of Harvard / antike Rechenmaschine und eMails nach Hause / 12 Stunden bis nach Buffalo?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fb07.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "fb07.de", "toknum": 1615050380, "Left": [{"class": "", "str": "\" / 1423 Souvenirs / das erste Mal im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbeikamen, und hier sollten wir zum ersten mal eine Grundlage davon zu verstehen bekommen, was der Taxifahrer in New York zum Thema Fastfood meinte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fb07.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "fb07.de", "toknum": 1615050589, "Left": [{"class": "", "str": "Der Zufall und ein kleines bi\u00dfchen Gl\u00fcck wollten, dass wir an einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Timo Hilmer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 1723611749, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 1723612025, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Samstagmittag wurden dann der Freihandk\u00f6nig, der Jugendbeste ,die Damenbeste und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des SV Zarenthien"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksv-uelzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "ksv-uelzen.de", "toknum": 1725658641, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und des Sch\u00fclerprinz der Mucher Sch\u00fctzenbruderschaft Veranstalter : Sch\u00fctzenbruderschaft 'Sankt Martinus' Much"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["absolut-bergisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "absolut-bergisch.de", "toknum": 1765208997, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "25. Jubil\u00e4umsfest mit Kr\u00f6nung des Sch\u00fctzenk\u00f6nigs, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Louis-Philippe als birnenh\u00e4uptigem, gefr\u00e4\u00dfigen \"Gargantua\" \u2013 und wanderte wegen Majest\u00e4tsbeleidigung ein halbes Jahr in den Bau."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstundfilm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "kunstundfilm.de", "toknum": 1772682035, "Left": [{"class": "", "str": "Und daf\u00fcr auch ins Gef\u00e4ngnis ging. 1832 ver\u00f6ffentlichte Daumier ein Portr\u00e4t des so genannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " /-in setzte sich Lydia Meusch-Weuffel gegen Ihre Konkurrentin durch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seb-horrem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "seb-horrem.de", "toknum": 1798800132, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim Schie\u00dfen um die W\u00fcrde als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jovial auf die Schulter klopft: Na Genosse K\u00f6nig, wie geht's denn so, wenn man auf Drei-Sterne-Hartz-Niveau lebt, alles okay im Schloss?)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sokratischer-marktplatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "sokratischer-marktplatz.de", "toknum": 1861111793, "Left": [{"class": "", "str": "Das h\u00e4tt ich doch glatt umgekehrt vermutet, dass die vorbildliche Demokratie den Citoyen siezt und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den Nichtmitgliedern ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "eitze.de", "toknum": 1914660407, "Left": [{"class": "", "str": "Der Pachtvertrag f\u00fcr das Schie\u00dfstandgel\u00e4nde l\u00e4uft nur noch bis 2009. Beim Sch\u00fctzenfest wird erstmals ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wird anders als in der Historie aber nicht gest\u00fcrzt, sondern f\u00e4llt am Ende seiner eigenen Gemeinheit zum Opfer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rezensionen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "rezensionen.ch", "toknum": 1925259513, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mg-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "mg-heute.de", "toknum": 1941509539, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses Jahr fand nicht nur das Sch\u00fclerprinzen-, Prinzenschie\u00dfen und der K\u00f6nigs-Vogelschu\u00df statt, es wurde auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dirk Ritschel hatten geladen und (fast) Alle waren gekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-salzderhelden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "sv-salzderhelden.de", "toknum": 1944985577, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unsere K\u00f6nige Cornelia Sander, Edgar Fried, sowie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ludwig Phillip I. von Frankreich l\u00f6ste in Paris nach seinem Amtsantritt 1830 eine Graffiti Welle aus, ohne es jedoch zu ahnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["graffiti-world.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "graffiti-world.de", "toknum": 1956431674, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckzuf\u00fchren ist, in der dessen Kopf zu einer Birne verwandelt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["graffiti-world.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "graffiti-world.de", "toknum": 1956431716, "Left": [{"class": "", "str": "Beliebtes Motiv war damals das sog. \"Birnengraffiti\", welches auf eine damals popul\u00e4re Karikatur des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ihm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pr-blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "pr-blogger.de", "toknum": 1960768509, "Left": [{"class": "", "str": "Aber letztlich vertrauen ihm viele Bundesb\u00fcrger, sehen zum Teil sogar einen unabh\u00e4ngigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Er oder Sie ist Ehrengast bei allen Veranstaltungen der Sch\u00fctzenbruderschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-weidenpesch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-weidenpesch.de", "toknum": 1980529735, "Left": [{"class": "", "str": "Wer den Vogel vollst\u00e4ndig abschie\u00dft, ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 / 2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-weidenpesch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-weidenpesch.de", "toknum": 1980529759, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde, Komplettierte er die Kette."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-weidenpesch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-weidenpesch.de", "toknum": 1980529845, "Left": [{"class": "", "str": "Als 1990 Theo H\u00f6bel \u2020"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingraviert werden k\u00f6nnen. 1994 wurde Heinz Wollram B\u00fcrgerk\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-weidenpesch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nige"}], "ref": "schuetzen-weidenpesch.de", "toknum": 1980529873, "Left": [{"class": "", "str": "Er lie\u00df die damals noch einfache Kette durch breite Kettenglieder und Zwischenplatten erweitern, so da\u00df nun die Namen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-weidenpesch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-weidenpesch.de", "toknum": 1980529882, "Left": [{"class": "", "str": "Er lie\u00df die damals noch einfache Kette durch breite Kettenglieder und Zwischenplatten erweitern, so da\u00df nun die Namen der B\u00fcrgerk\u00f6nige eingraviert werden k\u00f6nnen. 1994 wurde Heinz Wollram"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-weidenpesch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-weidenpesch.de", "toknum": 1980529902, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Nadel erh\u00e4lt jeder abdankende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-salzderhelden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nige"}], "ref": "sv-salzderhelden.de", "toknum": 1981235386, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Traditionsgem\u00e4\u00df gab Ortsb\u00fcrgermeister Dirk Heitm\u00fcller den Gewinner des B\u00fcrgermeisterpokals und des Pokals der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dann die gro\u00dfe \u00dcberraschung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-salzderhelden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "sv-salzderhelden.de", "toknum": 1981235393, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Bekanntgabe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 wurde in Salzderhelden der B\u00fcrgermeister!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-salzderhelden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "sv-salzderhelden.de", "toknum": 1981235411, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Philippe (18301848), der statt Degen Regenschirm tr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ralph-benatzky.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "ralph-benatzky.de", "toknum": 1991917976, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kom\u00f6die spielt zwar im Frankreich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 1996886796, "Left": [{"class": "", "str": "Neben dem Sch\u00fctzenk\u00f6nig wird der beste B\u00fcrger von M\u00fclsen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde die Krone in der Revolution von 1848 vom Volk wieder genommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lehmanns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "lehmanns.de", "toknum": 1997303911, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird von den drei B\u00fcrgerkorporationen ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peine01.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "peine01.de", "toknum": 2050250207, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schie\u00dfen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgmd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "sgmd.de", "toknum": 2054346230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. M\u00fchlheimer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde und Isabel K\u00e4ufer den Jugendvogel abscho\u00df, klang das Fest am Dienstag aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-wissersheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-wissersheim.de", "toknum": 2102020713, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem Sch\u00fctzenbiwak und dem B\u00fcrgervogelschie\u00dfen, bei dem Swen Maus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , zu besteigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 2143578580, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Sturz des letzten Bourbonenk\u00f6nigs durch die Julirevolution forderte die Kammer nun den Prinzen LOUIS PHILIPPE von Orl\u00e9ans auf, den Thron als \"Roi des Fran\u00e7aise\", als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in der Zeit der sogenannten Julimonarchie , vollzogen sich in Frankreich eine Reihe politischer Ver\u00e4nderungen und Reformen . Sie waren von breiten Teilen der Bev\u00f6lkerung lange erwartet worden, f\u00fchrten aber zugleich auch zu neuen Problemen und Konflikten in der Gesellschaft und damit an die Schwelle der n\u00e4chsten Revolution:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 2143578627, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein wichtiges Instrument zur Verhinderung von Unruhen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 2143578929, "Left": [{"class": "", "str": "Die Garde Nationale war f\u00fcr die Regierung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jene Kr\u00e4fte durch, die strikt gegen die Weiterentwicklung der Verfassung und politische Reformen waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 2143579075, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einem misslungenen Attentat auf LOUIS PHILIPPE (Bild 2) im Jahre 1835 setzten sich in der Regierung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Philippe (1830 - 1848) benannt ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandel-der-zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "wandel-der-zeit.de", "toknum": 2178319071, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "as Louis-Philippe oder der Louis-Philippe-Stil sind die g\u00e4ngigsten Stilbezeichnungen f\u00fcr das Zweite Rokoko, dessen politischer Ausgangspunkt die Juli-Revolution von 1830 in Frankreich ist und das alternativ nach dem regierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" trug und von Karikaturisten ob seiner Kopfform als \"Birnenk\u00f6nig\" verspottet wurde - habe in seiner Politik eine frappierende \u00c4hnlichkeit mit Francois Hollande aufgewiesen: \"Er war solide in seinem Verhalten, schlicht in den Gewohnheiten, ma\u00dfvoll im Geschmack."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2208073263, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der franz\u00f6sische K\u00f6nig Louis Philippe - der den Beinamen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis-Philippe war urspr\u00fcnglich angetreten als liberaler Reformer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2208073851, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der gest\u00fcrzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen 1850 und 1870 in b\u00fcrgerlichen Einrichtungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchweger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "buchweger.de", "toknum": 2229649503, "Left": [{"class": "", "str": "So dominierte der Louis-Philippe-Stil benannt nach dem franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Phillipe bezeichnet wurde, seine heute \u00fcbliche Bedeutung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["briefe-zum-mensch-sein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "briefe-zum-mensch-sein.de", "toknum": 2231730914, "Left": [{"class": "", "str": "Im Julik\u00f6nigtum erhielt der auf Blaise Pascal zur\u00fcckgehende Begriff \"Richtige Mitte\" mit dem die zwischen den Interessengruppen lavierende, die Mitte haltende, gegen jede Ver\u00e4nderung gerichtete Innenpolitik des sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Joachim Martin ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-sinnersdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-sinnersdorf.de", "toknum": 2240290818, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Philippe nach seiner Kopfform verewigt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2259123367, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Daumier geht auch das Bild des Birnenk\u00f6nigs zur\u00fcck, mit dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde ebenfalls ein Feuerwehrkamerad."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krsv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "krsv.de", "toknum": 2280487511, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Louis-Philippe als ''Roi Tr\u00e8s-Chretien'' an*."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 2320429292, "Left": [{"class": "", "str": "Der Papst erlebte die Entstehung Belgiens und erkannte 1830 die [[Julirevolution]] in Frankreich und damit, anstelle des gest\u00fcrzten letzten Bourbonen, Charles X., den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", trat an seine Stelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gisbert-danberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "gisbert-danberg.de", "toknum": 2334091503, "Left": [{"class": "", "str": "Louis Philippe, Herzog von Orl\u00e9ans, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schickt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reichsfrei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "reichsfrei.de", "toknum": 2419641456, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Letzten Sonntag wurde Joachim Gauck zum neuen Bundespr\u00e4sidenten gew\u00e4hlt \u2013 eine Veranstaltung, die einer gewissen W\u00fcrde nicht entbehrte; und auch das Volk wurde gesehen, in Gestalt von Otto Rehagel, Frank Elstner und ein paar Zaung\u00e4sten vor den Toren, wie es sich f\u00fcr die Inthronisation eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sankt Sebastianus hei\u00dft Achim Odenthal (gr\u00fcne Hose, blau-wei\u00df gestreiftes Hemd)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siegburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "siegburg.de", "toknum": 2463252194, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis-Philippe I. (1773-1850), Sohn des Duc d'Orl\u00e9ans (Philippe \u00c9galit\u00e9) das Schloss von Versailles im Jahr 1837 zu einem \"Museum zum Gedenken an das glorreiche Frankreich\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["louis-de-france.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "louis-de-france.de", "toknum": 2470556896, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Grille d'honneur genannten ersten Haupttor, dem Gabriel-Fl\u00fcgel , den Vorh\u00f6fen Cour des Ministres , Cour Royale und Cour de Marbre sowie der Chapelle Royale . Nach der franz\u00f6sischen Revolution und der Herrschaft Napoleons machte der w\u00e4hrend der Julirevolution von 1830 an die Macht gekommene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werden, wovon sich 14 f\u00fcr den K\u00f6nigsschuss qualifizieren konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weingarten-baden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "weingarten-baden.de", "toknum": 2532088755, "Left": [{"class": "", "str": "Sechs Mannschaften k\u00e4mpften um den Pokal der Gemeinde Weingarten, 38 beliebige Paare nahmen am Paarschie\u00dfen teil. 23 Starter versuchten,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen alle weiblichen und m\u00e4nnlichen B\u00fcrger, die ihren ersten Wohnsitz im Ortsteil Steinhude haben und mindestens 18 Jahre alt sind, schie\u00dfen (Termin wie K\u00f6nigsschie\u00dfen)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wunstorfer-stadtanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "wunstorfer-stadtanzeiger.de", "toknum": 2608558275, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf die W\u00fcrde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/In wird am 22.04.2012 in der Zeit von..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 2748335569, "Left": [{"class": "", "str": "In Vorbereitung auf das Fuhrberger Sch\u00fctzenfest vom 18. bis 20. Mai stehen die ersten Schie\u00dftermine fest: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", -k\u00f6nigin findet im Anschluss an das Schie\u00dfen statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 2748335979, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bekanntgabe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis-Philippe\" weiht den \"Arc de Triomphe\" 1836 als Symbol des milit\u00e4rischen Ruhmes der franz\u00f6sischen Nation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oppisworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "oppisworld.de", "toknum": 2759268431, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Louis Philippe weilt, der chinesische Dolmetscher L\u01d0 T\u00e0i B\u00e1i (\u674e\u592a\u767d) aus Xi'an \u2013 was dem Hafen den Namen Port du Chinois eintr\u00e4gt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoio.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "hoio.ch", "toknum": 2850037247, "Left": [{"class": "", "str": "In eben diesem Hafen 'landet' am 9. August 1832, derweilen Oscar I. auf Besuch bei Frankreichs \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["refrath-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "refrath-online.de", "toknum": 2907200758, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur gleichen Zeit findet ein Qualifikationsschie\u00dfen f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; und neun Wochen sp\u00e4ter schickte das Land eine reaktion\u00e4re Nationalversammlung nach Paris, welche die neugegr\u00fcndete Republik untergrub und die Juni-Insurrektion zur Niederwerfung des sozialdemokratischen Industrieproletariats organisierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 2907775959, "Left": [{"class": "", "str": "Am 24. Februar 1848 st\u00fcrzte Paris, die Stadt, den Thron des korrupten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bestieg den Thron."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "wissen-digital.de", "toknum": 2915996266, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend seiner Regierungszeit betrieb er die Wiederherstellung der Macht des Adels und der Kirche, wodurch er zunehmenden Widerstand in der Bev\u00f6lkerung ausl\u00f6ste. 1830 kam es zur Juli-Revolution . Karl musste abdanken und Louis Philippe aus dem Hause Orl\u00e9ans , genannt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Sch\u00fctzenscheiben am Haus angebracht wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dorfgemeinschaft-hohnhorst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigen"}], "ref": "dorfgemeinschaft-hohnhorst.de", "toknum": 2936800132, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sonntag begann mit einem Gottesdienst im Festzelt, im Anschluss erfolgte ein kurzer Rundmarsch durch das Dorf, in dessen Verlauf bei den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dorfgemeinschaft-hohnhorst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nige"}], "ref": "dorfgemeinschaft-hohnhorst.de", "toknum": 2936800262, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits an einem Wochenende im Juli und im Rahmen der Hohnhorster Sporttage Anfang August wurden auf dem Kleinkaliber- bzw. Luftgewehrstand des Hohnhorster Sch\u00fctzenvereins die diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet am Sch\u00fctzenfestsamstag, 21.07. um 17:30 Uhr bzw. 20:00 Uhr statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nigs"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 2969915659, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bekanntgabe des Zwergen- und des Kinderk\u00f6nigs sowie des Jungsch\u00fctzen- und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \"ehemalige B\u00fcrgerk\u00f6nige\" teilnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 2972735050, "Left": [{"class": "", "str": "Kinder Gro\u00dfburgwedels k\u00f6nnen an dem Scheibenschie\u00dfen f\u00fcr Kinderk\u00f6nig, Jungmannk\u00f6nig,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elektronischebuecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "elektronischebuecher.de", "toknum": 2984050309, "Left": [{"class": "", "str": "Dann folgt die Julirevolution von 1830, in der der ?"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Louis Philippe gest\u00fcrzt und die Zweite Franz\u00f6sische Republik ausgerufen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diefreiheitsliebe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "diefreiheitsliebe.de", "toknum": 3014841996, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die erste Ausgabe der Neuen Rheinischen Zeitung erschien am 01. Juni 1848 mit einem flammenden Leitartikel von Karl Marx, der die Ereignisse in Frankreich seit dem Februar 1848 beschrieb, wo man den \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"B\u00fcrgerk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"B\u00fcrgerk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"16812545024": 0.2016666666666666, "7051261443": 0.7234375, "15157627403": 0.6548076923076923, "7416947727": 0.74, "16023243280": 0.0, "18531085315": 0.6235294117647059, "1879983130": 0.6361111111111112, "12865637916": 0.6522685185185185, "834480157": 0.54875, "9800996347": 0.06375000000000001, "18788417062": 0.59375, "15859358250": 0.74, "4462716985": 0.5722222222222222, "12844471870": 0.22392857142857153, "16023242820": 0.5, "16851797064": 0.5, "11757044297": 0.5119117647058823, "16023243344": 0.5616379310344828, "1980529751": 0.8068181818181819, "15820618840": 0.6846153846153845, "5694070880": 0.6071428571428571, "13561210980": 0.825, "18375082096": 0.25999999999999995, "10619566206": 0.0, "12464872066": 0.1211538461538461, "6347192459": 0.505472972972973, "46341274": 0.6583333333333333, "224844960": 0.68, "646055601": 0.6930978260869565, "7701139126": 0.3692307692307692, "1492566200": 0.8777777777777778, "2212750013": 0.5383823529411764, "902355136": 0.8333333333333335, "14991489226": 0.2016666666666667, "14991492813": 0.7142857142857142, "7120169679": 0.71375, "18194269908": 0.5173684210526316, "13561211605": 0.6272115384615384, "17918872790": 0.0, "14455938268": 0.6930978260869565, "17973662501": 0.5405, "13167424224": 0.24, "6739079396": 0.6232758620689655, "10773344491": 0.6628571428571429, "17393236719": 0.5, "6510810864": 0.5948275862068965, "3405577459": 0.6925, "3856039668": 0.554375, "4878711032": 0.6288636363636363, "14836595449": 0.7357142857142857, "1981235455": 0.6875, "17746009858": 0.25, "18094363397": 0.74375, "16884938507": 0.7916666666666667, "3455609113": 0.5103571428571428, "17919329053": 0.7816666666666666, "3352104741": 0.5821969696969697, "18404713767": 0.2499999999999999, "703315241": 0.5, "9800538923": 0.8111111111111111, "13183079219": 0.7925, "9616107835": 0.6164130434782608, "5090122556": 0.740625, "3941686411": 0.66875, "5045937994": 0.7625, "19394965840": 0.7383333333333333, "3190794066": 0.5255882352941177, "18154699604": 0.7999999999999998, "16951782235": 0.5092105263157894, "18454866786": 0.6538095238095238, "2798576995": 0.2026315789473684, "11458778982": 0.7239285714285715, "9616108904": 0.07500000000000001, "7767060882": 0.16, "6511597428": 0.78, "7276535672": 0.7086363636363636, "7240072060": 0.8088235294117646, "6511597450": 0.69125, "10689770384": 0.0, "1166668690": 0.2867647058823529, "18447843230": 0.5, "10418451874": 0.6360227272727272, "17193914279": 0.6840909090909091, "14245073836": 0.25666666666666665, "14991487925": 0.5, "14481620919": 0.5084210526315789, "3941686203": 0.7032608695652174, "6185957536": 0.5110294117647058, "11556664772": 0.5587903225806451, "6500203974": 0.04499999999999997, "6692775371": 0.5, "3031771603": 0.675, "10341123544": 0.16666666666666669, "402340313": 0.5733333333333333, "18213240795": 0.010033783783783772, "14991493091": 0.8777777777777778, "5180561902": 0.7578571428571429, "4086561268": 0.0, "13355720447": 0.14727272727272722, "17619132414": 0.7426470588235294}, "lastlink": "fromp=6", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "B\u00fcrgerk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22B%C3%BCrgerk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.05, "arg": "[lemma=\"B\u00fcrgerk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 1039}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22B%C3%BCrgerk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.05, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1039}], "concsize": 1039, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1039}