{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " der orthodoxen Kirchen \u00e4hneln einander."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lyrikrilke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "lyrikrilke.de", "toknum": 11935886448, "Left": [{"class": "", "str": "Alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " blickt auf die Menschen herab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martin-niemoeller-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "martin-niemoeller-stiftung.de", "toknum": 175445622, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fand er zu einem einfachen und genialen Lebenstraum zugleich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kapuziner-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "kapuziner-bayern.de", "toknum": 3587411214, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die Betrachtung einer alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und in allen Heiligen das Antlitz Gottes erkennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxfrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "orthodoxfrat.de", "toknum": 8833732815, "Left": [{"class": "", "str": "Seither k\u00f6nnen wir in allen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hat er ein ganzes Jahr gearbeitet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarre-enzersfeld.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "pfarre-enzersfeld.at", "toknum": 5235329252, "Left": [{"class": "", "str": "An seiner Diplomarbeit, einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gemalt mit der Farbe der Gnade."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liturgie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "liturgie.ch", "toknum": 17105145215, "Left": [{"class": "", "str": "Auch diese Heiligen sind lebendige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dgv-mh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "dgv-mh.de", "toknum": 8222511125, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Ikone findet man in Griechenland an der Ikonostase rechts neben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemie-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "chemie-schule.de", "toknum": 5823172480, "Left": [{"class": "", "str": "Dar\u00fcber hinaus entdeckte sie Entsprechungen dieses Gesichts auf einer Vielzahl von fr\u00fchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " klingt in dem Bild die \"Imitatio Christi\" an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fritzgriebel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "fritzgriebel.de", "toknum": 17860081055, "Left": [{"class": "", "str": "Inspiriert von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Hardehausener Kirche kann jetzt auch als Poster im Jugendhaus bestellt oder direkt erworben werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["go-hdh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "go-hdh.de", "toknum": 12299371141, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auf der linken eine Abbildung der Gottesmutter Maria."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-ohne-grenzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "welt-ohne-grenzen.de", "toknum": 7926787379, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der rechten T\u00fcr befindet sich eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den Ur-Kunden des christlichen Glaubens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religioesebuecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "religioesebuecher.de", "toknum": 8056510222, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Verfasser beginnt seine F\u00fchrung zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war denn auch sein Gastgeschenk an die Pfarrei St. Augustinus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrei-stopfenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "pfarrei-stopfenheim.de", "toknum": 1163775257, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgeschriebene Gebete hinterlassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-hoechst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "kloster-hoechst.de", "toknum": 4695995303, "Left": [{"class": "", "str": "An der Gebetswand k\u00f6nnen Sie auch bei einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Madonnen, Heilige und Engel wechseln sich ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Christusikonen"}], "ref": "kiz-online.de", "toknum": 2036416819, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liturgie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "liturgie.ch", "toknum": 17105144980, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Sterben ist darin den Zeitgenossen vor Augen gestellt: Die M\u00e4rtyrer sind so etwas wie lebendige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vadimtschenze.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "vadimtschenze.ch", "toknum": 4206710, "Left": [{"class": "", "str": "In die Mitte geh\u00f6rt eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cs-schwestern.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "cs-schwestern.at", "toknum": 1130680125, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Klosternacht enstand auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dekanat.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "dekanat.at", "toknum": 16439895896, "Left": [{"class": "", "str": "Der F\u00fcrst Myschkin, der Idiot, ist selber eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des byzantinischen Kunstbereichs lehnt sich an den Typ des Abgarbildes an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "kath.de", "toknum": 3522048682, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde nach der klassischen Tradition der orthodoxen Ikonenkunst gestaltet, wie sie sich auch in der altrussischen Kirche auspr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["russische-kirche-l.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "russische-kirche-l.de", "toknum": 15917852995, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sie am Schleier von Manoppello neu zu orientieren sucht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemie-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "chemie-schule.de", "toknum": 5823172597, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sr. Blandina Paschalis arbeitet vor allem an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem 18. Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 7430142277, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber der Darstellung des Lammes befindet sich eine in leuchtenden Farben auf Goldgrund gemalte griechische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihr entgegengetragen, bis sie sich begegneten und einander gleichsam k\u00fcssten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moriah.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "moriah.de", "toknum": 17320342114, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Prozessionen hat man ihr Bild mitgetragen und oft gleichzeitig eine andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die hinter der Kanzel im Chorraum h\u00e4ngt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekiba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "ekiba.de", "toknum": 8211738090, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Besonderheit besitzt die Eppelheimer Pauluskirche eine moderne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Marienikonen - hier nun die Kul(ig)ikone?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Christusikonen"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 841166754, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religioesebuecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "religioesebuecher.de", "toknum": 8056510308, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser entwicklungsgeschichtliche Hintergrund er\u00f6ffnet dem westlichen Leser den Blick f\u00fcr die theologischen Tiefen, aber auch f\u00fcr die Grenzen der ostkirchlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Marienikonen, den Heiligenikonen etc. gewidmet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["legat-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "legat-verlag.de", "toknum": 14591496773, "Left": [{"class": "", "str": "So sind einzelne Kapiteld den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als auch das Verweilen vor dem gegenw\u00e4rtigen Herrn im Sakrament des Altares l\u00e4dt ein, ihn zu lieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 100737459, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sowohl das Anschauen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radwegekirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "radwegekirchen.de", "toknum": 4880747646, "Left": [{"class": "", "str": "Gebets-Ecke (2003) mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Russischen Ged\u00e4chtniskirche zu Leipzig \u00fcbergeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["russische-kirche-l.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "russische-kirche-l.de", "toknum": 15917852883, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 24. Dezember 2006 wurde der evangelischen Erl\u00f6ser-Kirchengemeinde Leipzig-Thonberg eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbertroffen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["societas-urielis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "societas-urielis.de", "toknum": 6956084926, "Left": [{"class": "", "str": "In den orthodoxen Kirchen zeigt sich diese Verehrung nicht zuletzt an der gro\u00dfen Zahl der Marienikonen, die nur von der der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein Verweis auf eine eschatologische Auffassung von Gott als Weltenrichter, sowie auf den ma\u00dfvollen Sch\u00f6pfer einer Weltordnung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 8781030208, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Ostkirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 100737396, "Left": [{"class": "", "str": "Das Anschauen der Hostie in der Monstranz in der lateinischen Kirche ist eine Parallele zum Anschauen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "orthodoxia.de", "toknum": 9039724, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beide treten vor die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus, an der er die Gott- und Menschenbezogenheit Christi darstellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenstatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "schoenstatt.de", "toknum": 14354900817, "Left": [{"class": "", "str": "Pater Penners f\u00fchrte das Thema in einer Meditation einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrichs-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "heinrichs-verlag.de", "toknum": 9549102232, "Left": [{"class": "", "str": "Dort \u00fcberreichten die Vorsitzenden des Pfarrgemeinderats und der Kirchenverwaltungen Pfarrer Grohmann ein Messgewand mit Stola und Eva Reichenbach eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eine Kerzenampel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kj-valentin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "kj-valentin.at", "toknum": 2366448770, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt haben wir eine \"Bibelwand\" \u2013 genauer gesagt ein kleines Lesepult an der Wand montiert mit einem Evangelienbuch, dar\u00fcber eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die seit \u00fcber einem Jahr in der Kirche in Hardehausen zur Meditation und zum Gebet einl\u00e4dt, gibt es jetzt auch als Postkarte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["go-hdh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "go-hdh.de", "toknum": 18800271926, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (rechts von der mittleren T\u00fcr) sieht man Abraham, der gerade zur von Gott geforderten T\u00f6tung seines Sohnes Isaak ansetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "travel.ch", "toknum": 4605364479, "Left": [{"class": "", "str": "Unter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Katharinenklosters will in der Stilistik der \u00e4gyptischen Mumienportraits aus Fayum dem Betrachter das Gef\u00fchl vermitteln: Er schaut dich an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistumlimburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "bistumlimburg.de", "toknum": 16468720043, "Left": [{"class": "", "str": "Aber die ber\u00fchmte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antlitz-christi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "antlitz-christi.de", "toknum": 6286968089, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vergleich durch die Soprapositionen mit dem Volto Santo von Manoppello macht aber meines Erachtens unmissverst\u00e4ndlich anschaulich, dass dieser das Urbild f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beten Die Betrachtung eines Kunstwerks als Zugang zu Gott \u2013 Rowan Williams beschreitet Wege, die die orthodoxe Tradition schon l\u00e4nger kennt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religioesebuecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "religioesebuecher.de", "toknum": 10366898246, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sieht, \u00f6ffnet sich ihr die die religi\u00f6se Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanna-strack.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "hanna-strack.de", "toknum": 15381266965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der innere Weg der Komponistin ist nicht weniger erstaunlich: Als das atheistisch erzogene junge M\u00e4dchen zum ersten Mal eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden deshalb zuletzt meist auf ein anderes Bild in der Sakristei des Papstes nebenan verwiesen, von dem es hei\u00c3\u0178t, es sei das \u00c3\u00a4lteste der Welt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 1337393416, "Left": [{"class": "", "str": "Verehrer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antlitz-christi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "antlitz-christi.de", "toknum": 17090151215, "Left": [{"class": "", "str": "Bruno Forte, der Erzbischof von Chieti-Vasto, schenkte am 1.9.2006 Papst Benedikt XVI. in Manoppello eine von Schwester Blandina gemalte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vermitteln den Eindruck: Hier ist man nahe am Ursprung, am Kern der christlichen Botschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elefantastisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "elefantastisch.de", "toknum": 6455802439, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sand auf dem Boden, der romanische Taufstein und die byzantinische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kreuz, Osterkerze oder Evangelienbuch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liturgie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "liturgie.de", "toknum": 13695017179, "Left": [{"class": "", "str": "So finden sich eigene kurze Kapitel zur Lichtfeier, zum Weihrauchritus, zum Taufged\u00e4chtnis und zur Verehrung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor dem Palast in Konstantinopel entfernen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 11997364555, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "B\u00fcchsels Rekonstruktion der byzantinischen Kunstgeschichte wirft auch Licht auf die Entstehung des Bilderstreites unter Kaiser Leon III., der 726 eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden, Gr\u00f6\u00dfe und Verg\u00e4nglichkeit des Menschen, Macht und Ohnmacht des Papsttums spiegelnd."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["con-spiration.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "con-spiration.de", "toknum": 9312047439, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Charismatiker Johannes Paul II. ist in seinen letzten Lebensjahren zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bekleidet mit dunkelrotem Untergewand, Zeichen seiner Gottheit, und einem Obergewand im Blau der Menschlichkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezese-linz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "dioezese-linz.at", "toknum": 7479778968, "Left": [{"class": "", "str": "Der mittlere Engel ist, wie der menschgewordene Gottessohn auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern ein gro\u00dfes Papstbild und unten ganz klein der Text des Mottos zu sehen waren, offenbarte (vielleicht unbeabsichtigt oder auch nicht) eine bestimmte Sichtweise."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cursillo.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "cursillo.at", "toknum": 11454432024, "Left": [{"class": "", "str": "Dass auf dem Plakat keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Marienikone in der Hand, mit den Ministranten Radovan und Stefan und mit den Weihrauchtr\u00e4gern Silvio und Michael zum Altar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stift-kremsmuenster.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "stift-kremsmuenster.at", "toknum": 10964402408, "Left": [{"class": "", "str": "Herr Micic und P. Maximilian gingen mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu schaffen, in der gleicherma\u00dfen unfassbar seine g\u00f6ttliche Gr\u00f6\u00dfe, seine warmherzige Liebe wie sein menschliches Leiden aufleuchten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildimpuls.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "bildimpuls.de", "toknum": 17363467079, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der neuen, zeitgen\u00f6ssischen Ausdrucksweise gelang es dem K\u00fcnstler, eine von Leben erf\u00fcllte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" l\u00e4sst Helmut Fischer jetzt eine Monographie \u00fcber die wohl bekannteste Frau des Neuen Testamentes folgen: Maria, die Mutter Jesu."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksa-offenbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "ksa-offenbach.de", "toknum": 12573345071, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seinem 2005 erschienenen Buch \"Von Jesus zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " her kennen, aber auch vom Turiner Grabtuch: ebenm\u00e4\u00dfige Z\u00fcge, wahrhaft g\u00f6ttliches Licht in den Augen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "pfarrer.at", "toknum": 11148316250, "Left": [{"class": "", "str": "Das Idealbild des Gesichtes entspricht dem Antlitz Christi, wie wir es von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darin, heben ihre Kinder dar\u00fcber, auf dass auch sie Jesus erreichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elkebackert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "elkebackert.de", "toknum": 10331292580, "Left": [{"class": "", "str": "Die Menschen dr\u00e4ngen sich um das luftige Holzgestell, das nun vor der Ikonostase steht, knien nieder, k\u00fcssen die h\u00f6lzerne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Mutter-Gottes-Ikone, der hlg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bkherne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "bkherne.de", "toknum": 13005538247, "Left": [{"class": "", "str": "Er erkl\u00e4rte uns, dass es eine festgef\u00fcgte Ordnung in dieser Bilderwand gibt, und dass bestimmte Heilige immer an dem gleichen Platz zu finden sind, so die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesehen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stift-neuburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "stift-neuburg.de", "toknum": 15387883904, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ikone, eine Kopie der ber\u00fchmten Christusikone aus dem 6. Jahrhundert, die sich im Katharinenkloster auf dem Sinai befindet, ist die Christusdarstellung, das als Urbild f\u00fcr alle sp\u00e4ten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Kirche Taxiarchos soll eine Arbeit des jungen El Greco sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["griechenland-greece.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "griechenland-greece.de", "toknum": 16245480622, "Left": [{"class": "", "str": "Zu beiden Seiten der Hafeneinfahrt stehen die Ruinen einer franz\u00f6sischen Festung (Loutsa und Kastro) . Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spurensuche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "spurensuche.de", "toknum": 54082478, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und mitten drin das Bild einer arabischen Christin, der ersten Fu\u00dfballerin Pal\u00e4stinas \u2013 eine junge Frau, im Schneidersitz auf ihrem Bett, viele Kuscheltiere und an der Wand ein Poster mit der Darstellung einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im orthodoxen Raum begleitet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksa-offenbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "ksa-offenbach.de", "toknum": 12573344790, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit diesem Buch legt Helmut Fischer einen \"Reisef\u00fchrer\" vor, der Leserinnen und Leser auf einem Weg von den Ur-kunden des christlichen Glaubens \u00fcber die Entwicklung von Christusbildern bis hin zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Santa Maria degli Angeli als Ort der neuen Sendung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kapuziner-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "kapuziner-bayern.de", "toknum": 12408422049, "Left": [{"class": "", "str": "Grundlegend in der Zeit seiner Krise und Neuorientierung (Berufung) werden zun\u00e4chst aber nach den Berichten von Biografen und Gef\u00e4hrten vier Orte: San Masseo mit seiner stillen Krypta, San Lazzaro d'Arce mit dem Leprosarium, San Damiano mit seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weist dabei trotz der frontalen und hierarchischen Haltung eine unerwartet gro\u00dfe Lebendigkeit und Lebensechtheit auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kleinsassen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "kleinsassen.de", "toknum": 11109044221, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den \u00e4ltesten erhaltenen Ikonen z\u00e4hlen die des Katharinenklosters auf dem Sinai, die in die Zeit zwischen dem 5. und 7. Jahrhundert datiert werden: Die lebensgro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Palasttor, die als dem Erl\u00f6ser \u00e4hnliche und damit ikonische Darstellung verehrt wurde, l\u00f6ste allerdings Gegenwehr aus: Mit dem Konzil von Nic\u00e4a 787 war der Versuch, mit Zeichen wie dem Kreuz allein den Glauben zu verbreiten, schon wieder vorbei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wienerzeitung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "wienerzeitung.at", "toknum": 1055652807, "Left": [{"class": "", "str": "Die Entfernung einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (\"Christus Pantokrator\"), Marienikonen (z.B.: \"Gottesmutter Blacherniotissa\"), Engel- und Heiligenikonen (\"Heiliger Nikolaus\", \"Hl. Petrus\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stift-wilten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "stift-wilten.at", "toknum": 6432296121, "Left": [{"class": "", "str": "Die Darstellungen sind verschiedenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erneuerung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "erneuerung.de", "toknum": 3535486027, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei wurden auch die begleitenden Zeichenhandlungen gut erschlossen: Gebet um Befreiung, Absage an das B\u00f6se, Entscheidung f\u00fcr Gott, Wasserbad, Salbung, Empfang des Lichtes, Patenschaft u.a. Dieser Tag endete schlie\u00dflich in einer sehr pers\u00f6nlichen und ergreifenden Tauferneuerung der Teilnehmer, neuer Hingabe an den Herrn und einem eindrucksvollen Lichtermeer vor der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der W\u00f6lbung der Apsis oder zentral in der Ikonostase . Meist wird der Pantokrator als Brustbild dargestellt, es gibt aber auch thronende oder stehende Ganzk\u00f6rperdarstellungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anthrowiki.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "anthrowiki.at", "toknum": 8055373824, "Left": [{"class": "", "str": "Das Motiv findet sich vor allem in der byzantinischen Kunst und in den allermeisten griechisch-orthodoxen und russisch-orthodoxen Kirchen . Meist befindet sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der pr\u00e4zise ausgearbeitete Pelz, der dazu im Kontrast steht, haben reichlich Anlass gegeben, nach der Intention und der Haltung, die diesem Gem\u00e4lde zugrunde liegen, zu forschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 8781029736, "Left": [{"class": "", "str": "Das angegebene Entstehungsdatum, der mit der streng frontalen Darstellung gew\u00e4hlte un\u00fcbersehbare Bezug zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Hand nehmen, die zarten Pinselstriche ertasten und vielleicht auch die kr\u00e4ftigen Farben - von Gold bis Rot und Blau - f\u00fchlen: Mehr Infos* Blinde wieder hinterm Steuer 15. Juni 2009 - 17:05 Uhr Berlin (kobinet) Am kommenden Samstag d\u00fcrfen blinde und sehbehinderte Menschen wieder das tun, was f\u00fcr sie im Alltag nicht m\u00f6glich ist - sich hinters Steuer eines Fahrzeugs setzen und einfach losfahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehbehinderung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "sehbehinderung.de", "toknum": 3836545520, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr Infos* Neue Hoffnung bei Makuladegeneration 15. Juni 2009 - 17:23 Uhr Forscher haben ein vielversprechendes Eiwei\u00df gefunden, das die Therapie von AMD verbessern k\u00f6nnte Mehr Infos* Bil Marinkovic holt EM-Gold 15. Juni 2009 - 17:20 Uhr Blinder Speerwerfer sichert sich EM-Titel mit neuem Weltrekord Mehr Infos* Wenn Blinde Ikonen ertasten 15. Juni 2009 - 17:18 Uhr St. P\u00f6lten, 15.06.2009 (KAP) Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einem Kreuz, Kerzen, R\u00e4ucherschale und einige besondere Fundst\u00fccke aus der Natur, verschiedene besondere Federn, einem Bund getrocknete, wei\u00dfe Rosen, ein St\u00fcck Ulmenholz, einem Rehgeweih, ein Bergkristall und den Fotos meiner Kinder."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["esoterikforum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "esoterikforum.at", "toknum": 4307026967, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Tage an denen es mir nicht m\u00f6glich ist drau\u00dfen zu sein, habe ich einen kleinen \"Altar\" im Haus, bestehend aus einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die die wesentlichen Merkmale des Schleiers von Manoppello aufweisen, schon im 3. Jahrhundert, als das Grabtuch von Turin noch versteckt war, angefertigt wurden, dann w\u00e4re dies ein wesentlicher Beweis f\u00fcr Pfeiffers These, dass der Schleier von Manoppello den Paradigmenwechsel in der Christusdarstellung herbeigef\u00fchrt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antlitz-christi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "antlitz-christi.de", "toknum": 54653503, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn also"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein dreifaches \"Plus\" gegen\u00fcber einem religi\u00f6sen Bild hat: 1. Sie ist ein dogmatisches Bild, gemalte Lehre \u00fcber Gott, die Inkarnation seines Sohnes, die Erl\u00f6sung, Verkl\u00e4rung und Verg\u00f6ttlichung des menschlichen Leibs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fachzeitschriften-religion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "fachzeitschriften-religion.de", "toknum": 14153954405, "Left": [{"class": "", "str": "Autoritative Texte von Kirchenv\u00e4tern, Konzilien und liturgische Texte zeigen, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gezwungen wurden oder nur der Vernunft eine Lektion erteilen wollen, k\u00f6nnten Sie dieser die Aufgabe geben, die Aufkl\u00e4rung im positiven Sinne weiterzuf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-der-vernunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "theologie-der-vernunft.de", "toknum": 18717692635, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend polemisch spekuliert wird, ob gar die Russenmafia die H\u00e4nde im Spiel hat, Sie evtl. zu einem \u00f6kumenischen Schulterschluss mit der bildbewegten orthodoxen Kirche und ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 20 Festtagsikonen, 4 Marien- und 13 Heiligenikonen; hinzu kommen Glossar, Literaturhinweise und Bildnachweis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andreas-petrus-werk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "andreas-petrus-werk.at", "toknum": 19476489319, "Left": [{"class": "", "str": "Den Anfang macht Der Evangelist Lukas malt die Gottesmutter, danach folgen 6"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in erster Linie von dem Umstand abhinge, da\u00df es sich um Christus, und nicht, da\u00df es sich um eine Ikone handle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inalindemann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "inalindemann.de", "toknum": 17131823028, "Left": [{"class": "", "str": "In der Vergangenheit wurde h\u00e4ufig angenommen, der Bildinhalt leite sich einfach von den dargestellten Objekten ab - als ob die Bedeutungen einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den beiden Seiten der K\u00f6nigst\u00fcr verneigt: \"Unserer allheiligen, allreinen, \u00fcber alles gesegneten und ruhmreichen Gebieterin, der Gottesgeb\u00e4rerin und Immerjungfrau Maria mit allen Heiligen eingedenk, lasset uns uns selbst und einander und unser ganzes Leben Christus unserem Gott \u00fcberliefern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 15901753495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und immer wieder betet der Priester, wobei er sich abwechselnd zun\u00e4chst vor der Marienikone und dann vor der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Chalke-Tor seines Kaiserpalastes zerst\u00f6ren, was zu einem ersten Aufruhr in der Bev\u00f6lkerung f\u00fchrte. 730 verbot er die Anbetung der Ikonen Jesu, Marias und der Heiligen und befahl die Zerst\u00f6rung dieser Bilder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 18632675069, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kaiser Leo III. der Isaurier (717-741) war durch seine syrische Herkunft m\u00f6glicherweise von arabischen Vorstellungen des Bilderverbots beeinflusst. 726 lie\u00df er in einem demonstrativen Akt die gro\u00dfe, goldene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "orthodoxia.de", "toknum": 8557679410, "Left": [{"class": "", "str": "(dreimal) Diakon steht vor der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der traditionellen Maltechnik erstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-hildesheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "bistum-hildesheim.de", "toknum": 17385241152, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Ikonenmalwoche werden Sie, mit den einzelnen Arbeitsschritten vertraut gemacht, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 18975999494, "Left": [{"class": "", "str": "Das Distanzmoment absoluter Frontalit\u00e4t und idealisierter Gesichtssymmetrie erinnert an das Schema alter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bildete, machte sie bereits im Jahr 1965."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemie-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "chemie-schule.de", "toknum": 5823172369, "Left": [{"class": "", "str": "Erste Bekanntschaft mit dem Turiner Grabtuch, das zun\u00e4chst die Grundlage ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlagderweltreligionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "verlagderweltreligionen.de", "toknum": 13569735151, "Left": [{"class": "", "str": "Offene Fragen zur Vorgeschichte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Marienikonen, (Gottesmutterikonen), Apostelikonen oder Heiligenikonen dargestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 3181606695, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ikonen werden als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 'der Vielerbarmende' nahe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetpfarre.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "internetpfarre.de", "toknum": 2861971271, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "4. Die vielf\u00e4ltigen Aussagen der Schwester Faustyna \u00fcber die Barmherzigkeit Gottes legen die Bezeichnung dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Lukas\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekiba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Christusikone"}], "ref": "ekiba.de", "toknum": 17519733520, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Das erste Gebet im Ablauf der Messe ist ein Christusruf, ein intensives, aussagekr\u00e4ftiges Gebet, mit dem die versammelte Gemeinde den Herrn in ihrer Mitte begr\u00fcsst. > mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liturgie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "liturgie.ch", "toknum": 10711119061, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kyrie Klingende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " macht die gesamte Reihe zu einem zusammengeh\u00f6rigen Arbeitsmaterial f\u00fcr die Auseinandersetzung mit den Texten \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum, z.B. \u00fcber die gesamten Lesejahre hinweg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelwerk.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "bibelwerk.ch", "toknum": 14844122092, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- das gemeinsame Layout bis hin zu den Titelbildern mit verschiedenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ostkirchen ihren urspr\u00fcnglichen Sinn und ihren zentralen Platz auch in der Katholischen Kirche zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bendorfer-lehrhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "bendorfer-lehrhaus.de", "toknum": 9761379549, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn wir dies nicht wie der Papst [62] magisch verstehen sondern so wie es die Schriften des Neuen Testamentes ausdr\u00fccken, dass der unsichtbare Gott durch Jesus in besonderer Weise erfahrbar wurde, dann bekommen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie dem Schwei\u00dftuch der Veronika und dem Turiner Grabtuch, um dann f\u00fcr die Existenz der Che-T-Shirts eine \"Gleichzeitigkeit des Ungleichzeitigen\" zu konstatieren, und darin \u2013 Hans Belting l\u00e4sst gr\u00fc\u00dfen \u2013 den unterschwelligen Fortbestand urspr\u00fcnglich religi\u00f6s motivierter \"Bildw\u00fcnsche\" und \"Bild\u00e4ngste\" selbst in Zeiten global-s\u00e4kularer Bilderpolitik zu erkennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 11650643607, "Left": [{"class": "", "str": "In einer kulturwissenschaftlichen tour de force beschreibt Buschhaus sodann den Topos der Revolution als Passionsgeschichte (\u00fcber Mantegnas \"Der tote Christus\" und Davids \"Der Tod des Marats\" zur Fotografie des toten Che in Bolivien), koppelt dies mit textilen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das tiefere Ringen um die Gottf\u00e4higkeit des Menschen, also um seine Wahrheitsf\u00e4higkeit und um seine Berufung zur Freiheit, widerspiegelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radiovatikan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "radiovatikan.de", "toknum": 12528565809, "Left": [{"class": "", "str": "\" steht nun: \"Chr. Sch\u00f6nborn hat eindringlich gezeigt, wie sich im Streit um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an die evangelische Erl\u00f6ser-Gemeinde in Leipzig-Thonberg. \u2022 7. Januar 2010 \u2013 Gemeinsamer Weihnachts-Gottesdienst in der Russischen Ged\u00e4chtniskirche zu Leipzig \u2022 23. August 2010 , Leipzig \u2013 Die Gemeinde der Russischen Ged\u00e4chtniskirche sammelt Spenden f\u00fcr die Brandopfer in Russland"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["russische-kirche-l.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "russische-kirche-l.de", "toknum": 12750566909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Siehe zum Thema: \u2022 24. Dezember 2006 , Leipzig \u2013 \u00dcbergabe der russischen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liturgie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Christusikone"}], "ref": "liturgie.ch", "toknum": 12190162170, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wohnung zu Wohnung in der Fastenzeit, Besuchen der Nachbargemeinden und historischen St\u00e4tten u.a."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-joseph-berghofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "st-joseph-berghofen.de", "toknum": 6851898136, "Left": [{"class": "", "str": "Die Chronik berichtet \u00fcber viele Jahre von z.B. Dreik\u00f6nigssingen, den Fahrten der Firmbewerber in den Herbstferien, Besuch der Benno-Gemeinden, dem Weg der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Katharinenkloster auf dem Sinai 6. Jh.), nicht auf Muschelseide, sondern auf Leinwand oder Holz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antlitz-christi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Christusikone"}], "ref": "antlitz-christi.de", "toknum": 6234500564, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Die Christusbilder sind seit dem 6. Jahrhundert nach dem Gesicht auf dem Volto Santo gemalt worden ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein abstraktes Dreifaltigkeitsbild, die Darstellung des Geistes als Taube. 8.2) Das Vaterunser Als einf\u00fchrendes Gebet sprechen die Anwesenden das Vaterunser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikundtheologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "musikundtheologie.de", "toknum": 6327260579, "Left": [{"class": "", "str": "Hier k\u00f6nnte ein Symbol des im Geist Gottes gegenw\u00e4rtigen Jesu in die Mitte der Anwesenden gestellt/gelegt werden, z. B. eine brennende Kerze, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die bis 1871 in der Kapelle San Silvestro in Capite aufbewahrt wurde und sich heute in der Sakristei, zuvor in der Mathildenkapelle des Vatikans befindet, datiert H. Pfeiffer ins 12. Jahrhundert (Pfeiffer S. 43 und Abbildung Nr. 15, verbale Beschreibung in Badde S. 36/37)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antlitz-christi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "antlitz-christi.de", "toknum": 54653062, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch-in-hammelburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "evangelisch-in-hammelburg.de", "toknum": 18760318089, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Postkarte"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["go-hdh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "go-hdh.de", "toknum": 18800271922, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hardehauser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Marienikonen, Heiligenikonen, etc. gewidmet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["legat-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "legat-verlag.de", "toknum": 11911062786, "Left": [{"class": "", "str": "So sind einzelne Kapitel den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " offenbar w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antlitz-christi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "antlitz-christi.de", "toknum": 54657164, "Left": [{"class": "", "str": "Mir scheint das auf der Kopie von 1617 angebrachte mit Exkommunikationsdrohung versehene Verbot, eine Kopie von diesem Bild herzustellen, nur sinnvoll, wenn noch die Hoffnung besteht, dass die echte Veronika wieder zur\u00fcckgewonnen werden kann, und damit eine Diskrepanz zwischen der echten Veronika und weit verbreiteten Kopien einer nur f\u00fcr private Andachts\u00fcbungen einer weit entfernten K\u00f6nigin hergestellten, offensichtlich nicht nach der originalen Veronika gemalten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " laden ein, den Herrn anzuschauen und ihn zu lieben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Christusikonen"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 100737319, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Vorschein..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2455028259, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man auf das Bild klickt, kommt eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessenerland-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "giessenerland-evangelisch.de", "toknum": 3754441455, "Left": [{"class": "", "str": "Karl Heinrich Stein schenkte Hans Joachim Schaaf f\u00fcr die Kleiderkammer eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eine Heilige Schrift herein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wjt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "wjt.de", "toknum": 6346808617, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die liturgischen Dienste tragen beim Einzug eine gr\u00f6\u00dfere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt es \u00ac\u2013 streng genommen \u2013 nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["owep.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "owep.de", "toknum": 6569822795, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verehrung einer Ikone mit dem Bild eines Heiligen oder die Anbetung einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre bleibende Bildsprache gefunden haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religioesebuecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "religioesebuecher.de", "toknum": 8056510280, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich zeigt er, wie es vom bildlosen Glauben der ersten Generationen zu christlichen Kultbildern gekommen ist und wie die Christusdogmen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", segnet sodann die Kerzentr\u00e4ger, k\u00fc\u00dft danach die Gottesmutterikone und tritt wieder in den hl. Altarraum ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "orthodoxia.de", "toknum": 8557673419, "Left": [{"class": "", "str": "Der Priester k\u00fc\u00dft die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht im Zentrum dieser Kirche und ist f\u00fcr alle Egidio-Gruppen weltweit zum gemeinsamen Symbol geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studio-h-weimar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "studio-h-weimar.de", "toknum": 11311834642, "Left": [{"class": "", "str": "Unten abgebildete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio-dw-kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "dradio-dw-kath.de", "toknum": 13645062899, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelpunkt dort eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemalt hat; bei ihnen hat Gott den Pinsel schon weggelegt, bei uns ist er noch am Malen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikonen"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 16603566766, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir k\u00f6nnen uns Gott als Ikonenmaler vorstellen, der in den Heiligen wundersch\u00f6ne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "weltum.de", "toknum": 18979678923, "Left": [{"class": "", "str": "Der universelle Anspruch der Bildaussage fu\u00dft auf der deutlichen \u00c4hnlichkeit mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgebildet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landeskirche-hannovers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "landeskirche-hannovers.de", "toknum": 18988188906, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier war ganzseitig eine neuentstandene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["centrumhorn.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "centrumhorn.at", "toknum": 19293460555, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weihbischof Kr\u00e4tzl segnete die neuen Meditationsr\u00e4ume und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte am 9. Juni Weihbischof Kr\u00e4tzl vornehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["centrumhorn.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "centrumhorn.at", "toknum": 19293460587, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Segnung der neuen Meditationsr\u00e4ume und der vom Verein der Freunde des Canisiusheimes gespendete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Teppichboden statt Kirchenb\u00e4nke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistum-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Christusikone"}], "ref": "erzbistum-koeln.de", "toknum": 19659790185, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit Gemeindemitgliedern der benachbarten evangelischen Thomaskirche wurde die Agneskirche wieder zu einem Raum verwandelt, der viele an die Kirche in Taiz\u00e9 erinnert: orange Segelt\u00fccher, hunderte von Kerzen,"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Christusikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Christusikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8055373824": 0.5, "18975999494": 0.20892857142857132, "15381266965": 0.5881854838709677, "12573344790": 0.5046153846153846, "4307026967": 0.5, "12528565809": 0.0, "17363467079": 0.5320833333333334, "18800271926": 0.6354166666666665, "54653503": 0.5, "17385241152": 0.21148809523809534, "14591496773": 0.7016666666666667, "10366898246": 0.6102500000000001, "6455802439": 0.5675, "3535486027": 0.5, "3587411214": 0.828125, "11148316250": 0.5238235294117647, "17320342114": 0.7205000000000001, "14153954405": 0.5, "19476489319": 0.5, "11935886448": 0.85, "4206710": 0.7571428571428571, "4880747646": 0.7008928571428571, "8222511125": 0.7999999999999998, "2366448770": 0.6355357142857142, "12299371141": 0.7907894736842104, "54653062": 0.0, "18760318089": 0.0, "6851898136": 0.0, "17105144980": 0.7605263157894736, "1163775257": 0.7749999999999999, "7479778968": 0.5545258620689655, "12408422049": 0.5, "3522048682": 0.7499999999999999, "13005538247": 0.5227027027027027, "16245480622": 0.51625, "6432296121": 0.5, "6956084926": 0.6938461538461538, "175445622": 0.85, "11650643607": 0.0, "8833732815": 0.8266666666666665, "15917852883": 0.6973684210526315, "10711119061": 0.025588235294117644, "18717692635": 0.5, "9761379549": 0.0, "5235329252": 0.8017857142857142, "10964402408": 0.53375, "12190162170": 0.0, "18632675069": 0.5, "4605364479": 0.6292307692307691, "15387883904": 0.5172222222222222, "11911062786": 0.7, "1337393416": 0.5845833333333332, "8056510222": 0.7785714285714285, "17519733520": 0.09, "5823172369": 0.19226190476190483, "11454432024": 0.5442857142857143, "6286968089": 0.6191666666666665, "17090151215": 0.5739130434782609, "13695017179": 0.5673076923076923, "3181606695": 0.13749999999999996, "18800271922": 0.0, "12573345071": 0.5271875, "8557679410": 0.33333333333333337, "2036416819": 0.765909090909091, "1130680125": 0.75, "8781030208": 0.6840909090909091, "15917852995": 0.7393181818181818, "7430142277": 0.7307142857142859, "2861971271": 0.13602272727272724, "11997364555": 0.5625, "9312047439": 0.5553703703703703, "14354900817": 0.6663043478260868, "16439895896": 0.75, "12750566909": 0.0, "8056510308": 0.7032608695652174, "8781029736": 0.5, "7926787379": 0.7833333333333334, "9039724": 0.6770833333333333, "100737396": 0.6840909090909091, "17105145215": 0.8017857142857142, "5823172480": 0.7999999999999998, "15901753495": 0.5, "9549102232": 0.6357142857142857, "17860081055": 0.7999999999999998, "841166754": 0.7076923076923077, "6327260579": 0.0, "10331292580": 0.5227027027027027, "4695995303": 0.7692307692307692, "16468720043": 0.6272115384615384, "54082478": 0.5065131578947368, "100737459": 0.7016666666666665, "17131823028": 0.5, "1055652807": 0.5, "6234500564": 0.0, "8211738090": 0.713888888888889, "14844122092": 0.015197368421052617, "13569735151": 0.16666666666666669, "3836545520": 0.5, "5823172597": 0.7307142857142859, "11109044221": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Christusikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Christusikone%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Christusikone\"]", "op": "Query", "size": 116}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Christusikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 116}], "concsize": 116, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 116}