{"Sort_idx": [], "numofpages": 3, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fontblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "fontblog.de", "toknum": 3359929496, "Left": [{"class": "", "str": "Sie gilt \u2013 wie viele seiner Entw\u00fcrfe \u2013 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwickelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cabrio-check.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "cabrio-check.de", "toknum": 17934337513, "Left": [{"class": "", "str": "Vielmehr hat sich der TT zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt man in Kopenhagen nicht herum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["danskelectives.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "danskelectives.de", "toknum": 19350640844, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz um den Namen einer weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu besitzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designmoebel-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "designmoebel-blog.de", "toknum": 5244437501, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zu vergessen ist die Freude, diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nissanfanblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "nissanfanblog.de", "toknum": 5099032240, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die einen lehnen den Juke kategorisch ab, andere sehen ihn ihm schon eine k\u00fcnftige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verg\u00f6ttert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["automobil-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "automobil-blog.de", "toknum": 1395357745, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von vielen gehasst, von vielen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Marke ist sicherlich der P 1800 ES."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autozeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "autozeitung.de", "toknum": 10018279745, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstadapter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "kunstadapter.de", "toknum": 13110225819, "Left": [{"class": "", "str": "Gut ausger\u00fcstet gehen sie ans Werk und verm\u00f6beln die Kopie einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verteidigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["publiclink.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "publiclink.de", "toknum": 2124735550, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Aktenordner hat nicht gerade einen Ruf als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eines der am h\u00e4ufigsten verkauften niederl\u00e4ndischen M\u00f6belst\u00fccke \u00fcberhaupt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designathome.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "designathome.de", "toknum": 4024053033, "Left": [{"class": "", "str": "Der A'dammer ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wei\u00df, wie man Mosaik auf originelle und unverkennbare Weise interpretieren kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["highlights-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "highlights-magazin.de", "toknum": 6014721814, "Left": [{"class": "", "str": "Die franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["smow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "smow.de", "toknum": 11462873329, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Anglepoise Lampe ist mehr als eine echte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstehen, wenn neue Denk- und Vorgehensweisen Raum greifen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creative-inneneinrichter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Designikonen"}], "ref": "creative-inneneinrichter.de", "toknum": 17918246307, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bestlite."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["found4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "found4you.de", "toknum": 414593974, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Zeit entstanden auch die ersten Entw\u00fcrfe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 60er und 70er Jahre zur\u00fcck w\u00fcnscht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["100octane.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "100octane.de", "toknum": 80111965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gibt Momente im Leben, wo man sich automobile"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bietet sich zudem oder auch gerade wegen ihrer technischen Eigenschaften als ideale Lichtl\u00f6sung f\u00fcr nahezu jeden erdenklichen Bereich an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["light11.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "light11.de", "toknum": 11550126412, "Left": [{"class": "", "str": "Diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quality-magazine.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "quality-magazine.ch", "toknum": 4396317927, "Left": [{"class": "", "str": "Eine einflussreiche, zugleich erfolgreiche Historie, zelebriert durch das exklusive Gedenken an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts pr\u00e4sentiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["plasticseurope.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "plasticseurope.de", "toknum": 3505992411, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem Motto \"Kunststoff macht Design\" werden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem ist der der erste Opel GT."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuwagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "neuwagen.de", "toknum": 15879640328, "Left": [{"class": "", "str": "Ein St\u00fcck Autokultur und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Moderne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["connox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "connox.de", "toknum": 14321111178, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Verner Panton war eine der gr\u00f6\u00dften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kunst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schmidhuber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "schmidhuber.de", "toknum": 518540114, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei ist das Badezimmer weit mehr, als ein funktionaler Raum, sondern Raum f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter anderem im MOMA in New York."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasbuntekaufhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "dasbuntekaufhaus.de", "toknum": 17220080386, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie ist seit \u00fcber 50 Jahren erfolgreich im Markt etabliert und steht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goschutzpaket.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "goschutzpaket.de", "toknum": 18727312862, "Left": [{"class": "", "str": "Ein MacBook Pro oder MacBook Air ist eben nicht nur ein Arbeitsger\u00e4t, sondern auch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der TT Roadster."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["testfahrt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "testfahrt.de", "toknum": 9640017492, "Left": [{"class": "", "str": "Pur und geradlinig pr\u00e4sentiert sich Audis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf, bevor sie massenhaft verbreitet sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["web-3-null.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "web-3-null.de", "toknum": 7712079740, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zudem reagieren immer mehr billige Labels superschnell auf Modetrends und nehmen die Ideen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Arne Jacobsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandleuchten-markt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "wandleuchten-markt.de", "toknum": 7704828062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die AJ Leuchte ist eine der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Jetta oder Vento sucht man dagegen als Modellauto meistens vergeblich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volkswagen-classic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "volkswagen-classic.de", "toknum": 145280831, "Left": [{"class": "", "str": "Avantgardistische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet\", so Tumminelli."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auto-test-und-technik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "auto-test-und-technik.de", "toknum": 12522408108, "Left": [{"class": "", "str": "Insofern finde ich es nicht beleidigend, wenn Citro\u00ebn den neuen Designweg auch mit seiner historischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstundbuecher.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "kunstundbuecher.at", "toknum": 1735272171, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Band zeigt ausgew\u00e4hlte Plakate aus der Zeit zwischen 1940 und 1970, in der dieses au\u00dfergew\u00f6hnliche Klima die Basis f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00fcrmen nach vorn. Jede Kolbenbewegung ist sp\u00fcrbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teil-der-maschine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "teil-der-maschine.de", "toknum": 17513302706, "Left": [{"class": "", "str": "Dann heulen 190 PS hinter Dir auf. 1075 Kilogramm"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Piero Lissoni und Marcel Wanders."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nowishere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "nowishere.de", "toknum": 4594302321, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits w\u00e4hrend seines Studiums entstand eine enge Zusammenarbeit mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Porsche 911 orientieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["business-pedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "business-pedia.de", "toknum": 10676803352, "Left": [{"class": "", "str": "Auf seiner Plattform www.911erLook.com wird edles Porsche Tuning angeboten, die sich streng am klassischen Bild der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anstecken lassen will, sollte das sch\u00f6ne Buch Verborgene Gestaltung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designlines.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "designlines.de", "toknum": 18328955027, "Left": [{"class": "", "str": "Wer sich von Franco Clivios Begeisterung f\u00fcr die anonymen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den Android Smartphones."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["videos-123.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "videos-123.de", "toknum": 3176180374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Designst\u00fcck: HTC Legend Der HTC Legend ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 1950er Jahre."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["connox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "connox.de", "toknum": 441940312, "Left": [{"class": "", "str": "Modern und gleichzeitig anmutig und gem\u00fctlich, wurden vor allem die Sitzm\u00f6bel mit dem eleganten Namen Mademoiselle zu einer finnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts, steht f\u00fcr den Zukunftsoptimismus der Nachkriegsjahrzehnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["belgien-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "belgien-tourismus.de", "toknum": 9137814933, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Atomium , eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " par excellence von Achille und Piero Castiglioni - so sieht italienisches Design aus!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["connox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "connox.de", "toknum": 1958864680, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Welt der edlen Schreibger\u00e4te und hochwertigen Lederaccessoires."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artikel-ver-zeichnis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "artikel-ver-zeichnis.de", "toknum": 8472207567, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Montblanc erscheint eine wahre Perfektion meisterlicher Handwerkskunst - die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", weil jedes andere Handy dagegen schlecht aussehen m\u00fcsste, und dem ist nicht so."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yopi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "yopi.de", "toknum": 17149137686, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu den Handys: Das iPhone ist keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber durchaus ansehnlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["toyota-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "toyota-forum.de", "toknum": 11264690348, "Left": [{"class": "", "str": "Keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den gro\u00dfen Limousinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["testberichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "testberichte.de", "toknum": 15318283923, "Left": [{"class": "", "str": "Im Stile eines modernen Herausforderers trifft der gro\u00dfe Jaguar erstmals auf den Maserati Quattroporte - die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit hohem Wiedererken- nungswert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeiteisen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "zeiteisen.at", "toknum": 14183305465, "Left": [{"class": "", "str": "Mit ihrer de- zentralen Zifferblattgestaltung und ihrer pa- tentierten Gro\u00dfdatumsanzeige wurde sie zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleicht, sondern uns lediglich wichtig ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chili-dasmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "chili-dasmagazin.de", "toknum": 17628087727, "Left": [{"class": "", "str": "Wir wollen uns wohlf\u00fchlen in unserer direkten Umgebung, auch wenn ein Einzelst\u00fcck weder teuer, wertvoll noch einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgestiegen: Hollywoodstars lieben das Original."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hybrid-zukunft.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "hybrid-zukunft.at", "toknum": 12502800190, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Streben nach dem geringsten Luftwiderstand hat der Eco-Star einen neuen Stil entwickelt und ist zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeierte Entwurf auch nach 35 Jahren nichts von seiner G\u00fcltigkeit eingeb\u00fc\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designreport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "designreport.de", "toknum": 15313377762, "Left": [{"class": "", "str": "Dank seiner formalen Klarheit und seiner \u00fcberzeugenden funktionalen Qualit\u00e4ten hat der zu Recht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Italien pr\u00e4sentiert sich als magische Welt aus Spiegeln, Glas-Skulpturen, seltenen B\u00fcchern und Antiquit\u00e4ten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiseaktuell.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "reiseaktuell.at", "toknum": 18554719818, "Left": [{"class": "", "str": "Das erste Hotel der franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Front \u2013 Doppelniere und Doppelrundscheinwerfer \u2013 sind beim BMW Concept X4 mit hohem Detaillierungsgrad und dreidimensionaler Tiefe gestaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmwarchiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "bmwarchiv.de", "toknum": 290553686, "Left": [{"class": "", "str": "Beide"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden, f\u00fchrt der Weg hin\u00fcber zur Glasfabrik, die von au\u00dfen recht unscheinbar wirkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designlines.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "designlines.de", "toknum": 205588112, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Stippvisite im Museum neugierig auf die Herstellung dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 50er bis 80er Jahre inspiriert und werden in Paris entworfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fashiony.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "fashiony.de", "toknum": 9111986176, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Design und Herstellung Die Kollektionen des Labels sind von den gro\u00dfen Stil- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und z\u00e4hlt zu den bekanntesten M\u00f6beln des Designers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaertnermoebel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "gaertnermoebel.de", "toknum": 13934227720, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Lehne unterst\u00fctzt nicht nur den Sitzkomfort, sondern unterstreicht auch den extravaganten Charakter \u2013 nicht umsonst gilt er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Styles, Helden; der Blick in die Zukunft beschr\u00e4nkt sich darauf, \u00fcber Trends zu spekulieren, die den Erfolg von morgen ausmachen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscher-werkbund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Designikonen"}], "ref": "deutscher-werkbund.de", "toknum": 15873428458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor den Augen des staunenden Publikums zu skizzieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werbung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "werbung.ch", "toknum": 11574010854, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00c3\u00a4hrend seiner Keynote im Wiener Kursalon griff er zum Zeichenstift, um die Entwicklung des Entwurfs dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fiat 500 by Gucci' und den Fiat 500C vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taxi-schlagzeilen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "taxi-schlagzeilen.de", "toknum": 2025697377, "Left": [{"class": "", "str": "Als Meilenstein f\u00fcr die Marke Fiat in China stellt GAC Fiat die italienischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michele de Lucchi zu verdanken haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["light11.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "light11.de", "toknum": 12809520229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Tischleuchten der Artemide Tolomeo Tavolo Serie basieren auf einem Klassiker aus dem Jahr 1987, den wir"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gq-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "gq-magazin.de", "toknum": 11533487234, "Left": [{"class": "", "str": "Sicherlich keine neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alvar Aalto f\u00fcr Artek auf einen Blick: Der Finne ist einer der vier Gr\u00fcnder der 1935 er\u00f6ffneten Firma Artek."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["connox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "connox.de", "toknum": 3082825941, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die legend\u00e4ren Werke der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie die legend\u00e4re Stapelliege von Rolf Heide im Programm, die seit 1966 unver\u00e4ndert erfolgreich ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fundstuecke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "fundstuecke.de", "toknum": 17771162286, "Left": [{"class": "", "str": "Der Familienbetrieb legt Wert auf handwerkliche Qualit\u00e4t und Zeitlosigkeit, und hat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht ver\u00e4ndern sollte, da sie sonst ihren Charakter verliert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amade.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "amade.ch", "toknum": 16848952289, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn der Marketingmensch von Mini begriffen hat, dann kann man konsequenterweise auch den NewMini nicht ver\u00e4ndern, weil man eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 21. Jahrhunderts."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauhaus-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "bauhaus-online.de", "toknum": 1179356991, "Left": [{"class": "", "str": "Urspr\u00fcnglich daf\u00fcr gedacht, dem spanischen K\u00f6nigspaar als Sitzgelegenheit zu dienen, wurde der elegante Ledersessel mit dem verchromtem, handgeschwei\u00dftem Stahlband sp\u00e4ter zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Mode wie Coco Chanel oder Elsa Schiaparelli."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kosmetik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "kosmetik.de", "toknum": 13979914711, "Left": [{"class": "", "str": "Auf diesem Wege trat er in die Mode- und Parf\u00fcmindustrie ein und es entstand eine tiefe Freundschaft zwischen ihm und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stuttgarter Sportwagenschmiede seit seiner Markteinf\u00fchrung im Dezember 2011 \u2013 neben zahlreichen weiteren Automobil- und Publikumspreisen \u2013 bereits zum dritten Mal mit einem renommierten Designpreis geehrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autobauer-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "autobauer-nachrichten.de", "toknum": 1034788917, "Left": [{"class": "", "str": "Damit wird die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tomleiferdesign.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "tomleiferdesign.de", "toknum": 15547730197, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrgang!) greift mit anspruchsvollem Design die Premium Positionierung des Traditionshauses auf und informiert seine Kunden \u00fcber (Schuh-) Modetrends und deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 60er-Jahre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeiteisen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "zeiteisen.at", "toknum": 4600196459, "Left": [{"class": "", "str": "So wechseln sich satinierte und polierte Geh\u00e4useoberfl\u00e4chen effektvoll ab, und das neue originelle Armband Air Racer \u2013 ein gelochter Reifen \u2013 ist eine Hommage an eine moderne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Jahr 1970 neu und entwickelt sie couragiert als modernen, attraktiven und hochwertigen Kompakt-SUV mit Pkw-Charakter wegweisend weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fashiony.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "fashiony.de", "toknum": 4548432746, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem neuen Range Rover Evoque interpretiert Gerry McGovern die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kunst im Erlebnisraum Bad Die Lounge ist Treffpunkt und Zentrum, von hier aus erh\u00e4lt der Besucher einen 360\u00b0-Panormablick \u00fcber alle Neuheiten und Highlights."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schmidhuber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Designikonen"}], "ref": "schmidhuber.de", "toknum": 518540448, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanted.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "wanted.de", "toknum": 17959602567, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einer seiner ehemaligen Mitarbeiter \u00fcbernahm die Firma und bewies mehr unternehmerisches Geschick: Aus dem Road Chief entwickelte er sp\u00e4ter den legend\u00e4ren Airstream, ebenfalls ein Wohnwagen mit dem Status einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Klassiker zusammengetragen, sondern auch verschollen geglaubte Rarit\u00e4ten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wwh-bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "wwh-bremen.de", "toknum": 4398785922, "Left": [{"class": "", "str": "Beate Manske, Leiterin der Wagenfeld Stiftung, hat gemeinsam mit dem Sammler und Chemiker G\u00fcnter Lattermann nicht nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Hause Mercedes aus \u2013 den Mercedes-Benz CLS."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["highend-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "highend-magazin.de", "toknum": 2113828791, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bang & Olufsen dehnt sein Spektrum an High-End Audiosystemen gemeinsam mit Mercedes-AMG, der Performance-Marke von Mercedes-Benz, auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekonnt Akzente setzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zvr-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "zvr-info.de", "toknum": 11106411295, "Left": [{"class": "", "str": "In vier reichlich illustrierten Kapiteln geht es um die erfrischende Wirkung von Farben, das Revival der Tapete, Stoffmuster und ihren Mix und darum wie man mit M\u00f6belklassikern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moebelbot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "moebelbot.de", "toknum": 5284574451, "Left": [{"class": "", "str": "Von Alessi gibt es inzwischen \u00fcber 2000 K\u00fcchenartikel im Jahr 2002 wurde ein Badprogramm eingef\u00fchrt. mysqueeze wird heute schon als Nachfolger der ber\u00fchmten Zitruspresse Juicy Salif von Philipp Starck als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Mercedes-Benz. Ein Auto, was wirklich Designer-Herzen h\u00f6her schlagen l\u00e4sst, weil es so extrem in seiner Auspr\u00e4gung ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienshopblogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "medienshopblogger.de", "toknum": 16954791080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus der Sicht des Designers ist der CLA eine weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Joe Colombo und Philippe Starck als \"Stammdesigner\", deren St\u00fccke Designgeschichte geschrieben haben und Teil der gro\u00dfen Ausstellungen, wie dem MoMA New York geworden sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stilbasis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "stilbasis.de", "toknum": 73130546, "Left": [{"class": "", "str": "Das innovative Unternehmen gewann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu neuem Leben erweckt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["d-sign.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "d-sign.de", "toknum": 829250714, "Left": [{"class": "", "str": "FlowerPot hat genau das geschafft. 1969 von Verner Panton entworfen, wurde sie nach der unbeschwerten Zeit des \"Flower Powers\" benannt. &Tradition hat mit der FlowerPot Leuchte eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 90er Jahre avanciert ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designreport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "designreport.de", "toknum": 10108052416, "Left": [{"class": "", "str": "Eine gekonnte Zustandsbeschreibung, die eben dieses zunehmend problematische Verh\u00e4ltnis zwischen Technik und Form mit gestalterischen Mitteln reflektiert, stellt Jonathan Ives \"iMac\" f\u00fcr Apple dar, der inzwischen schon zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " RAZR, und die neuartige Glash\u00fclle wird seinen Betrachter in Staunen versetzen: Eine geh\u00e4rtete Glasoberfl\u00e4che sorgt durch eine Hochglanzpolitur f\u00fcr visuelle Tiefe und subtile Eleganz, welche durch Magnesium und poliertes Chrom vollendet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sms-kostenlos160.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "sms-kostenlos160.de", "toknum": 1682309496, "Left": [{"class": "", "str": "Glas und Chrom als neue Designelemente Mehr als einen Zentimeter schmaler ist das neue MOTOKRZR im Vergleich zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fluxfm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "fluxfm.de", "toknum": 845385320, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Kooperation mit dem World Design Capital Helsinki 2012, der Stadt Helsinki, der finnischen Botschaft in Berlin und dem Goethe Institut Finnland wird dar\u00fcber hinaus der Designfokus Finland pr\u00e4sentiert, der konzentrierte Einblicke in neue Arbeiten aus dem Land der skandinavischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruenesmoothies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "gruenesmoothies.de", "toknum": 13738410949, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wenn es den Test der Zeit bestanden hat und trotz der Zeit und zahlreicher Varianten nichts von seiner Symbolkraft verloren hat. 1969 entwarf der schon zu Lebzeiten legend\u00e4re d\u00e4nische Architekt und Designer Verner Panton die preisgekr\u00f6nte FlowerPot Leuchte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["connox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "connox.de", "toknum": 4198183101, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Flower Pot von &tradition gilt: Ein Objekt gilt erst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und hat unter anderem Parfumklassiker und Bestseller wie Laura Biagiottis Venezia (2011), Ghosts Gost und Serenety, Shiseidos Zen und Zen Purple, Jil Sanders No. 4, Guccis Eau de Gucci, Jette Joops By Night Jette und Burberrys Body und Body Intense kreiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["easycosmetic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "easycosmetic.de", "toknum": 5829329905, "Left": [{"class": "", "str": "Almairac arbeitet als Parfumeur f\u00fcr zahlreiche Mode- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baublatt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "baublatt.ch", "toknum": 13920965895, "Left": [{"class": "", "str": "Sowohl in nationalen als auch in internationalen Fachkreisen genoss Wettstein, der in Z\u00fcrich lebte und arbeitete, ein hohes Ansehen und war an verschiedenen europ\u00e4ischen Hochschulen als Dozent t\u00e4tig (siehe untenstehenden Kasten) . Viele seiner Arbeiten wurden mehrfach ausgezeichnet und gelten als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beetle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Designikone"}], "ref": "beetle.de", "toknum": 15393693151, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Peter Schmidt gegr\u00fcndet und geh\u00f6rt zu den renommiertesten Designagenturen Deutschlands."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buzzwoo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "buzzwoo.de", "toknum": 14226560312, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Peter Schmidt Group, mit Niederlassungen in Hamburg, Frankfurt, M\u00fcnchen, Z\u00fcrich und Tokyo wurde 1972 von der internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Automobilgeschichte begann: dem 300 SL."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoscout24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "autoscout24.de", "toknum": 15947273089, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Auto Show in Detroit hat soeben die neueste Generation des Mercedes SL das Licht der Welt erblickt \u2013 um eine Erfolgsgeschichte fortzuschreiben, die vor nunmehr 60 Jahren mit der vielleicht gr\u00f6\u00dften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " TT in die dritte Generation"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autozeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "autozeitung.de", "toknum": 8277533349, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Audi TT \u2013 ab 2013 Ebenfalls 2013 geht die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 70er Jahre \u2013 von mono-Designer Peter Raacke zum Einsatz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreiform.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "dreiform.de", "toknum": 12177476948, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Pr\u00e4sentation der Ware im angegliederten Pop-Up-Shop kommen rote \"Revoluzzerkoffer\" \u2013 eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wenn es den Test der Zeit bestanden hat und trotz der Zeit und zahlreicher Varianten nichts von seiner Symbolkraft verloren hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["connox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "connox.de", "toknum": 9193657023, "Left": [{"class": "", "str": "(Amazon) Ein Objekt gilt erst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind die kantige Kastenform des PGC10 GT-R von 1969, die vier runden R\u00fcckleuchten des KPGC110 GT-R von 1973 und die Grill\u00f6ffnung des R34 GT-R von 1999."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carlex.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "carlex.ch", "toknum": 15883320317, "Left": [{"class": "", "str": "Historisch gewachsene und hier erneut zitierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die den Alltag versch\u00f6nern wie Wohnobjekte von Vitra, Kay Bojesens Affen, kleine M\u00f6bel von Norman Copenhagen oder dekorative Bulldoggen-Figuren von Reichenbach Porzellan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburg-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "hamburg-magazin.de", "toknum": 1546845919, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Beispiel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zentrumpaulklee.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "zentrumpaulklee.ch", "toknum": 9939303723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am vergangenen Wochenende fand in den R\u00e4umlichkeiten des Zentrum Paul Klee die erste Berner Design Messe f\u00fcr Vintage-Desing statt. 19 Aussteller aus dem In- und Ausland pr\u00e4sentierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu neuem Leben erweckt. 1969 von Verner Panton entworfen hat die FlowerPot Leuchte im Laufe der Zeit nichts von ihrer Symbolkraft verloren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["connox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "connox.de", "toknum": 4198183222, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "&Tradition - FlowerPot Pendelleuchte &Tradition hat mit der FlowerPot Leuchte eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit kleinen M\u00e4ngeln Der Premiumschmiede Audi gelang 1998 ein gro\u00dfer Wurf . Der Audi TT schuf mit seinem Design eine neue ... mehr Audi TT : Glattgeb\u00fcgelter Speedster Noch ein Audi - Fremdg\u00e4nger beim GTI - Treffen am W\u00f6rthersee : Nach dem A 3 zeigen die Ingolst\u00e4dter auch ... mehr Weitere Fotos zu diesem Thema vorheriger Artikel der Rubrik Aktuelles LESERKOMMENTARE nielson | 25.02.09 00:14 ( 1 / 2 ) @ overlost Autos die die Welt nicht braucht, kommen aber auch aus Zuffenhausen . Was f\u00fcr Proleten lassen sich heute eigentlich noch mit Kleinpanzern wie dem Cayenne"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wortwarte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "wortwarte.de", "toknum": 8183975071, "Left": [{"class": "", "str": "Quattro und eine Karosserie, die \u00fcberwiegend aus Aluminium besteht . Wann und zu welchen Preisen das Sportmodell in den Handel kommt, lie\u00df der Hersteller noch offen . Fotos Neuheiten des Genfer Salon 2009 Der neue Audi TT TDI Der neue Porsche 911 GT 3 mehr Fotos Das neue Mercedes - Benz E - Klasse Coup\u00e9 Weitere Artikel ARCHIV Audi TT : Der erste Diesel - Sportler Ein Diesel, der in 7,5 Sekunden von null auf 100 km / h spurtet und 226 km / h Spitze l\u00e4uft ? Der neue Audi TT ... mehr Audi TT :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entsteht..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtundwohnen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "lichtundwohnen.de", "toknum": 11125506679, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hollightly.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "hollightly.de", "toknum": 106215936, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die K\u00e4fer-Story wird also noch weitergehen \u2013 ich werde mir von besagter Freundin berichten lassen und die Ergebnisse an dieser Stelle dann weitertratschen und ins Netz fl\u00fcstern, sobald ich etwas neues wei\u00df. Eins wei\u00df ich sicher, der neue Beetle, k\u00f6nnte auch DAS Auto werden, das Generationen von hippen Jungberuflichen von A nach B bringen wird und DAS Auto, das eine kleine fahrende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Giancarlo Fassina und Michele de Lucchi wurde modernisiert und wird jetzt auch mit innovativen LEDs betrieben, die f\u00fcr ihre immense Energieeffizienz, Robustheit und ihre Nachhaltigkeit bekannt sind und nach allgemeiner Einsch\u00e4tzung die Lichtquelle der Zukunft symbolisieren. br> Ansonsten bleibt bei der Artemide Tolomeo alles gewohnt originell: Zus\u00e4tzlich zum direkten Licht strahlt diese exzellente Tischlampe mittels kleiner \u00d6ffnung an der Oberseite des Diffusors indirektes, sanftes Raumlicht ab und verstr\u00f6mt so ein harmonisches Ambiente in ihrer Umgebung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["light11.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "light11.de", "toknum": 2623340551, "Left": [{"class": "", "str": "Die alterslose"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von George Carwardine"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seligkeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Designikone"}], "ref": "seligkeiten.de", "toknum": 4473643437, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und gefragten Sammlerst\u00fccken mutiert sind, nehme ich die Bezeichnung durchaus als Kompliment."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["serendipity-suite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "serendipity-suite.de", "toknum": 13909590628, "Left": [{"class": "", "str": "\"Heftchensarg\" sagen manche G\u00e4ste dazu in Anlehnung an den legend\u00e4ren Schneewittchensarg eines schwedischen Automobilherstellers \u2013 oder auch an eine Radio-Phono-Kombination von Dieter Rams . Da sowohl der Volvo Volvo P1800 ES als auch Brauns Plattenspieler-Radio-Kombo SK 4 l\u00e4ngst zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - im Fall des E-Type aus den 50er und 60er Jahren; w\u00e4hrend der Commuter auf die gro\u00dfen Pendleryachten der 20er und 30er Jahre zur\u00fcckgeht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["robbeberking.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "robbeberking.de", "toknum": 15498221733, "Left": [{"class": "", "str": "Wie der Commuter basiert auch dieser Entwurf auf einem absoluten Klassiker; einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Gestaltungspioniers Willy Guhl und den Blumenobjekten von dessen Tochter Regula Guhl ebenso wie die sozial engagierte Schau \"Tibeterlnnen\" mit Dokumenten, bedeutungsreichen Gegenst\u00e4nden und Fotografien von Fritz Berger; das Projekt \"Gs\u00fc\u00fcn\" der Fotografin Barbara Davatz \u00fcber die (Un) \u00e4hnlichkeit von Verwandten ebenso wie \"Ton 2001\" (Peter K Frey, klingender Ton, Theres St\u00e4mpfli, gebrannter Ton)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["argosdegen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "argosdegen.ch", "toknum": 17438736849, "Left": [{"class": "", "str": "Die sehr pers\u00f6nliche und stilsichere Handschrift H\u00f6fligers erm\u00f6glichte die Ausstellung \"Sinnenreiches Gestalten\" mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wie z.B. diese Pultgeh\u00e4use oder andere h\u00f6lzernen oder farblichen Akzente ... es gab dann nur noch wahlweise champagner, silber, schwarz und Abwandlungen von Schwarz ... alles sch\u00f6n einheitlich \u00fcbereinander stapelbar, egal von welchem Hersteller die Ger\u00e4te kamen ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["new-hifi-classic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Designikonen"}], "ref": "new-hifi-classic.de", "toknum": 13881294279, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig verschwanden auch die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Front \u2013 Doppelniere und Doppelrundscheinwerfer \u2013 sind beim BMW Concept 4er Coup\u00e9 mit sehr hohem Detaillierungsgrad und dreidimensionaler Tiefe gestaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["langer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "langer.de", "toknum": 637205979, "Left": [{"class": "", "str": "Beide"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist, weil nichts \u2013 wirklich nichts \u2013 daran besser, edler oder feiner gestaltet werden kann, weil es perfekt ist, wie es ist und seit Jahrzehnten die Menschen zum seufzen und schw\u00e4rmen bringt: der K\u00e4fer!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hollightly.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "hollightly.de", "toknum": 106215310, "Left": [{"class": "", "str": "DAS Auto, das bis heute eine kleine fahrende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werden, weil nichts \u2013 wirklich nichts \u2013 daran besser, edler oder feiner gestaltet werden kann und genug vom alten Urgro\u00dfvater da ist \u2013 damit der Beetle auch ein echter Herzensk\u00e4fer werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hollightly.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "hollightly.de", "toknum": 106215532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der neue (fast schon wieder alte) Beetle hat wieder das Potential eine kleine fahrende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", trifft New Yorker Kunsttempel, trifft junges New Yorker Design: \"We love NY."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merisier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "merisier.de", "toknum": 140724397, "Left": [{"class": "", "str": "Hier bei uns: New Yorker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["billiger-autofahren24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "billiger-autofahren24.de", "toknum": 190912307, "Left": [{"class": "", "str": "Der als Coup\u00e9 und Roadster gebaute Wagen mit der charakteristischen langen Motorhaube ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designlines.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "designlines.de", "toknum": 205588271, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Produktion einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von morgen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jnc-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "jnc-net.de", "toknum": 294011404, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vergangenes Wochenende wurde die belgische Stadt Antwerpen wieder mal zum Mekka der Modeavantgarde . Jedes Jahr das gleiche Bild: Scharen von Headhuntern, Talentscouts, Modejournalisten, Fotografen und Bloggern str\u00f6men in den Beton-Hangar am Ufer der Schelde auf der Suche nach den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", andere wurden sofort zum Klassiker ernannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austroclassic.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "austroclassic.at", "toknum": 319888289, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Modelle, die stolz das Maserati Logo tragen, zeichnen sich durch das Design des wichtigsten italienischen Karosseriebauers aus: einige davon sind mittlerweile automobile"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["go-italy.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "go-italy.ch", "toknum": 410357402, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu kommen der niedrige Preis eines City-Cars und die markante Pers\u00f6nlichkeit des Fiat 500, einer italienischen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["found4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "found4you.de", "toknum": 414593841, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bestlite \u2013 eine von der Bauhausbewegung inspirierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dass es f\u00fcr die meisten fast unm\u00f6glich sein wird, Rietveld von diesem einen Objekt zu trennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["smow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "smow.de", "toknum": 465335812, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trotz aller Innovationen, Visionen und Experimente wird Gerrit Rietveld meist auf seine fr\u00fcheren Arbeiten reduziert; vor allem der Red and Blue Chair wurde zu solch einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Dauerausstellung des New Yorker Museum of Modern Art."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motortraffik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "motortraffik.de", "toknum": 483760537, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1996 ziert die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder erholsamsten Strandhotels."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blog-welt-entdecken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "blog-welt-entdecken.de", "toknum": 503022410, "Left": [{"class": "", "str": "Sie reisten kreuz und quer durch Europa, immer auf der Suche nach den charmantesten Herbergen, luxuri\u00f6sen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kunst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schmidhuber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "schmidhuber.de", "toknum": 518540573, "Left": [{"class": "", "str": "Das Kunstobjekt wird zur einfachen und eindr\u00fccklichen Botschaft: Das Badezimmer ist weit mehr, als ein funktionaler Raum, sondern Raum f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kombiniert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wohnenleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "wohnenleben.de", "toknum": 554246057, "Left": [{"class": "", "str": "Spezielle Massivholzm\u00f6bel werden mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie das erste seriell gefertigte Pappm\u00f6bel von Peter Raacke, aktuelle Einrichtungsobjekte renommierter Designer, aber auch Notunterk\u00fcnfte sowie K\u00fcnstlerfotografien und Kunstwerke zum Thema Obdachlosigkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waiblingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "waiblingen.de", "toknum": 560828967, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausstellung umfasst Exponate von Stararchitekten wie Frank O. Gehry und Shigeru Ban,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paola Navone und der ungew\u00f6hnlichen Friedensarmee von Gerd Sommerlade, die \"Peace\" verk\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoener-wohnen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "schoener-wohnen.de", "toknum": 616742729, "Left": [{"class": "", "str": "Die kann man nun im Museum f\u00fcr Th\u00fcringer Volkskunde bestaunen, neben den au\u00dfergew\u00f6hnlichen Geschirrentw\u00fcrfen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Pop-\u00c4ra hat \"Tivoli\" 1955 entworfen und zwar f\u00fcr das Restaurant seines Vaters im gleichnamigen Kopenhagener Vergn\u00fcgungspark."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoener-wohnen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "schoener-wohnen.de", "toknum": 658004624, "Left": [{"class": "", "str": "Die d\u00e4nische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Arne Jacobsen: den St\u00fchlen \"3107'' im Miniaturformat und dem ber\u00fchmten \"Egg Chair\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoener-wohnen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "schoener-wohnen.de", "toknum": 721377674, "Left": [{"class": "", "str": "In der roten Rotunde kommt das Licht von oben, so dass die Kinder ganz konzentriert zuh\u00f6ren, und das Ganze ist m\u00f6bliert mit d\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Marke, sozusagen der Startschuss f\u00fcr den Premiumanspruch, so gelang 2005 mit dem Individual der entscheidende Schritt zum Premium-Flat-TV-Anbieter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["premiumpark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "premiumpark.de", "toknum": 809957942, "Left": [{"class": "", "str": "War der Art1 1986 die wegweisende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 unter den Hammer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["formfreu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "formfreu.de", "toknum": 820853061, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen der RM Auctions kamen damals Sibilo, Athon, Bravo, Testudo, Marzal und Stratos HF Zero \u2013 f\u00fcnf einzigartige Einzelst\u00fccke und ganz besondere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie dem \"Zig Zag\"-Stuhl von Gerrit Rietveld macht er nicht halt: Er verwandelt die R\u00fcckenlehne in ein h\u00f6lzernes Kreuz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["premiumpark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "premiumpark.de", "toknum": 838733841, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["korres-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "korres-kassel.de", "toknum": 860547848, "Left": [{"class": "", "str": "Mehrfach wurde KORRES f\u00fcr sein Produktdesign ausgezeichnet, die Produkte gelten iinzwischen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 1930er, die ihre Produkte einfach durchnummerierten.."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-gefluester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "bad-gefluester.de", "toknum": 884775764, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einmal mehr versteht man die Namensgebung von Designern nicht - daf\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " macht so viel Spa\u00df und klingt so erwachsen, dass auch wir uns manchmal fragen \"Wieviel Raum braucht der Wunsch nach Musik\" ! Hier ist der Beweis, nicht viel ! Auspacken, hinstellen, Netzkabel in die Dose, iPod (egal welcher , auch das iPhone pa\u00dft) eingesteckt und in R\u00e4umen bis 20 m2 spielt das Zeppelin Mini auf Partyniveau oder eben klassisch in allerbester Manier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roe-hifi-point.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "roe-hifi-point.de", "toknum": 896141501, "Left": [{"class": "", "str": "Diese kleine,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["awmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "awmagazin.de", "toknum": 905904928, "Left": [{"class": "", "str": "Die Radio-Phono-Kombination \"SK 4\", genannt \"Schneewittchensarg\", von ' Dieter Rams und Hans Gugelot aus 1956 wird eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit der 2006 alles begann, bekommt im September 2012 einen neuen Look."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaffee-freun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "kaffee-freun.de", "toknum": 1021190653, "Left": [{"class": "", "str": "Die Weiterentwicklung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Maserati Sebring oder Ferrari 250 GTE."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["highlights-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "highlights-magazin.de", "toknum": 1034042237, "Left": [{"class": "", "str": "Angef\u00fchrt wurde das Teilnehmerfeld von einer Mille Miglia tauglichen, wundersch\u00f6nen BMW Isetta, gefolgt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gez\u00e4hlt werden k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "lichtnews.de", "toknum": 1081384176, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Marc Sadler hat f\u00fcr Foscarini mit Tress, Tite-Mite und der Twiggi drei Erfolgsmodelle designt, die mittlerweile schon zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird in diesem Jahr 40. Zu Ehren dieser beiden Jubil\u00e4en pr\u00e4sentiert die BMW Group auf dem Concorso d'Eleganza Villa d'Este 2013 ein ganz besonderes Modell: das BMW Concept Ninety . Gemeinsam mit der Custom Bike-Manufaktur \" Roland Sands Design \" schuf das BMW Motorrad Designteam eine exklusive Reminiszenz an die BMW R 90 S. 26.05.2013 ADAC: Maut-Diskussion um Bundesstra\u00dfen ist Wahlkampfget\u00f6se Der Vorschlag von Bundesverkehrsminister Peter Ramsauer , eine m\u00f6gliche Pkw-Maut nicht nur auf Deutschlands Autobahnen, sondern auch auf einem gut 1 100 Kilometer langen Bundesstra\u00dfennetz einf\u00fchren zu wollen, st\u00f6\u00dft beim ADAC"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorradthunder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "motorradthunder.de", "toknum": 1098622075, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso Grund zu feiern hat die BMW R 90 S: die BMW Motorrad"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Saison avancieren und ist gar nicht so weit von dem ersten Ger\u00e4t der Serie entfernt, das [...] Weiterlesen..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haushaltselektronik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Designikone"}], "ref": "haushaltselektronik.de", "toknum": 1108478091, "Left": [{"class": "", "str": "Damit soll der Saubermann zur \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 60er-Jahre erinnert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeiteisen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "zeiteisen.at", "toknum": 1125612144, "Left": [{"class": "", "str": "Und um ihre Einzigartigkeit noch deutlicher zu unterstreichen, gibt es die Cosmonaute Limited Edition ausschliesslich mit dem Armband Air Racer, einem gelochten Reifen, der an eine moderne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden oder eine neue Fahrzeuggattung erst durch die weiblichen Autoliebhaber erfolgreich wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bycan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "bycan.de", "toknum": 1131094343, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sollten akzeptieren dass die Modelle, die als \"Frauenauto\" bezeichnet werden, oftmals sp\u00e4ter zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressescout24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "pressescout24.de", "toknum": 1135710540, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seiner unverkennbaren Silhouette ist der Porsche 911 seit fast 50 Jahren eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jaguarblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "jaguarblog.de", "toknum": 1161976765, "Left": [{"class": "", "str": "Diesem Urteil schlossen sich zahllose Fachleute an \u2013 selbst heute, ein halbes Jahrhundert sp\u00e4ter, gilt das Coup\u00e9 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat, sei dahingestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-gefluester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "bad-gefluester.de", "toknum": 1199014449, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ob das von einem Eimer inspirierte Waschbecken namens Bucket von SCARABEO das Zeug zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ob modernes Design oder besondere Hingucker, hier wird ausgezeichnetes M\u00f6beldesign redaktionell ausgew\u00e4hlt und detailliert vorgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["easywebguide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "easywebguide.de", "toknum": 1215281987, "Left": [{"class": "", "str": "Ob alte Klassiker oder neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["automobil-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "automobil-blog.de", "toknum": 1259404035, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem die alten GTI durchaus Kult-Charakter haben, waren sie f\u00fcr mich immer aufgemotzte G\u00f6lfe \u2013 schick, aber keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der letzten 40 Jahre zusammen und bietet aus diesem Grund eine Vielzahl an Leuchten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leuchtentipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "leuchtentipps.de", "toknum": 1272900055, "Left": [{"class": "", "str": "Der Stil der Flos Designerleuchten setzt sich aus den Werken ber\u00fchmter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Chrom-Outfit Der Verkaufsschlager Artemide Tolomeo Tavolo pr\u00e4sentiert sich in dieser Ausf\u00fchrung in einem neuem Gewand aus gl\u00e4nzendem Chrom und mit einer praktischen, Platz sparenden Schraubbefestigung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["light11.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "light11.de", "toknum": 1323294974, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Artemide Tolomeo Tavolo Chrom mit Schraubbefestigung:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem letzten Jahrhundert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["interform.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "interform.de", "toknum": 1340640048, "Left": [{"class": "", "str": "Das French Decanter Set ist wie die French Karaffe inspiriert von den Picardie Gl\u00e4sern, die ber\u00fchmte franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": eine elegante und doch aerodynamische Karosserie, keine Schn\u00f6rkel, aber eigenwillige Details, wie die senkrecht hinunter gezogenen T\u00fcren \u2013 ein Auto in der Tradition der klassischen Moderne der Architektur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelluetscher.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "michaelluetscher.ch", "toknum": 1342418750, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn in diesen Tagen der Name \"NSU\" f\u00e4llt, und das tut er sozusagen in jeder Nachrichtensendung, denke ich im ersten Augenblick nicht an den Neonazi-Prozess in M\u00fcnchen, sondern an eines der coolsten Autos, das je gebaut wurde: den NSU Ro 80 . Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Rennwagen, Statussymbol und automobilem Lustbringer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorvision.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "motorvision.de", "toknum": 1349889296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Supersportwagen wie der Mercedes SLS ist eine Mischung aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Innovationstr\u00e4ger in einem."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["veight.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "veight.de", "toknum": 1353792936, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue Range Rover ist Luxus, vollwertiger Offroader,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die eine v\u00f6llig neue Formensprache einf\u00fchrte \u2013 die dann auch beim A6 zu sehen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vw-dude.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "vw-dude.de", "toknum": 1400498098, "Left": [{"class": "", "str": "Die erste Auflage war mit ihrer hohen G\u00fcrtellinie und fast symmetrischem seitlichen Aufriss eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Prada und Dolce & Gabbana ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["optikerschuetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "optikerschuetz.de", "toknum": 1402915056, "Left": [{"class": "", "str": "Genie\u00dfen Sie die Ideen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["smow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "smow.de", "toknum": 1437749719, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr das SAS Royal Hotel in Kopenhagen entwarf Arne Jacobsen viele sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Programm des renommierten italienischen Markenherstellers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["light11.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "light11.de", "toknum": 1486722229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bogenleuchte Flos Arco: zeitloses Design und Eleganz Die Flos Arco ist das ultimative Kultobjekt, eine Generationen \u00fcbergreifende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jaguar XJ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoscout24.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "autoscout24.at", "toknum": 1548857705, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon bald galt die Formensprache des W 126 sogar als \u00e4hnlich elegant wie die Linienf\u00fchrung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rado pr\u00e4sentiert vier neue Modelle seiner Designkollektion r5.5 mit Zifferbl\u00e4ttern in trendigen Fr\u00fchlingsfarben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeiteisen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "zeiteisen.at", "toknum": 1550113360, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Farbenfrohe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des vergangenen Jahrhunderts ihren grossen Auftritt im lichtdurchfluteten Bau des Architekten Renzo Pianos . An der Design Messe Bern ist die Verbindung von Kunst, Architektur und Design besonders gut zu sp\u00fcren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["home.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "home.ch", "toknum": 1579356835, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Designmesse im Zentrum Paul Klee Das Berner Pendant zur Design + Design ist die Design Messe Bern im Zentrum Paul Klee . Vom 3. bis 4. M\u00e4rz 2012 haben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quilt-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "quilt-blog.de", "toknum": 1624854550, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Designer Joel Dewberry \u2013 Neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und einzigartige Klassiker, die zwischen 1900 und 1980 entworfen wurden und dem M\u00f6belversandhaus als Inspirationsquelle dienen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutscheincodes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "gutscheincodes.de", "toknum": 1754087496, "Left": [{"class": "", "str": "Der INFURN Onlineshop produziert"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen sehr praktischen Anstrich - ohne den n\u00f6tigen Stil vermissen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-cars.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "sport-cars.de", "toknum": 1756176686, "Left": [{"class": "", "str": "So erh\u00e4lt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den deutschen Autos \u2013 v\u00f6llig zu Recht \u00fcbrigens, wie wir finden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autonews-123.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "autonews-123.de", "toknum": 1774512812, "Left": [{"class": "", "str": "Das Audi A5 Coup\u00e9 wird damit zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wurde 1968 von Verner Panton gestaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hhl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "hhl.de", "toknum": 1785732756, "Left": [{"class": "", "str": "Er sagt: \"Dieser Stuhl ist mittlerweile eine echte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bang & Olufsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aufdemmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "aufdemmarkt.de", "toknum": 1839077340, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das BeoCom 2 ist eine der zeitlosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen wahnsinnigen Sprung nach vorne."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oldie-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "oldie-blog.de", "toknum": 1937765436, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jahrelang war der Wagen trotz seiner Exklusivit\u00e4t \u2013 immerhin wurden nur 251 St\u00fcck gebaut (im Vergleich zum als Roadster immerhin 1.850 mal gebauten Mercedes 300 SL eine verschwindend geringe Anzahl) \u2013 eher verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig niedrigpreisig gehandelt worden, erst in den letzten Jahre machte die bayerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verdankt der Lamy 2000 nicht allein seiner Form, sondern auch seiner ausgereiften Technik und den unterschiedlichen Schreibsystemen und Werkstoffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bossticker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "bossticker.de", "toknum": 2020845318, "Left": [{"class": "", "str": "Aber seinen Status als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch zwei rundliche R\u00fcckleuchten sowie durch zwei Edelstahl-Endrohre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kingkars.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "kingkars.de", "toknum": 2023855924, "Left": [{"class": "", "str": "Abgerundet wird die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genie\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["highend-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "highend-magazin.de", "toknum": 2113828949, "Left": [{"class": "", "str": "Vielmehr musste das Soundsystem dem Status entsprechen, den der CLS als echte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stuttgarter Sportwagenschmiede seit seiner Markteinf\u00fchrung im Dezember 2011 \u2013 neben zahlreichen weiteren Automobil- und Publikumspreisen \u2013 bereits zum dritten Mal mit einem renommierten Designpreis geehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["highend-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "highend-magazin.de", "toknum": 2175573059, "Left": [{"class": "", "str": "Damit wird die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 911 gefeilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prestigecars.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "prestigecars.de", "toknum": 2199695968, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber vierzig Jahre wird schon am Grundger\u00fcst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemacht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["connox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "connox.de", "toknum": 2312758049, "Left": [{"class": "", "str": "Zugleich verf\u00fcgte Bojesen \u00fcber die einzigartige F\u00e4higkeit, Holz zum Leben zu erwecken, was seine Werke zu internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" auf dem iPad zum Einsatz kommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--nlsch-jua.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "xn--nlsch-jua.de", "toknum": 2383614745, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zun\u00e4chst hie\u00df es bei der SBB, man sei gleichzeitig ver\u00e4rgert aber auch erfreut \u00fcber die Tatsache, dass diese \" absolute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwickeln, bestechen durch ihre frischen, lumineszierenden Farbt\u00f6ne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horesga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "horesga.de", "toknum": 2518530089, "Left": [{"class": "", "str": "Sie k\u00f6nnten sich zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die bis heute eng mit seinem Namen verbunden sind \u2013 darunter Volkswagen Modelle wie der Passat, Scirocco und Golf erster Serien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tunerportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "tunerportal.de", "toknum": 2570580877, "Left": [{"class": "", "str": "Er schuf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit kompakten Abmessungen, hohem Raumangebot, vielseitig einsetzbar, mit niedrigen Anschaffungs- und Betriebskosten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["go-italy.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "go-italy.ch", "toknum": 2662090496, "Left": [{"class": "", "str": "Der Fiat 500L ist ein perfektes Beispiel f\u00fcr die Anti-Krisen-Strategie der Marke: eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden und finden sich weltweit in den Sammlungen von Museen wieder."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["connox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "connox.de", "toknum": 2695078341, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Produkte von Karim Rashid, wie z.B. der Papierkorb \"Garbo\", sind zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beseelten Lobby; selbst abzurechnende Gourmetsnacks gibt's rund um die Uhr und Nachts wird die Rezeption zur Bar samt Cocktails mixendem Keeper."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stalys.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "stalys.de", "toknum": 2700067908, "Left": [{"class": "", "str": "Im pr\u00e4mierten Edeldesign wird kein Tageslichtverzicht ge\u00fcbt, der Self-Check-In erfolgt in der mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmw-motorrad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "bmw-motorrad.de", "toknum": 2832859152, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "90 Jahre BMW Motorrad. 40 Jahre BMW Motorrad"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde. 2005 folgte der \"Megane\" von Ren\u00e9 Holten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infoverzeichnis.net"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "infoverzeichnis.net", "toknum": 2885966212, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Apollo von Patrick Norguet Mit dem \"Apollo\" von Patrick Norguet stellt Artifort 2002 erneut einen Stuhl vor, der zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat ein phantasievolles F\u00fcnf-Sterne Hotel mit 16 Zimmern und sechs Suiten, einem Privatclub und einem edlen Restaurant in einen ehemaligen Stadtpalast aus dem 16. Jahrhundert gezaubert, der den Charme, die Magie und die Sch\u00f6nheit der Lagunenstadt einf\u00e4ngt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschaeftsreisekontakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "geschaeftsreisekontakt.de", "toknum": 2913092116, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vera Wang und der Departmentstore Neiman Marcus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topfreizeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "topfreizeit.de", "toknum": 2935722974, "Left": [{"class": "", "str": "Neben dem Reiseveranstalter Abercrombie & Kent geh\u00f6ren National Geographic Expeditions genauso zum Programm wie die Mode der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts verglichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hatjecantz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "hatjecantz.de", "toknum": 2958771033, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser preisreduzierten Sonderausgabe werden mehr als 180 ausgew\u00e4hlte Wiener Silberobjekte aus der Zeit vom Klassizismus bis zur Wiener Werkst\u00e4tte vorgestellt und mit Architektur- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shoppinglists.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "shoppinglists.de", "toknum": 2967716168, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde urspr\u00c31\u20444nglich als Geburtstagsgeschenk f\u00c31\u20444r den Regisseur Billy Wilder entworfen und gilt auch heute noch als absolute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Porsche 911, auf den die zuvor genannten Eigenschaften nat\u00fcrlich zuallererst zutreffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designreport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "designreport.de", "toknum": 3089163562, "Left": [{"class": "", "str": "Allzu viel Emotionen spricht man unserem Design nicht zu, und wenn, dann haben sie meistens mit PS zu tun, wie beispielsweise die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der XperiaTM Reihe vorgestellt, das Sony Ericsson Xperia \"Pureness\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "schuetzner.de", "toknum": 3097699770, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gestern auf der IFA hat Sony Ericsson eine neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 25hours Hotels eingeweiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iinews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "iinews.de", "toknum": 3137049608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Z\u00fcrich wurde unl\u00e4ngst eine einzigartige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die M\u00e4rkte Deutschland, \u00d6sterreich und die Schweiz. Die ausgefeilte Marketingstrategie von Sanrio wird in Kooperation mit Team!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lizenzbranche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "lizenzbranche.de", "toknum": 3219717817, "Left": [{"class": "", "str": "Licensing die Lizenzrechte an der beliebten und bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rashid gibt es am 15. April nachmittags ab ca. 16.00 Uhr am domovari Stand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gateo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "gateo.de", "toknum": 3272288636, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00f6glichkeiten zum Interview mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Porsche 911 orientieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["callcenterpresse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "callcenterpresse.de", "toknum": 3387573178, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass ein Porsche aussieht wie ein Porsche \u2013 darum sorgt sich Michael Brand vom Porscheveredler foryourlioghtsonly (R) . Auf seiner Plattform <a href=\"http://www.911erLook.com \">www.911erLook.com werden Anbauteile angeboten, die sich streng an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["connox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "connox.de", "toknum": 3410731925, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4sthetischen Formen und das zeitgem\u00e4\u00dfe Aussehen haben bereits viele d\u00e4nische Produkte zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vormirdiewelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "vormirdiewelt.de", "toknum": 3512841037, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den Niederlanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leuchtenzentrale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "leuchtenzentrale.de", "toknum": 3662767783, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Designkonzept der Skygarden stammt von Marcel Wanders, einer wahren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im selben Karree, zu dem die Bar heute offiziell geh\u00f6rt, taucht der Widder auch hier in vielf\u00e4ltiger Weise auf als symbolische Referenz an das benachbarte 'Haus zum Widder' \u2013 seit 1401 Zunftsitz der Metzgergilde und Namenspatron von Bar wie Hotel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulinariker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "kulinariker.de", "toknum": 3693511309, "Left": [{"class": "", "str": "Wie im Widder Hotel, einer luxuri\u00f6sen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie die Omega Seamaster 300 in den 1950ern, gasdichte Uhrgeh\u00e4use f\u00fcr das S\u00e4ttigungstauchen, entwickelt in den 1960er Jahren, unter Wasser bedienbare Chronographen in den 1970er Jahren.....eine unglaubliche Anzahl an Highlights kennzeichnet die Taucheruhrenkollektion, die heute als Seamaster-Linie zahlreiche hochmoderne Taucheruhren enth\u00e4lt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeiteisen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Designikonen"}], "ref": "zeiteisen.at", "toknum": 3706005981, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "nrw-forum.de", "toknum": 3740625557, "Left": [{"class": "", "str": "Sein erster Entwurf, der \"Rover Chair\" von 1981, hat mittlerweile den Rang einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " MAG LITE\u00ae gibt es jetzt (endlich) auch als innovatives LED Modell."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiki-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "wiki-info.de", "toknum": 3813267029, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "MAG-LITE\u00ae MINI MIGNON AA LED Die schicke Kult- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spackmat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "spackmat.de", "toknum": 3843475904, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegenteil setzt es seit bald 5 Jahren nicht weniger als stetig neue Industriema\u00dfst\u00e4be und ist eine Technologie- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sir Terence Conran engagiert, der die jetzt leichteren Sitze und den neuen Innenraum gestaltete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiki-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "wiki-info.de", "toknum": 3868280908, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die absoluten Top 10 des Designs F\u00fcr die Modernisierung des Innenraumes beim Relaunch der Concorde hatte British Airways \u00fcbrigens keinen geringeren als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neu zu erfinden ist alles andere als leicht, ob das eine Coke-Flasche ist, die klassische Ray-Ban Brille oder die Leica M9."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["was-audio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "was-audio.de", "toknum": 3873366287, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einer 237-j\u00e4hrigen Geschichte entwickelt. 2011 erzielte Royal Copenhagen die h\u00f6chsten Ums\u00e4tze seit mehr als einem Jahrzehnt und f\u00fcr das laufende Gesch\u00e4ftsjahr werden noch bessere Ergebnisse erwartet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trend-and-style.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "trend-and-style.de", "toknum": 3897351125, "Left": [{"class": "", "str": "Unter der Schirmherrschaft von Axcel hat sich das Unternehmen zu einer d\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Mies van der Rohe, Charles Eames und Le Corbusier f\u00fchlten sich eher von einem k\u00fcnstlerisch gestalteten Metallkorpus mit Polsterauflage inspiriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antik-held.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Designikonen"}], "ref": "antik-held.de", "toknum": 3913686753, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "autoda.de", "toknum": 3916632951, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der AUDI TT gilt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alessandro Mendini . Die Kanne mit den sanften, wellenf\u00f6rmigen Rundungen ist eine Hommage an Alfonso Bialetti."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["premiumpark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "premiumpark.de", "toknum": 3982449311, "Left": [{"class": "", "str": "Moka Alessi nennt sich das gute St\u00fcck, fasst in zwei verschiedenen Gr\u00f6\u00dfen drei oder sechs Tassen der k\u00f6stlichen Fl\u00fcssigkeit und stammt aus der Feder der italienischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun einer gestalterischen Neuinterpretation unterzogen und technisch verbessert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["premiumpark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "premiumpark.de", "toknum": 3982449363, "Left": [{"class": "", "str": "Alessi hat diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit internationaler Anerkennung, eine klare, unverkennbare Formensprache und Produktphilosophie sowie Kollaborationen mit K\u00fcnstlern, Designern und Architekten aus aller Welt zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seydlitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikonen"}], "ref": "seydlitz.de", "toknum": 3985784126, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach 15 Jahren blickt e15 auf eine zusammenh\u00e4ngende Kollektion f\u00fcr den Privat- und Objektbereich,"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derlandrovertreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "derlandrovertreff.de", "toknum": 4027458675, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frische Details f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derlandrovertreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "derlandrovertreff.de", "toknum": 4027458851, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der Range Rover gilt weltweit als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an der sich auch die Taschenrechner-App in Apples erstem iPhone orientierte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luxify.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designikone"}], "ref": "luxify.de", "toknum": 4111305057, "Left": [{"class": "", "str": "Dieter Rams schaffte mit dem Rechner eine"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Designikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Designikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"9111986176": 0.6408333333333333, "106215936": 0.0, "2623340551": 0.0, "12522408108": 0.7217391304347825, "15498221733": 0.0, "1395357745": 0.82, "73130546": 0.5103571428571428, "1034788917": 0.57, "2124735550": 0.8125, "18554719818": 0.6552173913043476, "9640017492": 0.74375, "2025697377": 0.5945, "13909590628": 0.0, "12809520229": 0.5942307692307692, "845385320": 0.5, "11125506679": 0.0, "13934227720": 0.6145833333333334, "11533487234": 0.585, "6014721814": 0.80625, "14321111178": 0.7625, "205588112": 0.6444444444444443, "18328955027": 0.7035714285714286, "3176180374": 0.695, "3359929496": 0.8636363636363638, "829250714": 0.5049679487179488, "7704828062": 0.7363636363636364, "8183975071": 0.0, "518540448": 0.55625, "8277533349": 0.32666666666666666, "16954791080": 0.5319852941176471, "11264690348": 0.6770833333333333, "17771162286": 0.57875, "5099032240": 0.8308823529411765, "17513302706": 0.7105263157894737, "4198183101": 0.5, "9193657023": 0.065625, "19350640844": 0.8482142857142856, "8472207567": 0.680952380952381, "3082825941": 0.5807692307692307, "3505992411": 0.78, "1546845919": 0.010905172413793088, "4396317927": 0.784375, "1735272171": 0.7108333333333333, "11462873329": 0.8, "5284574451": 0.5330882352941176, "14183305465": 0.66875, "17220080386": 0.7454545454545454, "13920965895": 0.5, "15879640328": 0.7785714285714285, "15547730197": 0.5692129629629629, "17149137686": 0.68, "10676803352": 0.7045454545454546, "11106411295": 0.5332142857142856, "1958864680": 0.6875, "4024053033": 0.8088235294117648, "9939303723": 0.007058823529411757, "4198183222": 0.003947368421052627, "14226560312": 0.5, "12502800190": 0.6666666666666665, "145280831": 0.7249999999999999, "10018279745": 0.8181818181818182, "11550126412": 0.7863636363636363, "518540114": 0.7460526315789473, "12177476948": 0.10111111111111105, "290553686": 0.6472727272727272, "441940312": 0.6890000000000001, "80111965": 0.7907894736842104, "4548432746": 0.5625, "4600196459": 0.5675, "4594302321": 0.7102941176470589, "15318283923": 0.6738636363636362, "1682309496": 0.5, "1179356991": 0.5766666666666667, "7712079740": 0.7402173913043477, "15947273089": 0.5, "4398785922": 0.5416666666666666, "17959602567": 0.5477272727272726, "9137814933": 0.6875, "13110225819": 0.8173076923076923, "17918246307": 0.7979166666666666, "4473643437": 0.0, "17628087727": 0.667142857142857, "414593974": 0.7916666666666667, "2113828791": 0.5348387096774193, "10108052416": 0.5, "13738410949": 0.5, "13881294279": 0.0, "17438736849": 0.0, "13979914711": 0.5711290322580644, "637205979": 0.6425, "18727312862": 0.7444444444444446, "15393693151": 0.5, "16848952289": 0.5768939393939394, "15313377762": 0.6655092592592592, "11574010854": 0.5948275862068965, "17934337513": 0.8555555555555557, "15873428458": 0.609537037037037, "15883320317": 0.03551470588235294, "5829329905": 0.5, "5244437501": 0.84375}, "lastlink": "fromp=3", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Designikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Designikone%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"Designikone\"]", "op": "Query", "size": 524}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Designikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 524}], "concsize": 524, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 524}