{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": ", der Konventionen verachtet und dem Gameplay nicht abgedreht genug sein kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["games.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "games.ch", "toknum": 10696901138, "Left": [{"class": "", "str": "Ein typischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem Brief an die Mitarbeiter mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinhorst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "weinhorst.de", "toknum": 19208143906, "Left": [{"class": "", "str": "Dies teilte der Marketing- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Multimilliard\u00e4r wurde habe ich bisher nie pers\u00f6nlich kennenlernen d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 9442899062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jemanden der solch einer Lebensphilosophie gefolgt und damit zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jakob Nielsen hatte zuletzt ebenfalls massive Kritik an der Oberfl\u00e4che von Windows 8 ge\u00fcbt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["petanews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "petanews.de", "toknum": 833283290, "Left": [{"class": "", "str": "Der bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist echt der Knaller."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zdnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "zdnet.de", "toknum": 13016513720, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Lagerfeld plant f\u00fcr Ende n\u00e4chsten Jahres eine neue Pr\u00eat-\u00e0-porter-Marke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handelsjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Designguru"}], "ref": "handelsjournal.de", "toknum": 2749637313, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jonathan Ive scheint auch schon in den Sechziger Jahren ganz aktuell gewesen zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jvm-neckar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "jvm-neckar.de", "toknum": 9369140688, "Left": [{"class": "", "str": "Die Formensprache von Apples"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in staubigen Schwarz-Wei\u00df-Abbildungen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["preisrallye.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designgurus"}], "ref": "preisrallye.de", "toknum": 16816177856, "Left": [{"class": "", "str": "Irritierend ist auch die Gestaltung des Buches: Die Meisterwerke eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erik Spiekermann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studio5555.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "studio5555.de", "toknum": 2884917512, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die PC-Zeitschrift \"PC Professionell\" bekam ein neues Facelift vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tricia Guild ist weltbekannt f\u00fcr ihre farbenpr\u00e4chtigen Dessins und herausstechenden Musterkombinationen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asien-123.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "asien-123.de", "toknum": 7158418944, "Left": [{"class": "", "str": "Gr\u00fcnderin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "'s Bruce Mau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slanted.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "slanted.de", "toknum": 19598577810, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle Werke visualisieren die Interpretation des \"Incomplete Manifesto for Growth\" des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jonathan \"Jony\" Ive, der bisher allein f\u00fcr die hochger\u00fchmte Apple-Hardware zust\u00e4ndig war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "paz-online.de", "toknum": 10258722523, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist die erste unter der Regie von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Restaurateur Terence Conran Tribut zollend, setzt man mit geometrisch klarem und schicken Interieur den Erfolgweg fort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldi-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "aldi-reisen.de", "toknum": 17243094259, "Left": [{"class": "", "str": "Dem englischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte gro\u00dfe M\u00fche, das Team auf Vordermann zu bringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autobild.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "autobild.de", "toknum": 2127663908, "Left": [{"class": "", "str": "Die Strukturen beim einstigen Jaguar-Team lie\u00dfen aber zun\u00e4chst noch zu w\u00fcnschen \u00fcbrig, und der erfolgsverw\u00f6hnte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und seine Truppe mal erkl\u00e4ren, wer, bei welcher T\u00e4tigkeit auch immer, das STARTMEN\u00dc zum produktiven Arbeiten braucht?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zdnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Designguru"}], "ref": "zdnet.de", "toknum": 13016512681, "Left": [{"class": "", "str": "Nun soll mir mal dieser \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Luigi Colani erinnert, war mal ein hei\u00df gehandelter Entwurf f\u00fcr den sp\u00e4teren Kultroadster aus M\u00fcnchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motosound.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "motosound.de", "toknum": 4131765356, "Left": [{"class": "", "str": "Denn was in der R\u00fcckschau an eine schlechte Finger\u00fcbung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kurt Weidemann und in."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ad1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "ad1.de", "toknum": 12143695600, "Left": [{"class": "", "str": "Die originale Seebrise schreckte zwar einige Er\u00f6ffnungsg\u00e4ste wie die B\u00fcrgermeister Susanne Eisenmann und Matthias Hahn, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einig, dass es bei einer M\u00e4nnerwohnung im Grunde nur zwei Nogos gibt, die aber in jedem Fall sehr weitverbreitet sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cmb-systeme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designgurus"}], "ref": "cmb-systeme.de", "toknum": 6801139542, "Left": [{"class": "", "str": "So ist man sich in Kreisen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Architekt Antonio Citterio f\u00fcr Axor schuf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-gefluester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "bad-gefluester.de", "toknum": 14444176403, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass sie formal derart souver\u00e4n daherkommt erstaunt nicht, wenn man weiss, dass sie Teil einer gesamten Kollektion ist, welche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " John Blanche, damit besch\u00e4ftigt, neue Konzepte f\u00fcr die Tiermenschen zu entwickeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kerlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "kerlin.de", "toknum": 11465804944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend Dave bei uns weilte, waren andere K\u00fcnstler von GW, unter ihnen auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt: Der israelische Produktdesigner Ronen Kadushin r\u00fcttelt mit seiner offenen Philosophie an den Grundfesten der Designwelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaffeeringe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "kaffeeringe.de", "toknum": 4527041956, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das US-Technologiemagazin \"Wired\" hat ihn vor einigen Monaten zum neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Outdoorbereich baut genau diese Art von Pools mit angrenzendem Badehaus in die G\u00e4rten gut betuchter Klienten in den Vorst\u00e4dten dieser Welt und meint er h\u00e4tte wohlm\u00f6glich das Rad neu erfunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13467681091, "Left": [{"class": "", "str": "Manch ein neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Peter Molyneux und forschten nach: Was hat es mit Project Natal auf sich, wie regiert man sein Reich in Fable 3 und wie will man uns dieses Mal vor die Bildschirme fesseln?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gamona.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "gamona.de", "toknum": 7291560422, "Left": [{"class": "", "str": "Wir interviewten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karim Rashid erwartet die Besucher eine absolut stil- und kunstvolle Atmosph\u00e4re auf \u00fcber 200 Quadratmetern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinfaces.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "berlinfaces.de", "toknum": 7334284982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erwerben Sie die sexy W\u00e4schekollektion und viele andere erotische Highlights das ganze Jahr lang auch im FUN FACTORY Store Berlin: Entworfen vom New Yorker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dirk Wedehase (SV Berolina Mitte - er konnte aber leider nicht kommen) und meine Wenigkeit zu einem Meeting in Berlin ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rankzero.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "rankzero.de", "toknum": 5119269048, "Left": [{"class": "", "str": "DSB-Pressereferent Klaus-J\u00f6rg Lais wollte jetzt endlich N\u00e4gel mit K\u00f6pfen machen und lud deshalb DSB-Webmaster Frank Gro\u00dfe,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jonathan Ive entworfen haben soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goedel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "goedel.at", "toknum": 18054471743, "Left": [{"class": "", "str": "Offiziell ist bisher nichts \u00fcber das neue Mobil-OS bekannt, was aber zu umso mehr Ger\u00fcchten gef\u00fchrt hat \u2013 etwa \u00fcber eine neue, weniger realistische und \"flachere\" Oberfl\u00e4che , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gern weiterhin f\u00fcr Apple..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iphone-fan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "iphone-fan.de", "toknum": 6325572068, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei w\u00fcrde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stilisieren, deren Serviettenkritzeleien man wie Reliquien behandelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designreport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designgurus"}], "ref": "designreport.de", "toknum": 14176268869, "Left": [{"class": "", "str": "Wir k\u00f6nnten ganz normale Leute zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Facebook-Generation geworden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thegap.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "thegap.at", "toknum": 15571683609, "Left": [{"class": "", "str": "Oder der Berliner Architekt Le Van-Bo, der mit seinen \"Hartz IV-M\u00f6beln\" zu einer Art"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karim Rashid tritt als Stargast am TRENDBOULEVARD auf, das Designmotorboot Tender 08 wird schweizweit zumersten Mal der \u00d6ffentlichkeit pr\u00e4sentiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["futurebytes.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Designguru"}], "ref": "futurebytes.ch", "toknum": 4345112130, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " von seiner Leidenschaft besessen ist"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autobild.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "autobild.de", "toknum": 2127663722, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ex-Pilot Gerhard Berger erkl\u00e4rt, welchen Anteil er an Adrian Neweys Wechsel zu Red Bull hatte und wie sehr der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flimmerkisten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "flimmerkisten.de", "toknum": 3137371972, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Foto: Samsung Erst Handys und jetzt das: Das Armani/Samsung TV ist die neueste Kooperation zwischen der Technikfirma und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Adrian Newey und die Fahrer Sebastian Vettel & Mark Webber ganz pers\u00f6nlich \u00fcber ihre Erlebnisse und gew\u00e4hren Einblicke in ein Team, das trotz des gro\u00dfen (Erfolg-)Drucks noch immer viel \"fun vibe\" verspr\u00fcht:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["redbull.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Designguru"}], "ref": "redbull.de", "toknum": 13774142634, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Video erz\u00e4hlen Teamchef Christian Horner,"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Designguru\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Designguru\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"7158418944": 0.6733333333333333, "2884917512": 0.7016666666666667, "11465804944": 0.5609677419354838, "19598577810": 0.6657894736842104, "14444176403": 0.5812903225806451, "15571683609": 0.14043478260869557, "19208143906": 0.8033333333333332, "4527041956": 0.5479032258064516, "13016512681": 0.6280172413793104, "13774142634": 0.0, "7334284982": 0.5, "13016513720": 0.7571428571428571, "18054471743": 0.5, "16816177856": 0.70625, "2749637313": 0.74375, "4345112130": 0.13295454545454546, "13467681091": 0.5322222222222223, "3137371972": 0.1035, "14176268869": 0.2640625, "9369140688": 0.73375, "5119269048": 0.5, "6801139542": 0.5979838709677419, "2127663908": 0.6339285714285714, "833283290": 0.7833333333333334, "10258722523": 0.665, "6325572068": 0.3555555555555556, "7291560422": 0.5126315789473684, "2127663722": 0.12384615384615376, "4131765356": 0.6108928571428571, "10696901138": 0.828125, "12143695600": 0.6099456521739129, "17243094259": 0.6534090909090909, "9442899062": 0.7883928571428572}, "Desc": [{"nicearg": "Designguru", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Designguru%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Designguru\"]", "op": "Query", "size": 33}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Designguru%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 33}], "concsize": 33, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 33}