{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " auf den oben erw\u00e4hnten Tag 262 Jahre alt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schaebenschreibt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "schaebenschreibt.de", "toknum": 3662865658, "Left": [{"class": "", "str": "Und das, obwohl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" umgesehen und neue Gesetzgeber der Sprache entdeckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wunderhorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dichterk\u00f6nige"}], "ref": "wunderhorn.de", "toknum": 4469323087, "Left": [{"class": "", "str": "Michael Braun hat sich unter den Nachgeborenen der alten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll hier geboren worden sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umfulana.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "umfulana.de", "toknum": 4181863779, "Left": [{"class": "", "str": "Der von 1809-1824 regierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu gl\u00e4nzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethezeitportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "goethezeitportal.de", "toknum": 2314029992, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses Schauspiel ist ein Edelstein, nicht unwert an der Krone des britischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medievalsteel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "medievalsteel.de", "toknum": 17965468676, "Left": [{"class": "", "str": "In Rom wird Petrarca zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Hause."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1000-maerchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "1000-maerchen.de", "toknum": 6429897690, "Left": [{"class": "", "str": "Stolz trug Martin seinen Lorbeerkranz als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " William Shakespeare, berichtete die BBC."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grossbritannien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "grossbritannien.de", "toknum": 12458940527, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Platz eins landete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Chakri-Dynastie schuf grossartige literarische Werke."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thaipage.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "thaipage.ch", "toknum": 1484070266, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der erste grosse"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden m\u00f6chte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igs-fuerstenau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "igs-fuerstenau.de", "toknum": 283908503, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht um den Prinzen Walid, der selbstverliebt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1000-maerchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "1000-maerchen.de", "toknum": 6429897522, "Left": [{"class": "", "str": "Heftiger Applaus der Zuh\u00f6rer best\u00e4tigten der Jury, dass der Richtige zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hat Michael Braun neue Gesetzgeber der Sprache und \u00fcberraschende Konstellationen ausgemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wunderhorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dichterk\u00f6nige"}], "ref": "wunderhorn.de", "toknum": 1258372137, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter den Nachgeborenen der alten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourismusinfo-wriezen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "tourismusinfo-wriezen.de", "toknum": 14415269349, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erfahren auf den Wanderungen und Radtouren in Wriezen ganz nebenbei Neues und Sch\u00f6nes von Brandenburgs beliebtesten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pablo Neruda aus Chile fand Exil in Mexiko."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stockpress.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "stockpress.de", "toknum": 8894268319, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" AlfredMei\u00dfner und sein \"Etwas\" n\u00e4her kennenzulernen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mxks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "mxks.de", "toknum": 10856385868, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unsre Leser werden hiernach begierig sein, den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von S\u00fcdwest\", Ludwig Conrad."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["explorermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "explorermagazin.de", "toknum": 5762461576, "Left": [{"class": "", "str": "Paul Graetz \u00fcbernachtete hier 1909 beim \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Shakespeare und Cervantes \u2013 dem 23. April \u2013 werden in Barcelona B\u00fccher verschenkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["programmzeitung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nige"}], "ref": "programmzeitung.ch", "toknum": 9951112937, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jeweils am Todestag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Goethe gegen\u00fcber, wie winzig und sinnlos war da nicht als Zeichen der Verehrung das Spielzeug eines Ordens!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 10619748943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mutanabbi, den einige der \u00c4lteren noch leibhaftig erlebt hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anis-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "anis-online.de", "toknum": 8568476094, "Left": [{"class": "", "str": "Um das Jahr 1000 erinnerte man sich in Bagdad noch lebhaft an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannt ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portu.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "portu.ch", "toknum": 17925201878, "Left": [{"class": "", "str": "Al-Mutamid war auch ein grosser Poet der Maurenzeit, weshalb er auch als \"rei poeta\" als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu pr\u00e4sentieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fairaudio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "fairaudio.de", "toknum": 17305901434, "Left": [{"class": "", "str": "Ja, man k\u00f6nnte sagen, es ist den Waterboys darum zu tun gewesen, ein m\u00f6glichst gro\u00dfes Spektrum des irischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Herzen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dcrc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "dcrc.de", "toknum": 17914560915, "Left": [{"class": "", "str": "Letzerer kr\u00f6nte den F\u00fcnftkl\u00e4ssler Phillip Thiel mit seinem Text \"Sparta\" zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannt und beauftragt, das Ganze zu bearbeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 9554973669, "Left": [{"class": "", "str": "Es gelingt Ansari, seinen Herrn am meisten zu befriedigen; er wird zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und gibt ihm den Beinamen Liodasmieder (=Liedermacher, Verseschmieder)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13292154868, "Left": [{"class": "", "str": "Daher nennt man Odin auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ganz Amerikas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 6755075721, "Left": [{"class": "", "str": "Verse vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " David."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unibe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "unibe.ch", "toknum": 6786458737, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Insignien der Macht und das Schriftband pr\u00e4sentieren Heinrich VI. als Herrscher und Autor in der Tradition des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan Sobieski sowie die Kriegsmemoiren von Jan Chryzostom Pasek."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-minute-last.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "reise-minute-last.de", "toknum": 14119293678, "Left": [{"class": "", "str": "Hervorzuheben sind hier die Liebesbriefe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sawai Pratap Singh f\u00fcr die k\u00f6nigl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoebue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "hoebue.de", "toknum": 3691384410, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hawa Mahal oder \"Palast der Winde\" wurde 1799 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Goethe liebte sein Weimarer Gartenhaus und sch\u00e4tzte es auch nach seinem Umzug ins Haus am Frauenplan als R\u00fcckzugs- und Arbeitsort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magazin-luebecker-bucht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "magazin-luebecker-bucht.de", "toknum": 1869652756, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-leselust.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "die-leselust.de", "toknum": 10423187819, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem, da ihm nun der gro\u00dfe Goethe doch noch eine Empfehlungskarte zukommen hatte lassen, f\u00fcr Lord Byron, den unangefochtenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zeigt dadurch, dass er das h\u00f6chste Talent f\u00fcr seinesgleichen anerkenne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 9554986312, "Left": [{"class": "", "str": "Sammeln sich nun an seinem Hofe viele dergleichen Talente, so gibt er ihnen einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Johann Wolfgang von Goethe, erinnerte uns daran: Edel sei der Mensch, hilfreich und gut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bendorfer-lehrhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "bendorfer-lehrhaus.de", "toknum": 4973779949, "Left": [{"class": "", "str": "Der Weimarer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Wolfgang von Goethe schauspielerisch gekonnt vorgetragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bilharzschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "bilharzschule.de", "toknum": 1113628943, "Left": [{"class": "", "str": "Immer wieder wurde gezaubert oder mit fetzigen Gitarrenrhythmen gesungen und ber\u00fchmte Gedichte wie \"der Zauberlehrling\" vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glarus24.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "glarus24.ch", "toknum": 19485054389, "Left": [{"class": "", "str": "Mit den Worten: \"Herr Hauptmann, ich \u00fcbergebe Euch symbolisch das Insignium Eurer Macht mit den Worten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der die Oder liebte wie keinen zweiten Fluss in Deutschland."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fahrradreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "fahrradreisen.de", "toknum": 8509778620, "Left": [{"class": "", "str": "Erfahren Sie ganz nebenher Neues, Sch\u00f6nes und Spannendes von Brandenburgs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den selbstredend gedem\u00fctigten weiblichen Opfern gegen\u00fcberstellt, ist die selbsternannte 'Altfeministin' nicht interessiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["limmatverlag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "limmatverlag.ch", "toknum": 6895178042, "Left": [{"class": "", "str": "An einem rein biologistischen Dualismus, der einen frauenverschlingenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Labid ibn Rabia, der im dichterischen Fernduell mit dem Propheten Mohammed j\u00e4mmerlich unterlag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 19736514823, "Left": [{"class": "", "str": "Kermani erz\u00e4hlt hier die aufschlussreiche Anekdote vom fr\u00fchmittelalterlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Philosoph, Bergsteiger, Bibliophiler und Diplomat \u2013 Francesco Petrarca war ein Universaltalent."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["culturmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "culturmag.de", "toknum": 8308597201, "Left": [{"class": "", "str": "Gekr\u00f6nter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " David und unmittelbarer Vorg\u00e4nger Christi eine Hauptrolle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["janreichow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "janreichow.de", "toknum": 10756614982, "Left": [{"class": "", "str": "Und Bronzino, der nicht nur Maler, sondern auch ein gro\u00dfer Dichter war, spielt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Goethe, beschrieb den Menschen als einmalig unter all den lebenden Spezien, aber auch als einmalig t\u00f6richte Rasse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artikelweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "artikelweb.de", "toknum": 16507614762, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst der bereits vor Hunderten von Jahren verstorbene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " inthronisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 16154980756, "Left": [{"class": "", "str": "Zuletzt hatte er in einer boshaften Philippika in der Literaturzeitschrift \"Bella triste\" (Heft 19) seine Hiebe ausgeteilt und sich selbst nebenbei zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weimars und der Deutschen erhebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularasa-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "tabularasa-jena.de", "toknum": 756272268, "Left": [{"class": "", "str": "Er soll auf den ihm zustehenden 2. Platz als deutscher Dichter verwiesen werden, indem n\u00e4mlich er, Kotzebue, Schiller zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in unserer Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bellmangesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "bellmangesellschaft.de", "toknum": 8678633756, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Trauerlied galt einmal dem toten Vater Mowitz Bellmans alter ego , und gilt nun Docent fil dr Gunnar Hillbom unbestrittener Statthalter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Deutschen geriet nicht in Gefahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["text-der-stadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "text-der-stadt.de", "toknum": 12191224841, "Left": [{"class": "", "str": "Hauptmann arrangierte sich mit dem Naziregime, so wie er sich mit der Weimarer Republik arrangiert hatte: Hauptsache, sein Status als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Familie, Regierung und Publikum, welche w\u00e4hrend der Trauerfeierlichkeiten alle kritischen Diskurse um Bj\u00f8rnson aussetzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 5638843740, "Left": [{"class": "", "str": "So untersucht Schr\u00f6der die Stilisierung des nicht unumstrittenen Autors zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und f\u00fchrt den Beinamen Liodasmieder (Liedermacher, Verseschmieder)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vollmer-mythologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "vollmer-mythologie.de", "toknum": 1148413492, "Left": [{"class": "", "str": "Den k\u00f6stlichen Dichtermeth wusste er sich durch seine List und m\u00e4nnliche Sch\u00f6nheit von Gunl\u00f6da zu verschaffen, ist daher auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Erfurter Professor f\u00fcr Sprache, Poesie und Rhetorik an der Erfurter Universit\u00e4t dem Wettbewerb seinen Namen gegeben hat, ist nicht nur eine lokale Reminiszenz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thueringer-literaturrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "thueringer-literaturrat.de", "toknum": 5143814773, "Left": [{"class": "", "str": "Dass der sp\u00e4tmittelalterliche \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Goethe \"Was Du schwarz auf wei\u00df besitzt, kannst Du getrost nach Hause tragen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["druck-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "druck-tipps.de", "toknum": 6640914362, "Left": [{"class": "", "str": "Die europ\u00e4ische Kultur ist traditionell durch das Buch gepr\u00e4gt, und selbst ein Katalog erf\u00fcllt den guten Rat des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Geheimen Deutschland\", der seine Gebote \"im rheinhessischen Idiom verk\u00fcndete\" und den Zugang zum Heiligen kontrollierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poetenladen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "poetenladen.de", "toknum": 14211541212, "Left": [{"class": "", "str": "Im j\u00fcngsten Heft der eher avantgardistisch orientierten manuskripte tituliert der Kritiker Michael Braun George als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einbrachte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["templer-mark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "templer-mark.de", "toknum": 17230818326, "Left": [{"class": "", "str": "Kulturell ist die Regierungszeit Diniz \u0301 nicht minder bedeutungsvoll: Die Literatur der portugiesischen Troubadoure wurde von ihm nicht nur gef\u00f6rdert, sondern der Monarch verfa\u00dfte auch selbst zahlreiche beachtete Lieder, was ihm den Beinamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zum Beispiel Bakchylides (ein Neffe von Simonides) und Pindar tingelten auf der Suche nach tiefen Taschen durch ganz Hellas, um ihre Kunst gegen hard cash zu ver\u00e4u\u00dfern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprachbloggeur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nige"}], "ref": "sprachbloggeur.de", "toknum": 3533565946, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits die n\u00e4chste Generation der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ted Hughes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poetenladen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "poetenladen.de", "toknum": 7206184562, "Left": [{"class": "", "str": "Sylvia Plath, die Dichterin aus Neuengland, ist seit ihrem Freitod am 11. Februar 1963 zur Ikone des Feminismus geworden, von der Nachwelt zurechtgeschminkt zur vision\u00e4ren Schmerzensfrau, verehrungsw\u00fcrdig vor allem als ein Opfer ihres ber\u00fchmten Manns, des englischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nah'n; Ihm folgt Horaz, ber\u00fchmt durch Spott dort oben Ovid der Dritt', als letzter kommt Lukan. 31. Im Namen, den die eine Stimm' erhoben, Kommt mit mir selber jeder \u00fcberein, Drum ehren sie mich, und dies ist zu loben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slanted.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "slanted.de", "toknum": 7928746295, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Schatten kehrt, der j\u00fcngst sich fortbegeben. 28. Sobald die Stimme, die dies sprach, verklang, Sah ich heran vier gro\u00dfe Geister schreiten, Im Angesicht nicht fr\u00f6hlich und nicht bang. 29. Da sprach der gute Meister mir zur Seiten: \"Sieh diesen, in der Hand das Schwert, voran Den andern gehn, um sie als F\u00fcrst zu leiten. 30. Du siehst Homer, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt hatte. 1629 wurde OPITZ in die \" Fruchtbringende Gesellschaft \" aufgenommen, einen Sprachorden, dessen Anliegen es war, der deutschen Sprache und Literatur zu gesellschaftlichem Ansehen zu verhelfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 9856219776, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Veranlassung seines Dienstherrn, des Burggrafen VON DOHNA, erhielt OPITZ 1627 w\u00e4hrend einer seiner Reisen den Adelstitel als \"OPITZ VON BOBERFELD\" von Kaiser FERDINAND II. Der Kaiser war es auch, der ihn zwei Jahre zuvor in Wien zum \" Poeta laureatus \", zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henry Wadsworth Longfellow hat auf den Tod einen schwungvollen Hymnus gedichtet, der f\u00fcr Tirol das besondere Interesse hat, dass der Eingang des Gedichtes auf das Grabmal Maximilians in der Hofkirche zu Innsbruck Bezug nimmt, woraus hervorgeht, dass der gefeierte S\u00e4nger f\u00fcr unser Alpenland, das er in den Jahren 1836 und 1869 besuchte, eine lebhafte Erinnerung bewahrt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tirolensien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "tirolensien.at", "toknum": 3149332756, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der amerikansiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verlieh, welche von da ab stehende Hofcharge wurde, sondern der dichterischen Produktion auch zu einem gr\u00f6\u00dfern innern Gehalt zu verhelfen wu\u00dfte, indem er ihr eine nationale Grundlage gab und sie auf die reiche Fundgrube der alten Nationalsagen hinwies."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 18469828511, "Left": [{"class": "", "str": "Der eigentliche Aufschwung derselben datiert aber von der Regierung des Ghasnawiden Mahm\u00fbd (997-1030), der nicht nur zahlreiche Dichter und Gelehrte um sich versammelte und dem bedeutendsten die Ehrenstelle eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " klingt die Erinnerung an die gute Maid, \"die alles dahingab\" und die er verlassen, leis elegisch zitternd nach: \"\u00dcbel vergolten hab ich,\" f\u00e4hrt Odin fort in seiner Selbstschilderung: \"\u00dcbel vergolten hab ich der Holden heiligem Herzen und ihrer gl\u00fchenden Gunst; den Riesen beraubt ich des k\u00f6stlichen Tranks und liess Gunnl\u00f6d sich gr\u00e4men\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 19422806719, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch das ist tief ergreifend in dieser wunderbaren Sage vom Werden der deutschen Dichtung, dass, wie die Wonne, so das Weh der Liebe als unentbehrlicher Tropfe in diesen Becher der Poesie gesch\u00fcttet wird; nicht ohne h\u00f6chste Liebeslust, nicht ohne tiefstes Liebesleid zu geben und zu empfangen wird Odin zum ersten germanischen Dichter; nach den drei seligen N\u00e4chten folgen f\u00fcr Gunnl\u00f6d die langen, bangen Tage des sehnsuchtvollen Gr\u00e4mens, das ihr Leben verzehrt; und auch durch Glanz und Glorie des g\u00f6ttlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seiner Harfe, sehen wir als Beigabe die Schaubrote und den Brandopferaltar, daneben den siebenarmigen Leuchter, Symbol Gottes und seiner immerw\u00e4hrenden Gegenwart und Liebe. -Aufsteigend wird der Neue Bund dargestellt, in welchem alle Verhei\u00dfungen ihre Erf\u00fcllung finden: Die Verk\u00fcndigung der Menschwerdung des Sohnes Gottes und die Geburt Jesu Christi."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domsite-billerbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "domsite-billerbeck.de", "toknum": 13553837515, "Left": [{"class": "", "str": "Neben David, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein Messer legt, sollte doch eben so viel Courtoisie besitzen wie jener englische Scharfrichter, welcher Karl I. k\u00f6pfte, und ehe er dieses kritische Amt vollzog, vor dem k\u00f6niglichen Delinquenten niederkniete und seine Verzeihung erbat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-due.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-due.de", "toknum": 17041357412, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist doch immer Goethe, der K\u00f6nig, und ein Rezensent, der an einen solchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Petrus Paganus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werratal-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "werratal-tourismus.de", "toknum": 16391393702, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei unseren Erlebnis-(Stadt)f\u00fchrungen begegnet Ihnen manch bekannte Figur oder auch Pers\u00f6nlichkeit von Frau Holle, Schuster Jobst und seinen Wichteln, dem Dietemann, den Sandhasen, der Schankmaid \"Hannah\" oder gar der Prinzessin Charlotte Amalie von Hessen zu Wanfried bis hin zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturfreunde.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "naturfreunde.at", "toknum": 11051669351, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 18. April 1487 wird der Erzhumanist Konrad Celtes, dessen Mission er selbst als \"Deutschland der Barbarei zu entrei\u00dfen\" formulierte, von Kaiser Friedrich III. als erster Deutscher nach antiker Sitte mit dem Lorbeer zum \"poeta laureatus\", zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehen, zu dessen Unterthanen ich einmal geh\u00f6rte, in M\u00fcnchen die Galerie, dann nach Wien, um auszuhalten, es komme wie es wolle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 11634550953, "Left": [{"class": "", "str": "Acht Tage in Berlin bleiben, weil ich nun denn schon einmal da bin; in Weimar den alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hier wiederzugeben; allein seine Idee, \"Deutschland, Deutschland \u00fcber alles\" durch \"Deutschland, Deutschland liberales\" zu ersetzen, zeigt bereits, pars pro toto, seinen unersch\u00f6pflichen Einfallsreichtum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["b-republik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "b-republik.de", "toknum": 13168207425, "Left": [{"class": "", "str": "Julian Tuwim, der nach verbreiteter (auch nach Reich-Ranickis) Auffassung gr\u00f6\u00dfte polnische Lyriker des verflossenen Jahrhunderts, wu\u00dfte das schon 1917. Es w\u00fcrde zu weit f\u00fchren, alle Ratschl\u00e4ge des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Bilder, Skulpturen und Architekturen gesammelt und den ganzen S\u00fcden Europas, Hellas und Italien gepl\u00fcndert, seine Residenz damit zu schm\u00fccken und die Museen zu f\u00fcllen, so wollte er, sein Nachfolger auf dem Throne, auch sein Nachfolger in erhabener Kulturmission werden und die erleuchtetsten M\u00e4nner der Wissenschaft, namentlich die neuesten Lichter des Nordens an seinen Hof ziehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 13239540587, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie sein genialer Herr Vater, der Arch\u00e4ologe und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch diesen und jenen beleuchtenden, bereichernden und berichtigenden Zug beigebracht, das Bild, das Scherr von ihm auf dem klar gezeichneten Untergrunde der damaligen Zeit entwarf, tritt in plastischer Deutlichkeit hervor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 2579392900, "Left": [{"class": "", "str": "Hat auch die Quellenforschung seither zum Bilde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thaipage.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "thaipage.ch", "toknum": 1484070386, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bedeutender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J.W. v. Goethe:\" Glaubt nicht, dass ich fasele, dass ich dichte, Seht hin und findet nur andre Gestalt ! Es ist die ganze Kirchengeschichte Misch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dcpserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "dcpserver.de", "toknum": 711700726, "Left": [{"class": "", "str": "Das ich mit meiner Meinung zum Christentum gegen\u00fcber ihrer Heuchelei nicht allein stehe zeigen die \u00c4u\u00dferungen von geistig hochstehenden Pers\u00f6nlichkeiten, denn wie \u00e4u\u00dferte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von BBfun kr\u00f6nen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbfun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "bbfun.de", "toknum": 10482079999, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "poetischen Wettstreit und lasse dich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neben dem Philosophenk\u00f6nig..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schiller-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "schiller-institut.de", "toknum": 12805002697, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe ihm einen Platz neben Platon gegeben, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 12621840321, "Left": [{"class": "", "str": "So die Schilderung eines Regenbogens von Seifuddaula dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nezahualc\u00f3yotl in einer Biographie von Heiderose Hack-Bouillet"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lateinamerika-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "lateinamerika-nachrichten.de", "toknum": 2987848327, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leben und Werk des pr\u00e4kolumbischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Homer um 800 vor Christus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siebenschlaeferkirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "siebenschlaeferkirche.de", "toknum": 14682099306, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Aller guten Dinge sind acht\" - eine Redensart der Griechen aus der Epoche ihres"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chronico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "chronico.de", "toknum": 10728184658, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Edler K\u00e4mpe\" und weiser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Imr'ul Kais"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 4302689488, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2) Der doppelte lachmidische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter Strom"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rollingstone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "rollingstone.de", "toknum": 4561798769, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bob Dylan:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bahadur Shah Zafar sagte einmal \u00fcber sie \"Sie ist der Juwel der Welt, wo nur die Schick- salsverw\u00f6hnten leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoebue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "hoebue.de", "toknum": 304955690, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Wolfgang von Goethe wusste: \"Ich will Champagner Wein, und recht moussierend soll er sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["champire.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "champire.de", "toknum": 3946365737, "Left": [{"class": "", "str": "\" Denn schon der hoch gelobte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Helius Eobanus Hessus\" im Zeitalter der Renaissance (15./16."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wlz-fz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "wlz-fz.de", "toknum": 3014883586, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den europaweit bedeutenden, aus Halgehausen stammenden \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Bild von seiner Person kann man sich dennoch nur schwerlich machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buechershop24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "buechershop24.de", "toknum": 6124414036, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00fcde Lekt\u00fcre Von larahmarie123 Das B\u00fcchlein enth\u00e4lt sicherlich alle wichtigen Fakten \u00fcber unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nddg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "nddg.de", "toknum": 8407778889, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es scholl dein Lied mir in das Ohr So schwertesscharf, so glockent\u00f6nig, Als w\u00e4r' aus seiner Gruft empor Gewallt ein alter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als einen Mann dar, der Verzweiflung kennt und die Erfahrung der Entfernung zu Jahwe hin nicht ins Kleine hinein wegt\u00fcncht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abtei-kornelimuenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "abtei-kornelimuenster.de", "toknum": 8671124733, "Left": [{"class": "", "str": "\" Faszinierend stellt sie den viel idealisierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - bef\u00f6rderte Faust schnell durch die vierte Dimension, wann immer es notwendig war ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["samaelaunweor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nige"}], "ref": "samaelaunweor.de", "toknum": 2592517045, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mephistopheles-Xolotl-Luzifer, durch Magie fallweise in ein fliegendes Pferd verwandelt - gleich dem Pegasus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00e4uft auftritt oder, wie wir sagen wollen, von dem Parodisten \u00fcbererf\u00fcllt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erlangerliste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "erlangerliste.de", "toknum": 18896685120, "Left": [{"class": "", "str": "Ein besonders pr\u00e4gnantes Beispiel daf\u00fcr ist Ludwig Thomas \"Ludig I. Eine M\u00e4rzerinnerung\", bei dem der \"\u00fcble Partizipialstil\" des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Hof [ * 12 ] Akbars erhoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 9627511656, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Feis allah ben Mub\u00e2rak, ber\u00fchmter indisch-pers. Dichter, geb. 1547 zu Agra , war der Bruder des ersten Ministers des Kaisers Akbar , Abulfasl, und wurde schon in fr\u00fchen Jahren zu der W\u00fcrde eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Un\u00e7uri, durch dessen Vermittelung auch Fird\u00fbsi (s. d.) mit der Abfassung des Sch\u00e2hn\u00e2me betraut wurde"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 7389560292, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ali ibn Dschulu, einer der bedeutendsten und gefeiertsten Dichter aus der Tafelrunde Sultan Mahmuds von Ghasni und Sch\u00fcler des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herab; als dieser galt er zumindest von 1904 bis 1909, den Jahren, in denen er in seinem Petersburger \"Turm\", jeweils am Mittwoch, die gesamte k\u00fcnstlerische und geistig-religi\u00f6se Elite der Hauptstadt um sich scharte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 9008235908, "Left": [{"class": "", "str": "\" Erst in sp\u00e4teren Jahren, sicher auch bedingt durch die Oktoberrevolution, durch Hunger und Entbehrungen, steigt Iwanow vom Thron des wortf\u00fchrenden Symbolisten und ungekr\u00f6nten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auf den der Vers des Archilochos - um so mehr, als dieser ein Aristokratenver\u00e4chter ist - zutrifft: \"Fest und ohne Wanken auf den Beinen stehend, voller Herz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 17490362893, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was auch bedeuten mag, er ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (K\u00f6nig Ludwig von Bayern ist der Autor dreier unlesbarer Gedichtb\u00e4nde, eines Reisef\u00fchrers \u00fcber eine seiner \u00f6ffentlichen Bauten etc. etc.) w\u00e4hrend dieser Unruhen in einer \u00e4u\u00dferst peinlichen Lage befand .... \" Quelle:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regensburg-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "regensburg-digital.de", "toknum": 19045424693, "Left": [{"class": "", "str": "Die deutsche Presse erw\u00e4hnt dies nicht, wie es aufgrund der Zensur zu erwarten ist; da allerdings die franz\u00f6sische Presse manchmal \u00fcber ausw\u00e4rtige Angelegenheiten ziemlich schlecht informiert ist, k\u00f6nnen wir nicht f\u00fcr den Wahrheitsgehalt dieser Meldung b\u00fcrgen. .... Aus all dem ergibt sich, dass sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schrieb, wu\u00dfte ich den Zauber seiner phantastischen Kom\u00f6dien nicht besser zu er\u00f6rtern, als indem ich den Kommentar jenes Puritaners, des Stutzkopfs Guizot, w\u00f6rtlich mitteilte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-heine-denkmal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "heinrich-heine-denkmal.de", "toknum": 13611139081, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Geist ist auch nicht poesiefeindlich eng und dumpf: dieser Puritaner war es, welcher den Franzosen eine \u00dcbersetzung des Shakespeare gab, und als ich vor mehren Jahren \u00fcber den britischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Luther) EOBANUS HESSUS, ULRICH VON HUTTEN, CROTUS RUBIANUS u.v.a., die in Verbindung mit ERASMUS VON ROTTERDAM standen, die ber\u00fchmten \" Dunkelm\u00e4nnerbriefe \" als Antwort gegen die mittelalterliche Scholastik verfa\u00dften und in der Mehrzahl an der Erfurter Universit\u00e4t lehrten. 1537 pflegte STURTZ den kranken LUTHER in seinem Haus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akademie-erfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "akademie-erfurt.de", "toknum": 17794019398, "Left": [{"class": "", "str": "Das \"Schwarze Ro\u00df\" war Ende 15./Anfang 16. Jh. Treffpunkt (Bohlenstube) der Erfurter Humanisten um CONRAD MUTIAN, dem \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18339772497, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Burg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mechthild-blum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "mechthild-blum.de", "toknum": 16385164514, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser Briefwechsel zwischen Bernhard und Unseld, erweitert durch die tagebuchartigen Aufzeichnungen des Verlegers, belegt die Geschichte eines einzigartigen Beziehungdramas: Thomas Bernhard spielt darin virtuos in allen Tonarten verschiedenste Rollen, vom armen Schlucker bis hin zum gr\u00f6\u00dfenwahnsinnigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Seele in der Herzgrube spricht, so da\u00df man schon in der fr\u00fchesten Zeit die Versetzung der Sinnespole beobachtet hat, wobei die Somnambulen durch die Herzgrube sehen und h\u00f6ren, was die Inder gekannt haben, van Helmont versetzte sp\u00e4ter den Sitz seines Arch\u00e4us ganz in die Herzgrube, und auch schon im Jahre 1752 hatten ein portugiesischer und ein paar franz\u00f6sische \u00c4rzte behauptet, da\u00df die Seele in der Magengegend ihren Sitz habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 5635785407, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diogenes Laertius schreibt: Pythagoras und Plato h\u00e4tten der Seele zwei Teile gegeben, einen vern\u00fcnftigen und einen unvern\u00fcnftigen, oder genauer zu reden, drei, denn sie h\u00e4tten den unvern\u00fcnftigen in den zornigen, und begierigen eingeteilt. \u2013 Merkw\u00fcrdig ist, da\u00df schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " giebt's im Land, Der aller Wahr- und Sch\u00f6nheit Urquelle fand, Der hochgelehrt, frei von Wortklauberei, Wortperlen bildet wie durch Zauberei: Er hei\u00dft Selm\u00e1n und hoch soll man ihn preisen Als Licht des Glaubens, Weisesten der weisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eslam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "eslam.de", "toknum": 10869782810, "Left": [{"class": "", "str": "Er sprach: \"verh\u00f6hne Jeden unverbl\u00fcmt Der dies Idyll und das Ghasel Dir r\u00fchmt; Nur Einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\",der die tiefsten Saiten des weiblichen Herzens in Schwingungen versetzt undihnen T\u00f6ne der Huldigung entlockt, die an tiefere und zartere Empfindungengrenzen, T\u00f6ne, die in ihrer unschuldigen Offenherzigkeit des S\u00e4ngerssch\u00f6nster Lohn sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mxks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "mxks.de", "toknum": 10856385468, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist ein eigent\u00fcmliches, aber reizendes Schauspiel, wie hier die\u00fcberquellende Begeisterung mit der zarten Versch\u00e4mtheit der deutschenJungfrau k\u00e4mpft, die Begeisterung f\u00fcr den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu gl\u00e4nzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 11998285617, "Left": [{"class": "", "str": "\" Heinrich v. Kleist aber w\u00fcrdigte er zu einer Zeit, in der nur sehr wenige ihn erkannten, denn schon 1819 tat er \u00fcber \"K\u00e4thchen von Heilbronn\" den Ausspruch: \"Dieses Schauspiel ist ein Edelstein, nicht unwert an der Krone des britischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Dichter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chronico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "chronico.de", "toknum": 10728185095, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1518) Adam Ries (Riese) schreibt seine einflu\u00dfreichen Rechen-Lehrb\u00fccher: Rechenung auff der linihen und federn und (einige Jahre sp\u00e4ter) Rechenung nach der lenge Porzellan kommt aus China nach Europa 1519) Luther bricht mit Rom Spanische Expedition unter Hernando Cort\u00e9s - sie f\u00fchrt zur Vernichtung der Azteken-Kultur (1520) Einfuhr von Kakao nach Europa Jakob Fugger stiftet eine Armensiedlung, die Fuggerei , in Augsburg 1520) T\u00fcrken greifen erneut Europa an Sozialrevolution\u00e4re Bewegung der Wiedert\u00e4ufer unter Thomas M\u00fcnzer (enthauptet 1525) 3 reformatorische Schriften von Luther: An den christlichen Adel deutscher"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 6318495849, "Left": [{"class": "", "str": "Verbindung des Humanismus mit britischer Staatsphilosophie. 1517) Martin Luther schl\u00e4gt am 31. Oktober 95 Thesen an die Schlo\u00dfkirche zu Wittenberg In Europa wird erstmalig Kaffee eingef\u00fchrt Kaiser Maximilian I. kr\u00f6nt Ulrich von Hutten zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab @ Jacek Ja, sag Bescheid, wenn Du n\u00e4heres wei\u00dft, dann stimmen wir uns ab wegen der Karten....vielleicht sammel ich noch den Wicht aus Karlsruhe ein, der hat ja den k\u00fcrzesten Weg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "abendblatt.de", "toknum": 5991098218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "@ Nils Wenn Du so weiter machst, l\u00f6st Du irgendwann Jonny als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wie Ibn Khaldun schon sagte In den Seilen Was bleibt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 2234373820, "Left": [{"class": "", "str": "Geschichte versus Geschichtsschreibung Hispanien, r\u00fcckgratlos Omayyadische Wanderungen Ein Kalifat wird geboren Almanzor Die Taifas Das traurige Schicksal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ted Hughes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poetenladen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nigs"}], "ref": "poetenladen.de", "toknum": 13026934652, "Left": [{"class": "", "str": "Sylvia Plath, die Dichterin aus Neuengland, ist seit ihrem Freitod am 11. Februar 1963 zur Ikone des Feminismus geworden, von der Nachwelt zurechtgeschminkt zur vision\u00e4ren Schmerzensfrau, verehrungsw\u00fcrdig vor allem als ein Opfer ihres ber\u00fchmten Manns, des englischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kanonisierungsf\u00e4hig ist, darf bezweifelt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poetenladen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "poetenladen.de", "toknum": 7169037065, "Left": [{"class": "", "str": "Ob diese Selbstinthronisierung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Beinamen ''Liodasmieder'' (Liedermacher, Verseschmieder)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 9426040383, "Left": [{"class": "", "str": "Den k\u00f6stlichen [[Skaldenmet]] wusste er sich durch seine List und m\u00e4nnliche Sch\u00f6nheit von ''Gunl\u00f6da'' zu verschaffen, und ist daher auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dichterk\u00f6nig"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 19576372084, "Left": [{"class": "", "str": "Sein wei\u00dfes Haar stand wie ein Wolkenhauch vor dem blauen Himmel\", beschreibt sie ihre erste Begegnung mit dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Dichterk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Dichterk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"17965468676": 0.78125, "12191224841": 0.5711290322580644, "17490362893": 0.0, "17230818326": 0.5061538461538462, "1258372137": 0.7475000000000002, "16507614762": 0.6109482758620689, "10728185095": 0.0, "1148413492": 0.5421875, "19045424693": 0.0, "13611139081": 0.0, "2592517045": 0.07838709677419346, "18896685120": 0.005128205128205135, "13168207425": 0.5, "17794019398": 0.0, "8407778889": 0.10769230769230763, "10619748943": 0.7235869565217391, "18339772497": 0.0, "6124414036": 0.1253571428571428, "3691384410": 0.6592105263157895, "17041357412": 0.5, "6318495849": 0.0, "14682099306": 0.1940217391304347, "12458940527": 0.7769230769230768, "4561798769": 0.15625, "7206184562": 0.5, "5143814773": 0.5397727272727273, "3149332756": 0.5, "5635785407": 0.0, "9856219776": 0.5, "10423187819": 0.6575, "2987848327": 0.19999999999999996, "6755075721": 0.6666666666666667, "756272268": 0.5862931034482759, "6786458737": 0.6628571428571429, "11634550953": 0.5, "8509778620": 0.6341666666666665, "19422806719": 0.5, "2234373820": 0.0, "4302689488": 0.175, "14211541212": 0.5105263157894737, "17305901434": 0.7070000000000001, "16385164514": 0.0, "9951112937": 0.7236842105263157, "14119293678": 0.6617647058823529, "711700726": 0.5, "3662865658": 0.80625, "8671124733": 0.10416666666666666, "10482079999": 0.29090909090909095, "3014883586": 0.1266666666666666, "19736514823": 0.6166666666666667, "1113628943": 0.6456481481481481, "1869652756": 0.6579891304347825, "2579392900": 0.5, "10869782810": 0.0, "8678633756": 0.57125, "3946365737": 0.13932692307692301, "304955690": 0.14249999999999996, "11998285617": 0.0, "6429897522": 0.7625, "7928746295": 0.5, "6895178042": 0.6211538461538462, "10756614982": 0.613076923076923, "9554986312": 0.6536206896551724, "10856385868": 0.74375, "4469323087": 0.7925, "10728184658": 0.1821428571428571, "5638843740": 0.5654310344827586, "14415269349": 0.7460526315789473, "4181863779": 0.7909090909090909, "11051669351": 0.5, "9627511656": 0.0, "5991098218": 0.0, "13239540587": 0.5, "1484070266": 0.7727272727272728, "13026934652": 0.5, "9008235908": 0.0, "5762461576": 0.74, "17914560915": 0.7026315789473685, "16154980756": 0.5995689655172414, "283908503": 0.7692307692307692, "8894268319": 0.7454545454545455, "16391393702": 0.5, "2314029992": 0.7867647058823529, "19485054389": 0.6360227272727272, "6640914362": 0.5218918918918919, "18469828511": 0.5, "10856385468": 0.0, "8568476094": 0.7145, "12621840321": 0.245, "12805002697": 0.2816666666666666, "13553837515": 0.5, "8308597201": 0.613235294117647, "17925201878": 0.71, "6429897690": 0.78, "7389560292": 0.0, "9554973669": 0.7016666666666665, "4973779949": 0.650340909090909, "1484070386": 0.5, "13292154868": 0.69125, "3533565946": 0.5059210526315789}, "Desc": [{"nicearg": "Dichterk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Dichterk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Dichterk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 103}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Dichterk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 103}], "concsize": 103, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 103}