{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " heraus und konnte letztlich 6 St\u00fcck erwischen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-fang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "mein-fang.de", "toknum": 3668220793, "Left": [{"class": "", "str": "Michael stellte sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbertroffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-laboe.de", "toknum": 18896257636, "Left": [{"class": "", "str": "Mit zwei Zentimetern wurde er vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hohe-duene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nigs"}], "ref": "hohe-duene.de", "toknum": 4115494729, "Left": [{"class": "", "str": "Kr\u00f6nung des Festes wird die Wahl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein will, muss eben auch am Wochenende fr\u00fch auf den Beinen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rostock-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "rostock-heute.de", "toknum": 8904127946, "Left": [{"class": "", "str": "Wer ein echter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt aus Cottbus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bvmw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "bvmw.de", "toknum": 1294909443, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste Lausitzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und baute seinen Vorsprung mit einem 70 cm Dorsch aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["the-kingfishers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "the-kingfishers.de", "toknum": 18129729992, "Left": [{"class": "", "str": "Wolle war unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010 und der dazugeh\u00f6rige Dorsch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rostock-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "rostock-heute.de", "toknum": 2042125118, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeint waren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Vereins sollte unter den aktivsten Mitgliedern ermittelt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["angelninrostock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "angelninrostock.de", "toknum": 5351662067, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute war es soweit, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde heute schon zum 17. Mal in Warnem\u00fcnde vergeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rostock-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nigs"}], "ref": "rostock-heute.de", "toknum": 8904127889, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der traditionsreiche Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden am Samstagabend pr\u00e4miert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostsee-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "ostsee-netz.de", "toknum": 8619047604, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Dorschk\u00f6nigin und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rostock-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "rostock-heute.de", "toknum": 7106481077, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fester Bestandteil der Veranstaltung ist auch 2011 die Suche nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011\" und wurde am Sonnabendabend im Festzelt pr\u00e4miert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-laboe.de", "toknum": 5629166647, "Left": [{"class": "", "str": "Wiechers stellte in der Gesamtwertung den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-in-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "wir-in-laboe.de", "toknum": 15695192657, "Left": [{"class": "", "str": "Michael Mau war der stolze Angler und wurde mit diesem \"dicken Dorsch\" nat\u00fcrlich auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 gek\u00fcrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinwarnemuende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "meinwarnemuende.de", "toknum": 4270609434, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend wird dann der Angler, der den gr\u00f6\u00dften Dorsch angeln konnte, zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rostock-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "rostock-heute.de", "toknum": 8780772183, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wieder einmal wurde heute auf dem Fischkutter \"Pasewalk\" in Warnem\u00fcnde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" dem Sturm zum Opfer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["angel-seetouristik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "angel-seetouristik.de", "toknum": 14641121192, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leider fiel der diesj\u00e4hrige Wettbewerb um den Warnem\u00fcnder \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2008\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostsee-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "ostsee-netz.de", "toknum": 18555421735, "Left": [{"class": "", "str": "Wer den l\u00e4ngsten Fisch mit nach Hause bringt, wird \"Warnem\u00fcnder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" freuen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hohe-duene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "hohe-duene.de", "toknum": 4115494762, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gewinner darf sich \u00fcber die Verleihung des Titels \"Warnem\u00fcnder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 13039323611, "Left": [{"class": "", "str": "Aus mehreren hundert Anglern wird der \"Warnem\u00fcnder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostsee-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "ostsee-netz.de", "toknum": 14845467515, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sieger tr\u00e4gt fortan f\u00fcr ein Jahr den Titel \"Warnem\u00fcnder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 Dieses Jahr werden die Termine f\u00fcr den Dorschk\u00f6nig kurzfristig festegelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schmarler-graben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "schmarler-graben.de", "toknum": 15996470495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Peter Wiechers aus B\u00f6hme, sein Fisch war 68 cm lang und 2,7 kg schwer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-in-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "wir-in-laboe.de", "toknum": 13913876897, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2008. Sein Dorsch war 98 cm lang und wog ca. 12 kg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-steinhoefel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-steinhoefel.de", "toknum": 14861764543, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sebastian Wels hei\u00dft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 auf dem Kutter Pasewalk gek\u00fcrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rostock-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "rostock-heute.de", "toknum": 7106481123, "Left": [{"class": "", "str": "Am Sonntagnachmittag wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-neptun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "hotel-neptun.de", "toknum": 3958616264, "Left": [{"class": "", "str": "Unter 200 Hochseeanglern wird an diesem Wochenende der Warnem\u00fcnder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warnemuender-hof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "warnemuender-hof.de", "toknum": 15418699481, "Left": [{"class": "", "str": "Als kr\u00f6nender H\u00f6hepunkt wird der diesj\u00e4hrige Warnem\u00fcnder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ansteht, dann beginnt die Herbstzeit in Warnem\u00fcnde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hohe-duene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "hohe-duene.de", "toknum": 4115494611, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn die Wahl von Warnem\u00fcndes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und K\u00f6nigin sowie Prinzessin konnten ihre Siegerfische an Bord von MS R\u00dcGENLAND landen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grossdorsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "grossdorsch.de", "toknum": 18079778179, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Dorschk\u00f6nigin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-laboe.de", "toknum": 786525838, "Left": [{"class": "", "str": "Morgen um 19 Uhr steigt der K\u00f6nigsball mit der Pr\u00e4mierung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-laboe.de", "toknum": 5899450786, "Left": [{"class": "", "str": "Denn rund 300 Angler gehen auf gro\u00dfen Fang und jeder hofft wohl, den dicksten Fisch zu angeln und damit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen 83 cm langen Dorsch gefangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-in-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "wir-in-laboe.de", "toknum": 6626975402, "Left": [{"class": "", "str": "In 2009 hatte die Dorschk\u00f6nigin Evi Gadell einen 84 cm langen und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfolgt am Sonnabend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nigs"}], "ref": "gemeinde-laboe.de", "toknum": 5899450978, "Left": [{"class": "", "str": "Der kapitalste Fang wird jeweils gegen 20 Uhr im Festzelt pr\u00e4miert, die Proklamation des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bietet das Fest nicht nur f\u00fcr Fischfreunde wieder jede Menge Unterhaltung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nigs"}], "ref": "laboe.de", "toknum": 9461160536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben der allj\u00e4hrlichen Pr\u00e4mierung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Dorschk\u00f6nigin, die Zweit- und Drittplatzierten und der beste Jugendliche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-laboe.de", "toknum": 3731112563, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem pr\u00e4miert werden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewann neben dem begehrten Siegerpott auch eine einw\u00f6chige Angelreise nach Schweden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-laboe.de", "toknum": 619182733, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue Laboer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00fcren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-warnemuende-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "mein-warnemuende-urlaub.de", "toknum": 18991608091, "Left": [{"class": "", "str": "Und ganz egal, wie das Wetter wird, 200 Hochseeangler werden sich nicht beirren lassen und den Warnem\u00fcnder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des laufenden Jahres gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotelswarnemuende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "hotelswarnemuende.de", "toknum": 10945484495, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Meeresangler ist dieser Termin ein besonderer Feiertag: An diesem Tag wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Dorschk\u00f6nigin zu kr\u00f6nen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-laboe.de", "toknum": 437941806, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb liefen in diesem Jahr auch nur drei Kutter aus, um schlie\u00dflich am Sonnabend den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Osterfeuer locke die G\u00e4ste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rostock-markgrafenheide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "rostock-markgrafenheide.de", "toknum": 6850998214, "Left": [{"class": "", "str": "Der proppevolle Veranstaltungskalender mit Stromerwachen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mv-maritim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "mv-maritim.de", "toknum": 12081459750, "Left": [{"class": "", "str": "Besondere Highlights bieten Veranstaltungen wie die Usedomer Heringswochen oder der Warnem\u00fcnder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2008 fuhr auf unserem Kutter MS \"Hanno G\u00fcnther\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["angel-seetouristik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "angel-seetouristik.de", "toknum": 14641121203, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Erinnerung: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde zwar ein anderer, aber Marco fing auf seinen Pilker einen pr\u00e4chtigen Steinbutt von 54 Zentimetern und 2,34 Kilo!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blinker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "blinker.de", "toknum": 14720832300, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der am Sonnabend ab 19 Uhr beim K\u00f6nigsball im Festzelt gek\u00fcrt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-laboe.de", "toknum": 5693135625, "Left": [{"class": "", "str": "Der kapitalste Fisch macht seinen Besitzer zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des laufenden Jahres."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-warnemuender.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "der-warnemuender.de", "toknum": 3518414152, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eingebunden in das Stromfest ist j\u00e4hrlich ein Gro\u00dfereignis f\u00fcr Meeresangler, das Gemeinschaftsangeln um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010 wurde Angelfreund Kallisch mit einem Dorsch von 62cm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["angelninrostock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "angelninrostock.de", "toknum": 2383246484, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Anlegen in Warnem\u00fcnde dann die Auswertung:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und am Sonntag Kochshows von erlesenen Chefk\u00f6chen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "boot.de", "toknum": 3583736970, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere H\u00f6hepunkte sind am Sonnabend die Pr\u00e4mierung von Dorschk\u00f6nigin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 gek\u00fcrt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-laboe.de", "toknum": 5519800196, "Left": [{"class": "", "str": "Den dicksten Fisch an der Angel hatte Peter Wiechers aus dem nieders\u00e4chsischen B\u00f6hme, der zum Laboer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Zuge des \"Stromfests zum Saisonausklang\" gew\u00e4hlt wurde, wird es etwas ruhiger in der Stadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 15380623105, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem im September der Warnem\u00fcnder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\")steuert das Boot Richtung Staberhuk."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abenteuer-meeresangeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "abenteuer-meeresangeln.de", "toknum": 11028431093, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch k\u00e4mpfen wir uns gegen die Wellen vor und Klaus (auf Fehmarn besser bekannt als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tino Franke beerbt damit Eberhard Steinbuch , der den Titel im letzten Jahr mit einem Dorsch von 77 Zentimetern L\u00e4nge gewonnen hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rostock-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "rostock-heute.de", "toknum": 15462945553, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt werden konnte, sah es in diesem Jahr besser aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rostock-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "rostock-heute.de", "toknum": 8904128146, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem das Wetter den Anglern im letzten Jahr einen Strich durch die Rechnung gemacht hat und so 2009 kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen sein m\u00f6gen, d\u00fcrften die Hochseeangler trotzdem ihre Freude an dem Event gehabt haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rostock-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nigs"}], "ref": "rostock-heute.de", "toknum": 8904128238, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch wenn die Dorsche in diesem Jahr zwar nicht die gr\u00f6\u00dften in der Geschichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (kleines Foto, oben links)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nigs"}], "ref": "gemeinde-laboe.de", "toknum": 437942357, "Left": [{"class": "", "str": "Somit sicherte sich der erfahrene Angler, der schon auf vielen Auslandsreisen seine Rute erfolgreich ausgeworfen hat, den begehrten Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 die Suche nach dem l\u00e4ngsten Dorsch - und eine Stromfahrt mit H\u00f6henfeuerwerk nach der Feuerwerksmusik sind die Highlights dieses Wochenendes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hohe-duene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "hohe-duene.de", "toknum": 12536278135, "Left": [{"class": "", "str": "Das Angeln von 300 Hochseeanglern um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Peter Wiechers (MS Blauort)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-in-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "wir-in-laboe.de", "toknum": 6626975324, "Left": [{"class": "", "str": "Dorschk\u00f6nigin wurde Susanne Wendenburg (MS Langeland I) und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist und Angelfreund Braun wieder seiner Favoritenrolle gerecht wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["av-niederbarnim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "av-niederbarnim.de", "toknum": 4896466572, "Left": [{"class": "", "str": "Durch das Wertungssystem (Summe der Platzziffern je Tag und Boot) wurde ermittelt, dass der alte auch der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit dem l\u00e4ngsten gefangenen Dorsch gek\u00fcrt und Besucher von Warnem\u00fcnde erleben neben einer bunten Marktmeile am Alten Strom, noch viel Musik und ein abendliches Bootskorso mit abschlie\u00dfendem Feuerwerk."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warnemuende-infos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "warnemuende-infos.de", "toknum": 17335484980, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Anglern wird der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und nat\u00fcrlich die Dorschk\u00f6nigin geb\u00fchrend feiern zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-laboe.de", "toknum": 16311962716, "Left": [{"class": "", "str": "Dann wird der gro\u00dfe Fang \u2013auf der Suche nach dem l\u00e4ngsten Dorsch \u2013 \u00f6ffentlich gewogen und gemessen, um dann am Sonnabend am Abend im Festzelt auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im Herbst in Warnem\u00fcnde alles rund um diesen Fisch, begleitet von Kunsthandwerkern und Gastronomie mit H\u00f6henfeuerwerk, Lampionumzug, Stra\u00dfenmusik und maritimem Programm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "boot.de", "toknum": 3583737030, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mecklenburg-Vorpommern Auch im benachbarten Mecklenburg-Vorpommern dreht sich beim \"Stromfest &"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010 nach Berlin zu entf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rostock-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nigs"}], "ref": "rostock-heute.de", "toknum": 7106481112, "Left": [{"class": "", "str": "Rund 200 Hochseeangler werden sich am Wochenende in der Mecklenburger Bucht auf die Jagd nach dem gr\u00f6\u00dften Fisch begeben. 77 Zentimeter gen\u00fcgten Eberhard Steinbuch im letzten Jahr, um den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010 wurde Benny mit einem Dorsch von 78cm mit 3,94 Kg. Insgesammt wurden 49 Dorsche und 207 Wittlinge von den Angelfreunden des AV Rostock-West an Board geholt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["angelninrostock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "angelninrostock.de", "toknum": 5351662426, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Anlegen in Warnem\u00fcnde gab dann Belle die Auswertung bekannt:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011. Im Rahmen der Ehrung \u00fcberreichten ihm Tourismusdirektor Matthias Fromm und seine Mitarbeitern Bettina Kr\u00fcger eine Troph\u00e4e in Form eines Dorschs, die von der Keramikerin Dorit Lilienthal angefertigt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rostock-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nigs"}], "ref": "rostock-heute.de", "toknum": 15462945383, "Left": [{"class": "", "str": "Er sei bereits \"filetiert und eingefroren\", so die Worte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2008\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blinker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dorschk\u00f6nigs"}], "ref": "blinker.de", "toknum": 14720832273, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als die MS \"\u00dcckerm\u00fcnde\" am 6. September in Richtung Kadettrinne tuckerte und der Leuchtturm von Warnem\u00fcnde im morgendlichen Dunst verschwand, dachten alle nur an Dorsch, Dorsch und nochmals Dorsch - und zwar an Dickdorsch, denn es ging um den Titel des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2007 der Wusterhausener Petri J\u00fcnger e.V. wurde mit einem Dorsch von 57 cm der Angelfreund Patrick v. Pichowski gefolgt von Angelfreund Ulf J\u00e4nchen der mit einem Dorsch von 56 cm auf den zweiten Platz kam und den dritten Platz sicherte sich Angelfreund Martin Leonhardt mit einem Dorsch von 55 cm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wusterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "wusterhausen.de", "toknum": 19501052993, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Dorschk\u00f6nigin 2013?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-laboe.de", "toknum": 3731112307, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wer wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2009 kommt aus Cottbus"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bvmw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "bvmw.de", "toknum": 1294909225, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Lausitzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00fcren und damit die Sommersaison in Warnem\u00fcnde beenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreidefelsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "kreidefelsen.de", "toknum": 2179113258, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "200 Hochseeangler werden den Warnem\u00fcnder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2008 der Wusterhausener Petri J\u00fcnger e.V. wurde der Angelfreund"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wusterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "wusterhausen.de", "toknum": 19501051282, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde mit einer einw\u00f6chigen Reise nach Schweden belohnt, die Dorschk\u00f6nigin mit einem 300-Euro-Reisegutschein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-laboe.de", "toknum": 437942400, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fest: Robert Weimann angelte sich mit einem 88-Zentimeter-Fisch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-laboe.de", "toknum": 6164815210, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende stand der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hohe-duene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "hohe-duene.de", "toknum": 9115020938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "30.08. bis 02.09.2012 \"Stromfest &"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", berichtet die Tageszeitung aus aktuellem Anlass."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["royal-fishing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nigs"}], "ref": "royal-fishing.de", "toknum": 60468705, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"In Heiligenhafen wetteifern zurzeit rund 300 Hochseeangler um den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Peter Wiechers, 68 cm, 2,7 kg, MS \"Blauort\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-laboe.de", "toknum": 5629166949, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010 wurde der Angelfreuind Norbert Kl\u00f6\u00df mit 93 Punkten, gefolgt vom Angelfreund J\u00fcrgen Ballon mit 91 Punkten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wusterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "wusterhausen.de", "toknum": 19501045909, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den letzten 5 Jahren !!!!! Weitere Informationen - \"Storkow\"/Warnem\u00fcnde"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["park-and-lake.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "park-and-lake.de", "toknum": 12267061125, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\" Kutter Storkow .\" Dreimal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hardy), gingen an"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["petri-mike.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "petri-mike.de", "toknum": 8722427614, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Platz 5, Platz 3, Platz 2 und der Tagesgesamtsieger PLATZ 1 (Unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Drachenfest und Markttreiben"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rostock-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "rostock-heute.de", "toknum": 7106481005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "18. Stromfest vom 1. bis 4. September 2011 in Warnem\u00fcnde: Br\u00fcckendrehung,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres 2010, angesichts der aktuellen Wassertemperaturen von um die drei Grad."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-laboe.de", "toknum": 619182666, "Left": [{"class": "", "str": "\"Bei\u00dffaul\" seien die Dorsche nach Auskunft von Robert Weimann,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2004."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anglerpraxis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "anglerpraxis.de", "toknum": 11475939887, "Left": [{"class": "", "str": "Somit Taggessieger und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bietet das Fest nicht nur f\u00fcr Fischfreunde wieder jede Menge Unterhaltung. weitere Info's unter: www.dorschtage.de Laboer Hafenfest 2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fjordferien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nigs"}], "ref": "fjordferien.de", "toknum": 19176097968, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der allj\u00e4hrlichen Pr\u00e4mierung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00fcren, erleben Warnem\u00fcnde-Besucher buntes Markttreiben am Alten Strom, abendliches Bootskorso und Feuerwerk. www.warnemuende-verein.de"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landhaus-dierkow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "landhaus-dierkow.de", "toknum": 17633112062, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend 200 Hochseeangler auf der Ostsee nach dem l\u00e4ngsten Dorsch Ausschau halten und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Hai IV"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hai4.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "hai4.de", "toknum": 6294898324, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 ausgerufen wurde. 46 Zentimeter weniger ma\u00df der Dorsch, den Dorschk\u00f6nigin Gitta Hochmann fing, aber immerhin waren es noch beeindruckende 73 Zentimeter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-laboe.de", "toknum": 2155315025, "Left": [{"class": "", "str": "\"Eher zuf\u00e4llig\" sei ihm der kapitale Fang an die Angel gegangen, erz\u00e4hlte Mau, der verdienterweise zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird gek\u00fcrt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotelswarnemuende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "hotelswarnemuende.de", "toknum": 10945484463, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geehrt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wusterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "wusterhausen.de", "toknum": 19501045769, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kurzfristig festegelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schmarler-graben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "schmarler-graben.de", "toknum": 15996470504, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dorschk\u00f6nig 2013 Dieses Jahr werden die Termine f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfolgt am Sonnabend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-laboe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nigs"}], "ref": "gemeinde-laboe.de", "toknum": 6164815861, "Left": [{"class": "", "str": "Der kapitalste Fang wird jeweils gegen 20 Uhr im Festzelt pr\u00e4miert, die Proklamation des"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Dorschk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Dorschk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1294909443": 0.828125, "19501045769": 0.0, "4270609434": 0.7888888888888889, "12081459750": 0.7076923076923077, "18555421735": 0.784375, "6626975324": 0.5666666666666667, "437941806": 0.7106521739130435, "11475939887": 0.06000000000000001, "17335484980": 0.5182432432432432, "5629166647": 0.7916666666666667, "19501052993": 0.5, "619182666": 0.10592592592592587, "15695192657": 0.7916666666666667, "437942357": 0.5711290322580644, "9461160536": 0.7315789473684211, "16311962716": 0.5103846153846154, "5899450978": 0.73375, "18896257636": 0.8555555555555557, "15462945553": 0.6036538461538461, "15462945383": 0.5, "3731112563": 0.7264705882352942, "12536278135": 0.57, "4115494762": 0.7816666666666666, "437942400": 0.2294117647058824, "3583736970": 0.6842105263157895, "4896466572": 0.5525, "619182733": 0.7234375, "786525838": 0.7383333333333333, "8904128146": 0.59375, "2383246484": 0.6875, "19501045909": 0.18, "6626975402": 0.7352380952380951, "10945484463": 0.0, "19176097968": 0.05452586206896551, "8619047604": 0.8, "3583737030": 0.5040789473684211, "3958616264": 0.7625, "10945484495": 0.7148809523809524, "4115494611": 0.74, "15418699481": 0.7625, "8722427614": 0.14250000000000004, "15996470495": 0.7692307692307692, "15996470504": 0.7692307692307692, "8904128238": 0.590625, "11028431093": 0.6453846153846153, "6294898324": 0.0, "15380623105": 0.6575, "5693135625": 0.6943181818181817, "14720832273": 0.5, "18991608091": 0.7209090909090909, "1294909225": 0.2571428571428571, "2179113258": 0.25666666666666665, "14720832300": 0.7025, "9115020938": 0.20833333333333337, "2042125118": 0.82, "3518414152": 0.6925, "4115494729": 0.8375, "2155315025": 0.0, "8780772183": 0.784375, "5351662426": 0.5, "5629166949": 0.2, "6164815210": 0.21999999999999997, "7106481005": 0.1263888888888889, "3731112307": 0.3, "3668220793": 0.8692307692307693, "14845467515": 0.7785714285714285, "18079778179": 0.74, "5519800196": 0.6840909090909091, "12267061125": 0.1538095238095238, "8904127889": 0.8033333333333332, "19501051282": 0.23636363636363636, "13913876897": 0.7666666666666667, "5899450786": 0.7383333333333332, "14641121192": 0.784375, "14641121203": 0.703125, "7106481077": 0.7961538461538461, "14861764543": 0.7666666666666667, "6850998214": 0.7076923076923077, "18129729992": 0.825, "8904127946": 0.8305555555555557, "7106481112": 0.5, "13039323611": 0.78125, "60468705": 0.2025, "7106481123": 0.7625, "5351662067": 0.8088235294117648, "6164815861": 0.73375, "17633112062": 0.031935483870967715}, "Desc": [{"nicearg": "Dorschk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Dorschk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Dorschk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 87}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Dorschk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 87}], "concsize": 87, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 87}