{"Sort_idx": [], "numofpages": 14, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abtei-kornelimuenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dreik\u00f6nige"}], "ref": "abtei-kornelimuenster.de", "toknum": 3619347342, "Left": [{"class": "", "str": "Ich wage die alte Bezeichnung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am fr\u00fchen Morgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugendfeuerwehr-muehlhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "jugendfeuerwehr-muehlhausen.de", "toknum": 256673481, "Left": [{"class": "", "str": "Los ging es am Samstag nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll man keine W\u00e4sche waschen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sophie-lange.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "sophie-lange.de", "toknum": 2140984008, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen Weihnachten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Ferne zu erleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rottweil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "rottweil.de", "toknum": 9578511790, "Left": [{"class": "", "str": "War etwas herb den ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann jeder seine eigene Dampfmaschine mitbringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuebinger-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "tuebinger-wochenblatt.de", "toknum": 10333613091, "Left": [{"class": "", "str": "An"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschnitten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 5999622432, "Left": [{"class": "", "str": "Diese wurden am Johannistag oder an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besammelten wir uns zum reichhaltigen Fr\u00fchst\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["x-network.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "x-network.ch", "toknum": 2343607841, "Left": [{"class": "", "str": "Im Hotel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der so genannte \"Mutscheltag\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "stuttgarter-nachrichten.de", "toknum": 10685389249, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Reutlingen ist der Donnerstag nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " halten mu\u00dfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gmxhome.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "gmxhome.de", "toknum": 18890139491, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00e4ufig wurden diese aus einer 4,5-Volt-Flachbatterie gespeist, die \u00fcber die ganzen Feiertage bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch die Segensw\u00fcnsche f\u00fcr das kommende Jahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niedereimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "niedereimer.de", "toknum": 6145904949, "Left": [{"class": "", "str": "Daran anschlie\u00dfend \u00fcberbrachten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder einmal mit dem Dreik\u00f6nigsschie\u00dfen und Wei\u00dfwurstessen eingeleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-waldhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "sg-waldhausen.de", "toknum": 1801233039, "Left": [{"class": "", "str": "In guter alter Tradition wird das neue Jahr an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren auch in unserer Seelsorgeeinheit die Sternsinger unterwegs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["se-furtwangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "se-furtwangen.de", "toknum": 9310142354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwischen Weihnachten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" singen f\u00fcr Kinder in den Slums von Kenia."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenzeitung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dreik\u00f6nige"}], "ref": "kirchenzeitung.at", "toknum": 18824041497, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ober\u00f6sterreichs \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab es von Apple jeden Tag ein \"H\u00e4ppchen\" aus dem iTunes Store umsonst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "auge.de", "toknum": 14686336141, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwischen Weihnachten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Hat die Parteiregie versagt?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirmachendenunterschied.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "wirmachendenunterschied.de", "toknum": 5517390890, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frage: Noch kurz zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " '55."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "saar.de", "toknum": 18826872897, "Left": [{"class": "", "str": "Die Aufst\u00e4nde erl\u00f6schen um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" setzte sich noch die kalte Witterung bei h\u00e4ufigem Hochnebel aus dem Dezember fort und konservierte die landesweite Schneedecke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dreik\u00f6nig"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 16963822272, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde noch 4mal gespielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberer-lechgau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "oberer-lechgau.de", "toknum": 17430803777, "Left": [{"class": "", "str": "Bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basegwamp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "basegwamp.de", "toknum": 13356632218, "Left": [{"class": "", "str": "Der DAV Sektion Memmingen bietet jedes Jahr eine Skitour auf den Stuiben an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab sofort entgegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch-im-rhein-kreis-neuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "katholisch-im-rhein-kreis-neuss.de", "toknum": 18980990075, "Left": [{"class": "", "str": "Anmeldungen nehmen der Eine-Welt-Laden Hl. Dreik\u00f6nige sowie das Pfarrb\u00fcro Hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Isny."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phyris-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "phyris-institut.de", "toknum": 1195325435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herzlich Willkommen im Kosmetikstudio -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " treffen sich in Schrozberg aktive Fu\u00dfballmannschaften aus Nah und Fern und spielen die begehrten Preise aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-schrozberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "tsv-schrozberg.de", "toknum": 18857382985, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle Jahre wieder zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["subnetmask.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "subnetmask.de", "toknum": 737338223, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Eingang der Nationalbibliothek sehen wir eine Figurengruppe, die die M\u00fcnchner gerne als die Vier Heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (6."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturprodakschn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "kulturprodakschn.de", "toknum": 7187952152, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Hilfe ist das Studium lokaler Presseartikel \u00fcber das Brauchtum der Fasnetsvereine, die an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Menton isst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goodnews4.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "goodnews4.de", "toknum": 943708999, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt Galette Royal, den K\u00f6nigskuchen, wie man ihn an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das wusste er."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poetry.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "poetry.de", "toknum": 15689761852, "Left": [{"class": "", "str": "Bis er die K\u00f6rbe mit Strohsterne wieder die steinerne Wendeltreppe hinauftragen w\u00fcrde, verstreicht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Weg zur Grippe niemals gefunden und dem Messias niemals diese besonderen Geschenke machen k\u00f6nnen, die sie ihm gemacht haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sterntaufe-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "sterntaufe-deutschland.de", "toknum": 17835532821, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne ihn h\u00e4tten die heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat W\u00f6lfe-Sprecher Holger D\u00f6pke Sie als Neuzugang vorgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "badische-zeitung.de", "toknum": 6804112960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "BZ: Beim Fangespr\u00e4ch an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bavarica-buch-service.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "bavarica-buch-service.de", "toknum": 3182412933, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kaum eine Zeit im Jahreslauf ist reicher an vielf\u00e4ltigem Brauchtum und abergl\u00e4ubischen Vorstellungen, als die Wochen zwischen Advent und Heilig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an, nicht am 11.11 !!! Vorher hat ein H\u00e4s nichts auf dr Gass zu suchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["narren-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "narren-forum.de", "toknum": 1516185228, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und f\u00fcr mich f\u00e4ngt die Fasnet an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den kirchlichen Plastiken und Malereien des Mittelalters, die uns im rheinischen Raum allenthalben begegnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 19151459416, "Left": [{"class": "", "str": "Den reinsten Ausdruck fand die Verehrung der hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und um den Johannistag finden diese Treffen statt, bei denen auch der Nachwuchs feierlich aufgenommen und vereidigt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrwstiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "nrwstiftung.de", "toknum": 12706755596, "Left": [{"class": "", "str": "Zweimal j\u00e4hrlich, n\u00e4mlich am ersten Samstag nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kosteten (hergestellt 1926) 200 Schilling und der Hintergrund, gemalt 1927 von Franz Seelos in Zirl 100 Schilling."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mils-chronik.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "mils-chronik.at", "toknum": 18411773388, "Left": [{"class": "", "str": "Die hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", u.a. als Schiedsrichterassistent, Teambetreuer und Beisitzer im Vorstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derwesten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "derwesten.de", "toknum": 18480057063, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1951 engagiert sich Heinz Hoffmann rund ums Stadion"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-oppenau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dreik\u00f6nig"}], "ref": "spd-oppenau.de", "toknum": 5757367546, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit Vertretern der Verwaltung und der Baufirmen feierte man den freudigen Anlass nach dem Fototermin an der Baustelle mit einem Essen im Gasthaus \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Br\u00fcderles Verbannung in die Sexismus-Ecke ist R\u00f6sler noch mehr die Stimme und das Gesicht der FDP als je zuvor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["egon-w-kreutzer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "egon-w-kreutzer.de", "toknum": 13613899039, "Left": [{"class": "", "str": "Und nach dem misslungenen K\u00f6nigsmord an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehen die Liberalen in den Endspurt des Wahlkampfes in Niedersachsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "fdp.de", "toknum": 14835356348, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach Dreik\u00f6nig gehen die Liberalen mit frischem R\u00fcckenwind in den Wahlkampf in Niedersachsen Nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde mit Lorbeer ger\u00e4uchert, um Haus und Hof vor b\u00f6sen Geistern zu sch\u00fctzen oder, um in Pestzeiten die Luft zu entgiften."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["satureja.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "satureja.de", "toknum": 14984686714, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Vorabend zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und in der Weinstube Burth stattfindet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["van-fasnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "van-fasnet.de", "toknum": 15233761201, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1979 spielt die Musikkapelle Boms am Fasnetssamstag beim Dorfumzug und anschlie\u00dfend beim Kinderball, der abwechselnd im Gasthaus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Epiphanie)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ka-zeichen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "ka-zeichen.de", "toknum": 4013481031, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unterwegssein und sich f\u00fchren lassen vom Stern - 25 Tage von Advent bis Heilig Abend und 13 Tage von Weihnachten bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis Faschingsdienstag wird in Fr\u00f6hlichkeit und Ausgelassenheit Fasching, Karnevalszeit (Karneval, Fastnacht) gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feiern-premium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "feiern-premium.de", "toknum": 6846631648, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Zeit von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Littau \u00fcber die B\u00fchne."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieregion.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "dieregion.ch", "toknum": 11134801462, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar heisst es noch warten, aber ab 5. Januar 2013 geh\u00f6rt die Fasnachtsb\u00fchne ihm: Die Inthronisation geht am Tage vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (6."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "travel.ch", "toknum": 18833016374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie an zwei Januar-Wochenenden bietet der Ski-Club Dingolfing heuer erstmals einen Drei-Tages-Kurs am Faschingswochenende an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sc-dingolfing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "sc-dingolfing.de", "toknum": 7036385970, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den schon traditionellen Viertageskursen zwischen Weihnachten und Jahresende, Neujahr und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. dessen Vorabend, um schlie\u00dflich ab 1995 wieder auf den Oster-Termin zur\u00fcckzukehren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtmusik-stblasien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "stadtmusik-stblasien.de", "toknum": 3680914678, "Left": [{"class": "", "str": "Da sich zu diesem Termin die Konzerte in der Raumschaft regelrecht dr\u00e4ngten, versuchte man es ab 1990 mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in l\u00e4rmenden Umz\u00fcgen mit f\u00fcrchterlichen Fratzen und ohrenbet\u00e4ubendem Get\u00f6se vertrieben werden soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 15469653802, "Left": [{"class": "", "str": "Freya wurde zur D\u00e4monin, zur \"Percht\", die noch heute im alpenl\u00e4ndischen Raum am Vorabend zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder durch die Str\u00dfen zieht und den Familien singend die Frohe Botschaft verk\u00fcndet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjohannesbadsaulgau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "stjohannesbadsaulgau.de", "toknum": 15908721163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So w\u00fcnsche ich Euch allen ein gnadenreiches Weihnachtsfest und viel Freude, wenn Ihr am Fest der Hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["be24.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "be24.at", "toknum": 11862643997, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom 3. 12 - 20.12. wei\u00df man nichmal eine korrekte Schadenssumme, was zutage tritt l\u00e4uft scheibchenweise ab und klarerweise will man sich in die Feiertage retten, Weihnachten, Neujahr,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Maria Lichtme\u00df ergeht eine ausdr\u00fcckliche Einladung an die Mitglieder der jeweils anderen Gemeinde zum Gottesdienst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bnmsp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "bnmsp.de", "toknum": 17438627804, "Left": [{"class": "", "str": "Am Abend des evangelischen Bu\u00df- und Bettages, an den katholischen Festtagen Aschermittwoch,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 6. Januar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["normandie-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "normandie-netz.de", "toknum": 14721901908, "Left": [{"class": "", "str": "Gute Bahnverbindungen sowie die kurze Entfernung von Paris aus machen die Normandie-Regionen zum idealen Reiseziel f\u00fcr einen Kurzurlaub \"zwischen den Jahren\" von Weihnachten \u00fcber Silvester und Neujahr bis an Heilig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Epiphanie) am Sonntag, dem 6. Januar 2013, um 17.00 Uhr findet ein festliches Orgelkonzert an der Metzler-Orgel von St. Peter und Paul statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weil-am-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dreik\u00f6nig"}], "ref": "weil-am-rhein.de", "toknum": 31527512, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Fest \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch mit der Sternsingeraktion besch\u00e4ftigt waren, ist diese Aktivit\u00e4t nun auch zu Ende und der Alltag hat uns wieder ... Jetzt hat ein weiteres Jahr begonnen, und auf die n\u00e4chsten besonderen Zeiten m\u00fcssen wir eine Weile warten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tag-des-herrn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "tag-des-herrn.de", "toknum": 12068197635, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst f\u00fcr die, die an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren Junggesellen und deshalb etwas unpraktisch \u2013 also brachten sie Jesus zur Geburt Myrrhe, Weihrauch und Salbei dar \u2013 Wohlriechendes also, das sich im Nachhinein dem Ambiente nur zutr\u00e4glich erwies."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["casa-feria.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "casa-feria.de", "toknum": 11975261809, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wahrscheinlich w\u00e4re eine Gro\u00dfpackung Windeln ein brauchbareres Geschenk gewesen, doch die Heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), wird noch einmal die \"Messe de minuit pour Noel\" f\u00fcr Chor, Oboen, Streicher und Orgel von Marc-Antoine Charpentier erklingen, die bereits am 1. Weihnachtstag gesungen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stlaurentius-warendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dreik\u00f6nige"}], "ref": "stlaurentius-warendorf.de", "toknum": 6937132374, "Left": [{"class": "", "str": "Am 5. Januar, in der Vorabendmesse zum Hochfest der Erscheinung des Herrn ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heart-Core - ein Zentrum im Herzen der Ortsgemeinde Aufgabe w\u00e4hrend der 72Stunden ist, es das Zentrum Dreik\u00f6nig als \u00f6ffentlichen und sozialen Treffpunkt neu zu entdecken, neu zu erfinden, sichtbar und gemeinn\u00fctzig zug\u00e4nglich zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["72h-basel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "72h-basel.ch", "toknum": 2199079723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jugendarbeit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zw\u00f6lf N\u00e4chte lang, schnurrt zusammen auf die zwei, drei Stunden zwischen dem \"Warten aufs Christkind\" und der Bescherung, vielleicht verl\u00e4ngert um die Mitternachtsmette."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theeuropean.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "theeuropean.de", "toknum": 2877891988, "Left": [{"class": "", "str": "Weihnachten, das ehedem die Spanne meinte zwischen erstem Feiertag und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " losgelegt und verpassen kein Narrentreffen und keinen Umzug bevor am Vorabend des Schmotzige Dunschtig die Fasnacht eingel\u00e4utet wird \u2013 in Radolfzell mit dem Hemdglonkerumzug und in Konstanz mit dem Butzelauf, wo man \"verbutzt\", also mit Larven vor dem Gesicht, allerlei Unfug treibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["qlt-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "qlt-online.de", "toknum": 196597281, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Echte Narren haben schon an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") . Obwohl unser B\u00fcro in Baden-W\u00fcrttemberg ist, sind wir morgen durchgehend f\u00fcr Sie erreichbar . Alle eingehenden Bestellungen werden bearbeitet und ausgef\u00fchrt \u2013 auch erfolgt morgen der Versand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["toner-emstar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dreik\u00f6nig"}], "ref": "toner-emstar.de", "toknum": 4682306586, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Bundesl\u00e4ndern Baden-W\u00fcrttemberg, Bayern und Sachsen-Anhalt ist morgen, am 6. Januar, ein arbeitsfreier Feiertag ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Bingen-Kempten, obliegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-michael-ingelheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "st-michael-ingelheim.de", "toknum": 6031358155, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor allem, und das erfreut besonders, hat sich eine gute Zusammenarbeit mit Pfr. Fuchs ergeben, dem die Seelsorge der Pfarrgemeinden St. Pankratius und Bonifatius, Bingen-Gaulsheim, und Hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feierten 48 Sternsinger einen Familiengottesdienst und gingen anschlie\u00dfend - begleitet von Erwachsenen - durch die Stra\u00dfen unserer Gemeinde und brachten den Segen vom Altar in die H\u00e4user Marienbaums."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marienbaum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "marienbaum.de", "toknum": 13580666031, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Sonntag, dem 6. Januar, dem Hochfest der Heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und am 8. Januar 2012 kann sie besichtigt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hg-schoemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "hg-schoemberg.de", "toknum": 13906982650, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausstellung ist ge\u00f6ffnet an allen Adventsonntagen von 14.00 bis 17.00 Uhr, zus\u00e4tzlich am 2. und 3. Dezember 2011, sowie am 25. und 26. Dezember 2011. Auch an Neujahr,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " d\u00fcrfen sich die Anh\u00e4nger der f\u00fcnften Jahreszeit in diesem Jahr auf sieben n\u00e4rrische Wochen freuen, bis der Aschermittwoch am 22. Februar 2012 dem bunten Treiben wieder ein j\u00e4hes Ende setzen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["narrenzunft-bildechingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "narrenzunft-bildechingen.de", "toknum": 19333086116, "Left": [{"class": "", "str": "Ab dem offiziellen Fasnetauftakt der schw\u00e4bisch-allemannischen Fasnet an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Fasching) haben \u00fcberwiegend einen christlichen bzw naturreligi\u00f6sen Hintergrund, jedoch werden sie auf eine Art gefeiert, die andere Kulturen nicht ausschlie\u00dft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonnenwirbel-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "sonnenwirbel-ev.de", "toknum": 16408144879, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Feste, die gefeiert werden (Ostern, Pfingsten, Johanni, Michaeli, Erntedank, Martini, Nikolaus, Weihnachten,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden die Sternsinger feierlich ausgesandt und sie erhalten auch ihre \"Ausr\u00fcstung\" (Rauchfass, Stern, Holzkiste mit Weihrauch und Kohlen, Kreide, Spendenkiste)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrei-geltendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "pfarrei-geltendorf.de", "toknum": 15921675056, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die einzelnen Gruppen bekommen ein gewisses Gebiet zugewiesen und im Gottesdienst kurz vor oder an Hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["se-at.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "se-at.de", "toknum": 19552660708, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tagebuch zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ostermontag, Tag der deutschen Einheit) in einem weiten Umkreis etabliert, die bis zu 15 Aussteller sowie die Besucher kommen nicht nur aus Bayern, sondern auch aus den benachbarten Bundesl\u00e4ndern, ein Junge sogar bis aus dem Schwarzwald."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laber-jura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dreik\u00f6nig"}], "ref": "laber-jura.de", "toknum": 19459485779, "Left": [{"class": "", "str": "Doch inzwischen haben sich die an drei festen Tagen in Beratzhausen die von Dengler organisierten Veranstaltungen ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezese-linz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "dioezese-linz.at", "toknum": 17247541823, "Left": [{"class": "", "str": "Der Weihnachtsband bietet Impulse f\u00fcr Christmette, ein Krippenspiel der anderen Art, eine Nachtwanderung am Heiligen Abend, zum Fest der Heiligen Familie, Andachten zum Jahreswechsel und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat die Stadtverwaltung folgenderma\u00dfen ge\u00f6ffnet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schramberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "schramberg.de", "toknum": 18311535827, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber die Feiertage bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayrischer-wald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dreik\u00f6nig"}], "ref": "bayrischer-wald.de", "toknum": 1049033727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": ">> Mindestaufenthalt 7 N\u00e4chte \u00fcber Weihnachten/Silvester/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer Einladung der Stadt Arzberg zu einem Neujahrskonzert nach und"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikschule-marktredwitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "musikschule-marktredwitz.de", "toknum": 9577405093, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab 1997 kommt man inzwischen regelm\u00e4\u00dfig am Sonntag nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altenstadt-st-michael.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "altenstadt-st-michael.de", "toknum": 40750345, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Person ist zu sehen mit Krone und Gef\u00e4\u00df, - vielleicht einer der Heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bin ich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 4223140810, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ein Heiliger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Milieukrippe in Sankt Maria in Lyskirchen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krippe-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "krippe-online.de", "toknum": 10714985813, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erscheinung des Herr,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "-/Turmstra\u00dfe ein um Ladearbeiten durchzuf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-kirchheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-kirchheim.de", "toknum": 9204391094, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein LKW bog von der Alleenstra\u00dfe in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ",\" Sagte Ludolf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 3407356899, "Left": [{"class": "", "str": "\" \"Zieht doch sonst nur in den Zw\u00f6lfen Zwischen Weihnacht und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit und l\u00e4sst den schw\u00e4chelnden Parteichef R\u00f6sler links liegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["comanews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "comanews.de", "toknum": 2660582991, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der alte FDP-K\u00e4mpfer Br\u00fcderle rei\u00dft die Liberalen zum Auftakt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrte Volker Dubowy, Dozent f\u00fcr Hom\u00f6ephonie, in die Kunst des richtigen Atmens ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayerischer-musikrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "bayerischer-musikrat.de", "toknum": 400825109, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", war das Aktive Blasorchester des Musikvereins auf seiner traditionellen 6.-Januars-Wanderung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mv-wangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "mv-wangen.de", "toknum": 15840262010, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am vergangenen Freitag, also an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neue Themen vorgegeben, und die Themen werden von der Partei transportiert\", sagt R\u00f6sler der Zeitung FAS."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 11262957496, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ich habe an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 12. November 2010"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreikoenigsgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "dreikoenigsgemeinde.de", "toknum": 458183630, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Marlene Broeckers, Pressereferentin der Nieder-Ramst\u00e4dter Diakonie, war zu Gast beim FrauenForum in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in den Gastst\u00e4tten gespielt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-harthausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "sv-harthausen.de", "toknum": 6858231785, "Left": [{"class": "", "str": "Das Spiel ist auch verwandt mit dem \"mutschla\", das in der Reutlinger Gegend am \"\u00d6bersten\", Donnerstag nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbal attackiert hatte, war Juso."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-nds.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "fdp-nds.de", "toknum": 883089283, "Left": [{"class": "", "str": "\"Und das ist auch nicht der erste Vorfall: Der \"Arschloch\"-Rufer, der Philipp R\u00f6sler bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann noch viel Unheil angerichtet werden... ~hex,hex~"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kabine1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "kabine1.de", "toknum": 11774717856, "Left": [{"class": "", "str": "An eurer Stelle w\u00fcrde ich schauen, dass der so schnell wie er gekommen ist, auch wieder verschwindet, weil bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " op. 7 - Ein geistliches Weihnachtsspiel nach einer Dichtung von Gustav Schwab zur Auff\u00fchrung mit lebenden Bildern eingerichtet f\u00fcr Soli, gemischten Chor und Orchester oder Klavierbegleitung (1882)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistum-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "erzbistum-koeln.de", "toknum": 5301364198, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") als wilder J\u00e4ger in dem Sturmbrausen jener Zeit um die Fr\u00fchlingsg\u00f6ttin, die sch\u00f6ne Jahreszeit, wirbt, aber schon bald, zur Zeit der Sommersonnenwende, von dem Hauer eines Ebers getroffen, stirbt; d. h. nur in seiner Bedeutung als Gott des aufsteigenden Jahres; \u00e4hnlich seinem Sohne Baldur 1 ) . Daher wird auch der Hackelberend (d. h. Manteltr\u00e4ger, d. h. Wotan), der im Mittelalter als wilder J\u00e4ger Wotan vertritt, durch einen Eber get\u00f6tet und hat nun in alle Ewigkeit zu jagen, weil er sich, frevlen Sinnes,"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 7294493590, "Left": [{"class": "", "str": "Odr wird von einigen als Freyr gedacht, welcher die Schwester bei ihrer beider Aufnahme unter die Asen nicht mehr habe als Gemahl behalten d\u00fcrfen, von andern als Odin, der in den \"zw\u00f6lf N\u00e4chten\" (von Weihnachten bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. Epiphanias) hin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lehenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dreik\u00f6nig"}], "ref": "lehenhof.de", "toknum": 10594248287, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Set (1) Die wei\u00dfe Rose wei\u00dft auf den 24. Dezember, den Heiligen Abend, der zugleich der Adam-und-Eva-Tag ist und die 12 rote Rosen wei\u00dfen auf die Zw\u00f6lf Heiligen N\u00e4chte zwischen dem 25. Dezember (Christtag) und dem 6. Januar ("}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch-im-rhein-kreis-neuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "katholisch-im-rhein-kreis-neuss.de", "toknum": 542929713, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Orgelkonzert in Hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pfandkredite / Schnelle Zwischenfinanzierung f\u00fcr alte Meister, Antiquit\u00e4ten und Waffen als Pfand Der Pfandkredit als unb\u00fcrokratische Liquidit\u00e4tsbr\u00fccke: Thomas Dachsbacher von der K-D Handels- und Pfandhaus GmbH sch\u00e4tzt den Wert eines eingelieferten Gem\u00e4ldes (Foto: K-D Handels- und Pfandhaus)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "inar.de", "toknum": 2953015888, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K-D Handels- und Pfandhaus GmbH (Dietenhofen) vergibt auch zwischen Weihnachten und"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["federfuchserseite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "federfuchserseite.de", "toknum": 3238705544, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hl."}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hyperschool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "hyperschool.de", "toknum": 4078279977, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von Nikolaus bis"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 4223137776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die vier heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (auch: Bohnenfest, [Drei-]K\u00f6nigsfest, Freudenk\u00f6nig, Narrenk\u00f6nig, Schwarzer K\u00f6nig)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-dreikoenige.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "heilige-dreikoenige.de", "toknum": 3906961980, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der in weiten Teilen Europas verbreitete Brauch, im K\u00f6nigskuchen eine Bohne zu verstecken, war im Mittelalter Kern des K\u00f6nigsspiels am Vorabend von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (T\u0159\u00ed kr\u00e1l\u016f) in den Jahren 1590 und 1591 auf Goldklumpen mit einem Gewicht von jeweils 1385 g und 1780 g stie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisenews-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "reisenews-online.de", "toknum": 6107901560, "Left": [{"class": "", "str": "Die gr\u00f6\u00dfte Bl\u00fcte erlebte die Goldgewinnung im 16. Jahrhundert, als man beim Bau des Abwasserstollens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dreik\u00f6nig"}], "ref": "fdp-bw.de", "toknum": 5823161570, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nochmals Nachdruck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djksingen-handball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "djksingen-handball.de", "toknum": 14866176823, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wenn man 14 Tage Pause macht, braucht man einfach eine gewisse Zeit, um wieder in Schwung zu kommen\", verlieh er seiner schon vor der Partie verhalten ge\u00e4u\u00dferten Unzufriedenheit \u00fcber die Trainingsbeteiligung zwischen Weihnachten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Bautzener Burgtheater am Sonnabend sprach neben dem Kamenzer Bundestagsabgeordneten Reiner Deutschmann und dem Bautzener FDP-Landtagsabgeordneten Mike Hauschild auch Sachsens FDP-Landes- und Fraktionsvorsitzender Holger Zastrow . In seiner fast einst\u00fcndigen Rede forderte Zastrow die Bundesregierung auf, angesichts des nahenden Aufschwungs das Thema Steuersenkungen nicht aus den Augen zu verlieren und entsprechende Schritte vorzubereiten:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-fraktion-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "fdp-fraktion-sachsen.de", "toknum": 19075504827, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem gr\u00f6\u00dften Treffen, dem 5. Oberlausitzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Beim Hochamt des Festes der Erscheinung des Herrn werden in der Kirche der Pfarrei St. Walburga Ried das Dreik\u00f6nigswasser, Kreide, Salz und Weihrauch geweiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessener-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "giessener-zeitung.de", "toknum": 18287924642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Laubach | 6. Januar - Heilig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 ank\u00fcndigen, nicht wieder f\u00fcr den Parteivorsitz kandidieren zu wollen\": So schrieben diverse FDP-Halb- und Viertelsgr\u00f6\u00dfen aus Geislingen, G\u00f6ppingen und Stuttgart in einem Offenen Brief."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zvw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "zvw.de", "toknum": 19712398871, "Left": [{"class": "", "str": "\"Helfen Sie der Partei aus dem Tief, indem Sie \u2013 sp\u00e4testens an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dazu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alt-katholisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "alt-katholisch.de", "toknum": 17975406794, "Left": [{"class": "", "str": "Der freundlichen Aufnahme \u2013 sei es in den Pflegeheimen oder in Hausgemeinschaften in Innenstadt und Umland \u2013 ist es zu verdanken, dass in 2013 dem Spendenaufruf von Bischof Dr. Matthias Ring f\u00fcr die Sturmsch\u00e4den der St. Peter-Schule (in Tr\u00e4gerschaft der Partnergemeinde Provinz Isabela, Philippinen) 1589,99 EUR \u00fcberwiesen werden konnte. 1.216,11 \u20ac wurden bei Ihnen zuhause gespendet, 373,88 kamen in der Kollekte an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Aschermittwoch sind ein fester Bestandteil im Jahresablauf von Grenzach, einem Ortsteil der Gemeinde Grenz-Wyhlen am Hochrhein . Getragen wird die Fasnacht in Grenzach vor allem durch die Narrenzunft Grenzach . Jede \u00f6rtliche Narrenzunft im alemannischen Kulturraum hat eine oder mehrere Narrenfiguren , die das als H\u00e4s bezeichnete Kost\u00fcm tragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-seiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "badische-seiten.de", "toknum": 18394642745, "Left": [{"class": "", "str": "Die n\u00e4rrischen Veranstaltungen zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hfg-karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "hfg-karlsruhe.de", "toknum": 14784567, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ZKM-Zugang Di - So 11 bis 19 Uhr Geschlossen zwischen Weihnachten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Walpurgi und Michaeli statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weber-rudolf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "weber-rudolf.de", "toknum": 17215929, "Left": [{"class": "", "str": "Diese fanden jeweils am Montag nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (06."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mallorca-reiseinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "mallorca-reiseinfo.de", "toknum": 17415613, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hotels (falls ge\u00f6ffnet) und Fl\u00fcge sind vor allem nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus der Schule von Tilmann Riemenschneider oder die Orgel von Johann Philipp Seuffert aus dem Jahr 1723."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "npage.de", "toknum": 22545975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kirche beherbergt eindrucksvolle Kunstwerke wie etwa die Gruppe der \"Anbetung der Heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen Sie, lieber Leser, mit Kapit\u00e4n Schaurecker die wildromantische Flusslandschaft des Unteren Inntals befahren, das unter Landschafts- bzw. Naturschutz steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badfuessing-erleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "badfuessing-erleben.de", "toknum": 37040403, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwischen Ostern und Hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hell und klar, gibts viel Wein in diesem Jahr\")."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["universal-wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "universal-wissen.de", "toknum": 37698719, "Left": [{"class": "", "str": "So etwa der Neujahrstag (\"Neujahrsnacht still und klar, deutet auf ein gutes Jahr\") oder der Dreik\u00f6nigstag (\"Ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den Stra\u00dfen oder der Pilgerwanderungen \"Las Posadas\" in Mexiko, die dort von T\u00fcr-zu-T\u00fcr ziehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["don-quijote.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "don-quijote.ch", "toknum": 38550670, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gemeinsames Erleben der Umz\u00fcge der heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verh\u00e4lt, so ist das ganze Jahr bestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berglenwetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "berglenwetter.de", "toknum": 60611375, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie sich's Wetter vom Christtag bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekleidet, erinnerten sie an die Geburt Jesu Christi und er- munterten zugleich Jung und Alt, hoffnungsvoll ihren Lebensweg mit Gott zu gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreifaltigkeit-altdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "dreifaltigkeit-altdorf.de", "toknum": 61597410, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 ank\u00fcndigen, nicht wieder f\u00fcr den Parteivorsitz kandidieren zu wollen\", schrieben vier FDP-Promis aus BaW\u00fc dem liberalen Leitlemming."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schandmaennchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "schandmaennchen.de", "toknum": 66227976, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Helfen Sie der Partei (...)aus dem Tief, indem Sie \u2013 sp\u00e4testens an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["silvester-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "silvester-online.de", "toknum": 73496916, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(auch Raunacht oder Rauchnacht) in der Zeit zwischen Christtag und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer \u00f6kologischen und nachhaltigen Zweitverwendung zuzuf\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gipsprojekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "gipsprojekt.de", "toknum": 85231325, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dem Ostfilderner Stadtteil ist es schon guter Brauch geworden, den nadelnden Zimmerschmuck nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die z\u00fcnftige Fastnacht, dem Dorffest um den Maibaum, Folkloreveranstaltungen und Trachtenfeste, Konzerte der Musikkapellen und M\u00e4rkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allgaeu-bodensee-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "allgaeu-bodensee-portal.de", "toknum": 93058054, "Left": [{"class": "", "str": "Der Jahresreigen spannt sich von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Tobias Lindner und Albrecht Kl\u00e4r"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weil-am-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "weil-am-rhein.de", "toknum": 99901202, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Orgelkonzert an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Epiphanias) am Freitag, den 6. Januar 2012, wird um 17.00 Uhr von zwei Konzerten musikalisch gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weil-am-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "weil-am-rhein.de", "toknum": 99901213, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Feiertag"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit den Fasnetsumz\u00fcgen und Festb\u00e4llen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pervan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "pervan.de", "toknum": 111845949, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Betrachtet man das Geschehen in Oberschwaben im Jahresverlauf, so beginnt das Jahr nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " frustriert aufgeben will, weil er unmotiviert ist oder keine Hilfe findet, f\u00fcr den hat J\u00f6rg Knoblauch einen speziellen Service."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leonhard-fromm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "leonhard-fromm.de", "toknum": 131312058, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer nicht schon an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Karneval, Fastenzeit, Karwoche, Ostern usw. Auf jeder Seite erscheint ein spiritueller Impuls von Mechthild H\u00fcsch und eine Erkl\u00e4rung zum Brauchtum von Prof. Dr. Becker-Huberti."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huesch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "huesch.de", "toknum": 139359177, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter geht es mit Weihnachten,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kamen sie \u00fcberein, sich vereint den Feinden aus dem Morgen- und Abendland zu stellen und nicht mehr untereinander Hader zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenchen-flughafentransfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "muenchen-flughafentransfer.de", "toknum": 153948538, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Rauh- oder Rauchnacht vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Hause."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weightwatchers.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "weightwatchers.at", "toknum": 172576456, "Left": [{"class": "", "str": "Lorenz war zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4lt, so ist das n\u00e4chste Jahr bestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["killikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "killikus.de", "toknum": 174186575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie sich das Wetter bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 6. Januar noch sehr im Bewusstsein, aber andererseits ist das Wissen darum eher d\u00fcnn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huesch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "huesch.de", "toknum": 181066248, "Left": [{"class": "", "str": "Denn einerseits ist dieses Fest der Heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder auf den Weg zum Museumsspeicher gemacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutach-schwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "gutach-schwarzwald.de", "toknum": 199986535, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem diese Kunstbilder am Kr\u00e4merhaus in den vergangenen Adventswochen Gutachern und Besuchern erneut viel Freude gemacht haben, haben sie sich am Tag nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Aschermittwoch zu Tausenden durch die Stra\u00dfen der St\u00e4dte und D\u00f6rfer im schw\u00e4bisch-alemannischen Sprachraum ziehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["narrenzunft-wangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "narrenzunft-wangen.de", "toknum": 202100167, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "drei Begriffe - aber nur ein Lebensgef\u00fchl f\u00fcr die Narren, die in jedem Jahr in der Zeit zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helbling-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "helbling-verlag.de", "toknum": 203260592, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "II Liedkalender im Advent Lied und Brauchtum von Advent bis"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fundraising-knigge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "fundraising-knigge.de", "toknum": 204983818, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jahresbeginn, kurz vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 Sexismus im politischen Betrieb ein Problem ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christophgiesa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "christophgiesa.de", "toknum": 211899735, "Left": [{"class": "", "str": "Fest steht, dass unabh\u00e4ngig von Rainer Br\u00fcderle und der Geschichte von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis Aschermittwoch wird in ganz Tschechien Karneval gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abc-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "abc-presse.de", "toknum": 214976361, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Berlin und Frankfurt, 21.01.2013 \u2013 Von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuwirt-badvigaun.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "neuwirt-badvigaun.at", "toknum": 227007172, "Left": [{"class": "", "str": "Davon zwei magere \u2013 die Thomasnacht von 21. auf 22. Dezember und die Neujahrsnacht \u2013 und zwei fette \u2013 die Christnacht und die Nacht vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist alles ein wenig anders."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flatflutedivers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "flatflutedivers.de", "toknum": 253758618, "Left": [{"class": "", "str": "Zumindest sonst. Aber an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen speziellen Stempel f\u00fcrs Logbuch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flatflutedivers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "flatflutedivers.de", "toknum": 253759707, "Left": [{"class": "", "str": "Wie ich gelesen habe, gibt es von der Tauchgruppe \u00dcberlingen f\u00fcr jeden teilnehmenden Taucher an"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fundraising-knigge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "fundraising-knigge.de", "toknum": 263028438, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jahresbeginn, kurz vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), an dem fr\u00fcher das Jahr begann, bis zum Faschingsdienstag und dauerte in fr\u00fcheren Zeiten auch noch dar\u00fcber hinaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ring-nationaler-frauen-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dreik\u00f6nig"}], "ref": "ring-nationaler-frauen-deutschland.de", "toknum": 276055620, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Faschingszeit erstreckt sich \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum \u2013 von Hochneujahr ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (6."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-preding.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-preding.at", "toknum": 281102524, "Left": [{"class": "", "str": "J\u00e4nner),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auf dem sch\u00f6nsten Kirchhof Westfalens."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["billerbecks-bahnhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dreik\u00f6nige"}], "ref": "billerbecks-bahnhof.de", "toknum": 318539109, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch das Objektiv der Kamera h\u00e4lt Robert Wilken kurze Augenblicke des Seins fest, konserviert sie dauerhaft f\u00fcr den Betrachter - wie den Augenblick vor dem ersten Blitz eines Gewitters, das sich \u00fcber dem St\u00e4dtchen zusammenzieht oder zwei eilige \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2006 hat sich im Stichkampf der M\u00fcnchner Klaus K\u00fchn vor dem Mitfavoriten Matthias Merz (N\u00fcrnberg) durchgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["media4ways.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "media4ways.de", "toknum": 325479467, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim letzten Hobbyspieler-Turnier im Peitinger \"Caf\u00e9 der L\u00fcfte an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jeweils von 14.30 bis 17 Uhr ge\u00f6ffnet sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 356192878, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Peterskirche wird am zweiten Weihnachtsfeiertag sowie an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 6.1.2008 wurde der Gr\u00e4mmenhof (in der Ortsmitte von Untersimonswald) ein Raub der Flammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 362814965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist unser B\u00fcro an folgenden Tagen jeweils von 9:00 \u2013 12:00 Uhr ge\u00f6ffnet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "reiz.at", "toknum": 367704458, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen Weihnachten und Heilig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 6. Januar zieht die alte G\u00f6ttin Holla (Frau Holle), oftmals in der Gestalt der Percht (Sagengestalt), umher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flowerofchange.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "flowerofchange.de", "toknum": 381223134, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Raun\u00e4chten zwischen Heilig Abend und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis Aschermittwoch haben die Narren ganz Wolfach fest im Griff."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kehrwiederhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "kehrwiederhof.de", "toknum": 389940911, "Left": [{"class": "", "str": "Von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fusioniert, aber der Verein arbeitet weiterhin zum Wohl der Gemeinde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreikoenigsgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nigs"}], "ref": "dreikoenigsgemeinde.de", "toknum": 397405404, "Left": [{"class": "", "str": "Inzwischen steht die Bergkirche seit 42 Jahren, die dazu geh\u00f6rende Berggemeinde (1953-1996) ist wieder mit ihrer Muttergemeinde"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreikoenigsgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dreik\u00f6nig"}], "ref": "dreikoenigsgemeinde.de", "toknum": 397411176, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sagt es uns aber voraus wie es kommt:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weingut-dr-benz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "weingut-dr-benz.de", "toknum": 401195965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bauernregel zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreikoenigsgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "dreikoenigsgemeinde.de", "toknum": 402073206, "Left": [{"class": "", "str": "Der Funke bleibt aus, es kommt keine Beziehung zustande zwischen Euch, Gott und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sein, h\u00e4ngt jedoch ganz davon ab, wie offen Ihr f\u00fcr eine Beziehung seid!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreikoenigsgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "dreikoenigsgemeinde.de", "toknum": 402073413, "Left": [{"class": "", "str": "Die Freude, die Ihr daran haben k\u00f6nnt, ein bi\u00dfchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und findet in dieser Gemeinde mit 6500 Mitgliedern Euren pers\u00f6nlichen Platz, an dem Ihr Euch wohlf\u00fchlt und an dem Ihr ganz Ihr selbst sein k\u00f6nnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreikoenigsgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "dreikoenigsgemeinde.de", "toknum": 402073967, "Left": [{"class": "", "str": "Werdet ein bi\u00dfchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreikoenigsgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "dreikoenigsgemeinde.de", "toknum": 404858552, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich bin Pfarrer Martin Vorl\u00e4nder , geboren am 9. Juni 1972 in Erlangen / Bayern, und wohne mit meinem Lebenspartner in der Oppenheimer Str. 5. Ich mag den Namen unserer Gemeinde:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") wird dann das Ergebnis der R\u00e4tsel bekannt gegeben und die Preise verteilt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarreiengemeinschaft-pilsting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "pfarreiengemeinschaft-pilsting.de", "toknum": 411770350, "Left": [{"class": "", "str": "Am 6. Januar (Hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um einen Hirschensprung, Lichtmess (2.2.) um eine ganze Stund."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pflanzenlust-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "pflanzenlust-blog.de", "toknum": 418276420, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bauernregel: Die Tage werden l\u00e4nger, Weihnachten um einen M\u00fcckenschritt, Neujahr um einen Hahnenschritt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Bericht von Kommandant Franz Schuierer. 107 Mal r\u00fcckten die Aktiven aus. 16 Mal hatte es im Berichtszeitraum gebrannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostbayern-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "ostbayern-kurier.de", "toknum": 425701285, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aufmerksam verfolgten die Teilnehmer der Jahreshauptversammlung bei der FFW Bergham an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um ein' Hirschensrung, Lichtmess um ein' ganze Stund'\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["over-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "over-blog.de", "toknum": 431784629, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein anderer Spruch beschreibt die zunehmende Verl\u00e4ngerung der Tageslichtdauer ebenfalls treffend: \"Weihnachten um ein' Muckenschritt, Neujahr um ein' Hahnentritt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" verkleiden sich Jungen als \"Heilige drei K\u00f6nige\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maria-martha.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dreik\u00f6nig"}], "ref": "maria-martha.de", "toknum": 442177639, "Left": [{"class": "", "str": "Zu \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebrauchte Kleider abgeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreikoenigsgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "dreikoenigsgemeinde.de", "toknum": 458183548, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "kann jeden Freitag Vormittag im Bezirksb\u00fcro"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Oppenheimer Str. 5"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreikoenigsgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "dreikoenigsgemeinde.de", "toknum": 458183592, "Left": [{"class": "", "str": "Kontakt: jeden Freitag 10 bis 12 Uhr im Bezirksb\u00fcro"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Hohen Dom zu K\u00f6ln (Leute, war das da kalt heute drinnen, viel k\u00e4lter als drau\u00dfen!), hat das ganze noch einmal wirklich konsequent zuende gedacht:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paxetbonum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "paxetbonum.de", "toknum": 466246392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun, der Bischof von K\u00f6ln, Erzbischof Joachim Kardinal Meisner, hat in der heutigen Predigt zum Hochfest Epiphanie und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kaunertal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["langzeittest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "langzeittest.de", "toknum": 476169975, "Left": [{"class": "", "str": "Die erste gr\u00f6\u00dfere Fahrt war in den Winterurlaub Weihnachten bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Gott suchenden Weisen und Pfingsten, das Fest der \"ruach\" (die uns mit Geistesgaben beschenkt) einen ganz besonderen Stellenwert f\u00fcr unsere Basisgemeinde Micha."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basisgemeinde-micha.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "basisgemeinde-micha.at", "toknum": 482995503, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht ohne Grund haben gerade das Fest"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als dieser Tag beschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "brauchwiki.de", "toknum": 488736329, "Left": [{"class": "", "str": "Somit wurde der Tag nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4ufen [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rochade-kuppenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "rochade-kuppenheim.de", "toknum": 490389016, "Left": [{"class": "", "str": "Vom 26. bis 30. Dezember und Anfang Januar bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der traumhaften Fantasy-Geschichte um die Stra\u00dfenlaterne Paul, die aus Liebe zu der sch\u00f6nen Claire zum Menschen wird, verzaubern lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gloria-theater.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "gloria-theater.de", "toknum": 492793729, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der umjubelten Premiere und der Auff\u00fchrung im BZ-Theaterring am Sonntag kann man sich noch bis Januar (immer samstags, 20 Uhr, und sonntags, 18 Uhr) und sogar am Zweiten Weihnachtsfeiertag, an Silvester und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besuchten das Clubbing und sorgten f\u00fcr eine gelungene Musikeinlage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oevp-brunn.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "oevp-brunn.at", "toknum": 493805522, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch der neue Pfarrer von Brunn Mag. Adolf Valenta und die heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kurt Thomas, und die kontroverse Einsch\u00e4tzung seiner Rolle als Leiter des musischen Gymnasiums in der Zeit des Nationalsozialismus angedacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreikoenigsgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "dreikoenigsgemeinde.de", "toknum": 493971977, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kirchenvorstand hatte f\u00fcr die nun freie Vitrine eine Dokumentation \u00fcber den fr\u00fcheren Kantor an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat es jedoch abgelehnt, die vorhandenen Tafeln mit der Erw\u00e4hnung des Organisten Helmut Walcha und des Kantors Kurt Thomas auszustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreikoenigsgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "dreikoenigsgemeinde.de", "toknum": 493972007, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadt Frankfurt als Eigent\u00fcmerin der Dotationskirche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dem traditionellen Termin f\u00fcr die Bescherung der Kinder, auch wenn dieser Brauch immer mehr auf den 24. und 25. Dezember \u00fcbertragen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spaniennachmass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "spaniennachmass.de", "toknum": 495279871, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die ' Villancicos ' (Weihnachtslieder), deren \u00e4lteste \u00dcberlieferung aus dem 4. Jahrh. 'Jesus refulsit omnium' heisst, werden unter anderem von Kinderch\u00f6ren und Flamencos\u00e4ngern angeboten und erklingen von Anfang Dezember bis nach Heilig"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiga-stmauritius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "kiga-stmauritius.de", "toknum": 515978154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2 Wochen zwischen Weihnachten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["curt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "curt.de", "toknum": 519429350, "Left": [{"class": "", "str": "Ob da N\u00fcrnberg mithalten kann an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf\", kann man von einer Hiesigen, die entt\u00e4uschte Spazierg\u00e4nger zu tr\u00f6sten versucht, im Vorbeigehen vernehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traunsteiner-tagblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "traunsteiner-tagblatt.de", "toknum": 529177389, "Left": [{"class": "", "str": "\"Daf\u00fcr hatte er den ganzen Dezember bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Vorverkauf f\u00fcr den Bl\u00e4tzleball mit sehr attraktiven Vorverkaufs- preisen, vor allem f\u00fcr Gruppen gibt es ein tolles Angebot mit Tischreservieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodensee-woche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "bodensee-woche.de", "toknum": 531885302, "Left": [{"class": "", "str": "P\u00fcnktlich zum Beginn der Fasnacht startete an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Unterwasser-Gaudi-"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodensee-woche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "bodensee-woche.de", "toknum": 531885782, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit 42 Jahren veranstaltet die \"Tauchgruppe \u00dcberlingen e.V.\" an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Werke von Vivaldi, Petrali, Bossi, Messiaen und anderen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch-im-rhein-kreis-neuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "katholisch-im-rhein-kreis-neuss.de", "toknum": 542929730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Enrico Viccardi aus Piacenza spielt am Samstag, 6. Juni , um 20.15 Uhr in Hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " finden Sie unter www.m-fuehrer.de."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch-im-rhein-kreis-neuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "katholisch-im-rhein-kreis-neuss.de", "toknum": 542929852, "Left": [{"class": "", "str": "Das genaue Programm sowie Informationen zu weiteren Konzerten und zur Kirchenmusik an Hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 6. Januar, geplante Heimspiel gegen den H\u00f6chstadter EC um eine Woche... mehr '"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hassfurt-hawks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "hassfurt-hawks.de", "toknum": 566316606, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem am Samstag, 7. Januar, das abgesagte Derby beim EC Bad Kissingen, und am Sonntag, 8. Januar 2012, die abgebrochene Partie beim ESC Regen nachgeholt werden, wird das f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Haus zu Haus, singen Lieder und sagen Segensspr\u00fcche auf: \"Der Herr segne dieses Haus und alle die da gehen ein ... weiterlesen \""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-im-swr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "kirche-im-swr.de", "toknum": 568107479, "Left": [{"class": "", "str": "Kinder ziehen verkleidet als die Heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreikoenigsgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "dreikoenigsgemeinde.de", "toknum": 578571939, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das geh\u00f6rt ja zum Gemeindegebiet von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Fasching, Ostern, Urlaubszeit, Tiersegnung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["illertissen-sankt-martin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "illertissen-sankt-martin.de", "toknum": 584944495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Familiengottesdienste Die Familiengottesdienste feiern wir in der Pfarreiengemeinschaft je nach Jahreszeit zu den Themen Erntedank, Advent, Kinderchristmette,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") war die Schrobenhausener Dreifachturnhalle Schauplatz des S-Cup 2013, dem wichtigsten Hallenfu\u00dfballturnier im Raum Schrobenhausen: Bei der inzwischen 28. Auflage um den Wanderpokal der Stadtsparkasse Schrobenhausen starteten ausser dem TSV Weilach und der DJK Sandizell alle Vereine aus dem Altlandkreis Schrobenhausen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djk-langenmosen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dreik\u00f6nig"}], "ref": "djk-langenmosen.de", "toknum": 598102141, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schrobenhausen (hra) Am Sonntag, 6. Januar 2013 ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Mailand nach K\u00f6ln verlagert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-lebensart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "deutsche-lebensart.de", "toknum": 631563651, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem 12. Jahrhundert wird Melchior als Schwarzer (Afrikaner) dargestellt. 1164 wurden die Gebeine der heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (6."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aca-astheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "aca-astheim.de", "toknum": 635108367, "Left": [{"class": "", "str": "Als Karnevalssession oder als Zeit f\u00fcr Karnevalssitzungen und Maskenb\u00e4lle gilt die Zeit von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 hat mir die Gemeinde Ortenberg R\u00e4umlichkeiten im \"Alten Schul haus (nicht \"Altes Rat haus\"!) f\u00fcr eine Dauerausstellung \u00fcberlassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scharte-marionetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "scharte-marionetten.de", "toknum": 647560293, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Puste aus Dieser angeblich so harte Winter, der selbst die \u00f6ffentlich-rechtlichen Fernsehsender zu zahlreichen Sondersendungen veranlasste, war aus meteorologischer Sicht letztendlich biederer mitteleurop\u00e4ischer Durchschnitt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ibiber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "ibiber.de", "toknum": 672407859, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wetterwarte S\u00fcd \u2013 Nach einem furiosen Beginn geht dem Winter nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schnee, Eis und K\u00e4lte mit teils erheblichen Verkehrsbehinderungen das Wettergeschehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ibiber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "ibiber.de", "toknum": 672407935, "Left": [{"class": "", "str": "Abgesehen von zwei kurzen, aber kr\u00e4ftigen Tauwetterphasen dominierten bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht f\u00fcr alle Menschen gleich entspannt verl\u00e4uft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfingstweid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "pfingstweid.de", "toknum": 674891985, "Left": [{"class": "", "str": "Klar ist auch, dass die Zeit nach Weihnachten und vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), das in der Orthodoxen Kirche das eigentliche Weihnachtsfest ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-martin-nottuln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dreik\u00f6nig"}], "ref": "st-martin-nottuln.de", "toknum": 679251080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es folgt mit dem 6. J\u00e4nner das Fest der Erscheinung des Herrn ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2008 warten wir noch auf Vorschl\u00e4ge oder Kommentare, dann werten wir aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dk0wfc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "dk0wfc.de", "toknum": 686166534, "Left": [{"class": "", "str": "Bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dreik\u00f6nig"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 695800036, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab es selbst im Allg\u00e4u und auf der Alb nur noch wenige Tage, an denen die Skilifte liefen und in den Niederungen konnte man das Thema Wintersport ohnehin rasch abhaken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ibiber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "ibiber.de", "toknum": 708115767, "Left": [{"class": "", "str": "Nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") geschlossen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kk-cms.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "kk-cms.de", "toknum": 710945806, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir weisen darauf hin, dass das Rathaus, Verwaltungsgeb\u00e4ude Hauptstra\u00dfe 110, an Heiligabend, 24. Dezember 2012, an Silvester, 31. Dezember 2012, und an den Feiertagen (1. und 2. Weihnachtstag, Neujahr und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " backt die Mutter einen Dreik\u00f6nigskuchen, und alle spielen das K\u00f6nigsspiel, das Manuel gewinnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmbesprechungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "filmbesprechungen.de", "toknum": 711466531, "Left": [{"class": "", "str": "An"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufkultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "laufkultur.de", "toknum": 723922497, "Left": [{"class": "", "str": "An"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor der Bayrischen Nationalbibliothek"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["subnetmask.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nige"}], "ref": "subnetmask.de", "toknum": 737338229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Vier Heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keine Zweifel: Unter dem damaligen Pfarrer Martin Schmidt trat sie als einzige Frankfurter Gemeinde geschlossen der Bekennenden Kirche bei und muss den Verfolgten wie ein rettender Fels in der nationalsozialistischen Brandung erschienen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelischesfrankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "evangelischesfrankfurt.de", "toknum": 739959258, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend sich im Hitler-Regime andere Gemeinden entweder v\u00f6llig auf die Seite der Nazis stellten oder gespalten waren, gab es in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boari.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "boari.de", "toknum": 741771775, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ist ein alter Faschingsscherz im Berchtesgadener Land und findet am Vorabend von hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Haus und Hof mit Weihrauch auszur\u00e4uchern, damit die b\u00f6sen Geister keinen Einlass fanden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perchten-kirchseeon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "perchten-kirchseeon.de", "toknum": 749323123, "Left": [{"class": "", "str": "Einen doppelten Wortsinn bekam die Rauhnacht schlie\u00dflich durch den Brauch, in diesen N\u00e4chten, vor allem an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " usw. mit Liedgut, Gedichten, Geschichten, Bildern usf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["junge-freiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "junge-freiheit.de", "toknum": 769577938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "die im Jahreskreis thematisierte Natur mit Bauernregeln und das Erlebenk\u00f6nnen des Brauchtums zu Allerseelen, Martini, Nikolaus, Weihnacht, Neujahr,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Verf\u00fcgung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diefrauenseminare.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "diefrauenseminare.de", "toknum": 769896647, "Left": [{"class": "", "str": "Und die Puppenstube stand h\u00f6chstens bis zu"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeller-bergland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "zeller-bergland.de", "toknum": 778289613, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Schl\u00fcssel\" zum Genie\u00dfen Den Alltag einfach mal hinter sich lassen, genie\u00dfen und verw\u00f6hnt werden. 1 Begr\u00fc\u00dfungsapero, 2 \u00dcbernachtungen mit Fr\u00fchst\u00fcck vom B\u00fcffet, 1 x \u00dcberraschungsmen\u00fc in 5 G\u00e4ngen von Mittwoch bis Freitag 98 -106 Euro pro Pers. im DZ; im EZ 111 Euro von Freitag bis Sonntag 103 -111 Euro pro Pers. im DZ; im EZ 116 Euro buchbar au\u00dfer in den Feiertagswochen sowie zwischen Weihnachten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kreuzkirche planten, vorbereiteten und zusammen feierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baptisten-forchheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "baptisten-forchheim.de", "toknum": 781735556, "Left": [{"class": "", "str": "Ein sch\u00f6ner Abend, der gelang, indem Frauen aus der Kirchengemeinde St. Josef, Heilig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", erz\u00e4hlte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neusob.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "neusob.de", "toknum": 786694798, "Left": [{"class": "", "str": "Es waren Geschichten aus einer Zeit, als man sich im Hause noch um Kerzen oder Petroleumlampen versammelte und sich Geschichten um wilde Gestalten und schreckliche Ereignisse aus den Rauhn\u00e4chten, das sind die N\u00e4chte zwischen Weihnachten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugeht: 175 Gramm Butter werden schaumig ger\u00fchrt, nach und nach die Dotter von 3 gro\u00dfen Eiern 175 Gramm gemahlener Zucker, eine Mischung von 175 Gramm Maizena und 50 Gramm Weizenmehl und die abgeriebene Schale von 3/4 Zitrone hinzugegeben, schlie\u00dflich der steife Schnee von 3 Eiwei\u00df unter die Masse gemischt und diese messerr\u00fcckendick auf ein mit gekl\u00e4rter Butter gestrichenes Backblech aufgetragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onkelheinz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "onkelheinz.de", "toknum": 797798870, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einmal ein anderer Geschmack, wenn es schon auf"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Dreik\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Dreik\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"15908721163": 0.5461363636363636, "12706755596": 0.635603448275862, "19151459416": 0.639326923076923, "17835532821": 0.6735714285714285, "19712398871": 0.0, "7187952152": 0.7105263157894737, "18824041497": 0.7692307692307692, "4682306586": 0.5, "2343607841": 0.8, "10333613091": 0.8111111111111111, "5517390890": 0.75, "11134801462": 0.5829741379310345, "15689761852": 0.71, "17247541823": 0.5, "6804112960": 0.665, "18826872897": 0.734375, "4013481031": 0.5928846153846153, "18857382985": 0.71375, "2660582991": 0.21374999999999997, "2953015888": 0.0, "19459485779": 0.5, "31527512": 0.5074242424242424, "10594248287": 0.0, "11975261809": 0.5, "6107901560": 0.0, "14984686714": 0.5985714285714285, "18980990075": 0.72, "3182412933": 0.6579891304347825, "1516185228": 0.65, "14686336141": 0.7612500000000001, "1801233039": 0.7736842105263156, "13356632218": 0.7234375, "9577405093": 0.27625, "13580666031": 0.5, "7036385970": 0.5730172413793103, "9204391094": 0.2294117647058824, "19075504827": 0.0, "14835356348": 0.6083653846153845, "16963822272": 0.7282065217391304, "196597281": 0.5, "2140984008": 0.8375, "256673481": 0.8409090909090909, "17975406794": 0.0, "6031358155": 0.5, "18311535827": 0.36363636363636376, "6846631648": 0.5869318181818182, "5823161570": 0.0, "19552660708": 0.5, "18480057063": 0.6165909090909091, "3680914678": 0.5615441176470588, "13906982650": 0.5, "12068197635": 0.5, "40750345": 0.25882352941176473, "400825109": 0.17763157894736836, "11862643997": 0.5258928571428572, "13613899039": 0.6108928571428571, "5999622432": 0.8111111111111111, "4078279977": 0.0, "15469653802": 0.5466666666666666, "2199079723": 0.5, "15921675056": 0.5, "542929713": 0.0, "6145904949": 0.7884615384615384, "14866176823": 0.0, "18394642745": 0.0, "17430803777": 0.7276785714285714, "18833016374": 0.58, "943708999": 0.7102941176470589, "14721901908": 0.5137837837837838, "10714985813": 0.23076923076923075, "6937132374": 0.5, "18890139491": 0.7925, "3906961980": 0.0, "737338223": 0.7125, "15840262010": 0.15545454545454537, "883089283": 0.07396551724137929, "3238705544": 0.0, "3619347342": 0.8555555555555557, "9310142354": 0.7692307692307692, "2877891988": 0.5, "7294493590": 0.0, "11774717856": 0.06285714285714288, "18287924642": 0.0, "19333086116": 0.5, "9578511790": 0.8333333333333335, "15233761201": 0.5962962962962962, "11262957496": 0.15525000000000003, "10685389249": 0.7999999999999998, "4223140810": 0.2571428571428571, "18411773388": 0.6224999999999999, "458183630": 0.1473684210526315, "17438627804": 0.5222727272727272, "5757367546": 0.6157142857142857, "3407356899": 0.22916666666666674, "5301364198": 0.015378787878787865, "6858231785": 0.08818548387096765, "16408144879": 0.5, "4223137776": 0.0, "1195325435": 0.7166666666666666, "1049033727": 0.28636363636363643}, "lastlink": "fromp=14", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Dreik\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Dreik%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.13, "arg": "[lemma=\"Dreik\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 2653}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Dreik%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.13, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2653}], "concsize": 2653, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2653}