{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " verehrt, der bewu\u00dft den Weg des Kreuzes zu gehen bereit war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dulderpapst"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 8599509245, "Left": [{"class": "", "str": "In weitesten Kreisen der Kirche wurde er als der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pius IX (1846-1878)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["plbg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dulderpapst"}], "ref": "plbg.de", "toknum": 2506592468, "Left": [{"class": "", "str": "Mit den Feiern verband sich eine Huldigung an den damals regierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt wurde, zog sich zun\u00e4chst nach Gaeta und dann f\u00fcr den Rest seiner Regierungszeit in den Apostolischen Palast zur\u00fcck, den er nie wieder verlie\u00df: Er f\u00fchlte sich als Gefangener des Italienischen K\u00f6nigreiches."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dulderpapst"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 18785996346, "Left": [{"class": "", "str": "Pius IX., unter dessen Herrschaft der Kirchenstaat verloren ging und der deswegen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pius VII. (unser Bild) ein Konkordat, das die Kirche in einen Teil ihrer alten Rechte wieder einsetzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["civitas-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dulderpapst"}], "ref": "civitas-institut.de", "toknum": 5758485980, "Left": [{"class": "", "str": "Als Napoleon Bonaparte - der sich gerne alter Symbolik bediente, um altes und neues scheinbar zu vers\u00f6hnen - nach den Wirren der entfesselten Revolution das durch eben diese Revolution an Umsturz Erreichte sichern wollte (und nicht durch weitere Wirren gef\u00e4hrdet sehen wollte), schlo\u00df er mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herrlich schilderte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["plbg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dulderpapst"}], "ref": "plbg.de", "toknum": 2506592495, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4\u00dflich seines 30-j\u00e4hrigen Papstjubil\u00e4ums hielt der damalige Vikar Strausberg in der Nachmittags-Andacht eine begeistende Rede, in der er den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Dulderpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Dulderpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"5758485980": 0.5, "18785996346": 0.5, "2506592468": 0.7083333333333335, "8599509245": 0.7299999999999999, "2506592495": 0.14166666666666664}, "Desc": [{"nicearg": "Dulderpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Dulderpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Dulderpapst\"]", "op": "Query", "size": 5}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Dulderpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 5}], "concsize": 5, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 5}