{"Sort_idx": [], "numofpages": 6, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praxislerntraining.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "praxislerntraining.de", "toknum": 1709991753, "Left": [{"class": "", "str": "Die Entwickler von Bluetooth entdeckten hier Parallelen zu ihrer Technologie und benannten sie nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Krieg in B\u00f6hmen Vorteil zu schlagen wurden 27."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tempus-zeiterleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "tempus-zeiterleben.de", "toknum": 17695845192, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Hoffnung f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die R\u00fcckgabe von Landesfl\u00fcchtigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444080999, "Left": [{"class": "", "str": "Karl der Grosse verhandelt mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar zu der sch\u00f6nen Tove."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "karlsruhe.de", "toknum": 18284201822, "Left": [{"class": "", "str": "Sie handelt von der unerh\u00f6rten Liebe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Sachsen zur\u00fcck, wo er zum Aufruhr gegen die Franken aufreizte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 17955992723, "Left": [{"class": "", "str": "Widukind kehrte wieder vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrte 1559 dann zum Untergang der freien Bauernrepublik Dithmarschen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kanuvermietungploen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "kanuvermietungploen.de", "toknum": 4357169806, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein erneuter \u00dcberfall des n\u00e4chsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freie-foto-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "freie-foto-news.de", "toknum": 6122442006, "Left": [{"class": "", "str": "Die heidnische Partei jedoch konnte Olaf im Jahr 1028 mit Hilfe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verstimmt, auch europ\u00e4ische Gro\u00dfm\u00e4chte f\u00fchlten sich bedroht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-s-h.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichte-s-h.de", "toknum": 18709583454, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur die kleinen F\u00fcrsten waren \u00fcber die Expansionspolitik des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian IV. r\u00fcckte 1625 mit seinem Heer in Norddeutschland ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dtbohlken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "dtbohlken.de", "toknum": 4011774539, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar I. wir lesen auch im Kapitel Jaromarsburg \u00fcber ihn nutzte sie als Winterquartier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruegenurlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "ruegenurlaub.de", "toknum": 13866485377, "Left": [{"class": "", "str": "Schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian IV. auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweden-blogskandinavien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "schweden-blogskandinavien.de", "toknum": 3286072251, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem sie zwischen 1452 und 1612 mehrmals abbrannte, gab sie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["langstrofsche-stubentiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "langstrofsche-stubentiger.de", "toknum": 7570041511, "Left": [{"class": "", "str": "Als Edmund am 30. November 1016 starb, unterwarf sich das ganze Land dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar II. 1219 eine Festung errichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soj.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "soj.at", "toknum": 6401778302, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem heutigen Domberg der Oberstadt lie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar II begann die Fremdherrschaft, die Jahrhunderte anhalten sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 18592517248, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Eroberung der Burg durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian IV. in das europ\u00e4ische Machtpoker wurde der Krieg auch in unsere Gegend getragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kilu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "kilu.de", "toknum": 6243378805, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem Eintritt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald Blauzahn seine Kriegsflotte \u00fcberwintern lie\u00df, befindet sich heute das Freilichtmuseum Foteviken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hymerwird50.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "hymerwird50.de", "toknum": 6429275991, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wo einst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar II. in der Grafschaft Schwerin ans\u00e4ssig gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 18347831633, "Left": [{"class": "", "str": "Nach m\u00fcndlicher \u00dcberlieferung sollen die Jennerjahn bereits seit der Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hrothgar besiegt der junge Beowulf das Ungeheuer Grendel und seine Mutter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ufp-terminal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "ufp-terminal.de", "toknum": 3708476363, "Left": [{"class": "", "str": "Am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Horich abzuordnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 14950643750, "Left": [{"class": "", "str": "L. begn\u00fcgte sich, eine Gesandtschaft an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benannt worden sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genealogie-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "genealogie-forum.de", "toknum": 3626274230, "Left": [{"class": "", "str": "Der im Jadebusen untergegangene Marktort Aldessen (=Haroldsheim) soll nach diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Horik mit Krieg falls er seine Wikinger nicht dazu anh\u00e4lt ihre Raubz\u00fcge in fr\u00e4nkischem Gebiet zu unterlassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 7139472416, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die fr\u00e4nkischen Herrscher drohen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich der VII die Insel ein, diese Einnahme kostet den meisten Inselbewohnern das Leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-fehmarn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "burg-fehmarn.de", "toknum": 19058897005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahre 1420 nimmt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald Blauzahn, Vater Sven Gabelbarts, das Christentum an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-assum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "burg-assum.de", "toknum": 4467365699, "Left": [{"class": "", "str": "Um 960 nahm der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Valdemar Atterdag gegen die R\u00fcckgabe der s\u00fcdschwedischen Territorien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedenstube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "schwedenstube.de", "toknum": 19787251141, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Kampf um die schwedische Krone erbat sich Magnus Hilfe vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Horik I. stirbt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["greyfenfels.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "greyfenfels.ch", "toknum": 17433282033, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Vermittlung zwischen sich und den Hansest\u00e4dten nach, welche jedoch ohne Erfolg blieb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 10331239203, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in weiteren Kreisen stand er in Ansehen, so suchte 1363 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hrothgar gegen das Ungeheuer Grendel beizustehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moviedates.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "moviedates.de", "toknum": 2955283057, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erz\u00e4hlt wird die Geschichte des jungen Helden Beowulf, der zu Schiff aus Schweden kommt um dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ragnar Lodbruk l\u00e4uft seit f\u00fcnf Folgen auf dem Histoy Channel und hat sich f\u00fcr den US-Pay-TV-Sender als voller Erfolg erwiesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-gothic-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "das-gothic-forum.de", "toknum": 2303924143, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wikingerserie um den legend\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sven Gabelbart."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svolder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "svolder.de", "toknum": 7215769624, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Grund f\u00fcr diese unterschiedliche Betrachtungsweise ist schnell gefunden: Adam von Bremens Informant und Gastgeber war der Enkel vom damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " L\u00fcdegast drohen Gunther mit Krieg, ihre Boten sprechen von berechtigtem Ha\u00df ihrer Herren auf den Burgunderk\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 2726026124, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sachsenk\u00f6nig L\u00fcdeger und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich von Pommern gegen\u00fcber von Stubbe, am anderen Schleiufer der Schlei, die Burg Lindau bauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hhm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "hhm.de", "toknum": 15394683059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um das Jahr 1415 lie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herbei und besuchte am 7. Aug. 1250 seinen Bruder Abel auf der M\u00f6weninsel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hhm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "hhm.de", "toknum": 15394683638, "Left": [{"class": "", "str": "Weil die Holstengrafen das von den D\u00e4nen besetzte Rendsburg angriffen, eilte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Valdemar Atterdag aus dem 14. Jahrhundert handelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-kiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-kiel.de", "toknum": 680115568, "Left": [{"class": "", "str": "J\u00fcngst entdeckte er vor der K\u00fcste von Gotland ein Wrack, bei dem es sich wahrscheinlich um das Schiff des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der keine direkten m\u00e4nnlichen Nachkommen besa\u00df, dem Mecklenburger Albrecht IV. die Krone versprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ndr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "ndr.de", "toknum": 17328748867, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen R\u00fcckgabe von L\u00e4ndereien im heutigen S\u00fcdschweden hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar II. erst den Sieg bei Bornh\u00f6ved (1227), wo Albrecht den linken deutschen Fl\u00fcgel befehligt haben soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 16067328307, "Left": [{"class": "", "str": "Letztere sicherten ihm gegen das Vordringen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-w-f-schmidt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "heinrich-w-f-schmidt.de", "toknum": 7056243934, "Left": [{"class": "", "str": "Der d\u00e4nische K\u00f6nig Waldemar I. erobert die Tempelfestung Arkona und Jaromar, der Rane (die Ostslawen), unterwirft sich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian VII, die von 1772 bis 1775 in Celle lebte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landkreis-celle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "landkreis-celle.de", "toknum": 1419164142, "Left": [{"class": "", "str": "Sehenswert sind auch die Staatsgem\u00e4cher, die R\u00e4ume der D\u00e4nenk\u00f6nigin Caroline-Mathilde, der verbannten Gattin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt nach Gelsenkirchen und wird dort an Pfingsten 2013 im Amphitheater eine fette Headlinershow auffahren!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["totentanz-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "totentanz-magazin.de", "toknum": 11081081866, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lange hat die Rock Hard Crew daran gearbeitet, nun wird es endlich soweit sein - der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Boten \u00fcber Boten, die ihm die Ann\u00e4herung der Russen meldeten, mit dem dringenden Rate, sich vor Ankunft derselben in keine Schlacht einzulassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 9907698703, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jetzt aber entsandte Peter an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Knut des Gro\u00dfen, zu verm\u00e4hlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 11385470530, "Left": [{"class": "", "str": "Konrads geschickter Heiratspolitik gelang es, Heinrich (III.) weitere sieben Jahre sp\u00e4ter mit Gunhilde, der Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegr\u00fcndet und Waldemar II lie\u00df Leck (Leckhuus) 1231 in sein Erdbuch aufnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topteam-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "topteam-web.de", "toknum": 2454273653, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin wurde vor zirka 900 Jahren die Stadt Flensburg von Leck aus auf Anordnung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar Atterdag 1361. Seitdem war Gotland bis 1645 unter d\u00e4nischer Herrschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostsee-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "ostsee-netz.de", "toknum": 18703380597, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bedeutung der Inselhauptstadt Visby als Hansestadt ist ebenso bekannt wie ihre Belagerung und Eroberung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hrothgar gegen das Seeungeheuer Grendel beizustehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotos-informationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "fotos-informationen.de", "toknum": 18222014026, "Left": [{"class": "", "str": "Die in einem wests\u00e4chsischem Dialekt abgefassten Verse schildern das gro\u00dfe Abenteuer des jungen Helden Beowulf, der zu Schiff aus Schweden kommt um dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Deutschland heraustrieb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rivido.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "rivido.de", "toknum": 14720298220, "Left": [{"class": "", "str": "In k\u00fcrzester Frist hatte Wallenstein ein Heer von 25.000 Mann aufgebracht, mit welchem er den Mannsfelder nach Ungarn verjagte und im Vereine mit dem erprobten Tilly den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich IV. ein Stipendium, ermutigte und f\u00f6rderte den aufstrebenden, jungen Schriftsteller."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oppisworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "oppisworld.de", "toknum": 9878972306, "Left": [{"class": "", "str": "Der Konferenzrat Collin, Direktor des K\u00f6niglichen Theaters, bewirkte bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich VI, der von seiner dichterischen Begabung erfuhr, den Besuch der Lateinschule in Slagelsen erm\u00f6glichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 7679890365, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgrund seines \u00e4rmlichen Elternhauses konnte er die Schule nur selten besuchen, bis ihm der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), links Herzog Abel von Schleswig (Bruder des K\u00f6nigs)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburg-aus-meiner-sicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "hamburg-aus-meiner-sicht.de", "toknum": 17814179244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf d\u00e4nischer Seite standen rechts Herzog Otto von Braunschweig (Neffe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar, der im Jahr 1168 die Festung Arkona und damit R\u00fcgen eroberte, als Lehen \u00fcbergeben wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magazin-seenland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "magazin-seenland.de", "toknum": 12739238152, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird vermutet, dass die Insel \"Hedin\" einem verdienten Vasallen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Knut, war zu dieser Zeit durch Kriegsz\u00fcge gebunden, so da\u00df es Olav gelang, die anderen H\u00e4uptlinge unter sich zu sammeln und seine K\u00f6nigsmacht zu begr\u00fcnden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dhm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "dhm.de", "toknum": 16401173243, "Left": [{"class": "", "str": "Sein bedeutendster Widersacher, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " CHRISTIAN IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harzregion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "harzregion.de", "toknum": 15691855577, "Left": [{"class": "", "str": "Welt bekannt ist die \u00d6rtlichkeit weil hier 1626 die Schlacht von Lutter am Barenberge stattfand, in der das kaiserliche Heer unter Graf TILLY (1559 1632) die Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Swen stiftete ihm ein goldenes Trinkgef\u00e4\u00df in der Hoffnung sich dadurch seiner Hilfe gegen den Gegenk\u00f6nig Knud zu versichern;freilich verschlug das Mittel nichts, aber trotzdem behielt Swantewit sein Renommee."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruegen-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "ruegen-web.de", "toknum": 7221490457, "Left": [{"class": "", "str": "Ja, der christliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschlossen wurde und die St\u00e4dte zum Kriegsb\u00fcndnis mit Schweden und Norwegen gegen D\u00e4nemark zusammenschloss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alladvantage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "alladvantage.de", "toknum": 221050888, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bund, der urspr\u00fcnglich nur wirtschaftlichen Interessen diente, erhielt hohe politische Bedeutung durch die K\u00f6lner Konf\u00f6deration , die gegen die Bedrohung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar II. streitig gemachte Lauenburger Besitz, im wesentlichen die ehemalige Grafschaft Ratzeburg, war erst nach der Niederlage des D\u00e4nen bei Bornh\u00f6ved 1227 endg\u00fcltig in die H\u00e4nde des Vaters der beiden Genannten, Albrechts I. (\u2020 1261), gekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 9697430382, "Left": [{"class": "", "str": "Der seit 1203 von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Knud, der England unterworfen hatte, geflohen war und wo dessen Sohn Eduard Atheling die Schwester des ungarischen K\u00f6nigs, Agatha, geheiratet hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["str-tv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "str-tv.at", "toknum": 1967000536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Margareta wurde in Ungarn geboren, wohin ihr Gro\u00dfvater Edmund, auf der Flucht vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen ist, der es gleichzeitig mit der alten Bramstedter Wasserm\u00fchle seiner lieben Wiebke \u00fcbergeben hat, wobei noch das heute dazugeh\u00f6rende Roddenmoor als besonderer Bestandteil erw\u00e4hnt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alt-bramstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "alt-bramstedt.de", "toknum": 6657621188, "Left": [{"class": "", "str": "Wohl aber ist gewi\u00df, da\u00df Gayen im genannten Jahre Eigentum des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alle l\u00e4ngst mit deutschem Blut erkauften L\u00e4nder jenseits der Elbe und Eider \u00fcberlassen, und fast ein Jahrhundert darauf Albrecht I. die schm\u00e4hliche Abtretung best\u00e4tigt, so dass selbst das reichsfreie L\u00fcbeck mutlos gewillt war, dem Reiche zu entsagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 10509204915, "Left": [{"class": "", "str": "Hat doch selbst der Hohenstaufe Friedrich II. dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar hier im Norden, in seinem Herzogtume Sachsen gegen wiederspenstige Vasallen zu k\u00e4mpfen und also keine Zeit, sich um den Verlauf der Sachen an der Ostseek\u00fcste zu k\u00fcmmern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruegen-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "ruegen-web.de", "toknum": 7323317941, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend dieser Vorg\u00e4nge hatte Heinrich der L\u00f6we, der Rival des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vereinbarten Vorgehen entspricht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfrieds-trelleborg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "manfrieds-trelleborg.de", "toknum": 11668063577, "Left": [{"class": "", "str": "Als er seinen Platz eingenommen hat, sp\u00fcrt er sofort, dass der Seek\u00f6nig nicht die Absicht hat, sich auf lange Verhandlungen einzulassen, und er wei\u00df, dass dies dem von Olaf mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald Blauzahn, der Zwangschristianisierung und Zentralisierung D\u00e4nemarks versuchte, stand Norwegen nicht unter dem Druck schwerbewaffneter, aggressiver Nachbarn - in Harald Blauzahns Fall der deutsche Kaiser."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 11445361162, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegensatz zum sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar II. und verhinderte so die weitere Ausbreitung des d\u00e4nischen Einflusses im Ostseeraum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["winfried-zylka.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "winfried-zylka.de", "toknum": 4536034752, "Left": [{"class": "", "str": "In der Landesgeschichte Schleswig-Holsteins wurde es aber vor allem durch die Schlacht bei Bornh\u00f6ved 1227 bekannt; Graf Adolf IV. von Holstein besiegte damals den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar II. 500 Jahre sp\u00e4ter erschien Peter der I. mit gro\u00dfer Flotte, um Rostock niederzuringen, 100 Jahre sp\u00e4ter Admiral Nelson mit seiner Flotte vor dem breiten Strand, die Kanonen noch hei\u00df vom Kugelhagel auf Kopenhagen. 1659 ankerte die niederl\u00e4ndische Flotte auf Reede, 1875 setzte Kaiser Wilhelm I. mit einem Flottenman\u00f6ver diese Reihe fort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["multihull-verein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "multihull-verein.de", "toknum": 6281955164, "Left": [{"class": "", "str": "Vor Warnem\u00fcnde tobte die erste Seeschlacht in der deutschen Geschichte: Die Koggen der Hanse gegen die Schiffe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald Blauzahn, (~55) getauft, die Untertanen bleiben heidnisch. 30 Jahre sp\u00e4ter wird der norwegische K\u00f6nig Olaf I., mit dem sch\u00f6nen Beinamen \"Kr\u00e4henbein\", Christ. Der schwedische Olaf Scho\u00dfk\u00f6nig nimmt zu Beginn des 11. Jahrhunderts das Christentum an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wernernolte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "wernernolte.de", "toknum": 19191837762, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Skandinavien verbreitet sich das Christentum langsam. 965 wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Knut dem Grossen schliesslich zur Regentschaft von Eduard dem Bekenner f\u00fchrte, welcher mehr d\u00e4nisches und normannisches als angels\u00e4chsisches Blut in seinen Adern hatte und dessen Kinderlosigkeit im Endeffekt zur normannischen Eroberung von England f\u00fchrte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikinger-normannen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "wikinger-normannen.ch", "toknum": 18876294671, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Tod von \u00c6thelread II brach denn auch das dynastische Chaos aus, das \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 3000 Reitern nach Wolfenb\u00fcttel entkommen konnte und sich noch etwa 2000 Mann Infanterie in Lutter verschanzten, war die Niederlage vollkommen, die Tilly seinem Gegenspieler in nur zwei Stunden und trotz dessen g\u00fcnstiger Stellung beigebracht hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 18940914590, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht kannten, andererseits sie ihm mit ihren 6\u20137000 Mann auch nicht in offener Feldschlacht begegnen konnten, hatten sie ihre Kr\u00e4fte in verschiedene Gruppen aufgeteilt, die einzelne, operativ wichtige Punkte besetzt hielten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 18931041746, "Left": [{"class": "", "str": "Da die Dithmarscher den Feldzugsplan des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hrothger und den Siegen \u00fcber die Moorungeheuer in seiner Heimat nach dem Tod von Hygelac und Heardred selbst K\u00f6nig der Gauten wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "npage.de", "toknum": 11992407753, "Left": [{"class": "", "str": "Widsith ist gewisserma\u00dfen eine Vorstudie f\u00fcr das Beowulflied . In ihm tr\u00e4gt der anglische Autor die Informationen zusammen, die er als Rahmen f\u00fcr seine Erz\u00e4hlung \u00fcber den Gauten Beowulf verwendet, der nach dem Zwischenspiel an dem Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Knut VI. als Lehnsherrn anzuerkennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 11860135448, "Left": [{"class": "", "str": "Die S\u00f6hne Wartislaws I., die sich dann in die Verwaltung des Landes teilten \u2013 Bogislaw I. (\u2020 1187, s. NDB II) in Stettin, Kasimir I. (\u2020 1180) in Demmin \u2013 sahen sich mehrfach dem Zugriff Heinrichs des L\u00f6wen und der D\u00e4nen unter Waldemar I. ausgesetzt. 1181 wurde Bogislaw I. zu L\u00fcbeck von Friedrich Barbarossa mit dem Herzogtum Pommern belehnt, das damit dem Reich unmittelbar unterstellt wurde. 1185 war Bogislaw I. gezwungen, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeliefert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturwerk-schlesien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "kulturwerk-schlesien.de", "toknum": 16285400595, "Left": [{"class": "", "str": "Die w\u00e4hrend der Reformation im 16. Jh. stark verw\u00fcstete Stadt verwies auf eine stark protestantisch ausgerichte Bev\u00f6lkerung vor der Schlacht am Wei\u00dfen Berg. Es kam zu starken Auseinandersetzungen mit dem Bischof von Olm\u00fctz und im Jahre 1613 gegen die Vergabe des Herzogtums an Karl von Liechtenstein, der es zum F\u00fcrstentum erhob. 1613 wurde Troppau im Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg widerstandslos den S\u00f6ldnern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war der Mitregent der Lande und schonte weder diese, noch den Herzog, seinen Schwestersohn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 18230263711, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar unser Herzog f\u00fchrte keinen Krieg, er redete zum Frieden: aber von den Streitenden war der junge schwedische Kriegsf\u00fcrst seiner Tochter Mann, der mi\u00dftrauische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christopher 1. die bekanntlich in der schleswigschen Volkssage eine bedeutende Rolle spielt, zur\u00fcckgef\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hhm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "hhm.de", "toknum": 15390659529, "Left": [{"class": "", "str": "Der Name \"Margarethenwall\" wird auf \"de swarte Gret\", d. h. die K\u00f6nigin Margaretha Sambiria (t 1283), Witwe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian III. als Landskrona slott erbaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedenstube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "schwedenstube.de", "toknum": 17415946036, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer dar\u00fcber mehr erfahren m\u00f6chte, l\u00e4uft ein paar Meter landeinw\u00e4rts \u00fcber den Burggraben und kann eines der am besten erhaltensten Wasserschl\u00f6sser Nordeuropas besichtigen: Die Zitadelle, Mitte des 16. Jahrhunderts von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann mit einer Flotte von 24 Schiffen versucht, den Hafen zu sperren, um L\u00fcbeck von Handel und Wandel abzuschneiden, gelingt es Becker, die Besatzung gefangen zu nehmen und die Schiffe zu entern. ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunst-kultur-travemuende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "kunst-kultur-travemuende.de", "toknum": 13629166565, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Svein Rouen, K\u00f6nig Knut der M\u00e4chtige verschw\u00e4gert sich mit Herzog Richard II., und Olaf Haraldsson, der sp\u00e4tere K\u00f6nig von Norwegen, unterst\u00fctzt Richard noch mal in einer seiner Fehden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bickel-wbn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "bickel-wbn.de", "toknum": 18465401036, "Left": [{"class": "", "str": "Damit ist aber die Verbindung nicht abgebrochen: Anfang des 11. Jh. besucht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch den Schwedenk\u00f6nig aufsuchen will und sie nicht um etwas bitten will, obgleich sie seit einiger Zeit zu ihrem Eigentum erkl\u00e4ren, was Harald H\u00e5rfagre als sein Erbe hinterlie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nidaros.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "nidaros.de", "toknum": 14308009647, "Left": [{"class": "", "str": "Nun m\u00f6chte ich euch mitteilen, was ich seit langen bei mir erwogen habe, n\u00e4mlich, dass ich Anspruch auf mein Vatererbe erheben will und dass ich weder den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Niels zur Huldigung und zur Zahlung eines Bu\u00dfgeldes von 4 000 Mark Silber zwang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 13393606921, "Left": [{"class": "", "str": "B\u00f6hmen und Polen erkannten L. s Oberhoheit an, in die ungar. Thronwirren griff er 1134 als Schiedsrichter ein und verhalf Bela II. zur Festigung seines K\u00f6nigstums. 1127 belehnte der deutsche K\u00f6nig Knut Laward, den d\u00e4n. Grafen von Schleswig, mit Wagrien und ahndete dessen Ermordung 1131 durch einen S\u00fchnefeldzug, der den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich VI., [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lordlamer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "lordlamer.de", "toknum": 332843975, "Left": [{"class": "", "str": "Er konnte kaum die Schule besuchen, bis ihm der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Godfred siedelt Kaufleute von Reric nach Haithabu um"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funpic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "funpic.de", "toknum": 3546676706, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "nach 800 -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald Hardr\u00e5de so hart am Wind gesegelt haben, dass Rah und Kiel fast parallel standen..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-assum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "burg-assum.de", "toknum": 524441207, "Left": [{"class": "", "str": "Nach zeitgen\u00f6ssischen Schilderungen soll der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Dirnen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 3839967351, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mysteri\u00f6ser Monarchen-Tod - Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich I. \u00fcber, der zugleich Herzog von Holstein war"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "glinde.de", "toknum": 1083747164, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1529 Nach Aufl\u00f6sung des Klosters geht die M\u00fchle in den Besitz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald/Heriold, seine Taufe, die Jagd und die Feierlichkeiten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingelheimergeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "ingelheimergeschichte.de", "toknum": 13068709067, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Pfalz in Ingelheim bei dem Besuch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeichentrickserien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "zeichentrickserien.de", "toknum": 292087258, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "32. Flucht aus dem Schlo\u00df Die Wikinger wollen ihre von den D\u00e4nen entf\u00fchrten Frauen befreien, stolpern aber in eine Falle und werden zu Gefangenen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian I. in der Schlacht am Brunkeberg und schw\u00e4cht damit die Kalmarische Union."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gurskis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "gurskis.de", "toknum": 18816699325, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1471 Sten Sture, schwedischer Reichsverweser(Reichsverwalter) besiegt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") 1210 in Backstein als Viereck-Burg mit zwei T\u00fcrmen, mit Feldsteinwand befestigtem Wassergraben und einer 4 m hohen Backsteinmauer ausgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["turmhuegelburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "turmhuegelburg.de", "toknum": 103219930, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Burg wurde von Waldemar II. ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Generalleutnant der Kavallerie und eine der le-gend\u00e4rsten Soldaten-Pers\u00f6nlichkeiten jener Zeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michelsland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "michelsland.de", "toknum": 63384165, "Left": [{"class": "", "str": "Als der damals Einundf\u00fcnfzigj\u00e4hrige auf dem Schlachtfeld starb, war er l\u00e4ngst ein milit\u00e4risch ber\u00fchmter Mann, zuletzt im Dienst des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hrothgar von dem grausamen Grendel befreit und ist sp\u00e4ter nach einem siegreichen Kampf gegen einen Drachen gestorben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinofilmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "kinofilmer.de", "toknum": 17774675320, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Gautenf\u00fcrst Beowulf aus S\u00fcdschweden hat nach einem altenglischen Heldenepos mit seinen \u00fcbermenschlichen Kr\u00e4ften die Prunkhalle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar verliebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["findus-internet-opac.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "findus-internet-opac.de", "toknum": 1610585875, "Left": [{"class": "", "str": "Als ihnen hochgeborene christliche Gefahngene ist Netz gehen, riskiert die junge Ranin Amra ihr Leben, um den Knappen Magnus zu retten, denn sie hat sich in Magnus von Lund, den Neffen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mysteria3000.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "mysteria3000.de", "toknum": 4665601678, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein interessanter Fall von Verkl\u00e4rung historischer Ereignisse im sp\u00e4teren Volksglauben, was wir in \u00e4hnlicher Form auch im Ostseebereich wieder finden, bei der Sage um die Stadt Vineta, die laut der Sage ebenfalls durch ein g\u00f6ttliches Strafgericht in den Fluten versank, nachdem die Bewohner dem \u00dcbermut anheim fielen [6], w\u00e4hrend die \u00e4lteste historische Quelle zu dem Untergang Vinetas zu berichten wei\u00df, dass die Stadt durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian II., der sich des schwedischen Throns bem\u00e4chtigt hatte, lie\u00df 82 M\u00e4nner aus Adel und B\u00fcrgertum hinrichten, mit 82 Schmucksteinen ist die Fassade des Schantzschen Hauses, Stortorget 20,verziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "merian.de", "toknum": 6577677311, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Str\u00f6men floss hier das Blut im Herbst 1520."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald Blauzahn (ca. 945-985) expandierte nach Pommern, wo sich jedoch auch schon die Polen unter Herzog Mieszko I. (960-992) breitmachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 2938539631, "Left": [{"class": "", "str": "Das scheint ihre Geschichte zu sein: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian IV. besiegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 3024867566, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "entstandenen Bauern- aufstand durch die Treffen bei Efferdingen, Gmun- den, V\u00f6cklabruck und Wolfscgg nieder. 1627 durcd- zog er im Niederf\u00e4chfifchen Krieg das n\u00f6rdl. Deutsch- land und half Tilly den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etwas zu berichten wei\u00df, obwohl Arnolds Text von ihm benutzt wurde 1 ), hat wahrscheinlich in willk\u00fcrlicher Weise (vielleicht auch schon durch eine seiner Vorlagen dazu veranla\u00dft) die Landestheilung, deren Vorhandensein ihm aus einheimischer Quelle bekannt war, m\u00f6glichst weit zur\u00fcckdatiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 5179202489, "Left": [{"class": "", "str": "Aus Kirchberg, nach welchem dies allerdings der Fall war, ist jedenfalls nicht zu schlie\u00dfen, da\u00df das Land Ilow zum Antheil des Rostocker F\u00fcrsten geh\u00f6rte, wenn er (c. 103) von Pribislav erz\u00e4hlt; her hatte eyns bruder son ouch sus - den hiez man Nycolaus - den teylte her von sich mit Custyn - vnd mit dem lande zu Kissyn - vnd behielt ym selbis glich - zu Obotriten daz konigrich Dieser f\u00fcr die \u00e4ltere Geschichte nicht selten unzuverl\u00e4ssige Chronist, welcher weder von dem Verwandtenkriege, noch von der sp\u00e4teren Anordnung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Vater der Hild H\u00d6GSTARI, (der Schlagfeste), ein Zwerg in den Thulur H\u00d6LL, (die Glatte, Tr\u00fcgerische?), ein Flu\u00dfname H\u00d6NIR, ein undurchsichtiger Gott, der bei der Erschaffung von ASK und EMBLA mitwirkt H\u00d6RN, ein Name f\u00fcr FREYJA, aber auch der einer Riesin in den Thulur H\u00d6THERUS, be Saxo der schwedische Held und Gegenspieler BALDERs HOFWAPNIR oder Hofvarpnir, (der mit den Hufen wirft), das Pferd der G\u00f6ttin Gna, s. FRIGG HOLMGANG, (Inselgang), Bezeichnung f\u00fcr einen Zweikampf als \""}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wodanserben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "wodanserben.de", "toknum": 19074569587, "Left": [{"class": "", "str": ", ein Beiname THORs HNIKAR, (Aufhetzer), ein Name ODINs HNITBJ\u00d6RG, (Sto\u00dffelsen), der Berg und Wohsitz des Riesen Suttung, s. SWAFNIR HNOSS, (Kostbarkeit, Kleinod), die Tochter von FREYJA und Odr HODDMIMIR, das Geh\u00f6lz, in dem das Menschenpaar Lif und Lifthrasir \u00fcberlebt H\u00d6DUR auch H\u00f6dr oder H\u00f6d, der Blinde Sohn ODINs, BALDERs M\u00f6rder H\u00d6FUD, (Menschenhaupt), das Schwert des Gottes HEIMDALL H\u00d6GNI, Sohn des Atli und der Grimhild, entspricht HAGEN im Nibelungenlied H\u00d6GNI (2) , ein legend\u00e4rer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald nach D\u00e4nemark zu begleiten, um daselbst die ch..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enzyklo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "enzyklo.de", "toknum": 19761047883, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ansgar Ansgar (Ansgarius, Anscharius), der Apostel des Nordens, geb. 8. Sept. 801 in der Picardie, war M\u00f6nch in dem Kloster Neu-Corvie (Korvei) an der Weser, bis er 826 vom Kaiser mit seinem Freund Autbert bestimmt wurde, den neugetauften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian I. F\u00fcr das d\u00e4nische K\u00f6nigreich war Wedel ein Hauptumschlagplatz f\u00fcr Ochsen, die hier an H\u00e4ndler aus Niedersachsen, dem M\u00fcnsterland oder vom Rhein verkauft wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 16093437758, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Brief aus dem Wedeler Stadtarchive belegt: Schon 1613 pochte Graf Ernst von Schauenburg beim d\u00e4nischen K\u00f6nig Christian IV. auf seine Rechte bei der \"Umtrift der Ochsen\" und beruft sich auf ein Abkommen seines Vorfahren aus dem Jahre 1460 mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian IV. in den Krieg eingriff."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aeiou.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "aeiou.at", "toknum": 17301148189, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "b) Nieders\u00e4chsisch-d\u00e4nischer Krieg 1625-29: Nachdem das Heer der Liga unter J. T. Graf Tilly die Pfalz verheert hatte und deren Kurw\u00fcrde 1623 an Bayern \u00fcbertragen worden war, drang dieses und ein in kaiserlichen Diensten stehendes S\u00f6ldnerheer unter A. von Wallenstein nach Norddeutschland vor, worauf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigfrid gewesen sein soll, an dessen Hof W. Zuflucht gesucht hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 14662365089, "Left": [{"class": "", "str": "Als sein Vater wird Wernekin, als seine Mutter eine r\u00fcgensche F\u00fcrstentochter Gunhild, als seine Gemahlin Gheva genannt, die eine Schwester oder Tochter jenes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Viglet auf einer Heide in J\u00fctland , welche sp\u00e4ter die Hamletsheide genannt wurde, worauf Hermuntrut sich mit Viglet verm\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 18558806526, "Left": [{"class": "", "str": "Denn nach der Sage verm\u00e4hlt sich Hamlet mit der schottischen Prinzessin Hermuntrut, unterliegt aber als j\u00fctl\u00e4ndischer Unterk\u00f6nig dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian IV gegen die Kaiserlichen in den Kampf zog, lernte er (1628) auf seinem Durchzuge durch Bramstedt die dort im \"Holsteinischen Haus\" im Dienst stehende F\u00f6hrden Barlner Bauerntochter Wiebke Kruse kennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alt-bramstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "alt-bramstedt.de", "toknum": 13364399175, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 1303 starb K\u00f6nig Wenzel II. Sein Sohn Wenzel III. , der ihm als K\u00f6nig von B\u00f6hmen und Polen folgte, s\u00f6hnte sich sogleich mit K\u00f6nig Albrecht aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-michendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-michendorf.de", "toknum": 15445353004, "Left": [{"class": "", "str": "Ein weiterer Gegenschlag des K\u00f6nigs war die Abtretung des Landesjenseits der Elbe und Elde an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald Klak nach dessen Taufe in der Kirche St. Alban zu Mainz nach Norden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "kirche-hamburg.de", "toknum": 10998318, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Auftrage Ludwigs des Frommen ging er 825 mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["awl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "awl.ch", "toknum": 65456593, "Left": [{"class": "", "str": "Die Droge spielte als Mordgift eine gewisse Rolle, wie Shakespeare in seinem \"Hamlet\" \u00fcber den Mord am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian IV. in kurzer Zeit vom Festland verjagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "wom.de", "toknum": 129594903, "Left": [{"class": "", "str": "So wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar Tetzlaws Bruder Jaromar als F\u00fcrsten in R\u00fcgen ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schmitz-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "schmitz-verlag.de", "toknum": 171251528, "Left": [{"class": "", "str": "Danach setzte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar II. eine m\u00e4chtige Backsteinfestung mit vier Meter hohen Ringmauern f\u00fcr seinen Amtmann im heutigen Burgtiefe bauen, die Festung Glambeck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fehmarn-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "fehmarn-info.de", "toknum": 190173205, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1210 lie\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzte Regierung verlie\u00df fluchtartig Schweden und lie\u00df die Armee alleine zur\u00fcck. 1522 bekam Wasa bei der Belagerung der noch besetzten Schl\u00f6sser Unterst\u00fctzung von Schiffen aus L\u00fcbeck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedenstube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "schwedenstube.de", "toknum": 195450928, "Left": [{"class": "", "str": "Die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiel-maritim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "kiel-maritim.de", "toknum": 232486927, "Left": [{"class": "", "str": "Niebuhr in seinen Vortr\u00e4gen \u00fcber R\u00f6mische Geschichte vergleicht den Kaiser Caligula mit diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frederik VI eine Nacht bei einer Sturmflut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teleschach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "teleschach.de", "toknum": 235174887, "Left": [{"class": "", "str": "Der K\u00f6nigspesel beherbegte 1825 den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Lutter am Barenberg, s\u00fcdlich von Braunschweig (August 1626)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neal-stephenson.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "neal-stephenson.de", "toknum": 266789839, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen Wallensteins Heer und die Ligaarmee unterlag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein und t\u00f6tet die Mannen, die er dort schlafend findet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanen-plakat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "germanen-plakat.de", "toknum": 293588676, "Left": [{"class": "", "str": "Vom L\u00e4rm der Menschen gest\u00f6rt, dringt Grendel immer wieder nachts in die Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch sein r\u00fccksichtsloses Auftreten Feinde gemacht: denn auch die j\u00fctischen Adligen traten auf die Seite der Verb\u00fcndeten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 319844766, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sogar im eigenen Lande hatte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. bei der Erbteilung seinem Bruder Johann dem J\u00fcngeren Gebiete abtrat, n\u00e4mlich die \u00c4mter Norburg, Sonderburg, Stadt und Amt Pl\u00f6n und das bereits aufgel\u00f6ste Kloster Ahrensb\u00f6k."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-stormarn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "kreis-stormarn.de", "toknum": 322149792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Herzogtum Sonderburg-Pl\u00f6n war entstanden, als 1564 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sven im Meer ertrunken und umgekommen war, als er eben aufs Schiff gehen und mit seiner Flotte England angreifen wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["institut-philipp-neri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "institut-philipp-neri.de", "toknum": 339533523, "Left": [{"class": "", "str": "So ist vor allem auch merkw\u00fcrdig, da\u00df er zu der gleichen Zeit, da es geschah, auf Gottes Eingebung hin wu\u00dfte, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian IV. mit der Gr\u00fcndung von Gl\u00fcckstadt (1616) die Elbschifffahrt zu kontrollieren (was nicht gelingt), so geht sein Nachfolger Friedrich III. daran, Altona als Konkurrenz zu Hamburg zu f\u00f6rdern. 1536 wird Altona als kleines Fischerdorf erw\u00e4hnt. 1664 macht es der D\u00e4nenk\u00f6nig zur Stadt und zum ersten Freihafen Nordeuropas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburgische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "hamburgische-geschichte.de", "toknum": 340463148, "Left": [{"class": "", "str": "Versucht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Stadt und zum ersten Freihafen Nordeuropas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburgische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "hamburgische-geschichte.de", "toknum": 340463198, "Left": [{"class": "", "str": "Versucht D\u00e4nenk\u00f6nig Christian IV. mit der Gr\u00fcndung von Gl\u00fcckstadt (1616) die Elbschifffahrt zu kontrollieren (was nicht gelingt), so geht sein Nachfolger Friedrich III. daran, Altona als Konkurrenz zu Hamburg zu f\u00f6rdern. 1536 wird Altona als kleines Fischerdorf erw\u00e4hnt. 1664 macht es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigfred."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444079664, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der, von den Franken bedr\u00e4ngte Anf\u00fchrer der Sachsen, Widukind, ist zu Gast beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Godfred (auch G\u00f6ttrik) bek\u00e4mpft, unterst\u00fctzt von den Wilzen, die Obotriten (siehe 804)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444081085, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald, um mit diesem zusammen in D\u00e4nemark und Schweden zu missionieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444082236, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \"Apostel des Nordens\" Ansgar geht von Corvey aus auf Befehl Kaiser Ludwigs I. (Ludwig der Fromme) zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar I f\u00fchrt der Herzog der Sachsen, Heinrich der L\u00f6we, einen Kreuzzug gegen die Wenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444095593, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im B\u00fcnnis mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Swein Estridsson in Yorkshire ein und wurde dabei noch vom schottischen K\u00f6nig Malcolm III. unterst\u00fctzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikinger-normannen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "wikinger-normannen.ch", "toknum": 466338807, "Left": [{"class": "", "str": "Im Februar 1069 rebellierte York gegen den neuen Herrscher und im Sommer fiel zudem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 470092053, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit einer norddeutschen F\u00fcrstenkoalition nahmen sie unter der F\u00fchrung L\u00fcbecks den Kampf gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian IV. ebenso wie die zahlreichen Friedens- und Ausgleichsvorschl\u00e4ge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 503330221, "Left": [{"class": "", "str": "Die von der pf\u00e4lzischen Exilpolitik und den Niederlanden betriebene \"Haager Allianz\" scheiterte unter der F\u00fchrung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann I. angeheuert, um gegen Dithmarschen zu ziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kabsi.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "kabsi.at", "toknum": 589649295, "Left": [{"class": "", "str": "Sie besteht aus rund 4000 Mann aus aller Herren L\u00e4nder, vor allem aber aus S\u00f6ldnern aus Nordwest-Deutschland (Friesen). 1500 wird sie von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian IV. an der Otram\u00fcndung erbaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["billigflieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "billigflieger.de", "toknum": 652755318, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kristiansand wurde 1641 auf Gehei\u00df des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald Blauzahn benannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kohlibri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "kohlibri.de", "toknum": 669680174, "Left": [{"class": "", "str": "Bluetooth wurde nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Swen gegen den aufst\u00e4ndischen Waldemar (den Gro\u00dfen); konnte er doch dabei Raubz\u00fcge gegen die verha\u00dften Gegner machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 679923847, "Left": [{"class": "", "str": "Die Freundschaft mit Adolf von Holstein wurde erneuert, 1150 leistete derselbe mit 2000 Mann H\u00fclfe gegen die aufgestandenen Kissiner (zwischen Warnow und Recknitz) und Circipaner (zwischen Recknitz, Peene und Trebel). 1154 gr\u00fcndete Herzog Heinrich auf Obotritenboden das Bisthum Ratzeburg und forderte 1155 in einer F\u00fcrstenversammlung zu Ertheneburg (Artlenburg) ernstlichst das Festhalten am Christenthum, worauf N. ihm anbot, mit seinen Slaven ihn selber als Gott zu verehren. 1157 unterst\u00fctzte N. mit seiner Piratenftotte auf Befehl des Herzogs mit Vergn\u00fcgen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich IV fiel jedoch seine schriftstellerische Begabung auf. 1822 besucht Andersen eine Lateinschule und 1828 studiert er an der Universit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dagmarwilde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "dagmarwilde.de", "toknum": 798197563, "Left": [{"class": "", "str": "Urspr\u00fcnglich wollte Andersen S\u00e4nger und T\u00e4nzer werden; dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian IV. gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sunshine-bus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "sunshine-bus.de", "toknum": 802707695, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hauptstadt des S\u00f6rlandes wurde von dem baulustigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian IV. gr\u00fcndete 1617 Gl\u00fcckstadt und lie\u00df die Stadt nach dem Ideal der italienischen Renaissance anlegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adfc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "adfc.de", "toknum": 834609841, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian IV stecken falls sich Brahe nicht gar unabsichtlich selbst vergiftet haben sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sps.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "sps.ch", "toknum": 836999927, "Left": [{"class": "", "str": "Vor einigen Jahren wurde dieser Mord sogar Kepler angedichtet, doch k\u00f6nnte dahinter nach neuesten Vermutungen in Wirklichkeit der auch sonst recht erfolgreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald Blauzahn freite, wie er am Zug der Wikinger nach England teilnahm, und wie er seine eigene Familie gr\u00fcndete und auf seinen Fahrten bis ins Reich der Bulgaren gelangte, davon erz\u00e4hlen der zweite, dritte und vierte Teil."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drwatson32.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "drwatson32.de", "toknum": 849763866, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Orm soll noch viele Dinge erleben: wie er um die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte nichts mehr als seine Hauptstadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "literaturport.de", "toknum": 913851533, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat ihm zum Wiedergewinn seines Thrones verholfen und sein Gebiet mit r\u00fccksichtslosen Anforderungen immer kleiner beschr\u00e4nkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 994263360, "Left": [{"class": "", "str": "Aber dieser ist schwach an Mut und Macht; der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich von Pommern, der Malm\u00f6 auch den Greif als Stadtwappen (1473) gab, angelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holidayradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "holidayradio.de", "toknum": 1082114803, "Left": [{"class": "", "str": "Das gr\u00f6\u00dfte und \u00e4lteste nordische Renaissanceschloss wurde bereits 1436 unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian III. 1537 mit dem Bau eines Schlosses \u2013 doch als Malm\u00f6 schwedisch wurde, bauten die neuen Herren es zu einer vierfl\u00fcgeligen Festung aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holidayradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "holidayradio.de", "toknum": 1082114830, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den Grundmauern seines sp\u00e4ter zerst\u00f6rten Kastells begann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian VII erbaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elisenruh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "elisenruh.de", "toknum": 1086688359, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Forsthaus Elisenruh, im Herzen Holsteins gelegen, wurde vor \u00fcber 200 Jahren unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Knut . Einen ersten Angriff Knuts konnte Olav abwehren, doch 1028 musste er an den Hof von Jaroslaw von Kiew fl\u00fcchten und fiel 1030 beim vergeblichen Versuch, den norwegischen Thron zur\u00fcckzugewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 1126532443, "Left": [{"class": "", "str": "Er hatte sowohl mit innenpolitischen Gegnern zu k\u00e4mpfen als auch mit den Anspr\u00fcchen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hrothgar) und Gerard Butler (Beowulf) mit (der eine gute Leistung abliefert, obwohl einmal das Reizwort \"madness\" f\u00e4llt )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mescaline-injection.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "mescaline-injection.de", "toknum": 1151922565, "Left": [{"class": "", "str": "Der Film wartet mit wundersch\u00f6nen, stimmungsvollen Aufnahmen der isl\u00e4ndischen Landschaft auf, als Schauspieler wirken u.a. internationale Gr\u00f6\u00dfen wie Stellan Skarsg\u00e5rd (als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Haarik I., dem es gelungen war, das Land zu vereinen, seine T\u00e4tigkeit in Schleswig wieder auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-ansgar-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "sankt-ansgar-hamburg.de", "toknum": 1161728040, "Left": [{"class": "", "str": "Ansgar nahm unter dem Schutz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich VI. \u00fcbernachtete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "leck.de", "toknum": 1194187607, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Kapit\u00e4nshaus aus dem 18. Jahrhundert kann man den pr\u00e4chtigen Pesel (gute Wohnstube) bewundern, in dem einstmals der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar IV einigte man sich: Johann ging nach D\u00e4nemark und die Burg wurde komplett zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymhum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "gymhum.de", "toknum": 1237937872, "Left": [{"class": "", "str": "Erst durch Vermittlung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Waldemar der Sieger\" auch diesen zerst\u00f6rte.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "xbib.de", "toknum": 1354144524, "Left": [{"class": "", "str": "Nur der Swantewit-Tempel auf Arkona hielt sich um zwanzig Jahre l\u00e4nger, bis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterwerfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschlandundeuropa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "deutschlandundeuropa.de", "toknum": 1363467490, "Left": [{"class": "", "str": "Doch schon 1185 mu\u00dfte sich Bogislaw dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar I. erobert R\u00fcgen von den heidnischen Wenden 1168 Heinrich der L\u00f6we heiratet die englisache K\u00f6nigstochter Mathilde"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aloria.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "aloria.de", "toknum": 1391116255, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch die Erbherrschaft Jever, die ja eigentlich an Anhalt-Zerbst gefallen war, von 1683 bis 1689 vor\u00fcbergehend in Besitz genommen, und er suchte \u00fcberdies nach dem Tode von Anton I. von Aldenburg 1680 die Rechte von dessen noch unm\u00fcndigem Erben, Anton II. von Aldenburg (1681-1738), einzuschr\u00e4nken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlossmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "schlossmuseum.de", "toknum": 1486258750, "Left": [{"class": "", "str": "Neben seinem aufgrund des Testamentes von Anton G\u00fcnther unbestrittenen Recht als oldenburgischer Herrscher hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Knut wurden von den Ihrigen get\u00f6dtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 1511020804, "Left": [{"class": "", "str": "Salaman , einst K\u00f6nig von Ungarn , und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar an seine neuen Vasallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swantevit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "swantevit.de", "toknum": 1532281427, "Left": [{"class": "", "str": "Angeblich war er ein Geschenk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Beowulf, die Halle, die menschenfressenden Venduls (Grendel!)..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmszene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "filmszene.de", "toknum": 1554463539, "Left": [{"class": "", "str": "Die Namens\u00e4hnlichkeiten zwischen dem K\u00f6nig im Film/Reisebericht und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Godofried im Jahre 808 in das \"Abodritenland\" einfiel und die Slawen sp\u00e4ter sogar mit ihm paktierten, weitete der Kaiser seine Machtposition nach Norden aus und \u00fcbertrug das Land dem Schutz des Grafen Egbert mit dem Sitz \"\"Esesfeld\" (heute Itzehoe) als Standort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatmuseum-oldesloe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "heimatmuseum-oldesloe.de", "toknum": 1556670064, "Left": [{"class": "", "str": "Erst als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hielt die Waffen aufrecht, aber die Verh\u00e4ltnisse brachten es mit sich, da\u00df zun\u00e4chst nur gleichsam ein halber Krieg, ein schleppender Festungskrieg gef\u00fchrt wurde, der die katholischen Streitkr\u00e4fte zu zersplittern und zu erm\u00fcden drohte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1571842107, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und damit das Herz seines Reiches, zugleich mit dem Sund und einem guten Theil seiner Kriegsflotte in die H\u00e4nde des Kaisers zu liefern; einmal dachte er sogar daran, diese Flotte mit Hilfe eines Hamburger Kapers zu entf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1571849675, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Kleinigkeit w\u00e4re es nach P. gewesen, die Inseln des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hemming geschlossene Friede wurde wegen des \u00e4u\u00dferst kalten Winters, der den gegenseitigen Verkehr unm\u00f6glich machte, nur als Waffenstillstand betrachtet, bis bei der Wiederkehr des Fr\u00fchlings, als sich die durch den harten Frost geschlossenen Wege \u00f6ffneten und nun von Seiten beider V\u00f6lker, der Franken nemlich und der D\u00e4nen, zw\u00f6lf vornehme M\u00e4nner an der Eider zusammentraten, nach Recht und Brauch sich einander den Eid abnahmen und so den Frieden fest abschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 1595596882, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der zwischen dem Kaiser und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lie\u00df er erz\u00e4hlen, wie diesem vor seinem Tod der verh\u00e4ngnisvolle Saft in den Geh\u00f6rgang getr\u00e4ufelt worden sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doc4pills.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "doc4pills.de", "toknum": 1618499109, "Left": [{"class": "", "str": "Den Geist des ermordeten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Swen, entbietet dem heiligen Seher Swantewit seinen Gru\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruegen-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "ruegen-web.de", "toknum": 1629760782, "Left": [{"class": "", "str": "Bald darauf tritt dieser aus seiner Wohnung neben dem Tempel, die Gesandten gehen ihm entgegen, und der Sprecher beginnt nach feierlicher Begr\u00fc\u00dfung also: \"Unser Gebieter, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian V. plant bei Varel den Bau der \"Christiansburg\" als Vorstufe f\u00fcr einen Kriegshafen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wsv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "wsv.de", "toknum": 1643848850, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christoph, in das v\u00e4terliche Reich zur\u00fcckzuf\u00fchren, D\u00e4nemark aus der Herrschaft der holsteinischen Grafen zu befreien, \u00fcber eine Vermittlerth\u00e4tigkeit nicht hinausbringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1653777165, "Left": [{"class": "", "str": "Eine ausw\u00e4rtige Politik mit Nachdruck zu betreiben, dazu reichten freilich auch damals die Kr\u00e4fte Ludwigs nicht aus, er konnte es, als es galt seinen Schwager Waldemar, den j\u00fcngsten Sohn des vertriebenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar seiner Sache mit Heeresmacht zu H\u00fclfe gekommen; auf beiden Seiten war in gleicher Weise Geldmangel eingetreten, der bei den Gegnern die Lust f\u00fcr den Betrug weiter zu wirken schwinden lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1653778917, "Left": [{"class": "", "str": "Wol hatte Ludwig der R\u00f6mer bei Oderberg eine vollst\u00e4ndige Niederlage gegen die Mecklenburger erlitten, dagegen war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar I. erstmals geschichtlich erw\u00e4hnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienhaus-frs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "ferienhaus-frs.de", "toknum": 1660872374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1161 wird eine slawische Burg Roztoc im Rahmen der Zerst\u00f6rung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Steuern zahlen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfrieds-trelleborg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "manfrieds-trelleborg.de", "toknum": 1690977662, "Left": [{"class": "", "str": "Dann \u00fcbernahm Jarl H\u00e1kon die alleinige Herrschaft \u00fcber Norwegen und sollte dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar I. erobert und in Asche gelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hiddensee-apartments.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "hiddensee-apartments.de", "toknum": 1805184786, "Left": [{"class": "", "str": "(f\u00fcr die Stadt), eines Oberlandes- und eines Landgerichts, einer Landessteuerdirektion, eines Hauptzollamtes, einer Medizinalkommission etc. In der N\u00e4he von R. liegen die Barnstorfer Anlagen, ein gro\u00dfer Park und besuchter Vergn\u00fcgungsort, 12 km n\u00f6rdlich der Hafen von R., Gehe zu Warnem\u00fcnde (s. d.). - Zum Landgerichtsbezirk R. geh\u00f6ren die neun Amtsgerichte zu Doberan, Gnoien, Kr\u00f6pelin, Neubukow, Ribnitz, R., Schwaan, S\u00fclze-Marlow und Tessin. - R. (Roztoc) erhielt im 11. Jahrh. vom Obotritenf\u00fcrsten Gottschalk Stadtrechte, ward aber 1161 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die auf dem Londoner Protokoll beruhte, der Erbprinz Friedrich von Schleswig-Holstein-Sonderburg-Augustenburg Einspruch erhob (s. den Artikel)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1815039108, "Left": [{"class": "", "str": "Die Frage der Elbherzogth\u00fcmer war aber durch den Umstand noch verwickelter geworden, da\u00df gegen die Erbfolge des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald f\u00fcr den Mord an alten Frauen und Priestern, die f\u00fcr St\u00fcrme und Krankheiten bestraft wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausarbeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "hausarbeiten.de", "toknum": 1820484427, "Left": [{"class": "", "str": "Beispiel hierf\u00fcr ist die Hexenverfolgung um 580 in Paris, angeordnet von der fr\u00e4nkischen K\u00f6nigin Fredegunde. 1080 mahnte Papst Gregor VII. den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der auch in Tolkins Lord of the Ring auftaucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fionas-wege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "fionas-wege.de", "toknum": 1839501446, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "nordisch Frigg, Odins Frau, neben Freia die Hauptg\u00f6ttin in Asgard und die Mutter Baldurs; Froda, nordisch Frodi, einer der vielen menschlichen Enkel Odins, ist ein sagenhafter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heriold/Hariold 826, aus: Theodor Gottfried Martin Pfund : Lobgedicht auf Kaiser Ludwig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingelheimergeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "ingelheimergeschichte.de", "toknum": 1848732129, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Jagd auf einer Insel bei Ingelheim anl\u00e4sslich der Taufe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hr\u00f3\u00f0g\u00e1r [4] erz\u00e4hlt, der wie R\u00fcedeg\u00ear alle Tugenden eines Herrschers in sich vereinigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 1864793874, "Left": [{"class": "", "str": "Im Beowulf wird von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald hatte sich zusammen mit 400 Gefolgsleuten in Ingelheim bei Mainz in der Hoffnung taufen lassen, so beim Reich Unterst\u00fctzung f\u00fcr seine Thronanspr\u00fcche in D\u00e4nemark zu erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfrieds-trelleborg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "manfrieds-trelleborg.de", "toknum": 1885044057, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Haarik I., dem es gelungen war, D\u00e4nemark zu vereinen, seine eigene Missionst\u00e4tigkeit in Schleswig wieder auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfrieds-trelleborg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "manfrieds-trelleborg.de", "toknum": 1885044343, "Left": [{"class": "", "str": "Er weihte Gosbert zum Missionsbischof f\u00fcr Schweden und nahm unter dem Schutz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald Klak und dessen 400-k\u00f6pfiges Gefolge zur Taufe in Ingelheim zu Gast; Ansgar begann in der Folgezeit seine Missionst\u00e4tigkeit in Skandinavien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studipilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "studipilot.de", "toknum": 1889215594, "Left": [{"class": "", "str": "War das Itinerar Ludwigs des Frommen bisher ganz auf Aachen konzentriert gewesen, so ist ab jetzt eine st\u00e4rkere Reiset\u00e4tigkeit zu beobachten, z. B. zu den Pfalzen nach Frankfurt und Ingelheim . Ludwigs Sohn Lothar war von 825 bis 829 offiziell Mitregent. 826 hatte Ludwig den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian VIII. sch\u00e4tzte die gr\u00fcne Insel F\u00f6hr als Sommerresidenz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienwohnungen-hoermann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "ferienwohnungen-hoermann.de", "toknum": 1897101543, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "utgastgeber F\u00f6hr: Schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thorkel wurde vor Paris entdeckt \u2013 und das Reich regt an, dass er dort bleiben solle, sozusagen zur ewigen Ruhe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trick-meissner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "trick-meissner.de", "toknum": 1929739646, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gorm und Harald Blauzahn."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["udos-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nige"}], "ref": "udos-urlaub.de", "toknum": 1964330812, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jelling: Kirche und Runensteine ( UNESCO Weltkulturerbe seit 1994) der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian IV.) und damit in offene Konfrontation zum Kaiser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturfalter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "kulturfalter.de", "toknum": 1971512153, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend sich die beiden protestantischen Kurf\u00fcrsten von Brandenburg und Sachsen noch weitgehend zur\u00fcckhielten, begab sich der Administrator des Erzstifts Magdeburg Christian Wilhelm von Brandenburg (mittlerweile auch Administrator von Halberstadt) sehr fr\u00fch auf die Seite der protestantischen Kriegspartei (gef\u00fchrt vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Knud vom J. 1184 in Angriff genommen sein mu\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 2081804130, "Left": [{"class": "", "str": "Ich nehme keinen Anstand, den Bau der Kirche zu L\u00fcbchin noch in das Ende des 12. Jahrhunderts zu versetzen, so da\u00df sie nicht lange nach dem Zuge des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar II. gegen die heidnischen Esten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprichworte-der-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "sprichworte-der-welt.de", "toknum": 2099972383, "Left": [{"class": "", "str": "Einer Sage nach entstand sie am 15.6.1219 in der Schlacht von Lyndanise des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sven einen Eroberungszug gegen England und versammelt daf\u00fcr seine Truppen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["comicgate.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "comicgate.de", "toknum": 2145586073, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Europa zu Beginn des 11. Jahrhunderts, auf dem H\u00f6hepunkt der Wikingerfeldz\u00fcge: Nach andauernden Provokationen plant der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian II. den schwedischen Reichsverweser Sten Sture besiegte, kam es zu dem ber\u00fcchtigten Stockholmer Blutbad von 1520, wo 82 B\u00fcrger mitten auf dem Markplatz gek\u00f6pft wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metropole-stockholm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "metropole-stockholm.de", "toknum": 2188675539, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst schl\u00e4gt am 5. M\u00e4rz in Wolfenb\u00fcttel[54] sein Hauptquartier auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["30jaehrigerkrieg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "30jaehrigerkrieg.de", "toknum": 2208910841, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Herbst durch das kaiserliche und ligistische Heer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["30jaehrigerkrieg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "30jaehrigerkrieg.de", "toknum": 2208910872, "Left": [{"class": "", "str": "Er sieht sich vor einer \u00e4hnlichen Umklammerung wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian III. 1548 in Torgau den sp\u00e4teren Kurf\u00fcrst August heiratet, ist sie eine bestens ausgebildete Frau: sie spinnt, n\u00e4ht, sammelt Heilkr\u00e4uter, kennt sich in Haus- und Landwirtschaft aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "sachsen.de", "toknum": 2215350900, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frederik II verliehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburg-tourism.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "hamburg-tourism.de", "toknum": 2216174623, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Schank- und Braurechte f\u00fcr das Hotel Freihof am Roland hat im Jahre 1532 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich I."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordfriesland-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "nordfriesland-evangelisch.de", "toknum": 2243502399, "Left": [{"class": "", "str": "Wache Bauern vergruben das Standbild aus dem 15. Jahrhundert vor den Handlangern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Gr. Stresow (Denkmal) und Vertrieb den Schwedenk\u00f6nig Karl XII., trotzdem musste er beim Friedensschluss 1720 die Insel wieder an Schweden zur\u00fcckgeben. 1806 KO der schwedische K\u00f6nig die Leibeigenschaft endlich auf, infolge des von Ernst Moritz Arndt erlassenen Aufrufs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hiddensee-see-n-sucht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "hiddensee-see-n-sucht.de", "toknum": 2271804114, "Left": [{"class": "", "str": "Am 15. November landete K\u00f6nig Friedrich Wilhelm I. im Bunde mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Knut den Stor = Knut der Gro\u00dfe (* etwa 995, \u2020 12.11.1035 in Shaftesbury) soll bereits Geld und Steine zum Bau der Kirche in Keitum, die im romanischen Stil aus rheinischem Tuff, Feldsteinen, Granit und Ziegelsteinen errichtet wurde, zur Verf\u00fcgung gestellt haben. \u2013 Knut der Gro\u00dfe wurde zu Weihnachten 1016 zum K\u00f6nig von England gekr\u00f6nt und machte es zur Ausgangsbasis seines Nordsee-Reiches."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cadae.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "cadae.de", "toknum": 2285503803, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2. Eine erneute Missionierung von Sylt, und zwar durch K\u00f6ln ist zwar denkbar, doch im Historischen Archiv des Erzbistums K\u00f6ln (25.03.2008) lassen sich keine entsprechenden Hinweise finden. \u2013 In altgermanischer Zeit sollen sich auf dieser Erhebung in Keitum ein Odin-Heiligtum und auch schon Begr\u00e4bnispl\u00e4tze befunden haben. \u2013 Seit 1240 ist die St. Severin-Kirche in Keitum urkundlich belegt. \u2013 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und starb 1086 im Alter von 46 Jahren - er wurde auf den Stufen eines Altars ermordert und 1099 heiliggesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 2299483510, "Left": [{"class": "", "str": "Knut IV., auch Kanut genannt, war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern auf dessen Barverm\u00f6gen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["milger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "milger.de", "toknum": 2301336464, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die St\u00e4dte und Landesherren des Kreises setzten nicht auf das milit\u00e4rische Genie des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Herrschaft enthoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["milger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "milger.de", "toknum": 2301338819, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem hatte Kaiser Ferdinand ihn wegen Anb\u00e4ndeln mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zugleich Herzog von Holstein, l\u00e4\u00dft seine eigene Stadt angreifen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["milger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "milger.de", "toknum": 2310707600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war zu Lande besiegt, konnte aber entlang der K\u00fcste mittels seiner Flotte immer noch zuschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["milger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "milger.de", "toknum": 2310708423, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frotho gen\u00fcber Schwerting sa\u00df, Mit staunender Geberde die Eisenketten ma\u00df, So diesem niederhingen von Hals und Brust und Hand, Und dann Eisenspangen am schwarzen Trau'rgewand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lyrik123.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "lyrik123.de", "toknum": 2325746341, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "5 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald Blau- zahn, 12. Jh., in der Kirche von Tamdrup - Bild: Wikipedia"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 2340949513, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Taufe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Alleingang und in der darauf folgenden - f\u00fcr die Burgunden siegreichen - Schlacht dessen Bruder, den Sachsenk\u00f6nig gefangen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["short-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "short-stories.de", "toknum": 2363956972, "Left": [{"class": "", "str": "Die angegriffenen Angreifer sind \u00fcberrascht und werden geschlagen; Siegfried nimmt bei einem Wartritt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00f6ttrik zuwandten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 2374899167, "Left": [{"class": "", "str": "An der Ostseek\u00fcste konnte er sich ungehindert des Handelsplatzes Reric bem\u00e4chtigen, musste sich umgekehrt aber auch ohne fr\u00e4nkische Unterst\u00fctzung 808 der d\u00e4nischen Vergeltung erwehren, in deren Folge zwei Drittel der Kleinst\u00e4mme ihm vor\u00fcbergehend die Gefolgschaft versagten und sich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sven Estridsson , dessen Tochter Sigrid er heiratete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 2374900566, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Knuts Tod trat er 1035 in die Dienste des sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Siefried, hatte 2 Kinder, Wigbert und Bruno."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 2413230772, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo, Widukund hatte sich 785 taufen lassen, heiratete 782 Geva, Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigifrid."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 2413235458, "Left": [{"class": "", "str": "Geva stammte aus der immidlingische Sippe, war also keine Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich VI. dem seine Begabung aufgefallen war 1822 den Besuch der Lateinschule in Slagelsen erm\u00f6glichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babysachen-babyzubehoer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "babysachen-babyzubehoer.de", "toknum": 2444464477, "Left": [{"class": "", "str": "Er konnte kaum die Schule besuchen bis ihm der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entzogen hatte, wurde die Seele einer franken- und christenfeindlichen Partei, die zugleich als eine Auflehnung der unteren St\u00e4nde gegen die Adelsherrschaft verstanden werden darf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 2445013650, "Left": [{"class": "", "str": "Der westf\u00e4lische Edeling Widukind, der sich dem Paderborner Huldigungstage von 777 durch die Flucht zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Godofrid, des Nachfolgers Sigifrids, der, seit der Eroberung Nordalbingiens ein Nachbar der Franken, mit dem von ihm erbauten Danewirk an der Eider seine Grenze gegen sie zu decken suchte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 2445030448, "Left": [{"class": "", "str": "Aber viel frecher noch war das Auftreten des kleinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " errichtete der Papst 1104 in Lund ein eigenes Erzbistum f\u00fcr die nordischen V\u00f6lker, damit endete Bremens Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr Island."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "bremen.de", "toknum": 2496317142, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Dr\u00e4ngen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian VI.) das Kloster."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["norwegische-fjorde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nigs"}], "ref": "norwegische-fjorde.de", "toknum": 2504079795, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist urspr\u00fcnglich ein altes Benediktinerinnenkloster aus dem 12. Jh. 1690 erwarb K\u00f6nigin Charlotte Amalie (die Gattin des"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"D\u00e4nenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"D\u00e4nenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"221050888": 0.5, "11445361162": 0.5, "9907698703": 0.5493181818181818, "16285400595": 0.5, "7215769624": 0.6102500000000001, "17301148189": 0.0, "7139472416": 0.6833333333333332, "14950643750": 0.7041666666666666, "6281955164": 0.5, "15445353004": 0.0, "11081081866": 0.5547058823529412, "19191837762": 0.5, "13364399175": 0.0, "18222014026": 0.545, "4011774539": 0.7571428571428571, "18876294671": 0.5, "18709583454": 0.76, "63384165": 0.03705882352941176, "19058897005": 0.6748863636363636, "7679890365": 0.5370588235294117, "2955283057": 0.62, "2454273653": 0.5489919354838709, "3839967351": 0.175, "6401778302": 0.725, "18592517248": 0.7236842105263157, "13866485377": 0.75, "4357169806": 0.7625, "11860135448": 0.5, "17955992723": 0.7708333333333335, "2938539631": 0.0, "7570041511": 0.74375, "524441207": 0.1755434782608695, "14308009647": 0.5, "15394683059": 0.605, "7323317941": 0.5, "6243378805": 0.7148809523809524, "6657621188": 0.5, "11992407753": 0.5, "13068709067": 0.17190476190476192, "18465401036": 0.5, "15691855577": 0.5223214285714286, "103219930": 0.04583333333333333, "7056243934": 0.5708333333333333, "14720298220": 0.5429545454545454, "3024867566": 0.0, "15394683638": 0.6028571428571428, "16401173243": 0.5310714285714285, "12739238152": 0.5319852941176471, "13393606921": 0.5, "1610585875": 0.0, "6122442006": 0.76, "7221490457": 0.5092105263157894, "10331239203": 0.6232758620689655, "16067328307": 0.579655172413793, "17415946036": 0.5, "16093437758": 0.0, "18703380597": 0.5458333333333334, "4467365699": 0.66875, "17695845192": 0.8046875, "1709991753": 0.8058823529411765, "19761047883": 0.0, "18347831633": 0.71375, "4665601678": 0.0, "6429275991": 0.713888888888889, "11668063577": 0.5, "1083747164": 0.17461956521739122, "18284201822": 0.7749999999999999, "444080999": 0.7961538461538461, "9697430382": 0.5, "680115568": 0.5910344827586207, "19074569587": 0.0, "17774675320": 0.02527777777777778, "2726026124": 0.605, "11385470530": 0.5492857142857143, "9878972306": 0.5415277777777777, "17328748867": 0.5866666666666666, "18940914590": 0.5, "18230263711": 0.5, "14662365089": 0.0, "17814179244": 0.5323076923076923, "2303924143": 0.6137499999999999, "10509204915": 0.5, "3626274230": 0.6833333333333335, "5179202489": 0.0, "3286072251": 0.7485294117647059, "18816699325": 0.05721153846153844, "4536034752": 0.5, "19787251141": 0.6628571428571429, "332843975": 0.28235294117647064, "15390659529": 0.5, "3708476363": 0.70625, "18931041746": 0.5, "1967000536": 0.5, "292087258": 0.11142857142857138, "3546676706": 0.20416666666666664, "13629166565": 0.5, "1419164142": 0.5625862068965517, "17433282033": 0.625, "18558806526": 0.0, "6577677311": 0.0}, "lastlink": "fromp=6", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "D\u00e4nenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22D%C3%A4nenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.05, "arg": "[lemma=\"D\u00e4nenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 1001}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22D%C3%A4nenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.05, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1001}], "concsize": 1001, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1001}