{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " des Tages ernannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taelon-bibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "taelon-bibliothek.de", "toknum": 13792273560, "Left": [{"class": "", "str": "Wer die findet, wird zum stolzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Ghana ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["now-on.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "now-on.at", "toknum": 2230829233, "Left": [{"class": "", "str": "Das brachte ihm die seltene Auszeichnung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist zum Einzug da!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-sebastian-schola.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "sankt-sebastian-schola.de", "toknum": 13281850469, "Left": [{"class": "", "str": "Seht, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie der neue K\u00f6nig die sie betreffenden Eins\u00e4tze und Beteiligungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sebastianus-aldenhoven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nige"}], "ref": "sebastianus-aldenhoven.de", "toknum": 14183858571, "Left": [{"class": "", "str": "Vorstand und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vor verschlossenen Tore des Kittchens warten?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ejwblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ejwblog.de", "toknum": 9778958431, "Left": [{"class": "", "str": "Muss der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertrug nicht einmal halb so viele Sch\u00fcsse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wlz-fz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nigs"}], "ref": "wlz-fz.de", "toknum": 3342579521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Adler des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war Heinrich Damm."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sueggerath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "sueggerath.de", "toknum": 6071014045, "Left": [{"class": "", "str": "Erster K\u00f6nig als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das Herze ganz ihm weihn."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christliche-themen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "christliche-themen.de", "toknum": 12471164493, "Left": [{"class": "", "str": "Beten an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr zwei Jahre: Peter Handels."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 4464548389, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welldorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nigs"}], "ref": "welldorf.de", "toknum": 903909926, "Left": [{"class": "", "str": "Das Sch\u00fctzenfest findet am 1. Juliwochenende statt und beginnt dieses mal mit der Ermittlung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der 23 Jahre alte Mann, den die Junggesellen den Dicken nennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereine-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereine-heiden.de", "toknum": 16109648819, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertritt bei Abwesenheit des Sch\u00fctzenk\u00f6nigs unsere Bruderschaft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungschuetzen-scherberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "jungschuetzen-scherberg.de", "toknum": 6455283891, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-bilk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-bilk.de", "toknum": 12845131831, "Left": [{"class": "", "str": "Bei seinen Heimatfreunden klappte dies als Kompaniek\u00f6nig und sogar zwei Mal als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " teilnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinsberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "rheinsberg.de", "toknum": 9512696808, "Left": [{"class": "", "str": "Wer selbst seine Treffsicherheit auf die Probe stellen wollte, konnte am Luftgewehrschie\u00dfen um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um die Ehrenscheibe an dessen Hausgiebel anzubringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cellesche-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "cellesche-zeitung.de", "toknum": 7824650943, "Left": [{"class": "", "str": "Am Sonntag ging es zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Norbert Oenning, und schlie\u00dflich 1973 als Sch\u00fctzenk\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereine-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereine-heiden.de", "toknum": 14336139052, "Left": [{"class": "", "str": "Etwa 1963 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 dieser Wettbewerb bleibt den Gesch\u00e4ftspartnern der drei Sch\u00fctzengesellschaften und Unterst\u00fctzern des 1. Stadtsch\u00fctzenfestes vorbehalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-wernigerode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "sg-wernigerode.de", "toknum": 4527036847, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ralph Meirick, das Zepter ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereine-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereine-heiden.de", "toknum": 9526551179, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem dritten Schuss schoss der alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist als Rechtsanwalt und Notar in Berlin t\u00e4tig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ivv-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ivv-magazin.de", "toknum": 10411466239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Autor Dr. Ernst-Michael"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Tag und wird von allen geknuddelt und umsorgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taelon-bibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "taelon-bibliothek.de", "toknum": 13792277496, "Left": [{"class": "", "str": "In ihm ist eine Bohne drin und wer diese findet, ist unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr drei Jahre."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 4623822343, "Left": [{"class": "", "str": "Peter Radermacher wurde neuer K\u00f6nig und Martin Fr\u00f6schen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Festzug abschreiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spz-baesweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "spz-baesweiler.de", "toknum": 2406549205, "Left": [{"class": "", "str": "Er musste als 25-j\u00e4hriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und in seinem Gefolge fand sich Lukas Bu\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badminton-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "badminton-heiden.de", "toknum": 4664106804, "Left": [{"class": "", "str": "Den Thron komplettierten Simon Schmelting als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Ralf Meirick."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klinkenbusch-wissing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "klinkenbusch-wissing.de", "toknum": 9334395355, "Left": [{"class": "", "str": "Unser neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der St. Hubertussch\u00fctzen im 72. Schuss geworden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungschuetzen-scherberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "jungschuetzen-scherberg.de", "toknum": 10964758079, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heinz Thunig ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Ehrenk\u00f6nigin sind Patrick Vo\u00dfkamp und Agnes M\u00f6llmann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereine-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereine-heiden.de", "toknum": 7216001549, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jesus Christus erhellen, der als Licht in die Welt gekommen ist!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigtkasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "predigtkasten.de", "toknum": 7721434170, "Left": [{"class": "", "str": "Lassen wir uns unsere dunklen Vorstellungen von Gott durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Wolfgang Bergfeld mit 44 Ringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-wernigerode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "sg-wernigerode.de", "toknum": 4527037840, "Left": [{"class": "", "str": "Seniorenk\u00f6nigin wurde Gertrud Hahne mit 43 Ringen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-bilk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-bilk.de", "toknum": 1312483942, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit 5 Jahren sind sie dort dabei und haben sich direkt so wohl gef\u00fchlt dass Michael sich motiviert f\u00fchlte erst 2003 Kompaniek\u00f6nig und dann 2005"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Ernt ist gro\u00df, der Schnitter wenig, drum sende treue Zeugen aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gottesbotschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "gottesbotschaft.de", "toknum": 5151386827, "Left": [{"class": "", "str": "O Herr Jesu,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde H.Wiesner aus Kl.Eicklingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenfest-eicklingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenfest-eicklingen.de", "toknum": 7363112075, "Left": [{"class": "", "str": "Vizek\u00f6nig wurde M.Prosser aus Sandlingen und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["solingen-internet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "solingen-internet.de", "toknum": 3992247583, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dieser Zeit tragen Burger Sch\u00fctzenk\u00f6nige eine von ihm gestiftete goldene Ehrenkette. 1934 war \u00fcbrigens Reichpr\u00e4sident von Hindenburg \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde f\u00fcr zwei Jahre G\u00fcnter Weinen. 22. bis 25.5.: Sch\u00fctzenkirmes in Palenberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 12814539478, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan Hendriks, Ehrendame Daniel Marks."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereine-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereine-heiden.de", "toknum": 4660146697, "Left": [{"class": "", "str": "Kretschmann,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird f\u00fcr zwei Jahre Paul Savoir. 4.6.: Sch\u00fctzenkirmes in Palenberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 17813344929, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeholt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-neurhede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-neurhede.de", "toknum": 18107524262, "Left": [{"class": "", "str": "Zuerst wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feindselig gegen\u00fcber, und sie gelten derselben gleich Ge\u00e4chteten, \u00fcber die Jedermann mit H\u00e4nden klappt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensstimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nigs"}], "ref": "glaubensstimme.de", "toknum": 3431514237, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Welt steht den entschiedenen Partheig\u00e4ngern des gekreuzigten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Tim Wilde, und die Ehrendame hei\u00dft Philipp Lewers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereine-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereine-heiden.de", "toknum": 7227742467, "Left": [{"class": "", "str": "Seine K\u00f6nigin wurde Martin Kotzian,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Dr. Heinz Gotenbruck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 1252363691, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mike Busch und Ehrenk\u00f6nigin Melanie Albersmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereine-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereine-heiden.de", "toknum": 7224270356, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das K\u00f6nigspaar Michael Malzahn und Tanja Looks mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde, aber sonst keine weiteren Aktivit\u00e4ten unternahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "oedt.de", "toknum": 12673261889, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht zwar aus den B\u00fcchern hervor, dass die Bruderschaft in 1933 Mitglied der Erzbruderschaft und Jakob Weidenfeld"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bernau durch Vermittlung des Herrn Revierf\u00f6rsters Nu\u00df in Blumberg \u00fcber 300 Ztr. Kastanien abgeliefert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mehrow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "mehrow.de", "toknum": 13293057831, "Left": [{"class": "", "str": "Im vergangenen Herbst wurden an die Firma E."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kajetan Raab und seiner K\u00f6nigin Angelika, die vor 25 Jahren als K\u00f6nigspaar die Sch\u00fctzenbruderschaft vertreten hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sebastianus-aldenhoven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "sebastianus-aldenhoven.de", "toknum": 1130579685, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einem l\u00e4ngeren Aufenthalt marschierter der Zug dann zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bist du, mein Sohn, Du bist Herr \u00fcber alle Herren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 13010244585, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gottes Mutter wurde geh\u00f6rt, wie sie zu ihrem Sohne sagte: \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 23.5.: K\u00f6nigsvogelschuss der St. Rochus-Sch\u00fctzen in Boscheln, dieses Mal auf Christi-Himmelfahrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 19389684943, "Left": [{"class": "", "str": "Fritz Schwitanski wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trug sich Erhard Waber zum dritten Mal in die Siegerlisten ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karlsschuetzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "karlsschuetzen.de", "toknum": 10760908648, "Left": [{"class": "", "str": "Gewinner hier war Tobias Schmal . Scheibenk\u00f6nig wurde Karl Heinz Bongers und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr drei Jahre. 26.5.: 60-j\u00e4hriges Jubil\u00e4um des VfR \u00dcbach-Palenberg mit buntem Abend in der Stadthalle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 17592465847, "Left": [{"class": "", "str": "Leo Kruschinski wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird er zusammen mit Jana Voth nun Hansi H\u00fclsd\u00fcnker und seine K\u00f6nigin Simone K\u00f6tters ein Jahr beim Regieren der Sch\u00fctzen helfend zur Seite stehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereine-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereine-heiden.de", "toknum": 1500063939, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sebastianus-aldenhoven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "sebastianus-aldenhoven.de", "toknum": 4328420750, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein weiteres Highlight war die Pokal\u00fcbergabe von Arnold Greven an Schiessmeister Karl Heinz Wieland, der beim Bezirksk\u00f6nigsschiessen mit dem 26. Schuss"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Jesu Christ, des Vaters einger Sohn Du bist; erbarme Dich der ganzen Welt und segne, was sich zu Dir h\u00e4lt!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gottesbotschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "gottesbotschaft.de", "toknum": 7641896755, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Du"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 29.6.: Sommer- und Pfarrfest der Pfarre St. Fidelis rund um die Kirche in Boscheln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 17668473510, "Left": [{"class": "", "str": "Josef Wynands wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 826136121, "Left": [{"class": "", "str": "Josef Crumbach wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Helmut Bodenhaupt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 4709232820, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Carsten H\u00fcning."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereine-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereine-heiden.de", "toknum": 11587010573, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Gerd Holzbecher."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 14318142682, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz Josef Sommer und Kajetan Raab mit dem K\u00f6nigspaar Konny und Roswitha Harnisch sowie dem Vorstand zu einem Abstimmungsgespr\u00e4ch f\u00fcr das bevorstehende Sch\u00fctzenfest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sebastianus-aldenhoven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nige"}], "ref": "sebastianus-aldenhoven.de", "toknum": 9213122620, "Left": [{"class": "", "str": "Vorher treffen sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karlsschuetzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "karlsschuetzen.de", "toknum": 3525987447, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig wurde Harald Widemeyer , die Prinzenw\u00fcrde erlangte zum 2. Mal Christian Schmal . Bei den ehemaligen K\u00f6nigen setzte sich Erhard Waber durch und wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Mike Busch, sowie B\u00fcrgermeister Heiner Bu\u00df willkommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereine-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereine-heiden.de", "toknum": 4646598671, "Left": [{"class": "", "str": "Als Ehreng\u00e4ste hie\u00df Holdschlag den amtierenden Sch\u00fctzenk\u00f6nig, Michael Mahlzahn, und dessen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fungieren. 2003 reifte dann sein Entschluss, den seine Frau Netti voll unterst\u00fctzte, im Jahr 2004 Sch\u00fctzenk\u00f6nig zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereine-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereine-heiden.de", "toknum": 4659796199, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei hatte er allerdings das Nachsehen und durfte \"nur\" als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erweitern)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linksnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "linksnet.de", "toknum": 18538552496, "Left": [{"class": "", "str": "Einundvierzig polnische Abgeordnete, Mitglieder der Mehrheit des Hauses, brachten einen Antrag zur Wahl Jesu Christi zum Ehrenpr\u00e4sidenten Polens ein (einige w\u00fcrden dies wohl auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Herr JEsu, halte gn\u00e4digen Advent bei uns allen, die sich heut um deinen Einzug in die Stadt Jerusalem haben bek\u00fcmmert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensstimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "glaubensstimme.de", "toknum": 3425878324, "Left": [{"class": "", "str": "Du gro\u00dfer tr\u00f6stlicher Prophet von Nazareth, unser gn\u00e4digster Erbherr und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszuschie\u00dfen, meldeten sich 5 Teilnehmer: Kurt Kohlhepp, Heinz Radmacher, Thomas Knechten, Peter Wellemsen und Wolfgang M\u00fcller."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-struemp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-struemp.de", "toknum": 7275260219, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereine-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereine-heiden.de", "toknum": 11597568918, "Left": [{"class": "", "str": "Vor 30 Jahren regierte er gemeinsam mit K\u00f6nigin Marita Voth und dem Ehrenk\u00f6nigspaar Mariechen Becker () und Berni Storck die Heidener Sch\u00fctzen, vor 40 Jahren fungierte er selbst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Purpur und die Dornenkrone trug, und da von ihm gesagt wurde: \"Welch ein Mensch!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaube-aktiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "glaube-aktiv.de", "toknum": 9652404928, "Left": [{"class": "", "str": "Seine L\u00e4nge hat ein doppeltes Ma\u00df, weil er wirklich zwiefach Geduld und Langmut besessen hat, da er, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", entehrt, ja Ihn als Verbrecher durch Seine Hinrichtung als nicht mehr tragbar aus dem Verbande der Menschheit, wie sie es meinten, ausgesto\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 9107439294, "Left": [{"class": "", "str": "Das aber hei\u00dft: Durch die S\u00fcnde Entehrte haben Ihn, den hochheiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"Nun sich der Tag geendet\" etc.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 8539772614, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am bekanntesten wurde er als Dichter pietistisch gef\u00e4rbter, aber gem\u00fctvoller und durch wahre Fr\u00f6mmigkeit ausgezeichneter Kirchenlieder (\"Jauchzet ihr Himmel, frohlocket ihr englischen Ch\u00f6re\", \"Siegesf\u00fcrst und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Nachfolger von Werner Kunnes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wlz-fz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "wlz-fz.de", "toknum": 3342579564, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wettstreit der ehemaligen K\u00f6nige und Mitglieder \u00fcber 60 Jahre war ein Zweikampf und nach dem 61. Schuss aus dem Kleinkaliber beendet: Karl-Heinz Becker - Regent von 2001 bis 2003 - wird neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kajetan Raab, f\u00fcr alle hatte er eine besondere \u00dcberraschung parat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sebastianus-aldenhoven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "sebastianus-aldenhoven.de", "toknum": 1130579828, "Left": [{"class": "", "str": "Egal ob Standing Ovations f\u00fcr K\u00f6nig Markus Mingers, ein Lied \u00fcber Spatzen f\u00fcr Protektor Josef Beyhs, ein flottes Tanzlied f\u00fcr den scheidenden Vizek\u00f6nig Ralf Herhut und seine K\u00f6nigin oder ein Walzer f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anton Nickels. 28.5.: K\u00f6nigsvogelschuss in Palenberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 6945472777, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig wurde Peter Hall. 28.5.: K\u00f6nigsvogelschuss der St. Rochus-Sch\u00fctzen in Boscheln, K\u00f6nig wurde Fritz Feiten,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr drei Jahre. 14.5.: 25-j\u00e4hriges Jubil\u00e4um des Invalidenvereins Palenberg. 14.5.: Kulturprogramm der Stadt im PZ: Lustspiel \"Ehrensache\" mit Willy Millowitsch und dem Rheinischen Landestheater."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 4270870850, "Left": [{"class": "", "str": "Winand Ruland wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georg Dowe vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereine-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereine-heiden.de", "toknum": 11597569256, "Left": [{"class": "", "str": "Ein wenig bedauerlich war im vergangenen Jahr das Fest des Jahres f\u00fcr den amtierenden Sch\u00fctzenk\u00f6nig Johannes Lensing verlaufen: Wegen einer Erkrankung konnte er selbst seine Amtsgesch\u00e4fte am Sch\u00fctzenfestwochenende nicht wahrnehmen - er wurde mit Bravour von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird Udo Brockmann (f\u00fcr zwei Jahre). 29.5.: Herbert Konrads, CDU-Ratsmitglied aus Windhausen, wurde 50 Jahre alt. 30.5.: Drei Ch\u00f6re aus \u00dcbach bei gr\u00f6\u00dftem Chortreffen in K\u00f6ln (50.000 S\u00e4nger)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 19216893723, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " wagen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensstimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nigs"}], "ref": "glaubensstimme.de", "toknum": 16749018945, "Left": [{"class": "", "str": "Ach, da\u00df wir Ihm denn im heiligen Schmuck auch nur allezeit begegnen m\u00f6chten! \u2013 So herrlich Er selbst ist, so herrlich ist auch sein Reich . Irdische Thronen und Herrschaften k\u00f6nnen wohl umgekehrt und die St\u00fchle der weltlichen F\u00fcrsten wohl \u00fcber den Haufen gesto\u00dfen werden: wer wollte sich aber an den Stuhl unseres himmlischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz-Josef Esser, Prinz Helmut Steffes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 14293957204, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig wurde Willi Berger. 19.5.: K\u00f6nigsvogelschuss bei den \u00dcbacher Sch\u00fctzen, K\u00f6nig wurde G\u00fcnther Pfeiffer,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr drei Jahre. 30.5.: Erstes Schulfest der Realschule, Rektor Walter Dohmen konnte viele G\u00e4ste begr\u00fc\u00dfen. 31.5.: G\u00fcnter Lingenau vom VfR \u00dcbach-Palenberg wurde Vizepr\u00e4sident im Deutschen Schwimmverband."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 15835012934, "Left": [{"class": "", "str": "Albert Rochtus wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seines Zuges."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesellschaft-reserve.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "gesellschaft-reserve.de", "toknum": 7918752903, "Left": [{"class": "", "str": "Noch 2009/2010 war er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungschuetzen-scherberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "jungschuetzen-scherberg.de", "toknum": 6455283887, "Left": [{"class": "", "str": "Traditionell an Fronleichnam haben wir neben dem Geldvogel den Inaktivenvogel sowie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 19 Uhr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baffy-scorpion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nigs"}], "ref": "baffy-scorpion.de", "toknum": 8294826003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der vierte Tag des Sch\u00fctzenfestes wird gepr\u00e4gt vom Ehrenk\u00f6nig-Schie\u00dfen um 16 Uhr mit anschlie\u00dfender Siegerehrung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwerin-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "schwerin-online.de", "toknum": 1737334114, "Left": [{"class": "", "str": "(lacht) Vielleicht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jesu Christ, des Vaters einger Sohn du bist; erbarme dich der ganzen Welt / und segne, was sich zu dir h\u00e4lt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lgvgh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "lgvgh.de", "toknum": 749900183, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "11. Du"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Houben. 12./13.10.: Herbstkirmes der Sch\u00fctzen in \u00dcbach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 15822701121, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Theo Krampen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tr\u00e4gt ein Purpurkleid, Damit ich m\u00f6cht in reiner Seide gl\u00e4nzen; Den blut'gen Scheitel m\u00fcssen Dornen kr\u00e4nzen Zu schenken mir den Kranz der Herrlichkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["serk-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "serk-heidelberg.de", "toknum": 18910787163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "13. Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ".) Darauf \u00f6ffnete sich das Tor, die Glocken l\u00e4uteten und das Volk zog in die offene Kirche mit dem Gesang: \"Christus ist erstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 6051879938, "Left": [{"class": "", "str": "\" (Der Herr selbst ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr zwei Jahre. 28.5.: Das Gymnasium nahm mit 45 Jungen und 40 M\u00e4dchen seinen Betrieb auf und zwar in Fertigbau-Behelfsklassen in der Barbarastra\u00dfe (sp\u00e4tere Altentagesst\u00e4tte)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 7221154058, "Left": [{"class": "", "str": "Franz-Josef Esser wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Willi Esser (40 Jahre), Franz Josef Sommer (30 Jahre) und Kajetan Raab (20 Jahre) erhalten die Einladung zu den Veranstaltungen des Sch\u00fctzenfestes 2004."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sebastianus-aldenhoven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nige"}], "ref": "sebastianus-aldenhoven.de", "toknum": 9213122389, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 24.5.: Deutsch-kanadisches Dart-Freundschaftsturnier in der Turmklause, Frelenberg. 24.5.: Stadt \u00dcP nimmt als eine der letzten St\u00e4dte im Kreis noch Alt\u00f6l entgegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 9371372661, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich Hinsenkamp wird f\u00fcr zwei Jahre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinz W\u00e4ldl mit Freundin Marlene Seim . Kurz: Es war wieder ein Treffen unter guten Freunden, weil ja ... wie hie\u00df das Lied noch ... in Sieglar alles sein und vor allem bleiben soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koenige-sieglar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "koenige-sieglar.de", "toknum": 9036543791, "Left": [{"class": "", "str": "Gisela W\u00e4ldl-Erdmann , Chefin des gleichnamigen Haarstudios in Eschmar, Ehefrau von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Norbert und Ehrenk\u00f6nigin Martina, wir hatten ein sehr sch\u00f6nes Jahr miteinander, daf\u00fcr m\u00f6chten wir uns ganz herzlich bedanken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klinkenbusch-wissing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "klinkenbusch-wissing.de", "toknum": 9334395065, "Left": [{"class": "", "str": "Nun, liebe Vorjahresmajest\u00e4ten, kommt die Stunde des Abschieds, die liebgewonnenen Majest\u00e4tenketten wechseln gleich den Besitzer, K\u00f6nig Armin und K\u00f6nigin Stefanie,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Leo Hamacher. 4. - 6.6.: Sch\u00fctzenkirmes in \u00dcbach mit Festzug, K\u00f6nigsball etc. Gleichzeitig auch Stadtverbandsfest. 5.6.: Hubert Crampen, seit 60 Jahren Gastwirt in \u00dcbach, wurde 75 Jahre alt. 7.6.: Im Haupt- und Finanzausschuss kommt ein neues Baugebiet in \u00dcbach an der Bergehalde (Kauert) zur Sprache. 11./12.6.: Pfarrfest der Pfarre St. Dionysius \u00dcbach rund um Kirche und Pfarrzentrum. 13.6.: Waltraud Raschke konnte neun Frauen f\u00fcr ihre 50-j\u00e4hrige Mitgliedschaft bei der KFD in Boscheln ehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 9517161806, "Left": []}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liederdatenbank.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "liederdatenbank.de", "toknum": 857219785, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Siegesf\u00fcrste,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gottfried Schmitz. 28.5.: Umz\u00fcge der kath. Pfarren zu Fronleichnam in den Orten der Gro\u00dfgemeinde. 28.5.: K\u00f6nigsvogelschuss in Frelenberg der St.-Dionysius-Bruderschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 1594040025, "Left": [{"class": "", "str": "wurde erneut versucht. 14.5.: Ratssitzung: Die Beschl\u00fcsse der Ausschusssitzungen wurden genehmigt (HuFA, Schul- und Erziehungsausschuss), Erlass der Haushaltssatzung f\u00fcr das Jahr 1959, Vier Klassen in der Hilfsschule, Fluchtlinienplan der Vlohtenstra\u00dfe (Trappegang) beschlossen. 24./25.5.: Musikfest der Priv. Musikkapelle in Scherpenseel mit vier weiteren Musikvereinen. 24.5.: TT-Turnier der DJK Rheinkraft \u00dcbach um den Gemeindepokal in der Festhalle \u00dcbach mit 150 Teilnehmern. 25.5.: K\u00f6nigsvogelschuss der \u00dcbacher Sch\u00fctzen, 2. Versuch, Heinrich Nickels wurde K\u00f6nig,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ist seit dem Jahre 1984 Ehrenmitglied der Bruderschaft; er ist dar\u00fcber hinaus seit 1938 Mitglied im Scherberger Turnverein, seit 1963 sogar Ehrenmitglied und seit 2008 f\u00fcr seine 70-j\u00e4hjrige Vereinsmitgliedschaft geehrt; er geh\u00f6rt seit 1969 der KG Au \u00dclle an, wo er mit seiner Ehefrau Hiltrud \u00fcber 20 Jahre lang die B\u00fchnendekoration im Jugendheim St. Sebastian und in der Aula des Gymnasiums vorgenommen hatte und von 1983 bist 1988 Schatzmeister war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuerselen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "wuerselen.de", "toknum": 809851635, "Left": [{"class": "", "str": "Hubertus-Sch\u00fctzenbruderschaft W\u00fcrselen-Scherberg e.V. aus folgenden guten Gr\u00fcnden: er geh\u00f6rt der Bruderschaft seit 1953 an, 1967 war er Sch\u00fctzenk\u00f6nig und wurde Bezirksk\u00f6nig f\u00fcr das Dekanat W\u00fcrselen; er \u00fcbernahm 1969 den Vorsitz der Bruderschaft und war 10 Jahre lang deren Brudermeister; anl. der 1100 Jahrfeier im Jahre 1970 geh\u00f6rte er zu den Mitorganisatoren des Bundesk\u00f6nigsfestes, das in diesem Jahr in W\u00fcrselen stattfand; unter seiner F\u00fchrung wurden Trachtenjacken f\u00fcr die Bruderschaft eingef\u00fchrt, deren Vorbild noch heute zum Tragen kommt; er geh\u00f6rte dem Vorstand \u00fcber 25 Jahren in verschiedenen Positionen an, war dreimal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ",\\\\ Lege mich vor deinen Thron;\\\\ Schwache Tr\u00e4nen, kindlich Sehnen,\\\\ Bring ich dir, du Menschensohn;\\\\ La\u00df dich finden, la\u00df dich finden,\\\\ Bin ich gleich nur Asch und Ton."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensstimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "glaubensstimme.de", "toknum": 5967070513, "Left": [{"class": "", "str": "\" Gewi\u00df, das hat euch auf die Knie gebracht; das zwang euren Geist zu dem Ausruf: \"Sieh, hier bin ich,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "'."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-passau.de", "toknum": 12259150547, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Martin Ott, Schuster, 30 Jahre alt, hat in der Kirch gesungen: a) 'Christ lag in Todesbanden', b) 'Jesus, meine Zuversicht', c) 'Sieh, hier bin ich,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinz Thunig"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungschuetzen-scherberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "jungschuetzen-scherberg.de", "toknum": 10964758023, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 8.5.: Vatertagsfest auf dem Lindenplatz, Anfang der Jubil\u00e4umsfeierlichkeiten \"50 Jahre Siedlergemeinschaft Boscheln\". 10.5.: Unruhe wegen Tschernobyl-Ungl\u00fcck, Kinder sollen keine Blumen pfl\u00fccken und nicht im Sand spielen. 11.5.: 40-j\u00e4hriges Bestehen des TPK \"Einigkeit Boscheln\". 15.5.: Dorfgemeinschaft Zweibr\u00fcggen gegr\u00fcndet, u.a. von Christel Hall, Ines von Negri und Mathias Joeris. 18.5.: Sch\u00fctzenkirmes in Marienberg bei gleichzeitigem Stadtverbandsfest. 24.5.: Grundsteinlegung f\u00fcr das neue Gemeindezentrum an der ev. Kreuzkirche. 28.5.: Abordnung der Verwaltung zum zweiten"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 14318142533, "Left": [{"class": "", "str": "Hubert Meertens wurde f\u00fcr drei Jahre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Peter Ritter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artillerie-buederich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "artillerie-buederich.de", "toknum": 19352695475, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00b7"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz Josef Sommer (40 Jahre), Josef Prell (25 Jahre) und Helmut Kupper (20 Jahre) erhalten die Einladung zu den Veranstaltungen des Sch\u00fctzenfestes 2003."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sebastianus-aldenhoven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nige"}], "ref": "sebastianus-aldenhoven.de", "toknum": 14183858001, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Dickebohm mit seiner K\u00f6nigin Anna Nintemannund dem Hofstaat Gerhard Bruns mit Anna Kampling und Hermann N\u00fchsmann mit Helena Behnen, begleitet von den beiden Offizieren Heinrich Nankemann und Bernhard Hinrichs, schreiten bei den Kl\u00e4ngen des Pr\u00e4sentiermarsches in den Zug ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-neurhede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-neurhede.de", "toknum": 18107524266, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ihm sagen: \"Mein Freund, du bist gekommen, um mir das Gef\u00e4\u00df deines Herzens zu \u00fcbergeben, leer von dir selbst und deinem eigenen Willen; ich will dich deshalb mit meiner Freude und meiner Ehre erf\u00fcllen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 12946112977, "Left": [{"class": "", "str": "\" Zuletzt wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr zwei Jahre. 26.5.: 9. \u00dcbach-Palenberg-Seifenkistenrennen f\u00fcr den Kreis GK/HS."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 1638036158, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig wurde Josef Feiten, Beggendorfer Str. 25. Dr. Erwin Ruhnau wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Dieter Bock."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungschuetzen-scherberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ehrenk\u00f6nig"}], "ref": "jungschuetzen-scherberg.de", "toknum": 6455284002, "Left": [{"class": "", "str": "Inaktivenk\u00f6nigin ist die frisch verheiratete Sandra Hermandung und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Ehrenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Ehrenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"6051879938": 0.01888888888888889, "4623822343": 0.7307692307692308, "4660146697": 0.65, "11587010573": 0.56, "4646598671": 0.5474999999999999, "8294826003": 0.22392857142857153, "7224270356": 0.6235294117647059, "4464548389": 0.7888888888888889, "903909926": 0.7867647058823529, "10964758023": 0.0, "19352695475": 0.0, "12845131831": 0.7749999999999999, "826136121": 0.56, "7721434170": 0.6916666666666665, "9213122620": 0.5545258620689655, "10964758079": 0.7, "15822701121": 0.08693181818181817, "14318142533": 0.0, "12471164493": 0.7909090909090909, "7216001549": 0.695, "14293957204": 0.5, "18910787163": 0.03774193548387093, "9778958431": 0.8125, "13281850469": 0.8333333333333335, "1312483942": 0.6792241379310344, "9371372661": 0.0, "3525987447": 0.5529629629629629, "3431514237": 0.6413461538461539, "7918752903": 0.35999999999999993, "9526551179": 0.740625, "13792273560": 0.84375, "6071014045": 0.80625, "17813344929": 0.65, "17668473510": 0.5628260869565217, "18107524266": 0.0, "6455283887": 0.23333333333333328, "18538552496": 0.530483870967742, "2230829233": 0.8409090909090909, "6455283891": 0.78, "4709232820": 0.56, "9334395065": 0.0, "9107439294": 0.5, "7824650943": 0.76, "9652404928": 0.5, "1500063939": 0.5758333333333333, "8539772614": 0.5, "857219785": 0.0, "5151386827": 0.6628571428571429, "19389684943": 0.58125, "12259150547": 0.0, "2406549205": 0.7083333333333335, "12814539478": 0.6529411764705882, "1594040025": 0.0, "14318142682": 0.56, "1130579685": 0.58625, "4659796199": 0.5442857142857143, "11597569256": 0.5, "809851635": 0.0, "7227742467": 0.6361111111111112, "6945472777": 0.5, "7221154058": 0.005357142857142851, "19216893723": 0.5, "3992247583": 0.6570652173913042, "13293057831": 0.59, "14336139052": 0.7553571428571427, "9036543791": 0.0, "5967070513": 0.0, "7641896755": 0.5692129629629629, "4664106804": 0.70625, "3425878324": 0.5161111111111112, "7275260219": 0.51425, "16749018945": 0.5, "4270870850": 0.5, "7363112075": 0.6617647058823529, "15835012934": 0.5, "9517161806": 0.0, "14183858001": 0.0, "9213122389": 0.0, "3342579521": 0.8125, "1737334114": 0.15625, "10760908648": 0.5807692307692307, "3342579564": 0.5, "1130579828": 0.5, "12673261889": 0.5986206896551723, "14183858571": 0.8266666666666665, "4328420750": 0.575, "4527037840": 0.6875, "11597568918": 0.5132575757575758, "749900183": 0.1028571428571428, "1252363691": 0.625, "4527036847": 0.7470588235294118, "16109648819": 0.7816666666666666, "17592465847": 0.5785326086956522, "12946112977": 0.0, "9334395355": 0.7008928571428571, "18107524262": 0.6416666666666666, "9512696808": 0.7708333333333335, "13010244585": 0.5835714285714285, "13792277496": 0.7310000000000001, "10411466239": 0.7357142857142857}, "Desc": [{"nicearg": "Ehrenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Ehrenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Ehrenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 102}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Ehrenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 102}], "concsize": 102, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 102}