{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wie Schinken angeboten werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterschlueter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschweine"}], "ref": "dieterschlueter.de", "toknum": 10603847638, "Left": [{"class": "", "str": "Gibt es so viele gl\u00fcckliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nun \u00fcber noch mehr Futter freuen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschweine"}], "ref": "pressemeldung-sachsen.de", "toknum": 9845095706, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit Montag fr\u00fch k\u00f6nnen sich die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eine Klasse f\u00fcr sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rotonda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "rotonda.de", "toknum": 12301997189, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch in Deutschland wieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slowfood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschweine"}], "ref": "slowfood.de", "toknum": 15851047872, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch seit einigen Jahren gibt es"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist einzigartig in Deutschland und sein Fleisch genie\u00dft einen sagenhaften Ruf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slowfood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "slowfood.de", "toknum": 3665942111, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["markthalle-regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "markthalle-regensburg.de", "toknum": 2018053183, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute gibt es nur Gerichte rund um das, in Deutschland einzigartige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist aus dem Nacken und deshalb mit einer feinen Fettschicht durchzogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tastybox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "tastybox.de", "toknum": 8832239602, "Left": [{"class": "", "str": "Der zweite Schinken vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt ?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bz-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "bz-berlin.de", "toknum": 2272546034, "Left": [{"class": "", "str": "Ob es wohl Wei\u00dfwurscht vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschwein"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5276622077, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich der H\u00f6hepunkt, ein R\u00fcckenst\u00fcck vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist cholesterinarm und zeichnet sich durch einen hohen Gehalt unges\u00e4ttigter Fetts\u00e4uren aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niggemann-food-frischemarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "niggemann-food-frischemarkt.de", "toknum": 17763282419, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Fleisch vom iberischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Geniesser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14358992873, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den 98er \"Bricco\" gab es ja auch zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschweinen"}], "ref": "pressemeldung-sachsen.de", "toknum": 5871025075, "Left": [{"class": "", "str": "Hier entstehen Schinken, Salamis und andere leckere Spezialit\u00e4ten aus eigens gez\u00fcchteten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Frankenwein verkuppelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rotonda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "rotonda.de", "toknum": 12301997169, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unsere Experten haben das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die es pro Jahr gibt, hat mindestens 1000m2 Weidefl\u00e4che zur Verf\u00fcgung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["markthalle-regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschweine"}], "ref": "markthalle-regensburg.de", "toknum": 2018053188, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jedes der 180"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder unsere Suppen der Saison."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["espanol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "espanol.at", "toknum": 15667576888, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Probieren Sie auch unsere besonderen Spezialit\u00e4ten wie die Fleischgerichte vom iberischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Waldweide wird mit schwarzem Tr\u00fcffel verfeinert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laperladelgusto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "laperladelgusto.de", "toknum": 3584634671, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses herrliches Pat\u00e9 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Mangalitza-Schwein aus dem Burgenland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altes-backhaus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "altes-backhaus.at", "toknum": 6218883005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Genie\u00dfen Sie das Beste, was \u00d6sterreich hervorbringt: beispielsweise"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Waldweide."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laperladelgusto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "laperladelgusto.de", "toknum": 12164677598, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine herrlich herzhafte fr\u00e4nkische Leberwurst vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und N\u00f6rdlinger Culatello war das Thema von Joachim Kaiser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kochclub-donau-ries.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "kochclub-donau-ries.de", "toknum": 4692542265, "Left": [{"class": "", "str": "Gutes vom deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Video, 2007. Haben Schweine eine Seele?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musenblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "musenblaetter.de", "toknum": 8476004715, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " GmbH heran."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrenzimmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "herrenzimmer.de", "toknum": 747444385, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf zwei Waldweiden bei Iphofen in der N\u00e4he von W\u00fcrzburg w\u00e4chst die vierbeinige Zucht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tritt als k\u00c31\u20444nstlerisches Denkmal und als Installationsmodell eines an der Realit\u00c3\u00a4t orientierten Entwicklungsprozesses in Erscheinung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slap.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "slap.de", "toknum": 8738401838, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 eine echte Delikatesse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feinkost-boehm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "feinkost-boehm.de", "toknum": 12299169673, "Left": [{"class": "", "str": "Das sind unsere Pata Negra- und Ib\u00e9rico-Schinken vom spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verfeinert mit \u00c4pfeln und \"Calvados\" - Apfelbranntwein aus der Normandie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laperladelgusto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "laperladelgusto.de", "toknum": 8630642872, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Apfel-Calvados-Pat\u00e9 ist eine raffinierte Pat\u00e9 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als weitere Beigabe haben wir salomonisch beigelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prisma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "prisma.de", "toknum": 10419365368, "Left": [{"class": "", "str": "Den Streit \u00fcber rohen oder gekochten Schinken, Kalbsfilet oder R\u00fcckensteak vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" leisten kann, ist klar: die wohlhabenden Schichten die sich als ethische Elite inszenieren k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschwein"}], "ref": "buerger-zeitung.de", "toknum": 3023022106, "Left": [{"class": "", "str": "Wer sich das in einer Arbeit ausgestellte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind eine wirkliche Rarit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laperladelgusto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschweine"}], "ref": "laperladelgusto.de", "toknum": 151144476, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Hochgenuss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rotonda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "rotonda.de", "toknum": 12301997291, "Left": [{"class": "", "str": "Der Frankenwein \u2013 pr\u00e4sentiert vom Winzer des Jahres 2003 Paul F\u00fcrst \u2013 adelt als trockener Spitzenwein das beste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ger\u00f6stetem Oktopus sowie wei\u00dfen und gr\u00fcnen Bohnen in einer alles integrierenden Bouillabaisse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nikos-weinwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "nikos-weinwelten.de", "toknum": 11502996306, "Left": [{"class": "", "str": "Das Format zum zeitlosen gro\u00dfen Klassiker hat das gegrillte spanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harbran.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "harbran.at", "toknum": 6560694038, "Left": [{"class": "", "str": "Aber sonst: reichlich Tapas von Gem\u00fcse, Land und Meer, Schinken unterschiedlicher Reifegrade vom spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber den regionalen Wochenmarkt bis zur gesunden Pause und dem eigenen Kochprojekt \"Tischlein deck dich\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bio-find-ich-kuhl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschweinen"}], "ref": "bio-find-ich-kuhl.de", "toknum": 15958346328, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bandbreite der Arbeiten reichte dabei von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " GmbH) zeigt reinrassige Schw\u00e4bisch-H\u00e4llische Landschweine in traditioneller Waldhutung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slowfood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschwein"}], "ref": "slowfood.de", "toknum": 7185349441, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Foto ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nicht EU-konform!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--lffellffelchen-vpbf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "xn--lffellffelchen-vpbf.de", "toknum": 7796626612, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kotelett vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Stelldichein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["info-harz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "info-harz.de", "toknum": 12942935944, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb geben sich auf der Karte Harzer H\u00f6henvieh, Z\u00fcrcher Geschnetzeltes und Iberisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Schmorpaprika, Chorizo-Jus, Salbei und Polenta-Pl\u00e4tzchen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heut-gehts-mir-gut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "heut-gehts-mir-gut.de", "toknum": 5165715302, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besonders hervorzuheben war bei diesem Durchgang das \"Filet vom spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und schweren spanischen Rotwein begeistert sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hodruz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "hodruz.de", "toknum": 7172376748, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dieser \u00dcberraschung bummeln wir durchs gepflegte Stadtzentrum und kehren zum Schlu\u00df in einem Restaurant ein, wo wir vom iberischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf schlotzigen Linsen, ger\u00f6steten Pinienkernen und Sobrasada."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaultmillau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "gaultmillau.de", "toknum": 18911340862, "Left": [{"class": "", "str": "Ebensolchen Genuss bietet das Kotelett vom iberischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " GmbH erstmalig seit Verschwinden der Waldweide in Deutschland wieder Hausschweine in einen Eichenwald eingetrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fisaonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "fisaonline.de", "toknum": 2797701350, "Left": [{"class": "", "str": "Auf einer rund 18 ha gro\u00dfen Waldfl\u00e4che hat die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder unseren ausgew\u00e4hlten K\u00e4sesorten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["espanol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "espanol.at", "toknum": 8956657395, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gerne beliefern wir Gastronomie- und Einzelhandelsbetriebe mit unseren spanischen Spezialit\u00e4ten, wie zum Beispiel unserem Schinken vom iberischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) das im Hochland in freier Natur aufgezogen wird und sich von Eicheln und frischen Kr\u00e4utern ern\u00e4hrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vivagourmet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "vivagourmet.de", "toknum": 8568857166, "Left": [{"class": "", "str": "Luftgetrocknete Hartwurst vom Iberico Schwein ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit Bund von Schwarzwurzeln und Urm\u00f6hre zum Hauptgang hat geschlagene 36 Stunden bei 60 Grad sous vide gegart."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stipvisiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "stipvisiten.de", "toknum": 8560847722, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zweierlei vom Koberl\u00e4nder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Unter Einsatz verschiedener k\u00fcnstlerischer Medien r\u00fcckt die K\u00fcnstlerin Insa Winkler Das Eichelschwein als attraktive Alternative zur agrarindustriellen Schweinezucht ins \u00f6ffentliche Bewusstsein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["und-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "und-institut.de", "toknum": 3678897077, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Champignons de Paris und Aprikose rochen wir bereits vor dem ersten Bissen die M\u00e4chtigkeit der buttrigen Br\u00f6sel von Krume und getrockneter Schalotte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sternefresser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "sternefresser.de", "toknum": 13942707372, "Left": [{"class": "", "str": "Beim confierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Rauch-Jus, Bohnen und Perlzwiebeln markiert den ersten Fleischgang und huldigt einem Klassiker der rustikalen Landk\u00fcche: Bohnen und Speck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sternefresser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "sternefresser.de", "toknum": 9495471777, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Bauch vom bayrischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ger\u00f6stetem Oktopus, Bohnen und Bouillabaisse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nikos-weinwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "nikos-weinwelten.de", "toknum": 1191343587, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Gericht Rainers hat nach Ansicht der Kritiker das Format zum zeitlosen gro\u00dfen Klassiker: Gegrilltes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["focus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "focus.de", "toknum": 18893092259, "Left": [{"class": "", "str": "Qualitativ hochwertiges Fleisch liefert das bekannte Kobe Rind oder das Hereford Rind, das Chianina Rind, Fleisch vom Amerikanischen Bison oder Schw\u00e4bisch-H\u00e4llisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ocean7.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschwein"}], "ref": "ocean7.at", "toknum": 511896110, "Left": [{"class": "", "str": "Die Speisekarte und das was dann serviert wird ist kreativ wie es schon immer war und die au\u00c3ergew\u00c3\u00b6hnlich guten Speisen verstecken sich hinter Namen wie \"Onkel Walter\" oder \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 sich in freier Natur von Eicheln gem\u00e4stet \u2013 die Feinschmeckerherzen h\u00f6her schlagen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slowfood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "slowfood.de", "toknum": 13600891022, "Left": [{"class": "", "str": "Nur relativ wenige Ferkel sind reinrassig, darunter jene, die dann, fast einj\u00e4hrig, als so genanntes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden auf dem Hof B\u00fcning Weideschweine (Buntes Bentheimer Schwein) zus\u00e4tzlich mit Eicheln gem\u00e4stet, wodurch das Fleisch ein besonderes Aroma erh\u00e4lt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschweine"}], "ref": "niedersachsen.de", "toknum": 443208766, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Vorbild spanischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " GmbH\" mit Sitz in Iphofen; der Gesch\u00e4ftsbetrieb ist jedoch in Freising ans\u00e4ssig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slowfood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschwein"}], "ref": "slowfood.de", "toknum": 15851048023, "Left": [{"class": "", "str": "Die dabei gewonnenen Erkenntnisse ermutigten die Initiatoren 2005, daraus ein wirtschaftliches Unternehmen zu machen: die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ger\u00f6stetem Oktopus sowie wei\u00dfen und gr\u00fcnen Bohnen in einer alles integrierenden Bouillabaisse, die mit pikant unzureichend, als sehr sexy treffender beschrieben ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaultmillau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "gaultmillau.de", "toknum": 17523702598, "Left": [{"class": "", "str": "Die Statur zum zeitlosen gro\u00dfen Klassiker hat das gegrillte Iberische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zur\u00fcck blieben 65.000 irritierte Madrilenen, die schlie\u00dflich wie immer in Notf\u00e4llen nach Ersatzspieler Guti riefen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["indirekter-freistoss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "indirekter-freistoss.de", "toknum": 16676797649, "Left": [{"class": "", "str": "Nach 90 Minuten hatten die Vips 0:1 verloren, den Italienern gen\u00fcgte ihr zielsicherer Spielmacher Totti \u2013 der fr\u00fchere Madrider Trainer Fabio Capello entf\u00fchrte drei Punkte und zehn Schinkenkeulen vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00c2Obermotz\u00c2 wurde nach dem Rennen f\u00c31\u20444r 410 Euro versteigert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slap.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "slap.de", "toknum": 10891142377, "Left": [{"class": "", "str": "Jedes Tier hat einen Paten \u00c2"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " enth\u00e4lt ein Minimum an diesen Blutfetttreibern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["espanol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "espanol.at", "toknum": 6607718422, "Left": [{"class": "", "str": "Der Schinken vom iberischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 17027863819, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "das Gl\u00fcck, das dicke"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu haben, was die Ergebnisse der Rohwurstanalysen unterstreichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tiho-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschweinen"}], "ref": "tiho-hannover.de", "toknum": 14197966975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Benzmethanol hingegen scheint eine Bedeutung f\u00fcr Erzeugnisse von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein echtes Naturprodukt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tastybox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "tastybox.de", "toknum": 8832239481, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Schinken vom Kobel\u00e4nder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Wagyu-Rind aus den USA."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhoenerlebnis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschweinen"}], "ref": "rhoenerlebnis.de", "toknum": 19670915325, "Left": [{"class": "", "str": "Sie arbeiten mit den besten Fleischz\u00fcchtern der Welt zusammen und vermarkten Fleisch von spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", serviert mit gef\u00fcllten Nudeltascherln und K\u00e4ferbohnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaultmillau.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschweins"}], "ref": "gaultmillau.at", "toknum": 13178789146, "Left": [{"class": "", "str": "Grandios fanden wir ebenso die geschmorte wie gebratene Variante des portugiesischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie z.B. der weltber\u00fchmte \"Jam\u00f3n Ib\u00e9rico"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmet-lagarto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "gourmet-lagarto.de", "toknum": 6730704254, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Spezialit\u00e4ten vom iberischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " GmbH)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slowfood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "slowfood.de", "toknum": 13600891042, "Left": [{"class": "", "str": "(Foto unten:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" inhaltlich zu fassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slap.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschweines"}], "ref": "slap.de", "toknum": 8738401799, "Left": [{"class": "", "str": "Unterschiedliche Lebensr\u00c3\u00a4ume der Schweine werden untersucht, um die Grenzen und M\u00c3\u00b6glichkeiten des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["b-schenkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "b-schenkt.de", "toknum": 3882601814, "Left": [{"class": "", "str": "Eigent sich auch f\u00fcr hochpreissige Schweinefleischsorten wie zum Beispiel Ibericoschwein und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus Iphofen)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nuernberg-brunn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschwein"}], "ref": "nuernberg-brunn.de", "toknum": 13343619279, "Left": [{"class": "", "str": "(\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suemnick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschweinen"}], "ref": "suemnick.de", "toknum": 9728568851, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "von den kleinen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Schweinsgalopp, aufbaumende Puten oder umweltfreundliche Rinder \u2013 Tierrassen pr\u00e4gen unsere Landschaft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gen-au-rheinau.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschweine"}], "ref": "gen-au-rheinau.ch", "toknum": 7824983974, "Left": [{"class": "", "str": "Ob"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["espanol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "espanol.at", "toknum": 6607717774, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00b7 Magro ib\u00e9rico ist das ausgel\u00f6ste Ripperlfleisch vom iberischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Eichelhonig & Rotwein geschmort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["espanol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "espanol.at", "toknum": 6607717623, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "CARRILLERAS IB\u00c9RICAS - das sind Backerln vom iberischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Steffans K\u00e4sekuchen soll auch ein MUSS sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 9436828351, "Left": [{"class": "", "str": "Alb-B\u00fcffel von Fallenschmid aus Reutlingen, Fleisch und Wurstwaren vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wunderweib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschweins"}], "ref": "wunderweib.de", "toknum": 12111810392, "Left": [{"class": "", "str": "Hier stellt Sternekoch Christoph Rainer seine kulinarisches Geschick mit k\u00f6stlichen Kreationen unter beweis - z.B. mit einer Variation des iberischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit mediterranem Kartoffelstampf, glasierten Karotten und Heidelbeer-Chutney (inspiriert von Stevan Paul \"Schneller Teller\")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--lffellffelchen-vpbf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "xn--lffellffelchen-vpbf.de", "toknum": 7796626774, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kotelett vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Nebbiolo"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5276621912, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3. Advent:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Eichelschwein-Nackenschinken"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tastybox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "tastybox.de", "toknum": 8832239474, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schinken vom Kobel\u00e4nder"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kitzingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "kitzingen.de", "toknum": 14494910500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wurst und Schinken vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\": Herr Huss ist der einzige Schweinehalter in Deutschland, der seine Sauen nach uralter Art in einem Laubwald mit vielen Eichen m\u00e4stet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 16621310782, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Spezialit\u00e4t"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zu den alten Zuchttierrassen, die erst wieder durch die Bio-Bewegung an Bedeutung gewonnen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derbiokoch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "derbiokoch.de", "toknum": 2397817444, "Left": [{"class": "", "str": "Sie geh\u00f6ren wie die Bunte Bentheimer, dem Spreew\u00e4lder Apfelschein und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - \u00dcberragend im Geschmack"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bunte-bentheimer-schweine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschwein"}], "ref": "bunte-bentheimer-schweine.de", "toknum": 3480262786, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Schuljahr 2004/2005."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slowfood-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "slowfood-sachsen.de", "toknum": 10730215490, "Left": [{"class": "", "str": "Das Staatliche Amt f\u00fcr Landwirtschaft und Gartenbau mit Fachschule f\u00fcr Landwirtschaft Gro\u00dfenhain hat eine CD mit den gesammelten Daten dazu mit dem Titel \"Fachschulprojekt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Wirsing und Tarte von glassierten Herbst\u00e4pfeln, ich gebe zu es war etwas zuviel, auch vom Wein von der Fels 2009 ein sch\u00f6ner kurzweiliger Abend zu zweit geht zu Ende http://www.youtube.com/watch?v=uX5-6PewyZQ"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bz-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "bz-berlin.de", "toknum": 2272545589, "Left": [{"class": "", "str": "Dreierlei vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Zimtbl\u00fcte, Kaffee, Selleriep\u00fcree und Haselnuss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaultmillau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "gaultmillau.de", "toknum": 9714061420, "Left": [{"class": "", "str": "Da war der irische Bio-Lachs, bei 37 Grad glasig gegart und mit Ziegenk\u00e4setropfen, Gurkensaft und Safranpopcorn serviert, oder die Presa vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Frankenwein"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rotonda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschwein"}], "ref": "rotonda.de", "toknum": 12301997149, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Durchtrieb weisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-abbacher-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschweinen"}], "ref": "bad-abbacher-kurier.de", "toknum": 7585188364, "Left": [{"class": "", "str": "\"[13] Oder : \u00e2Dem Perkmeister von Oberndorf[14] wie auch den Dorff\u00c31\u20444hrern, so bei den Gemeinderednern gewesen, vermeldend, sie wollen dem H\u00c31\u20444ter mit den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laperladelgusto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "laperladelgusto.de", "toknum": 8630642925, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wissenswertes zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " GmbH (U) Kontaktadresse: Obere Hauptstr. 29, 85354 Freising, Tel: 08161-4054020, Fax: 08161-4054012, Mail: info@eichelschwein.de; Web: www.eichelschwein.de Besonderheiten: Einzige deutsche Haltung von Schweinen in einem Eichenwald."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slowfood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschwein"}], "ref": "slowfood.de", "toknum": 8711710256, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (schw\u00e4bisch-hallische Schweine mit Auslauf von 1000 Quadratmeter Eichenwald pro Tier) aus dem Hutewald-Projekt www.hutewald.de nach wenigen Wochen ausverkauft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kochmonster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "kochmonster.de", "toknum": 2453652446, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Denn auch der Internethandel kann nicht immer weiterhelfen: So war zum Beispiel die 2008er-Produktion des wunderbaren luftgetrockneten Specks vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " & Steigerw\u00e4lder Schwarzerle - Schweine in ganzj\u00e4hriger Weidehaltung Conviviumstand beim 6. Rh\u00f6ner Wurstmarkt - Das geh\u00f6rt in die Wurst - und sonst nichts!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slowfood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "slowfood.de", "toknum": 7185349752, "Left": [{"class": "", "str": "Zukunft Sauvignon blanc? - Besuch mit Verkostung im Weingut und Diskussion \u00fcber Weinbau im Klimawandel Ein Bilderbuchbauernhof mit Verantwortung und Gesch\u00e4ftssinn - Exkursion zu einem Bio-Schweinehz\u00fcchter Besuch einer Ziegenhofk\u00e4serei - mit anschlie\u00dfender thematischer Tafelrunde Ein klassischer Bauernhof, wo St\u00e4dter zu Bauern werden - ein Bio-Bauernhof mit pachtbaren Saisong\u00e4rten Mit den Ziegen durch die Steinbr\u00fcche - eine Wanderung mit dem Ziegenhalter zu den Ziegen im Landschaftsschutz Ein biodynamischer Bauernhof mit Viehaltung, Feldgem\u00fcse und Getreideanbau Geschmackserlebnis Spessart-Spezialit\u00e4ten - Exkursion zu drei Erzeugern S\u00fc\u00dfe Verf\u00fchrung - Exkursion zu einem Bio-Imker Obstbauer, Bauer und Brotzeit - Exkursion zu zwei Landwirten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rennen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slap.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "slap.de", "toknum": 10884518922, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Speckmantel mit Parmesan-gratinierten Bohnen, als Hauptgericht ein Ossobucco mit Kartoffelp\u00fcrree und als Nachtisch Buchteln mit Vanille-Brat\u00e4pfel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erkocht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "erkocht.de", "toknum": 11608623643, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Vorspeise ein Basilikum-Mousse mit B\u00fcffelmozzarella und Tomatenchips, als Zwischengang Schweinefilet vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit Spinat, Kichererbsen und 2erlei Mango, je im Hug Snack-Tartelette Curry."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gastroinfoportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschwein"}], "ref": "gastroinfoportal.de", "toknum": 10137813159, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Platz: Johannes Goll, Sous-Chef im Restaurant Francais des Steigenberger Hotel, Frankfurt Er kombinierte \"Thunfisch\" mit Miso, Paksoi, 2erlei Amaranth und Curry und das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit D\u00e4mpfkraut und Kartoffelklo\u00df - Tiramisu vom Silvaner Das Conviviumhatte die Tagungs- und Verkostungskosten \u00fcbernommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slowfood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "slowfood.de", "toknum": 17792186285, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Hunger setzte man sich dann gegen 19 Uhr zu Tisch, genoss den Aperitif und danach dieses 4-g\u00e4ngige Festmahl: - Variation von der Lachsforelle aus der Hagenm\u00fchle in Willanzheim - Meerrettichschaumsuppe mit hausgemachtem Wildschweinschinken - Knuspriger Braten vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ob seltene und durch Aufessen zu erhaltende G\u00e4nse-, Enten- und H\u00fchnerrassen, aber auch alte Gem\u00fcse- und Obstsorten: In Anbetracht der seltenen Ware, die angeboten wird, ist es selbstverst\u00e4ndlich nicht einfach, an diese herrlichen Produkte heranzukommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igruettenscheid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "igruettenscheid.de", "toknum": 16091397163, "Left": [{"class": "", "str": "Ob Hereford-Rind, Skudde-Lamm oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Skrei-Kabeljau oder Filetscheibe vom Black Angus Grain Feed Beef sowie S\u00fc\u00dfes von Banane und Coppeneur-Bio-Schokolade."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["essen-geht-aus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "essen-geht-aus.de", "toknum": 18047193840, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr dasselbe Geld bietet der \"K\u00f6lner Hof\" in Frohnhausen Feines von der Bachforelle, Bauch vom iberischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cranberry-Apfel-Pat\u00e9"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laperladelgusto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschwein"}], "ref": "laperladelgusto.de", "toknum": 18697927930, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuttiisensi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschwein"}], "ref": "tuttiisensi.de", "toknum": 17606546744, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slowfood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "slowfood.de", "toknum": 15851047719, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Luftgetrockneter Speck"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laperladelgusto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschwein"}], "ref": "laperladelgusto.de", "toknum": 15375359758, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Wurstwaren, Luftgetrockneter Schinken, Brotzeitspeck, Salami, Frischfleisch Slow Food F\u00f6derer 2011 Merkmal: Entstanden ist die einzigartige Haltung von Hausschweinen in Eichenw\u00e4ldern in Deutschland aus der Diplomarbeit \"Schweine in der Waldweide und M\u00f6glichkeiten der Reaktivierung dieser Haltung\" von H.-H. Huss, die sich mit dem historischen Haltungsverfahren von Hauschweinen in W\u00e4ldern besch\u00e4ftigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuttiisensi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "tuttiisensi.de", "toknum": 17606546749, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Produkte: Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Janzj\u00e4hrig bewegen sich die Tiere im Freien auf der Suche nach Nahrung, umgeben von unz\u00e4hligen Eichelb\u00e4umen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelbl-feinkost.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschweine"}], "ref": "koelbl-feinkost.at", "toknum": 18157051794, "Left": [{"class": "", "str": "Im S\u00fcdwesten von Spanien gelegen, an der Grenze zu Portugal, in den Hochl\u00e4ndern rund um Jabugo, leben die iberischen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laperladelgusto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "laperladelgusto.de", "toknum": 3584634732, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wissenswertes zum"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laperladelgusto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "laperladelgusto.de", "toknum": 151144517, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wissenswertes zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zumkochen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "zumkochen.at", "toknum": 1060991512, "Left": [{"class": "", "str": "Eignet sich auch f\u00fcr hochpreisige Schweinefleischsorten wie zum Beispiel Iberico- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tr\u00fcffel-Pat\u00e9"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laperladelgusto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschwein"}], "ref": "laperladelgusto.de", "toknum": 3584634657, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als attraktive Alternative zur agrarindustriellen Schweinezucht ins \u00f6ffentliche Bewusstsein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["und-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "und-institut.de", "toknum": 3678897089, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Eichelschwein Unter Einsatz verschiedener k\u00fcnstlerischer Medien r\u00fcckt die K\u00fcnstlerin Insa Winkler Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die k\u00fcnstlerische Regeneration eines Modells f\u00fcr die tierfreundliche Haltung von Schweinen, die wie fr\u00fcher mit Eicheln gef\u00fcttert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oya-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschwein"}], "ref": "oya-online.de", "toknum": 6272961753, "Left": [{"class": "", "str": "Eine ihrer Arbeiten ist das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Stelle mitnehmen kann: el gusto espa\u00f1ol importiert selbst \u2013 und liefert auch!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harbran.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "harbran.at", "toknum": 6560694175, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von unsch\u00e4tzbarem Vorteile erweist sich, dass man allerhand Spezereien bis hin zum luftgetrockneten Thumfisch und Fleisch vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einer aus Haus- und Wildschwein hervorgegangenen Kontaktrasse, die ihre Ferkelzeit im h\u00e4uslichen Stall verbringt - sich dann aber in freier Wildbahn selbst von den besten Eicheln ern\u00e4hrt, wobei sich die Eichelmast mit nussigem Ton in Duft und Geschmack des Fleisches nieder schl\u00e4gt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["espanol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "espanol.at", "toknum": 6607718362, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er stammt vom iberischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Apfel-Calvados-Pat\u00e9"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laperladelgusto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschwein"}], "ref": "laperladelgusto.de", "toknum": 8630642855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"Schwarzfu\u00df\", mit denen der Verbraucher irregef\u00fchrt wird, vor allen Dingen in der Darstellung von sogenannter Preisw\u00fcrdigkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slowmeat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Eichelschwein"}], "ref": "slowmeat.de", "toknum": 10720734928, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Ausf\u00fchrungen m\u00f6gen dem einen oder anderen etwas umfangreich erscheinen, wir finden aber nicht, denn die zahllosen Halbwahrheiten \u00fcber \"bellota\", \"Pata Negra\", \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Futtersuche und sp\u00e4ter bei einem Wettrennen beobachten kann, ist Teil eines Land-Art-Projekts der K\u00fcnstlerin Insa Winkler - und f\u00fchrt direkt ins Thema der Ausstellung \"Hungry City\" im Kunstraum Kreuzberg im Bethanien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neues-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschweine"}], "ref": "neues-deutschland.de", "toknum": 15813534776, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ich bin ein lebendiges Kunstwerk\", h\u00f6rt man eine Stimme aus dem Off. Das Video, in dem man die kleinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!) und \"S\u00fc\u00df & Sauer\" (Karamell gegen Sauerkirsche) vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaultmillau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "gaultmillau.de", "toknum": 17509018606, "Left": [{"class": "", "str": "Der theoretische \u00dcberbau f\u00fcrs Regional-Men\u00fc sieht auch noch \"Scharf & Mild\" (tolles, saftiges Fleisch vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laperladelgusto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Eichelschwein"}], "ref": "laperladelgusto.de", "toknum": 18697927947, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Cranberry-Apfel-Pat\u00e9 ist eine raffinierte Pat\u00e9 vom"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Eichelschwein\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Eichelschwein\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"7796626774": 0.12666666666666665, "8738401799": 0.2199999999999999, "13942707372": 0.5920833333333333, "10884518922": 0.0, "7585188364": 0.0, "15958346328": 0.6628846153846153, "9728568851": 0.19791666666666663, "6607718422": 0.2625, "3023022106": 0.6805555555555555, "11608623643": 0.0, "151144476": 0.6770833333333333, "14494910500": 0.085, "16091397163": 0.0, "511896110": 0.5566666666666668, "8711710256": 0.0, "15667576888": 0.75, "443208766": 0.5417241379310345, "2018053183": 0.825, "10730215490": 0.0453125, "2018053188": 0.75, "151144517": 0.0, "8568857166": 0.62, "15851048023": 0.5410294117647059, "5276621912": 0.12499999999999999, "12301997149": 0.0, "3665942111": 0.825, "2397817444": 0.07, "9714061420": 0.010147058823529412, "12301997169": 0.7625, "7185349752": 0.0, "14197966975": 0.2526315789473684, "3480262786": 0.06375000000000001, "12301997189": 0.85, "13600891022": 0.5466071428571428, "13178789146": 0.22749999999999995, "747444385": 0.7171052631578948, "13600891042": 0.22499999999999998, "10137813159": 0.0, "7172376748": 0.6536206896551724, "7796626612": 0.6607142857142857, "8630642872": 0.6990476190476191, "9436828351": 0.15749999999999997, "13343619279": 0.21428571428571427, "16676797649": 0.5, "2797701350": 0.6425, "10891142377": 0.2684210526315789, "12301997291": 0.6738636363636362, "8630642925": 0.0, "18047193840": 0.0, "2272546034": 0.8, "8956657395": 0.6417499999999999, "6607717623": 0.16, "18697927930": 0.0, "19670915325": 0.24428571428571438, "17027863819": 0.2571428571428571, "15375359758": 0.0, "8738401838": 0.7086363636363636, "6560694038": 0.6684210526315789, "9845095706": 0.8515625, "15851047719": 0.0, "3584634671": 0.7499999999999999, "12164677598": 0.7386363636363638, "17606546744": 0.0, "4692542265": 0.7357142857142855, "17606546749": 0.0, "16621310782": 0.07874999999999997, "2272545589": 0.031111111111111107, "7185349441": 0.6607142857142857, "17523702598": 0.5255405405405406, "11502996306": 0.6709999999999999, "3882601814": 0.21538461538461537, "12111810392": 0.13304347826086949, "5165715302": 0.6564772727272726, "8560847722": 0.6125, "8476004715": 0.7272727272727273, "3584634732": 0.0, "8832239474": 0.1, "18911340862": 0.6455882352941177, "8832239481": 0.245, "6730704254": 0.22499999999999998, "12942935944": 0.6588235294117646, "12299169673": 0.70625, "6607717774": 0.18181818181818182, "18157051794": 0.0, "18893092259": 0.557, "7824983974": 0.1890625, "17792186285": 0.0, "5871025075": 0.7640625, "3678897077": 0.595, "6218883005": 0.7426470588235294, "15851047872": 0.84375, "9495471777": 0.5758333333333333, "10603847638": 0.8636363636363638, "2453652446": 0.0, "1191343587": 0.57125, "14358992873": 0.7678571428571428, "5276622077": 0.7863636363636364, "8832239602": 0.8088235294117648, "17763282419": 0.7722222222222223, "10419365368": 0.686607142857143}, "Desc": [{"nicearg": "Eichelschwein", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Eichelschwein%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Eichelschwein\"]", "op": "Query", "size": 111}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Eichelschwein%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 111}], "concsize": 111, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 111}