{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " nimmt seine Gabe ja auch dankbar und ohne weiteren Kommentar an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tolkien-stammtisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "tolkien-stammtisch.de", "toknum": 4509794411, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefangen genommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmbesprechungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "filmbesprechungen.de", "toknum": 457401348, "Left": [{"class": "", "str": "Durch Verrat wird die junge Frau vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tolkienforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "tolkienforum.de", "toknum": 2691334247, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Elb rettete ihn dort und er nahm ihn mit in die Hallen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die Zwerge sind treffend besetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hogshead.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "hogshead.de", "toknum": 4459448358, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die anderen Personen, etwa der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen slawischen Akzent bekam, wei\u00df ich nicht zu deuten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainzauber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "mainzauber.de", "toknum": 3250311311, "Left": [{"class": "", "str": "Warum allerdings der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dass er sich kaum traute aufzublicken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jediarchive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "jediarchive.de", "toknum": 18509829633, "Left": [{"class": "", "str": "Er war damals so zur\u00fcckhaltend und voller Erfurcht gegen\u00fcber dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinunter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cuthalionsbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "cuthalionsbogen.de", "toknum": 12772616826, "Left": [{"class": "", "str": "Langsam kniete sie sich vor ihn und zog eine gekr\u00fcmmte Kralle \u00fcber die Wange des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab ein kurzes, bellendes Lachen von sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cuthalionsbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "cuthalionsbogen.de", "toknum": 1142524829, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elrond , der die Gruppe f\u00fcr einige Tage aufnimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["faszination-tolkien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "faszination-tolkien.de", "toknum": 18672526657, "Left": [{"class": "", "str": "Dort herrscht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu schmuggeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrderringeonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "herrderringeonline.de", "toknum": 14731418108, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Bilbo gelingt es, die Zwerge zu befreien und aus den Hallen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thorineichenschild.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "thorineichenschild.de", "toknum": 9172000113, "Left": [{"class": "", "str": "Luthien besitzt au\u00dfergew\u00f6hnliche F\u00e4higkeiten, denn sie ist die Tochter einer Maia und eines stolzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "! sagte Gimli gerade."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cuthalionsbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "cuthalionsbogen.de", "toknum": 12772611856, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frieden,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oberon zu einem Elfenk\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elfenfreunde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "elfenfreunde.de", "toknum": 15826778923, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einer \u00dcbersetzung von Shakespeares \"Sommernachtstraum\" machte er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem letzten verbliebenen Gott ger\u00e4t."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["computerspiele-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "computerspiele-aktuell.de", "toknum": 1840027409, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr schl\u00fcpft in die Rolle eines Elben, der in den Konflikt zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war beeindruckt vom Mut des Hobbits und riet ihm im Lager zu bleiben, aber Bilbo lehnte ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herr-der-ringe-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "herr-der-ringe-film.de", "toknum": 12210654540, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befindliche Bibliothek auf und hier nach einem Buch, in dem Hilfe f\u00fcr Drachen stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drachental.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "drachental.de", "toknum": 1037242076, "Left": [{"class": "", "str": "Der Elbe suchte die beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "filmz.de", "toknum": 13221836660, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der 26 J\u00e4hrige Bloom ist in seiner Rolle der Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil (deinem Vater) bis hin zum unwichtigsten K\u00fcchengehilfen m\u00f6gen dich alle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["test-dich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "test-dich.de", "toknum": 13550432735, "Left": [{"class": "", "str": "Vom gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sogleich, torkelnd, in seinem Badezimmer und Legolas konnte ihn ein Liedchen pfeifen h\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 5054390502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dort angekommen verzog sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 13275614896, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thranduils Hallen sind im Legendarium der unterirdische Palast des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Keandir nach einer gro\u00dfen Trag\u00f6die geblieben sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roterdorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "roterdorn.de", "toknum": 995304714, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daron und Sarwen sind die letzten Angeh\u00f6rigen seiner Familie, die dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " diesen Tanz \u00fcberstehen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 4809826644, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn schon Elinha und der gute Dorogh\u00eel ganz au\u00dfer Puste geraten, wie soll dann der \"arme\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des D\u00fcsterwaldes und Enkel von Oropher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gamona.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "gamona.de", "toknum": 17342617928, "Left": [{"class": "", "str": "Er war der Sohn von Thranduil, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkl\u00e4rte er, dass sie nicht die Absicht gehabt h\u00e4tten, sein Volk zu st\u00f6ren und nur um etwas Nahrung bitten wollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herr-der-ringe-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "herr-der-ringe-film.de", "toknum": 12210654188, "Left": [{"class": "", "str": "Vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Kehle bis zum Halswirbel aufzuschlitzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cuthalionsbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "cuthalionsbogen.de", "toknum": 12772617220, "Left": [{"class": "", "str": "Simiasha hob mit einem Heulen wahnwitziger Wut die Hand, bereit, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Takt bringen soll (im wahrsten Sinne des Wortes)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 4809833408, "Left": [{"class": "", "str": "Muss ja ein ganz besonderer Tanz sein, wenn er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil spielen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinofilmtrailer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "kinofilmtrailer.de", "toknum": 1955547921, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der zweiten Neuverpflichtung f\u00fcr \"Der Hobbit\" handelt es sich um Lee Pace, der den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webvoss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "webvoss.de", "toknum": 17796263440, "Left": [{"class": "", "str": "Hierf\u00fcr hatten wir vornehmlich die Hochelben aus Naishadar im Visir, die zugleich herausfinden konnten, dass auch LARHGO dereinst einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elrond in Bruchtal aufh\u00e4lt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 14717707250, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frodo ist sehr erfreut, auch seinen Onkel Bilbo wiederzusehen, der sich als Gast des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht, sich das Anliegen Berens anzuh\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lotr-fc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "lotr-fc.de", "toknum": 9265734350, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Beren Finrod aufsuchte und ihn den Ring seines Vaters zeigte, z\u00f6gerte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thingol und der Maia Melian, lebte im ersten Zeitalter Mittelerdes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infobitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "infobitte.de", "toknum": 10645317547, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "L\u00fathien, Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war gro\u00df, doch am Ende erlangte Sauron die Oberhand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piper-fantasy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "piper-fantasy.de", "toknum": 8164929961, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Kampf fochten die beiden mit Liedern der Macht und die Kraft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Der Hobbit spielen soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["comic2movie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "comic2movie.de", "toknum": 11806808801, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem sich Lee Pace der Cast als B\u00f6sewicht angeschlossen hat, werden nun Ger\u00fcchte laut, wen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Keandir m\u00fcssen das Elbenreich gegen eine Invasion von Trorks und Gnomen verteidigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alfredbekker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "alfredbekker.de", "toknum": 9757614447, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daron und Sarwen, die magisch hoch begabten Enkel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil gefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moviemaze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "moviemaze.de", "toknum": 18349384357, "Left": [{"class": "", "str": "Daneben wurde mit Lee Pace, der in der TV-Serie Pushing Daisies positiv aufgefallen ist, ein Darsteller f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thingol."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arcor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "arcor.de", "toknum": 10639434420, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Zeit schufen die Zwerge viele wundersch\u00f6ne Dinge, wie Kettenhemden oder Schmuckst\u00fccke und bauten au\u00dferdem die Stadt Menegroth f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " davon ein silbernes Perlenhalsband, weil er sich in dessen Gef\u00e4ngnis frei an Speis und Trank bedient hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwaith-celebrian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "gwaith-celebrian.de", "toknum": 1627411665, "Left": [{"class": "", "str": "Bilbo schenkte, so hei\u00dft es, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " transportiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 13275615354, "Left": [{"class": "", "str": "Von hier aus wurden auch andere Waren, wie Butter, \u00c4pfel und andere landwirtschaftliche Produkte in F\u00e4ssern Richtung Nordwesten zu den Hallen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Amroth benannt, ist ein gut aussehender junger Mann, der die feinen Z\u00fcge seines Vaters geerbt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 5738679253, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aussehen: Amrothos, nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gil-galad's Heeren in Dagorlad den heutigen Totens\u00fcmpfen zu begegnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "hobbingen.de", "toknum": 10806609014, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich zogen die Angreifer nach Norden um Elendil's und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Grabbeigabe dazulegt) sorgt das Arkenjuwel f\u00fcr Sicherheit und Wohlstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tolkien-stammtisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "tolkien-stammtisch.de", "toknum": 4509794241, "Left": [{"class": "", "str": "Es funktioniert ja auch: Zusammen mit dem Schwert Orkrist (das der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekam die Smaragde Girions, denn der Elbenk\u00f6nig liebte Edelsteine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwaith-celebrian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "gwaith-celebrian.de", "toknum": 1627411607, "Left": [{"class": "", "str": "Er teilte das versprochene Vierzehntel vom Schatz unterm Berg den Menschen zu, und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thingols bis oben hin mit Waffen aus der Hand der Zwerge gef\u00fcllt gewesen sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elendil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "elendil.de", "toknum": 18153086210, "Left": [{"class": "", "str": "Auch ihre Waffen waren bei den Elben gern gesehen, so sollen die R\u00fcstkammern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " legt sich schon sehr ins Zeug, um f\u00fcr seinen Sohn und dessen Gef\u00e4hrtin eine sch\u00f6ne Verlobungsfeier zu organisieren und das mit den Ringen find ich total lieb von ihm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 4809832250, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gil-Galad oder dem bekannten Horn von Gondor auszustatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roterdorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "roterdorn.de", "toknum": 6101801370, "Left": [{"class": "", "str": "Es sei denn, die geneigte Erz\u00e4hlerin hat Lust die Spieler ihrer Gruppe mit Aiglos dem Speer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckholen muss, da es sich dabei auch um ein Symbol seiner Herrschaft handelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grimoires.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "grimoires.de", "toknum": 8995941758, "Left": [{"class": "", "str": "So kommt es schlie\u00dflich gar dazu, dass ein wertvolles und magisches Schwert entwendet wird, das der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tolkiens-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "tolkiens-welt.de", "toknum": 15509327408, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Eriador war Imladris der Hauptsitz der Hoch-Elben; doch auch bei den Grauen Anfurten von Lindon wohnten \u00dcberreste des Volkes von Gil-galad, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Keandir."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmbesprechungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "filmbesprechungen.de", "toknum": 16674539224, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Inhalt: Die Halbelben Daron und Sarwen, welche Zwillinge sind, leben am Hof ihres Gro\u00dfvaters, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Dialogen irritierend salopp auftreten oder aber im Gesamtkonzept, das im Laufe des Buches immer mehr L\u00fccken aufweist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literatopia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "literatopia.de", "toknum": 16233799157, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sei es im Kleinen, weil uralte Gesch\u00f6pfe wie Drachen oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschen-Freund und einer Frau aus dem Hause Beors, die als eine der Weisen ihres Volkes gilt und beinahe seine Schw\u00e4gerin geworden w\u00e4re."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tolkiens-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "tolkiens-welt.de", "toknum": 4137299524, "Left": [{"class": "", "str": "All das verpackt in einen Dialog zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschloss, seine Enkel aufzuziehen, damit seine Linie wenigstens weiter fort bestehen w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roterdorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "roterdorn.de", "toknum": 16908021921, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden Kinder, die dieser Vereinigung entsprangen, konnten allerdings gerettet werden, und der m\u00fcde gewordene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Keandir hat vor langer Zeit das Land Athranor verlassen, um eine neue Heimat zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sternensonde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "sternensonde.de", "toknum": 12341953950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Inhalt: Das weise Volk der Elben unter F\u00fchrung des tapferen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elu Thingol mit dem Silmaril zusammengeschmiedet hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwaith-celebrian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "gwaith-celebrian.de", "toknum": 1703721864, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Krieg wurde ausgel\u00f6st durch die Begierde und Forderung von zwergischen Schmiedemeistern von Nogrod nach dem Nauglam\u00edr, das sie auf Gehei\u00df des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oberon, zum Gedenken an all jene, die \u00e4rmer sind im Herzen, Sinnen und F\u00fchlen, da sie der Stimmen der Natur nicht lauschen k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturgeister.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "naturgeister.de", "toknum": 100755049, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgeschrieben in Worten durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin zur Seestadt und auf den Einsamen Berg in die H\u00f6hle des Drachen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett-cotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "klett-cotta.de", "toknum": 4056683440, "Left": [{"class": "", "str": "Der Weg der Reisenden l\u00e4sst sich genau nachvollziehen: von Beorns Halle durch den D\u00fcsterwald zum Schloss des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thingol, allerdings zun\u00e4chst eine unl\u00f6sbar scheinende Aufgabe erf\u00fcllen, die Beschaffung eines Silmarils aus der Krone des dunklen Vala Morgoth."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infobitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "infobitte.de", "toknum": 10645317859, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu musste er auf Gehei\u00df des Brautvaters, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Dritten Zeitalters, Thranduil und Celeborn,die noch in Mittelerde verweilten, hatten diesen neuen Namen am sechsten April 3019 D.Z. bei einem Treffen gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nige"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 13275616733, "Left": [{"class": "", "str": "Die letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder in die Knie (Ja...mitten rein in die Sauerei), verbarg das Gesicht in den H\u00e4nden und begann zu heulen und zu schluchzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 5054389250, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dann sank der (ehemals) w\u00fcrdige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorgesprochen haben k\u00f6nnte \u2013 vermutlich waren finanzielle Angelegenheiten der Grund f\u00fcr Tom Cruise' Stippvisite bei Jackson."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["corona-magazine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "corona-magazine.de", "toknum": 12993406753, "Left": [{"class": "", "str": "Bevor jetzt wildeste Spekulationen ins Kraut schie\u00dfen, ob Cruise f\u00fcr Bilbo, Sauron oder den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehen, dass er im gar die Regentschaft \u00fcber Dor-l\u00f3min \u00fcbertrug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lotr-fc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "lotr-fc.de", "toknum": 4279378232, "Left": [{"class": "", "str": "Angetan von dessen Loyalit\u00e4t erhielt er den Namen Aradan, edler Mensch und dennoch sollte erst dessen Urenkel Hador so hoch in der Gunst des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verhandeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbitblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "hobbitblog.de", "toknum": 16074194157, "Left": [{"class": "", "str": "Die Elben aus dem Nachtwald kommen ebenso, um einen Teil des Schatzes zu beanspruchen, jedoch verweigert Thorin ihn dies. Bilbo versucht mit Bard , dem Todessch\u00fctzen von Smaug, und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im D\u00fcsterwald vorkommt, will Peter Jackson in seiner Kinoversion erneut mit Bloom Mittelerde besuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["excite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "excite.de", "toknum": 851169759, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl in der Romanvorlage von J.R.R Tolkien nur Legolas' Vater, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil, den Ritt in den F\u00e4ssern oder gar Smaug erm\u00f6glicht, werden wir also morgen Abend erfahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herr-der-ringe-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "herr-der-ringe-film.de", "toknum": 9006231533, "Left": [{"class": "", "str": "Ob Regisseur Peter Jackson uns ein knappes halbes Jahr vor Kinostart einen Blick auf Beorn, Bard, Tauriel, Legolas, den Meister von Seestadt, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elrond mit Hugo Weaving, Christopher Lee als Saruman und Andy Serkis als Vorlage f\u00fcr Gollum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["360grad-neuseeland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "360grad-neuseeland.de", "toknum": 11814944296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Elijah Wood als Frodo kehrt zur\u00fcck in den Hobbit, Sir Ian McKellen als Zauberer Gandalf, Cate Blanchett als Galadriel,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil in Der Hobbit \u2013 Eine unerwartete Reise im Kino zu sehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["femlife.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "femlife.de", "toknum": 11982548094, "Left": [{"class": "", "str": "Die Serie wurde leider 2009 nach nur zwei Staffeln eingestellt, doch wer nach Breaking Dawn Teil 2 mehr von Lee sehen will, der kann sich freuen: Ab dem 13. Dezember 2012 ist er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gil-galad und der wohl bekannteste und beste Heiler Mittelerdes, sah seinen Zieh- und Schwiegersohn mit einem wohlwollenden L\u00e4cheln an und atmete durch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 12888710386, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Elrond von Bruchtal, Begr\u00fcnder des Letzten Heimeligen Hauses im Tal den Bruinen, von den Elben 'Imladris' genannt, einstiger Herold des letzten Hohen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil goldenes Haar hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herr-der-ringe-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "herr-der-ringe-film.de", "toknum": 11119814719, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch wer sich nur f\u00fcr die Mythologie und nicht die literarischen Hintergr\u00fcnde interessiert, wird \u00fcber interessante inhaltliche Details aufgekl\u00e4rt, beispielsweise warum es sich beim Adlerf\u00fcrsten im \"Hobbit\" nicht um Gwaihir handelt und warum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " inzwischen sehr mag und ihm vertraut, denn sie ist weder \u00fcberbesorgt noch sch\u00fcchtern oder gar \u00e4ngstlich bei ihrer \"Beichte\", sondern sie reagiert mit Schalk und einem entspannten L\u00e4cheln und sp\u00fcrbarer Zuneigung auf ihn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 4809826847, "Left": [{"class": "", "str": "Man merkt in dieser Szene aber auch, dass Elinha den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \" Der Hobbit: Eine unerwartete Reise \"), um nur zwei weitere von insgesamt \u00fcber 145, weitgehend namhaft besetzten Sprechrollen zu nennen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wieistderfilm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "wieistderfilm.de", "toknum": 14600570339, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem bleibt es interessant, Day-Lewis bei seiner Darbietung zuzusehen, wie auch dem coolen Tommy Lee Jones (\" Men in Black \") und, als vielleicht heimlicher Star, dem passionierten Lee Pace ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") gewonnen werden. 1982, 1984 und 2003 entstanden in Gro\u00dfbritannien, Deutschland und Amerika recht erfolgreiche Videospiele."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herr-der-ringe-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "herr-der-ringe-film.de", "toknum": 15695839820, "Left": [{"class": "", "str": "Als Sprecher konnten unter anderem auch renommierte Filmschaffende wie John Huston (als Gandalf) und Otto Preminger (als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu retten, und um Smaug auszuforschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cuthalionsbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "cuthalionsbogen.de", "toknum": 15960175060, "Left": [{"class": "", "str": "Er schrieb das seinem eigenen Schuldgef\u00fchlen zu, dass er andere ausspionierte, obwohl er nur einmal absichtlich Spionage betrieben hatte, um Thorin und die anderen aus den Hallen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sirion Telumendil, in die Elbenw\u00e4lder gezogen), K\u00f6nig Rhavin Ordos (einstiger Hauptmann des Eisbanners und Ritter zu S\u00fcsel in Frosthier) und das jetzige K\u00f6nigspaar Mina zu Frosthier und Langoras ut Hilgenloh (nicht miteinander verheiratet, sondern mit eigenen Ehepartnern)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["larhgo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "larhgo.de", "toknum": 16046749940, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "York, Zwerg Galdor Feuerh\u00e4rter, Derakall (abgetreten) und Gegenk\u00f6nig Boltar, Miraii Lenahr, Halbelf Lorjak K\u00f6hler (Sohn des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von D\u00fcsterwald, f\u00fcr die Elben; Gimli, Gloins Sohn, vom Einsamen Berg f\u00fcr die Zwerge; Frodo Beutlin mit seinem Diener Samweis 'Sam' Gamdschie und seine beiden jungen Verwandten, Meriadoc 'Merry' Brandybock und Peregrin 'Pippin' Tuk, f\u00fcr die Hobbits; und Gandalf der Graue."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roseweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "roseweb.de", "toknum": 16421644276, "Left": [{"class": "", "str": "Zu dieser Gemeinschaft geh\u00f6rten Aragorn und Boromir, Sohn des Herrschers von Gondor, als Vertreter der Menschen; Legolas, Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Rohan, wo man auch den Turm des Sarumann findet, Rhovanion, in dem sich auch Lorien befindet, genauso wie die Totens\u00fcmpfe, die man schon aus den ersten beiden Teilen des Films kennt und Rhun, nord\u00f6stlich vom D\u00fcsterwald."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roterdorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "roterdorn.de", "toknum": 18239755894, "Left": [{"class": "", "str": "Eriador, wo sich auch das Auenland befindet, Arnor, wo auch Bree zu finden ist, D\u00fcsterwald, die Heimatst\u00e4tte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Weg zum Einsamen Berg sind, um den Schatz des Drachen in Besitz zu nehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hdr-seite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "hdr-seite.de", "toknum": 17140399431, "Left": [{"class": "", "str": "Als die Zwerge vom Tod des Drachen erfahren, ist die Freude erst ungehalten, aber bald werden sie auch dar\u00fcber informiert, dass Bard und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von David."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletop-hdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "tabletop-hdr.de", "toknum": 16365454256, "Left": [{"class": "", "str": "HerrVonMorias unglaublich tolle Trolle zum Beispiel oder der geniale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nickte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myfanfiction.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "myfanfiction.de", "toknum": 8267233522, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Forncaras liegt zwei Tagesritte von hier entfernt\", sagte Alyenna tonlos und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Gemach und lie\u00df Alyenna mit ihrer Trauer allein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myfanfiction.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "myfanfiction.de", "toknum": 8267233922, "Left": [{"class": "", "str": "\" Mit diesen Worten verlie\u00df der ehrw\u00fcrdige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Herr der Ringe ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parfumo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "parfumo.de", "toknum": 18875121711, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn ich mir den perfekten Tr\u00e4ger der Iriswurzelessence vorstelle, f\u00e4llt mir am ehesten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gil-Galad ausgerechnet der ganz und gar nicht elbischen Jill zu geben,genial xD"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["playnation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "playnation.de", "toknum": 2780081898, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "44:28 Den Speer von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oberon oder Finyen del Lian als h\u00f6chster Richter angerufen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturgeister.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "naturgeister.de", "toknum": 18716423127, "Left": [{"class": "", "str": "In jedem Fall kann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hereingelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cuthalionsbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "cuthalionsbogen.de", "toknum": 12806182926, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe einen Drachen ausspioniert, Spinnen ausman\u00f6vriert, die so gro\u00df waren wie die meisten Auenlandponys und einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Nargothrond wurde einst in Eldamar geboren, wo er sich auch mit der Vanyar-Elbin Amari\u00eb verm\u00e4hlte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lotr-fc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "lotr-fc.de", "toknum": 9265733866, "Left": [{"class": "", "str": "Der sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lamelon Trutil schwor den Zwergen und Menschen ewige Treue und Unterst\u00fctzung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichten123.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichten123.de", "toknum": 19026727188, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tolkiens-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "tolkiens-welt.de", "toknum": 803143893, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Schauspieler: Thranduil der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sa\u00df ein Elbenheiler, vertieft in die Liste von Rhunballani- und Somalani-Kr\u00e4uterheilmitteln, die die Tochter des Apothekers ihm vorgelegt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cuthalionsbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "cuthalionsbogen.de", "toknum": 12772632343, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Fallah und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Adralae wurden die Orks aus dem Elbenschloss vertrieben, Sie wurden hoch in die Berge verjagt und sollten von nun an dort bis in alle Zeiten leben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yooco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "yooco.de", "toknum": 19655879024, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch durch das Opfer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thrandil aus dem D\u00fcsterwald."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rpginfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "rpginfo.de", "toknum": 10423589180, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Name: Legolas (Orlando Bloom) Rasse: Elbe Legolas ist ein junger Elbenf\u00fcrst und Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giosalon war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["darkenfalls.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "darkenfalls.de", "toknum": 9723619218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Galen der Weise: Dieser Elb schweigt meist \u00fcber sein Wesen, manche behaupten aber, dass er die Anf\u00e4nge des K\u00f6nigreiches mitbekommen hat und er selbst Leibarzt des damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranuil (Lee Pace), dem Vater von Legolas (Orlando Bloom)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tolkiens-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "tolkiens-welt.de", "toknum": 13729321623, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Schicksal f\u00fchrt die Gruppe in die Hallen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elrond und schon gar nicht zum weisen Gandalf taugt der Kaiser \u2013 obwohl bereits im 18. und 19. Jahrhundert die Dramatiker seine Person ihren Vorstellungen gem\u00e4\u00df darstellen wollten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisches-sonntagsblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "evangelisches-sonntagsblatt.de", "toknum": 779060366, "Left": [{"class": "", "str": "\" Weder zum Krieger Faramir noch zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Keandir, der die Hauptperson der bei Lyx und Weltbild erschienenen \"Elben\"-Trilogie des Autors ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phantastiknews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "phantastiknews.de", "toknum": 349297548, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Elbenkinder-B\u00fccher beschreiben das weitere Schicksal von Daron und Sarwen, den Enkeln des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gespielt von dem Newcomer Orlando Bloom, und Gimli, dem beherzten Axtk\u00e4mpfer, der im Bund die Khazad, die Zwerge von Mittelerde vertritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinoweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "kinoweb.de", "toknum": 756322383, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[800] [1280] Der Bund des Ringes wird von einem Elb und einem Zwerg komplettiert: Legolas (Foto), dem Schwert k\u00e4mpfenden Sohn eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwacht Br\u00fcder in Licht und Dunkelheit Boten des Grauens Krieger der Dunkelheit Das Feuerschwert Zerrinnende Zeit Flammenlanze und Flammenspeer Der Sturm nach dem Sturm Schatten der Seele Auf der Spur der Trorks Elbenblut und Trork-Rache Lichtgespenster Larana Das Blutbad An der Grenze Wilderlands Das B\u00fcndnis mit Aratan Im Land der Bestien Krieg bei den Rhagar Dies ist mein Reich!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["timeforfantasy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "timeforfantasy.de", "toknum": 326502874, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Elbensteine Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " teilweise erfreuen, auch wenn es nat\u00fcrlich idiotisch ist, sich nicht an Syriell binden zu wollen, nur weil er Angst hat, ihm k\u00f6nnte etwas passieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 4809834904, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenden wir uns lieber dern sch\u00f6neren Dingen dieses Kapitels zu. :D Thranduil und Syriell mit Kaya und Doroghil ^^ Ich muss ja sagen, dass mich die Gedankeng\u00e4nge unseres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Keandir, die bereits im Finale der Elbenbtrilogie eine herausragende Rolle spielen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["timeforfantasy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "timeforfantasy.de", "toknum": 3744414374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Elbenkinder-Romane sind ein Spin off der gro\u00dfen Elbentrilogie des Autors (Das Reich der Elben/Die K\u00f6nige der Elben/Der Krieg der Elben) und schildern die weiteren Abenteuer von Daron und Sarwen, den Enkelkindern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " P\u00e9andir in Athranor) - Angriff der Orks - Der Fluch des Zwergengolds - Die Drachen-Attacke - Sturm auf das Elbenreich - \u00dcberfall der Trolle"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alfredbekker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "alfredbekker.de", "toknum": 14544092311, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die wilden Orks (spielt zur Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thr-lued.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "thr-lued.de", "toknum": 18503856520, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "a) Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Keandir und zudem die letzten Angeh\u00f6rigen seiner Familie, die ihm nach einer gro\u00dfen Trag\u00f6die geblieben sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phantastik-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "phantastik-news.de", "toknum": 11941371191, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daron und Sarwen sind die Enkelkinder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liebte Edelsteine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwaith-celebrian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "gwaith-celebrian.de", "toknum": 1627411615, "Left": [{"class": "", "str": "Er teilte das versprochene Vierzehntel vom Schatz unterm Berg den Menschen zu, und der Elbenk\u00f6nig bekam die Smaragde Girions, denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Keandir auf dem Kontinent Zwischenland, der auch von Menschenv\u00f6lkern, Echsenmenschen und gewaltigen Riesenfledertieren bev\u00f6lkert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoerspiel-rezensionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "hoerspiel-rezensionen.de", "toknum": 170867524, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Halbelben Daron und Sarwen leben am Hof ihres Gro\u00dfvaters, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil nicht fehlen und auch Bard, der Bogensch\u00fctze (Luke Evans), ist in einer Szene zu sehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tolkiens-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "tolkiens-welt.de", "toknum": 342292431, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso darf nat\u00fcrlich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die feine weisse Hand ihm entgegenstreckt, h\u00f6rt wie sie ihn z\u00e4rtlich bittet, mit in den Reigen zu treten, aber er erwiedert kalt: 'Nein, morgen ist mein Hochzeitstag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiritproject.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "spiritproject.de", "toknum": 424134058, "Left": [{"class": "", "str": "Er sieht wie vor ihm im Walde die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gil-Galad."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lorwen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "lorwen.de", "toknum": 516957691, "Left": [{"class": "", "str": "Denn einst war dort das Reich des Hohen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Jarandil gek\u00e4mpft, der ihnen jedoch entkommen konnte, bevor er endg\u00fcltig besiegt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grimoires.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "grimoires.de", "toknum": 666481952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im letzten Band haben die Zwillinge und ihr Gro\u00dfvater, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elwe war und dass er mit dem Silmaril, welchen sein Vater von Morgoth errungen hatte, den Thron seines Gro\u00dfvaters in dessen zerst\u00f6rtem Reich bestieg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piper-fantasy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "piper-fantasy.de", "toknum": 771593461, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser Satz bedeutet, das Elwings Vater, Dior, der Enkel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sicher die M\u00e4uler zerrei\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tolkiens-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "tolkiens-welt.de", "toknum": 803144043, "Left": [{"class": "", "str": "B\u00f6se Zungen werden sich dar\u00fcber in Verbindung mit der Rolle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingebaut werden!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tolkiens-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "tolkiens-welt.de", "toknum": 803144097, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[...] Aussagen ausgehen, dann wird Evangeline Lillys Charakter Tauriel wohl in eine Liebesgeschichte mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elrond oder Elijah Wood als Frodo sind mit dabei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["billiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "billiger.de", "toknum": 883097595, "Left": [{"class": "", "str": "Doch auch bekannte Gesichter wie Hugo Weaving als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der durch seine Liebe zum Wein, die Flucht Bilbos und der Zwerge erm\u00f6glichte, wird wahrscheinlich von Dominic Keating gespielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tolkiens-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "tolkiens-welt.de", "toknum": 925398861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist noch nicht ganz sicher, aber Galion, der Diener des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil . Mit Thranduils Sohn Legolas ist sie gut bekannt und geh\u00f6rt trotz ihres Alters von mehreren hundert Jahren noch zu den j\u00fcngsten Mitgliedern ihres uralten Volkes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thorineichenschild.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "thorineichenschild.de", "toknum": 1006812794, "Left": [{"class": "", "str": "Tauriel steht unter dem besonderen Schutz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drachental.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "drachental.de", "toknum": 1037241331, "Left": [{"class": "", "str": "Das erfuhr Lugur sp\u00e4ter bei dem Gespr\u00e4ch mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und berichteten ihm davon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drachental.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "drachental.de", "toknum": 1037241490, "Left": [{"class": "", "str": "Am Abend eilten sie zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Blunang auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drachental.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "drachental.de", "toknum": 1037248048, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eines Tages nahm Lugur Kontakt mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeht: Elben sind ja bekanntlich sehr langlebig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantasy-foren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "fantasy-foren.de", "toknum": 1112019032, "Left": [{"class": "", "str": "Was den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab Nach dem wenigen, was Legolas w\u00e4hrend ihrer schmerzhaften Krankheit und Entgiftung herausgefunden hatte, befanden sie sich praktisch im Belagerungszustand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cuthalionsbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigen"}], "ref": "cuthalionsbogen.de", "toknum": 1142503323, "Left": [{"class": "", "str": "Innerlich wandte sie ihren Geist von Hochzeiten und erz\u00fcrnten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Boden landete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cuthalionsbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "cuthalionsbogen.de", "toknum": 1142524713, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jemand warf eine Fackel, die f\u00fcnf Fu\u00df vor den Hirschlederstiefeln des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wandte die unerbittliche Macht seiner Sorge zu \u00c9owyn, und das Wenige, das Legolas vor dem allsehenden Blick seines Vaters verborgen haben mochte, musste in \u00c9owyns Augen l\u00e4cherlich offensichtlich sein, in ihrem Gesicht und ihrem durchsichtigen, menschlichen Herzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cuthalionsbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "cuthalionsbogen.de", "toknum": 1142526306, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cuthalionsbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "cuthalionsbogen.de", "toknum": 1142528929, "Left": [{"class": "", "str": "Sie schaute ihn hilflos an, w\u00e4hrend stille Tr\u00e4nen begannen, eine Spur \u00fcber das Gesicht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", seine tiefe Stimme ernst, wie eine Totenglocke f\u00fcr all ihre d\u00fcnnen, selbsts\u00fcchtigen Hoffnungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cuthalionsbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "cuthalionsbogen.de", "toknum": 1142529447, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nein, Glorfinniel, sagte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Keandir abermals Zwillinge geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phantastik-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "phantastik-couch.de", "toknum": 1439104040, "Left": [{"class": "", "str": "Da werden in der Blutlinie von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lithian stellt sich ihr erneut entgegen, mit einem mutigen Plan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fliegender-drache.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "fliegender-drache.de", "toknum": 1481910894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine mutige Truppe unter der F\u00fchrung des Bongoliden JaAs und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil von D\u00fcsterwald und rechtm\u00e4\u00dfiger Sohn des Weinmonopols, betrunken durch den Wald torkelte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kluever-augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "kluever-augsburg.de", "toknum": 1573386354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alles begann an einem typischen \" blauer Himmel - Sonne schein -Tag\", als Legolas, der einzige Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem D\u00fcsterwald auf zum See und half dort beim Wiederaufbau."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwaith-celebrian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "gwaith-celebrian.de", "toknum": 1627410934, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thorin, der vom gro\u00dfen alten Zwergen-Schatz verzaubert worden war, wollte aber nichts abgeben und schickte die Raben aus, seinen Vetter Dain II Eisenfu\u00df aus den Eisenbergen zu Hilfe zu holen; gleichzeitig verschanzten sich die Zwerge im Berg. Inzwischen machte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " get\u00f6tet worden waren, der sie um ihren Lohn habe betr\u00fcgen wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwaith-celebrian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "gwaith-celebrian.de", "toknum": 1703721970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die entkommenen zwei Schmiedemeister erz\u00e4hlten zu Hause in Nogrod nicht die Wahrheit, sondern nur, da\u00df ihre Schmiede-Br\u00fcder auf Gehei\u00df des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Doriath, um dessen Tochter L\u00fathien heiraten zu k\u00f6nnen, nach Angband geschickt, damit er ihm einen Silmaril br\u00e4chte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elbenweib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "elbenweib.de", "toknum": 1836452754, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beren, Barahirs Sohn, ein F\u00fcrst der Menschen, wurde von Thingol, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elrond f\u00fcr die Erz\u00e4hlung der Geschichte um Mittelerdes Schicksal gewinnen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gcult.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "gcult.de", "toknum": 1969033433, "Left": [{"class": "", "str": "Was hier positiv auff\u00e4llt ist, dass Electronic Arts die Originalstimme des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der die Zwerge und Bilbo eine Weile gefangen hielt), Gimli Gloinssohn, ein Zwerg (dessen Vater zu Bilbos Gef\u00e4hrten geh\u00f6rte), und unsere tapferen 4 Hobbits."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2324801668, "Left": [{"class": "", "str": "In Bruchtal schlie\u00dflich versammelt sich die Gemeinschaft des Ringes: Neun Gef\u00e4hrten, Gandalf der Graue, Aragorn, der Erbe Isildurs, Boromir, ein Mensch aus dem S\u00fcden, Legolas, ein Elb aus dem D\u00fcsterwald (Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Lied zu schenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bookrix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "bookrix.de", "toknum": 2567185684, "Left": [{"class": "", "str": "Die sch\u00f6ne Lydia wird von ihrer Schwester gezwungen, ihrem Verlobten, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thrandil aus dem D\u00fcsterwald und ein sehr tapferer Elb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elf24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "elf24.de", "toknum": 2660868309, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Legolas ist der Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Keandir wird gestohlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-verkaufer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "top-verkaufer.de", "toknum": 2712385625, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fantasy-Roman des Autors von \"Gorian\" und \"Das Reich der Elben\"Das magische Schwert von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reiste der Elbenkrieger Lhiuvan mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmbesprechungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "filmbesprechungen.de", "toknum": 2857838130, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gep\u00e4ck des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autodino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "autodino.de", "toknum": 3288018330, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ellerkonge\" bezeichnet dort den Elfenk\u00f6nig ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sygough Neskal und seiner Gemahlin Nayiru verlie\u00df Fenastyn Neskal aufgrund einer uralten Prophezeihung seine Heimat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 3327910114, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dereinst hervorgegangen aus der Verbindung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Daron!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmbesprechungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "filmbesprechungen.de", "toknum": 3355768995, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Abenteuer aus dem Zwischenland \u2013 zur Regierungszeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " festsitzt: \"Das ist der \u00f6deste und bl\u00f6deste Teil von diesem ganzen l\u00e4stigen, lausigen und langweiligen Abenteuer!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett-cotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "klett-cotta.de", "toknum": 3467018975, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst dort, wo Bilbo Beutlin mit sich und seinem Schicksal hadert, als er im H\u00f6hlenpalast des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umher und findet nach einer Zeit Thorin, den er \u00fcber die derzeitige Situation aufkl\u00e4rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hdr-seite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "hdr-seite.de", "toknum": 3606246437, "Left": [{"class": "", "str": "Bilbo dagegen wandert einige Wochen ungesehen in den Hallen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " flie\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hdr-seite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "hdr-seite.de", "toknum": 3606246474, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem findet er einen zweiten Ausgang aus den H\u00f6hlen einen Fluss, der nach Osten unterirdisch aus dem Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elronds der auch Ring der Luft genannt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelerde-onlineshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelerde-onlineshop.de", "toknum": 3654641255, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vilya, der Ring des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einige wenige seines Volkes zu retten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mordor.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "mordor.ch", "toknum": 3743180663, "Left": [{"class": "", "str": "Nur mit Hilfe schw\u00e4rzester Magie vermochte Ineluki, der Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hatte den Text \u00fcbersetzt, der \u00fcber das Schicksal Landorys entscheiden sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glam2000.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "glam2000.de", "toknum": 3822092482, "Left": [{"class": "", "str": "Henor, der damalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dnd-gate.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "dnd-gate.de", "toknum": 4041482079, "Left": [{"class": "", "str": "Er hatte sich auf eine sch\u00f6ne Nacht unter der Erde gefreut, nachdem er all die Geschichten \u00fcber die Hallen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Keandir im Kampf gegen die Finsternis seiner eigenen Seele."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-verkaufer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "top-verkaufer.de", "toknum": 4074675501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fantasy-Erz\u00e4hlung aus der ELBEN-SAGA des Autors von \"Gorian\" und \"Das Reich der Elben\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von D\u00fcsterwald ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thorineichenschild.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "thorineichenschild.de", "toknum": 4272924610, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Elb Legolas ist der Sohn von Thranduil , der seinerseits der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Finrod begegnet sein soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lotr-fc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "lotr-fc.de", "toknum": 4279377548, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der im Jahre 263 EZ geborene Beor kam mit seinem Volk \u00fcber die Ered Luin nach Beleriand und es hei\u00dft, dass er am Oberlauf des Thalos in Ossiriand dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Schatz vorenthalten wollten, um ihn vor der Drachenkrankheit zu sch\u00fctzen werden jetzt ihre ersten Opfer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tolkiens-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "tolkiens-welt.de", "toknum": 4312633808, "Left": [{"class": "", "str": "Aus Thorin und den anderen Zwergen, die bis zu diesem Zeitpunkt noch gegen die Drachenkrankheit immun waren und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der eben noch voll der Gier nach dem Drachgold mit einem Heer zum Erebor marschiert ist, jetzt die Schlacht mit den Zwergen um Dain, nur um des Goldes Willen, scheut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tolkiens-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "tolkiens-welt.de", "toknum": 4312633829, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoellengeier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "hoellengeier.de", "toknum": 4355424996, "Left": [{"class": "", "str": "Aragorn, der Waldl\u00e4ufer von Eriador, wird schlie\u00dflich als der Erbe des K\u00f6nigreiches von Gondor enth\u00fcllt und heiratet Arwen, die Tochter eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgestiegen ist, fragt sich der unbefangene H\u00f6llengeier doch, warum ausgerechnet der einzige (Halb-) Elb, der im ganzen Film auftaucht, dann nicht auch namentlich erw\u00e4hnt wird, als es um ihn geht?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoellengeier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "hoellengeier.de", "toknum": 4355425189, "Left": [{"class": "", "str": "Und w\u00e4hrend Elrond sich sicherlich freut, dass er nun zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elrond (Hugo Weaving) und Galadriel (Cate Blanchett) alte Bekannte Teil der Geschichte sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stimmt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "stimmt.de", "toknum": 4427297686, "Left": [{"class": "", "str": "Was auch dadurch verst\u00e4rkt wird, dass mit Gandalf ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bleibt in Der Hobbit namenlos und wird erst in Der Herr der Ringe als Thranduil benannt ( LotR , 240 [1:292])."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett-cotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "klett-cotta.de", "toknum": 4437637287, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " daf\u00fcr, dass er sich an seiner Vorratskammer bedient hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tolkien-stammtisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "tolkien-stammtisch.de", "toknum": 4509794382, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bilbo entsch\u00e4digt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil gefunden: Lee Pace wird den K\u00f6nig des D\u00fcsterwaldes und Vater von Legolas spielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["groarr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "groarr.ch", "toknum": 4523650414, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nebst einem neuen Fili, hat Peter Jackson auch einen Schauspieler f\u00fcr die Rolle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil spielen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["groarr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "groarr.ch", "toknum": 4523650472, "Left": [{"class": "", "str": "Pace ist bekannt f\u00fcr seine Rolle in der Fernsehserie Pushing Daisies, sowie kleinere Rollen in The Good Sheperd und Infamous . Jackson kommentierte dieses Casting folgendermassen: \"Ich bin auch erfreut verk\u00fcnden zu k\u00f6nnen, dass Lee Pace den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elrond aufzusuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artechock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "artechock.de", "toknum": 4617031671, "Left": [{"class": "", "str": "Der Zauberer Gandalf r\u00e4t ihm, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und auch Elronds waren am\u00fcsant zu lesen und Thranduils ungl\u00e4ubiges Gesicht, als er erfuhr, dass seine zuk\u00fcnftige Schwiegertochter mit seinem Schwert gleich vier Uruks get\u00f6tet hat, h\u00e4tte ich auch gerne gesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 4809826737, "Left": [{"class": "", "str": "Die Reaktionen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihr alles versucht zu erkl\u00e4ren und sie ihm dann auch geistig antworten kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 4809827232, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist s\u00fc\u00df, wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat mit seiner Geschichte sogar mich neugierig gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 4809835400, "Left": [{"class": "", "str": "Der Abschiedsschmerz von ihrem Ada war ja ziemlich gro\u00df, aber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elrond aus \"Herr der Ringe\" nahtlos auf den Superschurken Johann Schmidt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmszene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "filmszene.de", "toknum": 4967186948, "Left": [{"class": "", "str": "Letzterer \u00fcbertr\u00e4gt das Charisma des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dessen Brust. *chrrrrrrr*\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 5054389527, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Spin....*hick*\" Die Augen von Thranduil wurden glasig und dann sank langsam der Kopf des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit einem sehr d\u00fcmmlichen Grinsen im Gesicht, schien angestrengt dar\u00fcber nachzudenken, wor\u00fcber sie gerade gesprochen hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 5054389822, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nickte langsam und schien angestrengt nachzudenken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 5054390350, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gil-Galad bringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sauron.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "sauron.de", "toknum": 5212722876, "Left": [{"class": "", "str": "Als ich 90 Jahre sp\u00e4ter Eregion angriff, lie\u00df Celebrimbor die drei gro\u00dfen Elbenringe sofort nach Lindon, in die Hochburg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil ge\u00e4u\u00dfert (der auch Legolas Vater ist)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hogshead.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "hogshead.de", "toknum": 5390174986, "Left": [{"class": "", "str": "Sogar Luke Goss (Nuada) k\u00f6nnte mitspielen; er hat angeblich Interesse an der Rolle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Glarelion eine Rolle gespielt haben soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 5859302259, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Weisen wollen wissen, dass sie einst beim Latrinenreinigen der Heerscharen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Turgon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["communityhost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "communityhost.de", "toknum": 5866457242, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde in Gondolin geschmiedet und geh\u00f6rte einst dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Keandir, der die Hauptperson der bei Lyx und Weltbild erschienenen Elben-Trilogie des Autors ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmbesprechungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "filmbesprechungen.de", "toknum": 5885794555, "Left": [{"class": "", "str": "Die Elbenkinder-B\u00fccher beschreiben das weitere Schicksal von Daron und Sarwen, den Enkeln des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammen mit dem Jungen in den Wald spazieren w\u00e4re!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myfanfiction.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "myfanfiction.de", "toknum": 5890190522, "Left": [{"class": "", "str": "Er hatte gehofft, da\u00df er seinen Vater an Land treffen w\u00fcrde, aber Beljere hatte ihn fast mitleidig angeschaut und leise auf seine Frage geantwortet, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", st\u00f6\u00dft ihn innerhalb von ein paar Tagen vom Thron und stellt sich selbst an die Spitze des Reiches Larhgo und jetzt fehlt noch das entsprechende Detail."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liberi-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "liberi-forum.de", "toknum": 6075969767, "Left": [{"class": "", "str": "\"Fassen wir das mal alles langsam und behutsam zusammen: Er schleicht sich in unsere Lande ein 'in freundlicher Absicht', will eine der drei Herrscherinnen ehelichen, um sie zur K\u00f6nigin zu machen und sie somit unter Kontrolle zu bringen, bekommt dadurch jede Inneninformation, die n\u00f6tig ist, um das ganze Konstrukt unserer Herrschaft, unseres Rates zum Einsturz zu bringen, erz\u00e4hlt uns die Geschichte vom b\u00f6sen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Seestadt, der unheimliche Ort, wo Bilbo auf Gollum stie\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett-cotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "klett-cotta.de", "toknum": 6214483059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Karte sieht man den Weg und die Orte auf Bilbos Reise: B\u00e9orns Halle, die M\u00f6rderspinnen des D\u00fcsterwaldes, das Schlo\u00df des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil und dieser ist eine wichtige Figur in 'Der Hobbit'\", rechtfertigt sich Jackson."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["video.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "video.de", "toknum": 6259401850, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Er ist der Sohn von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelerde-onlineshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "mittelerde-onlineshop.de", "toknum": 6319358414, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Reise gemeinsam mit Bilbo durch den D\u00fcsterwald und entlang des verzauberten Flusses, wo die Spinnen lauern, und weiter zur pr\u00e4chtigen Halle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elwe Singollo (\"Sternwesen mit dem Graumantel\"), oft auch \"K\u00f6nig Thingol\" genannt, war der Herrscher der Sindar von Beleriand, der Gemahl der Maia Melian und der Vater von L\u00fathien Tin\u00faviel ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piper-fantasy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "piper-fantasy.de", "toknum": 6321452220, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Turgon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lorwen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "lorwen.de", "toknum": 6504044697, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einst wurde das Schwert in Gondolin geschmiedet und geh\u00f6rte dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tranduil sowie Stephen Fry als B\u00fcrgermeister von Esgaroth."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundsuchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "gesundsuchen.de", "toknum": 6517427034, "Left": [{"class": "", "str": "Neben alten Bekannten wie Elijah Wood, Ian McKellan, Orlando Bloom oder Andy Serkis verpflichtete Jackson Martin Freeman f\u00fcr die Rolle des Bilbo, Richard Armitage als Thorin Eichenschild, Luke Evans als Bard den Bogensch\u00fctzen, Lee Pace als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil in den D\u00fcsterwald."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herr-der-ringe-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "herr-der-ringe-film.de", "toknum": 6531763603, "Left": [{"class": "", "str": "Nach mehreren Jahren erfolgloser Suche erwischte er Gollum schlie\u00dflich in den Totens\u00fcmpfen und brachte ihn als Gefangenen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tranduils, Legolas' Vater, gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herr-der-ringe-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "herr-der-ringe-film.de", "toknum": 6607016923, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem die Gemeinschaft in D\u00fcsterwald gefangen genommen wurde, werden sie in die Hallen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " denken^^"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["starwarsunion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "starwarsunion.de", "toknum": 6673431551, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "@ Topic - da finde ich dann aber das recht nat\u00fcrlich und alt aussehende Onderon schon wieder sehr Star-Wars-M\u00e4\u00dfig Hm, bei Onderon muss ich immer an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur aufgrund seiner Ausstrahlung zu einem solchen gek\u00fcrt worden ist), aber es bedeutet zum Beispiel auch, da\u00df es das Delikt der Befehlsverweigerung einfach nicht gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tarons-site.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "tarons-site.de", "toknum": 6795490098, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u0301Freundschaftsk\u00f6nigtum \u0301 bedeutet in der Praxis, da\u00df die Ratschl\u00fcsse des K\u00f6nigs fast immer angenommen werden (nicht zuletzt, weil der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Keandir."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xtme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "xtme.de", "toknum": 6903079919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diener des Lichts (Der Krieg der Elben \u2013 Zweites Buch) Elben-Fantasy von Alfred Bekker: \"Die letzte Hoffnung ruht auf den Zwillingen aus dem Geschlecht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein sollte, der sie um Einlass bat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cuthalionsbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "cuthalionsbogen.de", "toknum": 6929945061, "Left": [{"class": "", "str": "Die Witwe vom Odo Sackheim hatte eine lange Liste von Bestellungen f\u00fcr Bettlaken, Kissen und Bettbez\u00fcge mitgebracht (sie war nur allzu bekannt f\u00fcr ihren Geiz anderen gegen\u00fcber, aber was sie selbst anging, war sie erstaunlich gro\u00dfz\u00fcgig), und als sie eine halbe Stunde sp\u00e4ter nach Hause fuhr, lie\u00df sie eine vollkommen ersch\u00f6pfte Lily zur\u00fcck, die schwor, dass sie ihre T\u00fcr an diesem Abend f\u00fcr niemanden mehr \u00f6ffnen w\u00fcrde, selbst wenn es ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil flohen (war das nicht Legolas Vater?) Ich finde es sch\u00f6n, dass Galadriel dabei ist, da sie mir schon in Hdr so gut gefallen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artagnan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "artagnan.de", "toknum": 6975970684, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe den Hobbit vor ungef\u00e4hr zehn Jahren gelesen, und weiss nicht mehr allzuviel von dem Roman, ich erinnere mich nur noch an eine Szene, in der Bilbo und die Zwerge in Weinfessern verborgen auf dem Wasserweg aus den Kerkern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/Elfenk\u00f6nig) und die Leute landeten vor dem Inquisitionsgericht, wenn sie die Existenz von Hexen verneinten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grimoires.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "grimoires.de", "toknum": 7008886643, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab Zeiten, da waren Figuren real, wie eben der Erlk\u00f6nig ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird, immerhin ist er \u00e4lter als Elenya."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 7019870874, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Irgendwie war ich automatisch davon ausgegangen, dass Ardan neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihn tragen darf? @_@)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 7019870919, "Left": [{"class": "", "str": "(Was ja irgendwie Sinn hat, aber da frage ich mich, warum Elenya ihn tr\u00e4gt, wenn nur der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schien die Elbenmagie ja nicht auszureichen, um seine Wunden zu heilen..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 7019872442, "Left": [{"class": "", "str": "Denn f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil (Lee Pace), der sie nicht ziehen lassen will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spickmich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "spickmich.de", "toknum": 7161964268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Trailer zu Smaugs Ein\u00f6de sieht man also vor allem Szenen im Dunkelwald und die Begegnung von den Zwergen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil) und der neuseel\u00e4ndische Schauspieler Dean O'Gorman (als einer der Zwerge) \u2013 trotz bereits laufenden Dreharbeiten \u2013 zu dem Projekt sto\u00dfen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["movieparasite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "movieparasite.de", "toknum": 7213285960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Peter Jackson hat \u00fcber seine Facebook-Seite verraten, dass \"Pushing Dasies\"-Star Lee Pace (als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil, Vater von Legolas, wird von dem Amerikaner Lee Pace gespielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantaxy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "fantaxy.de", "toknum": 7351158378, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig kann Jackson auch noch eine weitere Rolle bekanntgeben - der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil aus Der Hobbit \u2013 Eine unerwartete Reise, k\u00f6nnte in Guardians bald die Rolle des Schurken \u00fcbernehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["comic2movie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "comic2movie.de", "toknum": 7471473918, "Left": [{"class": "", "str": "Lee Pace, bekannt als Garrett aus der Twilight-Saga und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Beleriand hatte sie F\u00e4higkeiten, die weit \u00fcber denen anderer Elben lagen, zudem war sie mit einer herausragenden Sch\u00f6nheit gesegnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nige"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 7621291195, "Left": [{"class": "", "str": "Als Tochter einer Maia und einem der gr\u00f6\u00dften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thranduil \u00fcbernehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hollywoodmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "hollywoodmagazin.de", "toknum": 7727736713, "Left": [{"class": "", "str": "Pace wird die Rolle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wartet mit seiner Armee zwischen den Ausl\u00e4ufern des Gebirges versteckt auf die bevorstehende Schlacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bookrix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "bookrix.de", "toknum": 7781363173, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Larian, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschleppt haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett-cotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nigs"}], "ref": "klett-cotta.de", "toknum": 8117081919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Erschrecken m\u00fcssen die Zwerge und Bilbo nun auch noch feststellen, dass Thorin fehlt: er wurde fr\u00fcher gefangen genommen, und zwar von Elben, die ihn in die Hallen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u00fcberl\u00e4sst ihnen den Arkenstein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett-cotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "klett-cotta.de", "toknum": 8117082434, "Left": [{"class": "", "str": "Der Hobbit macht sich hinter dem R\u00fccken von Thorin und den Zwergen auf den Weg zu Bard, dem Bogensch\u00fctzen, der Smaug get\u00f6tet hat, und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elrond wird dich zu seiner K\u00f6nigin machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["testedich.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "testedich.at", "toknum": 8218092485, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "20.31 % der User hatten die Auswertung: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber Thorins Ankunft hat sich bereits herumgesprochen, und die Dorfbewohner kommen, um ihn zu feiern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["easy-learning-center.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "easy-learning-center.de", "toknum": 8294656574, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Meister m\u00f6chte eigentlich keinen \u00c4rger mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um Nothilfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["easy-learning-center.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "easy-learning-center.de", "toknum": 8294657763, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bard bittet zun\u00e4chst den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versichert er, dass Thorin nicht nachgeben wird und dass die Zwergenarmee nicht mehr weit entfernt ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["easy-learning-center.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "easy-learning-center.de", "toknum": 8294658110, "Left": [{"class": "", "str": "Bard und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schmiedet er einen Plan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["easy-learning-center.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "easy-learning-center.de", "toknum": 8294658385, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gandalf hatte mit diesem Angriff zwar nicht gerechnet, aber zusammen mit Bard und dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Elbenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Elbenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"18509829633": 0.8157894736842104, "5054389250": 0.5275, "457401348": 0.8409090909090909, "12806182926": 0.2086363636363636, "17796263440": 0.6741666666666666, "12772617220": 0.680952380952381, "4809826847": 0.5, "4056683440": 0.5371212121212121, "4459448358": 0.8266666666666665, "11814944296": 0.5, "18875121711": 0.2454545454545454, "15509327408": 0.5722222222222222, "11119814719": 0.5, "4137299524": 0.5547058823529412, "15695839820": 0.5, "756322383": 0.0, "1955547921": 0.6755434782608696, "100755049": 0.5397727272727273, "2691334247": 0.828125, "18239755894": 0.5, "13275615354": 0.6203703703703702, "11982548094": 0.5, "8267233922": 0.2527777777777778, "4509794411": 0.8482142857142856, "779060366": 0.01945945945945944, "3250311311": 0.825, "1627411607": 0.5926851851851851, "1627411615": 0.5926851851851851, "16908021921": 0.5547058823529412, "18349384357": 0.6266666666666666, "3744414374": 0.0, "13275614896": 0.7166666666666666, "10639434420": 0.626, "10806609014": 0.614, "9265734350": 0.6496739130434781, "1627411665": 0.6232142857142857, "803143893": 0.12499999999999999, "16674539224": 0.5665217391304348, "1037242076": 0.73625, "12772616826": 0.8125, "11806808801": 0.638, "10645317859": 0.5359375, "5054390502": 0.7209090909090909, "2780081898": 0.23071428571428576, "16074194157": 0.5085135135135135, "8267233522": 0.2527777777777778, "16046749940": 0.5, "18153086210": 0.5881854838709677, "995304714": 0.7114880952380953, "12772611856": 0.7625, "1840027409": 0.7454545454545454, "19026727188": 0.2016666666666667, "12772632343": 0.08249999999999998, "12993406753": 0.5155357142857143, "15826778923": 0.7485294117647059, "18503856520": 0.0, "11941371191": 0.6480769230769231, "4279378232": 0.5122368421052631, "4809832250": 0.5874999999999999, "13550432735": 0.7294117647058823, "10423589180": 0.04249999999999996, "18672526657": 0.7785714285714285, "17140399431": 0.5, "17342617928": 0.70625, "12210654540": 0.7442857142857144, "4809826644": 0.7099999999999999, "9757614447": 0.6275, "19655879024": 0.059558823529411775, "9172000113": 0.7676470588235295, "13221836660": 0.7357142857142855, "9265733866": 0.20357142857142863, "8995941758": 0.5776470588235294, "1703721864": 0.54125, "13729321623": 0.03, "349297548": 0.01, "9723619218": 0.03705882352941176, "4809834904": 0.0, "6101801370": 0.58625, "14544092311": 0.0, "1142524829": 0.8068181818181819, "12341953950": 0.5541666666666667, "8164929961": 0.639326923076923, "10645317547": 0.6455882352941177, "12888710386": 0.5, "16365454256": 0.29615384615384605, "4809833408": 0.68, "4509794241": 0.5989423076923077, "15960175060": 0.5, "5738679253": 0.6184615384615384, "18716423127": 0.225, "326502874": 0.0, "13275616733": 0.5325, "851169759": 0.5078125, "14600570339": 0.5, "12210654188": 0.7019230769230768, "9006231533": 0.5, "14717707250": 0.6738636363636362, "16421644276": 0.5, "16233799157": 0.5634375, "14731418108": 0.7708333333333335}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Elbenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Elbenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Elbenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 332}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Elbenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 332}], "concsize": 332, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 332}