{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fcr Klaus Schulze dagegen passte schon viel besser."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amazona.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Elektronikpapst"}], "ref": "amazona.de", "toknum": 16509350780, "Left": [{"class": "", "str": "Der Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgerufen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reverbmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elektronikpapst"}], "ref": "reverbmag.de", "toknum": 5125040572, "Left": [{"class": "", "str": "Aber Basteln und Backen ? Als Leiter der Redaktion Naturwissenschaften , die er beim WDR aufbauen konnte, war er durch eine erste Senderreihe \u00fcber Elektronik in den 70ern quasi zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jean-Michel Jarre, der Llachs Hymne \"L'estaca\" sehr kitschig - zu sph\u00e4rischen Kl\u00e4ngen von einem Opernchor singen l\u00e4\u00dft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caiman.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elektronikpapst"}], "ref": "caiman.de", "toknum": 11221399552, "Left": [{"class": "", "str": "Darunter jedoch die US-Folkrocker The Walkabouts , der Kubaner S\u00edlvio Rodr\u00edguez (auf Katalanisch) und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Depeche Mode."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wave-reflections.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elektronikp\u00e4pste"}], "ref": "wave-reflections.de", "toknum": 3093003616, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz zu schweigen von den Kultevergreens der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 15. Mai endlich wieder ihr Wiener Publikum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolver.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elektronikp\u00e4pste"}], "ref": "evolver.at", "toknum": 19753819432, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach 13 Jahren Live-Abstinenz beehrten die deutschen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Elektronikpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Elektronikpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"11221399552": 0.5, "5125040572": 0.5294642857142857, "16509350780": 0.825, "3093003616": 0.2916666666666667, "19753819432": 0.22647058823529417}, "Desc": [{"nicearg": "Elektronikpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Elektronikpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Elektronikpapst\"]", "op": "Query", "size": 5}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Elektronikpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 5}], "concsize": 5, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 5}