{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isobouw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Energiepapst"}], "ref": "isobouw.de", "toknum": 91461111, "Left": [{"class": "", "str": "Er gilt in Fachkreisen als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Scheer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dolomitenstadt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Energiepapst"}], "ref": "dolomitenstadt.at", "toknum": 511137086, "Left": [{"class": "", "str": "Das betonte auch immer der zitierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Werner dabei unterst\u00fctzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerforum-ueberwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Energiepapst"}], "ref": "buergerforum-ueberwald.de", "toknum": 18447966062, "Left": [{"class": "", "str": "Der eine wird von Herrn Werner daf\u00fcr ange\u00f6det, der andere wird vom selbsternannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Michael Kohn legte 1978 ihren Schlussbericht vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swissinfo.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Energiepapst"}], "ref": "swissinfo.ch", "toknum": 8069565496, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kommission unter der Leitung von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umwelt-webdesign.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Energiepapst"}], "ref": "umwelt-webdesign.de", "toknum": 15667636296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "FREILASSING (st) - Er gilt nicht nur bei seiner Partei, den Gr\u00fcnen, als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des lokalen Heimatblattes h\u00e4tte in der Diskussion um das Thema Energiepolitik der Zukunft etwas dazugelernt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-whv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Energiepapst"}], "ref": "buerger-whv.de", "toknum": 8226526862, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oh man, wir dachten schon, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Oberpfalz\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberpfalznetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Energiepapst"}], "ref": "oberpfalznetz.de", "toknum": 18332719938, "Left": [{"class": "", "str": "Clemens F\u00fctterer, Chefredakteur \"Der neue Tag\" und Moderator des Forums, bezeichnete den Experten als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-erft-spd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Energiepapst"}], "ref": "rhein-erft-spd.de", "toknum": 15123474488, "Left": [{"class": "", "str": "Denn der hohe Gast aus Berlin fungiert als Vorsitzender des Weltrates und des Internationalen Parlamentarier-Forums f\u00fcr Erneuerbare Energien und gilt im Bundestag als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Kohn sagt in der Zeitung Der Sonntag: \"Die Damen im Bundesrat haben uns nun ein neues Energiekonzept, eine Vision vorgelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntagonline.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Energiepapst"}], "ref": "sonntagonline.ch", "toknum": 11215429720, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" unterwegs ist und in vielen Veranstaltungen auf die gro\u00c3en Chancen erneuerbarer Energien hinweist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-weilburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Energiepapst"}], "ref": "spd-weilburg.de", "toknum": 15156821213, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dazu konnte der Fraktionsvorsitzende Christian Radkovsky den Ersten Kreisbeigeordneten Helmut Jung begr\u00c31\u20444\u00c3en, der zwischenzeitlich auf Kreisebene als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Professor Dr. Peter Heck von der Fachhochschule Trier und den Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Klima- und Energieagentur Baden-W\u00fcrttemberg GmbH, Dr.-Ing. Volker Kienzlen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["main-tauber-kreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Energiepapst"}], "ref": "main-tauber-kreis.de", "toknum": 2765553178, "Left": [{"class": "", "str": "Daher hatte die Energieagentur Main-Tauber-Kreis auch besonders hochkar\u00e4tige Referenten eingeladen: den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Professor Dr. Peter Heck (Fachhochschule Trier), Dr.-Ing. Volker Kienzlen (Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Klima- und Energieagentur Baden-W\u00fcrttemberg GmbH) und Landrat Reinhard Frank."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["main-tauber-kreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Energiepapst"}], "ref": "main-tauber-kreis.de", "toknum": 2765553947, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie riefen beim Klimaschutzforum in Lauda dazu auf, den Main-Tauber-Kreis zur Null-Emissions-Region zu machen (von links): Lothar Lauer (Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Energieagentur Main-Tauber-Kreis GmbH), \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Amory Lovins \u2013 zu den vielf\u00e4ltigen \u00f6kologischen, \u00f6konomischen und kulturellen zivilisatorischen Vorteilen Erneuerbarer Energien, den wahren Gr\u00fcnden des weltweiten Widerstands gegen Erneuerbare Energien und Strategien f\u00fcr die \u00dcberwindung der Widerst\u00e4nde sprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurosolar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Energiepapst"}], "ref": "eurosolar.de", "toknum": 527657381, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Konferenz werden 64 Rednerinnen und Redner aus allen Kontinenten, im Besonderen Bundesministerin Heidemarie Wieczorek-Zeul, der stellvertretende Generaldirektor f\u00fcr Naturwissenschaften der UNESCO Walter Erdelen, der Pr\u00e4sident des World-Watch-Institutes Christopher Flavin und der amerikanische \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " postulieren, dass es ohne diese drastische Erh\u00f6hung keine Energiewende geben wird, selbst auch seri\u00f6se Zeitungen wie die Financial Times melden in immer \u00f6fter wiederkehrenden Meldungen, dass \"die Strompreise in Deutschland einer Studie zufolge bis zum Jahr 2025 um 70 Prozent steigen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ewif.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Energiep\u00e4pste"}], "ref": "ewif.de", "toknum": 12558863071, "Left": [{"class": "", "str": "Sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von \u00d6sterreich die Schildb\u00fcrgerstreiche der \u00f6sterreichischen Politik gegen das Kernkraftwerk Zwentendorf so gut es ging reparieren mu\u00dfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klahrgesellschaft.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Energiepapst"}], "ref": "klahrgesellschaft.at", "toknum": 17258131598, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind jene Jahre, in welchen sich der politische Opportunismus uneingeschr\u00e4nkt und ungeniert der Frage der friedlichen Nutzung der Kernenergie bem\u00e4chtigte und Wilhelm Frank als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Verwaltungsratspr\u00e4sidenten des KKW G\u00f6sgen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ethz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Energiepapst"}], "ref": "ethz.ch", "toknum": 12741249448, "Left": [{"class": "", "str": "Kleinere Best\u00e4nde umfassen unter anderem Akten zur internationalen Atomkonferenz 1964 in Genf, den Nachlass von Heinrich Gr\u00e4nicher, ehemals Direktor des EIR und Professor f\u00fcr Experimentalphysik, oder auch Vorl\u00e4sse wie jenen von Michael Kohn, dem ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sch\u00f6n geredet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["et-energie-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Energiep\u00e4psten"}], "ref": "et-energie-online.de", "toknum": 17083133632, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade hier wird manche vermeintlich grandiose M\u00f6glichkeit, Energie zu sparen von selbsternannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Kohn kritisiert die Damen im Bundesrat: Schweiz isoliert sich weltweit"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntagonline.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Energiepapst"}], "ref": "sonntagonline.ch", "toknum": 11215429694, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Scheer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energie-bewusstsein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Energiepapstes"}], "ref": "energie-bewusstsein.de", "toknum": 17658764261, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo Forumsmitglieder, k\u00fcrzlich war ich bei einem Vortrag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt wird, war f\u00fcr die atomnahen Unternehmen Motor-Columbus und Atel t\u00e4tig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wahlkampfblog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Energiepapst"}], "ref": "wahlkampfblog.ch", "toknum": 16467072987, "Left": [{"class": "", "str": "Kohn, der seither \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" MdB Hans-Josef Fell auf Wahlkampftour in Freilassing"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umwelt-webdesign.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Energiepapst"}], "ref": "umwelt-webdesign.de", "toknum": 15667636269, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die vollst\u00e4ndige Energiewende ist n\u00f6tig \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Scheer entgegennehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iwb-blog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Energiepapsts"}], "ref": "iwb-blog.ch", "toknum": 1853186901, "Left": [{"class": "", "str": "Im Namen des Vereins durfte ich daf\u00fcr 2006 einen europ\u00e4ischen Solarpreis aus den H\u00e4nden des leider zu fr\u00fch verstorbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Unterallg\u00e4u"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topcareer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Energiepapst"}], "ref": "topcareer.de", "toknum": 16174286208, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "T\u00fcftler, Vision\u00e4r, Umweltsch\u00fctzer \u2013 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theophil-pfister.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Energiep\u00e4pste"}], "ref": "theophil-pfister.ch", "toknum": 10858263538, "Left": [{"class": "", "str": "Unser Land ist nicht der Energieverschwender und auch nicht das Versuchskaninchen, noch sind wir Musterknaben oder Vorzeigeobiekte f\u00fcr ideologisierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Gro\u00dfen Walsertal"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekonews.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Energiepapst"}], "ref": "oekonews.at", "toknum": 408660488, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Scheer (Bundestagsabgeordneter der SPD)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waltner.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Energiepapst"}], "ref": "waltner.co.at", "toknum": 7568610335, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heftige Kritik am Gesetz \u00fcbte beim gestrigen Energiebezirksfest Freistadt in Windhaag auch der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wilhelmshaven und Umgebung, schrieb folgenden Leserbrief in unserem geliebten Heimatblatt [26-04-2011 | S. 13] :"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-whv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Energiepapst"}], "ref": "buerger-whv.de", "toknum": 7701623090, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Prof. Hans-G\u00fcnter Appel aus Accum, emeritierter Professor der Wilhelmshavener Fachhochschule f\u00fcr Materialkunde und selbst ernannter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu interviewen, ohne mindestens gleichzeitig einen tats\u00e4chlichen Energiepapst wie Deffeyes, Lundin, Skrebowski, Laherre oder Simmons zu interviewen, ist schon eine so massive Fehlleistung, dass man sich fragen muss, ob da nicht die Propagandaabteilung einer Regierung oder eines Konzerns ein wenig zenschmierend eingegriffen hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-schober-consulting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Energiepapst"}], "ref": "peter-schober-consulting.de", "toknum": 13350140037, "Left": [{"class": "", "str": "Und dann in diesem SPIEGEL Special noch Daniel Yergin, einen notorisch unfundamentierten Energieoptimisten, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VEBAs pl\u00f6tzliches \"WAA nee\"), angesichts der konservativen Versuche, Mitbestimmungsrechte abzuschaffen, angesichts der auch sozialdemokratischen Weigerungen, Jugendlichen in selbstverwalteten Jugendzentren tats\u00e4chlich Selbstbestimmung \u00fcber ihr Leben einzur\u00e4umen, schlicht das Lehren den \"Ertragenk\u00f6nnens\" der sozialen Benachteiligung als die L\u00f6sung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bifff-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Energiep\u00e4pste"}], "ref": "bifff-berlin.de", "toknum": 15986689407, "Left": [{"class": "", "str": "Er fordert angesichts der Unternehmerwillk\u00fcr der Stahlbarone (Hattingen, Maxh\u00fctte) oder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Michael Kohn erstellt wurde, brachte kein Licht in das schweizerische Energiedunkel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["konrad-fischer-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Energiepapstes"}], "ref": "konrad-fischer-info.de", "toknum": 14056373365, "Left": [{"class": "", "str": "Schon der nutzlose, 5,1 Kilogramm schwere, GEK-Bericht (Gesamt-Energiekonzeption der Schweiz) von 1978, der unter der Leitung des \"elektrisch\" orientierten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Deffeyes, Lundin, Skrebowski, Laherre oder Simmons zu interviewen, ist schon eine so massive Fehlleistung, dass man sich fragen muss, ob da nicht die Propagandaabteilung einer Regierung oder eines Konzerns ein wenig zenschmierend eingegriffen hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-schober-consulting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Energiepapst"}], "ref": "peter-schober-consulting.de", "toknum": 13350140046, "Left": [{"class": "", "str": "Und dann in diesem SPIEGEL Special noch Daniel Yergin, einen notorisch unfundamentierten Energieoptimisten, als Energiepapst zu interviewen, ohne mindestens gleichzeitig einen tats\u00e4chlichen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Energiepapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Energiepapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"16174286208": 0.19090909090909094, "13350140037": 0.0, "408660488": 0.13333333333333333, "8226526862": 0.665, "2765553178": 0.5, "2765553947": 0.5, "7568610335": 0.09423913043478255, "527657381": 0.5, "12741249448": 0.5, "15667636269": 0.21999999999999997, "7701623090": 0.007499999999999999, "15123474488": 0.6155555555555554, "11215429694": 0.2749999999999999, "14056373365": 0.0, "17083133632": 0.3294117647058824, "18332719938": 0.6283333333333333, "15667636296": 0.6933928571428573, "8069565496": 0.7470588235294118, "17258131598": 0.5, "11215429720": 0.5969230769230769, "16467072987": 0.22500000000000003, "15156821213": 0.5162162162162162, "12558863071": 0.5, "17658764261": 0.25714285714285706, "18447966062": 0.7907894736842104, "13350140046": 0.0, "10858263538": 0.18, "511137086": 0.8375, "91461111": 0.8555555555555557, "15986689407": 0.0, "1853186901": 0.2016666666666666}, "Desc": [{"nicearg": "Energiepapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Energiepapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Energiepapst\"]", "op": "Query", "size": 31}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Energiepapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 31}], "concsize": 31, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 31}