{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " verkl\u00e4rt und 1313 heilig gesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christentum.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelpapst"}], "ref": "christentum.ch", "toknum": 18762334830, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seinem Tod wurde er zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitzuerleben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelpapst"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 5049622500, "Left": [{"class": "", "str": "Die andere Seite meinte, den Kampf zwischen Antichrist und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der die Kirche wieder zu ihren Urspr\u00fcngen zur\u00fcckf\u00fchren werde, weg von Prunk, Macht und Gewalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reli-ding.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelpapst"}], "ref": "reli-ding.de", "toknum": 3026450224, "Left": [{"class": "", "str": "Viele sehen in Pietro den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und w\u00e4hlten C\u00f6lestin V., einen unbedarften Einsiedler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rainerhauke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelpapst"}], "ref": "rainerhauke.de", "toknum": 3719099213, "Left": [{"class": "", "str": "Und erst, als das Papsttum im Mittelalter an seinem weltlichen Machth\u00f6hepunkt und geistlichen Tiefpunkt angekommen war, suchten die Kardin\u00e4le wieder kindlich-naiv einen sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Endzeit-Spekulationen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leben-in-oesterreich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelpapst"}], "ref": "leben-in-oesterreich.de", "toknum": 2636252200, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Manche Interpreten halten ihn f\u00fcr einen \"heiligen Narren\" nach dem Urbild der Narren um Christi willen, andere loben sein Beispiel als das eines Kirchenf\u00fcrsten ohne Machtambitionen, manche verbinden mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schief und auch bei den modernen F\u00fchrergestalten, die in den Medien so toll r\u00fcberkommen, weil sie so begeistern k\u00f6nnen - hier geht es um das Erste Gebot."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rainerhauke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelpapst"}], "ref": "rainerhauke.de", "toknum": 3719099835, "Left": [{"class": "", "str": "In der Theologie des Johannesevangeliums ist das nicht die Frage nach emotionalen Qualit\u00e4ten - das ging schon bei der Suche nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der nach den Verhei\u00dfungen des katholischen Sehers Joachim von Fiore (ca. 1130-1202) ein neues Zeitalter einleiten sollte, das vom Heiligen Geist erf\u00fcllt sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelpapst"}], "ref": "theologe.de", "toknum": 3833430375, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr viele ist der \"heilige\" C\u00f6lestin, der Schutzpatron von L \u0301Aquila, identisch mit einem so genannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von seinem Amt zur\u00fccktrat \u2013 im \u00fcbrigen ein umstrittener Fall, wie ein Blick in die historischen Quellen belegt \u2013 geschieht dies zum ersten Mal, sieht man einmal von einer kleinen Anzahl offiziell nicht anerkannter P\u00e4pste im 15. Jahrhundert ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 3350532917, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem Jahr 1294, als Coelestin V., der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie ihn seine Anh\u00e4nger nannten, war ein unerh\u00f6rter Schritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelpapstes"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 2697827730, "Left": [{"class": "", "str": "Der R\u00fccktritt des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" demissioniert - \"Der hochgemute S\u00fcnder\" - Ein Viertel aller Kurialeinnahmen der eigenen Familie zugesteckt - Der Colonnesen-Krieg - Karl II. von Anjou und Papst Bonifaz verlieren Sizilien - K\u00f6nig Philipp der Sch\u00f6ne, \"Heiliges Jahr\" und Bulle \"Unam sanctam\" - Das Attentat von Anagni oder \"wie der Erl\u00f6ser verraten ... \""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karlheinz-deschner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelpapst"}], "ref": "karlheinz-deschner.de", "toknum": 19392158370, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-im-swr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelpapst"}], "ref": "kirche-im-swr.de", "toknum": 2029868910, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : dieser sollte nach den Verhei\u00dfungen des Joachim von Fiore das Zeitalter des Heiligen Geistes einleiten und die Kirche in eine Epoche der Ruhe und des Gl\u00fccks f\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelpapstes"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 15981656156, "Left": [{"class": "", "str": "Viele in der Menschenmenge meinten, die Wiederkunft Christi zu erleben - oder zumindest den Einzug des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reli-ding.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelpapst"}], "ref": "reli-ding.de", "toknum": 3026450017, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Engelpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Engelpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"3026450017": 0.0, "19392158370": 0.0, "5049622500": 0.7749999999999999, "2029868910": 0.0, "3833430375": 0.5, "2636252200": 0.5065384615384615, "3719099213": 0.5241071428571429, "18762334830": 0.8076923076923077, "3026450224": 0.6155555555555554, "2697827730": 0.2666666666666668, "3350532917": 0.5, "3719099835": 0.5, "15981656156": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Engelpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Engelpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Engelpapst\"]", "op": "Query", "size": 13}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Engelpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 13}], "concsize": 13, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 13}