{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["x-zine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "x-zine.de", "toknum": 18627519228, "Left": [{"class": "", "str": "Das erfahre ich ja ungef\u00e4hr aus den Zusammenfassungen in diesem Buch von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wei\u00df man auch, wo's lang geht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rezi-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "rezi-online.de", "toknum": 16771549427, "Left": [{"class": "", "str": "Kennt man den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu bieten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lazyliterature.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "lazyliterature.de", "toknum": 12253090890, "Left": [{"class": "", "str": "Einen \u00e4hnlich liebenswerten Papst hatte bisher nur J\u00f6rg Kastner mit seinem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und ein Nachwort des Autors."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roterdorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "roterdorn.de", "toknum": 11262323673, "Left": [{"class": "", "str": "Im Anschluss des Buches findet man noch eine Leseprobe zu \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artikelmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "artikelmagazin.de", "toknum": 19250149083, "Left": [{"class": "", "str": "Er war unbeteiligt, unbescholten und galt als friedensstiftender \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoerbuch-kritiken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "hoerbuch-kritiken.de", "toknum": 14509325909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kastners bislang gr\u00f6\u00dfter Bucherfolg sind die Vatikan-Thriller um den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["x-zine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "x-zine.de", "toknum": 18627518989, "Left": [{"class": "", "str": "Auch ist es kein Problem den Geschehnissen zu folgen, auch wenn dieses Buch der Folgeroman von Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einigen Solidarit\u00e4tskundgebungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapstes"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 16558977564, "Left": [{"class": "", "str": "Als sich Anfang Dezember 1294 entsprechende Ger\u00fcchte verbreiteten, versammelten sich die Anh\u00e4nger des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Engelsfluch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roterdorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "roterdorn.de", "toknum": 275430448, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "J\u00f6rg Kastner f\u00fchrt mit Engelsf\u00fcrst den Leser zur\u00fcck in die Welt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Coelestin V., dankte am 13. Dezember 1294 ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quod-est-dicendum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "quod-est-dicendum.de", "toknum": 16473230756, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Vorg\u00e4nger, der sogenannte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt es zur Spaltung der katholischen Kirche, und in Neapel residiert der Gegenpapst Lucius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ava-international.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapstes"}], "ref": "ava-international.de", "toknum": 7133723791, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Rettung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhellt auch im Engelsfluch der Reisebericht aus dem Jahre 1805 eines der Vorfahren unserer Protagonisten die Vorkommnisse in der Gegenwart."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantasybuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "fantasybuch.de", "toknum": 18644396100, "Left": [{"class": "", "str": "Wie im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder wom\u00f6glich gar der Antichrist selbst sein k\u00f6nnte!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buepla.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "buepla.de", "toknum": 6097638198, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende stellt sich ihm gar die dr\u00e4uende Frage, ob Custos der seit langem angek\u00fcndigte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - oder der Antichrist?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturschock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "literaturschock.de", "toknum": 2962298625, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Hinweise f\u00fchren schlie\u00dflich zu einer ungeheuerlichen Frage: Ist der neue Pontifex der bereits im Mittelalter prophezeite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vom gleichen Autor tauchen einiger der Protagonisten zum ersten Mal auf, sodass immer wieder auf die Ereignisse in diesem buch zur\u00fcckgeblendet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roterdorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "roterdorn.de", "toknum": 11262323610, "Left": [{"class": "", "str": "In dem Roman \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", an dessen Anfang ebenfalls ein Doppelmord am Kommandaten der Schweizergarde und seiner Gattin steht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buechertitel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "buechertitel.de", "toknum": 282574520, "Left": [{"class": "", "str": "So schrieb ich meinen ersten Vatikanthriller, \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "... ausserdem hab ich noch den Frankenstein da liegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dean-koontz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "dean-koontz.de", "toknum": 8861282251, "Left": [{"class": "", "str": "Dann werd ich mal ebayen Aber erstmal den anderen Stapel abarbeiten... z.b. der 3. Teil vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ziehen, dennoch denke ich das dieser seinem Vorg\u00e4nger recht \u00e4hnlich von Struktur und Handlung sein d\u00fcrfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["x-zine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "x-zine.de", "toknum": 18627519197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun kann ich leider noch keinen Vergleiche zu anderen Romanen, insbesondere zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gefeierte Einsiedlerm\u00f6nch zog 1294 auf einem Esel reitend in L'Aquila ein, um dort die Nachfolge Petri anzutreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularasa-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "tabularasa-jena.de", "toknum": 12427071854, "Left": [{"class": "", "str": "Der von seinen Anh\u00e4ngern als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nicht gelesen haben mu\u00df, aber es hilft nicht nur, sondern man versteht auch sehr viel besser die Zusammenh\u00e4nge zwischen den einzelnen Personen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rezi-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "rezi-online.de", "toknum": 10462730196, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwar hei\u00dft es, da\u00df man den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von J\u00f6rg Kastner - derzeit lese ich den Nachfolger \"Engelsfluch\", entwickelt sich auch gut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dean-koontz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "dean-koontz.de", "toknum": 1252618363, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn Du mehr Action im Vatikan erleben willst, empfehle ich dir \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"Engelsf\u00fcrst\") in Hannover."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ema-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "ema-bonn.de", "toknum": 3954210025, "Left": [{"class": "", "str": "Die Autorin Corinna Kastner wurde 1965 in Hameln geboren und lebt zusammen mit ihrem Mann J\u00f6rg Kastner (er schrieb u. a. die B\u00fccher \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und auch sonst sind religi\u00f6se Themen oft recht wichtig, auch wenn seine immer leicht ins phantastische driftenden Romane sonst eher in der Vergangenheit spielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["media-mania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "media-mania.de", "toknum": 4973703386, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "J\u00f6rg Kastners bisher gr\u00f6\u00dfter Erfolg waren bisher die Romane um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der die Kirche auf den rechten Weg zur\u00fcckf\u00fchren wird, oder ist er der gro\u00dfe Versucher \u2013 der Antichrist?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bookreporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "bookreporter.de", "toknum": 10611626786, "Left": [{"class": "", "str": "Alles spitzt sich auf die Frage zu: Ist der neue Pontifex der schon im Mittelalter prophezeite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" tragende Rollen und die Entwicklungen, die sich im Vatikan abspielen, beziehen sich unmittelbar auf die Geschehnisse im ersten Buch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rezi-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "rezi-online.de", "toknum": 10462730237, "Left": [{"class": "", "str": "Der Polizist Donati, Alexander und Markus Rosin sowie Papst Custos haben in \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (die sich mit mysteri\u00f6sen Geschehnissen rund um die p\u00e4pstliche Schweizer Garde besch\u00e4ftigen) hatte J\u00f6rg Kastner Erfolg, und Die Farbe Blau (Knaur) schlie\u00dft hier nahtlos an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haus-der-sprache.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "haus-der-sprache.de", "toknum": 14136758041, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits mit Engelsfluch und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beginnende Reihe von Vatikanthrillern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buechertitel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "buechertitel.de", "toknum": 282573584, "Left": [{"class": "", "str": "Zu seinen gr\u00f6\u00dften Erfolgen z\u00e4hlen die f\u00fcnfb\u00e4ndige Germanensaga, beginnend mit \"Thorag oder Die R\u00fcckkehr des Germanen\", der Rembrandt-Roman \"Die Farbe Blau\" und seine mit dem Roman \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - eine Bezeichnung, die auf die endzeitliche Vorstellung von Joachim von Fiore zur\u00fcckgeht - in einer Inspirationswahl , der an diesen Auseinandersetzungen unbeteiligte Pietro del Murrone gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 16558977238, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach zweij\u00e4hriger Sedisvakanz wurde schlie\u00dflich am 5. Juli 1294 in der Hoffnung auf Frieden und dem Glauben an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), mal M\u00e4rchen (Die Steinprinzessin), mal Historie (Die Fl\u00fcgel des Poseidon) und dann gab es auch schon mal eine Art phantastische K\u00fcnstlerbiographie (Der Sonnenkreis), und ein bisschen geht Die Farbe Blau in diese Richtung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roterdorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "roterdorn.de", "toknum": 15050882434, "Left": [{"class": "", "str": "Jedes Jahr kommen zwei bis drei neue B\u00fccher, mal Vatikan-Thriller a la Dan Brown (Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" C\u00f6lestin V. 1294 ist der des Jahres 2013 \"pr\u00e4zedenzlos\" (NZZ vom 15.2.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seemoz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapstes"}], "ref": "seemoz.de", "toknum": 1611047191, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trotz unterschiedlicher Bewertung des bevorstehenden R\u00fccktritts von Papst Benedikt XVI. sind sich praktisch alle Medien in einem Punkt einig: Abgesehen vom R\u00fccktritt des sogenannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und historischen Werken wie Die Farbe Blau einen Namen als Autor spannender, genau recherchierter Romane gemacht und auch schon mehrfach \u00fcber Karl May publiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "karl-may.de", "toknum": 2012257663, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "J\u00f6rg Kastner, geboren 1962 in Minden, hat sich mit Thrillern wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnete Eremit von Clemens V. (1305-14) heiliggesprochen - allerdings unter seinem b\u00fcrgerlichen Namen Peter von Morrone."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 5543652280, "Left": [{"class": "", "str": "Vor 700 Jahren, am 5. Mai 1313, wurde der wegen seines asketischen und frommen Lebens auch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschreibt der Autor J\u00f6rg Kastner im Ausgangspunkt der Geschichte einen Mord am fiktiven Kommandanten der Schweizergarde Heinrich Rosin und dessen Frau Juliette Rosin durch den Schweizer Gardisten Marcel Dannegger, der anschlie\u00dfend Selbstmord begeht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flexgleise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "flexgleise.de", "toknum": 7638869265, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seinem Roman Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von J\u00f6rg Kastner, vorgeschlagen von Luziana, gelesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philsphilos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "philsphilos.de", "toknum": 7226097510, "Left": [{"class": "", "str": "Mir ist es wieder eingefallen: Ich habe eine sehr wertvolle Lektion gelernt: Schlaft niemals mit Kontaktlinsen in den Augen ein... sehr unsch\u00f6n Ich habe im \u00dcbrigen auch den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist nicht gerade das, was man realistisch nennen w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltderwoerter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "weltderwoerter.de", "toknum": 3186376314, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["little-green-planet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "little-green-planet.de", "toknum": 6217745690, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der Engelsfluch\" setzt fast nahtlos an \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roterdorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "roterdorn.de", "toknum": 11262323649, "Left": [{"class": "", "str": "\"Engelsfluch\" stellt nach Angaben des Autors nicht die Fortsetzung zu \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beginnen sollten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roterdorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "roterdorn.de", "toknum": 275430841, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Insgesamt kann man allen EngelsLiebhabern dieses Buch nur dringend empfehlen, w\u00e4hrend Einsteiger lieber mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\\\" ist die Schreibweise von J\u00f6rg Kastner ausschm\u00fcckend und detailreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rezi-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "rezi-online.de", "toknum": 10462730778, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie auch in dem Vorg\u00e4nger \\\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist ein spannendes Buch \u00fcber einen Schweizergardisten, der in eine Intrige hineinschlittert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rezi-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "rezi-online.de", "toknum": 16771549274, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vollidiot Mond \u00fcber Manhattan [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philsphilos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "philsphilos.de", "toknum": 1575008532, "Left": [{"class": "", "str": "Die nachfolgenden, zu rezensierenden B\u00fccher sind auch bestellt: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine letzte Ruhe gefunden"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abruzzen-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "abruzzen-online.de", "toknum": 14237918749, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Basilka S.Maria di Collemaggio hier hat Pitro von Morrone der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etc."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herr-der-ringe-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "herr-der-ringe-film.de", "toknum": 19248742059, "Left": [{"class": "", "str": "Angelic being = Engelswesen, Papa angelicus ="}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Trotz der aufgez\u00e4hlten Schwachpunkte ist >Engelsfluch"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["x-zine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "x-zine.de", "toknum": 9358314999, "Left": [{"class": "", "str": "Eine weitere Einschr\u00e4nkung ergibt sich daraus, dass der >EngelsfluchEngelspapst Die Leserschaft von >"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ein gelungener Roman, voller Intrigen und \u00fcberraschender Wendungen, den jeder Vatikan-Thriller-Fan gelesen haben sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rezi-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "rezi-online.de", "toknum": 16771549608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im gro\u00dfen Ganzen ist \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ****"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litkara.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "litkara.de", "toknum": 8814118154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "J\u00f6rg Kastner: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Erstauflage 2000) war in Deutschland schon l\u00e4ngst auf dem Markt, als der Dan-Brown-Boom begann..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roma-antiqua.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "roma-antiqua.de", "toknum": 19437823253, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vielleicht interessant zu wissen: \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach seinem R\u00fccktritt zur\u00fcckzog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monti-e-mare.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "monti-e-mare.de", "toknum": 5114798544, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "4. Tag Leichte Wanderung zur einer der sch\u00f6nsten und sehr spektakul\u00e4r gelegensten Eremitagen der Abruzzen, wo sich Pietro von Morrone der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ein Werk von besonderer Aussagekraft und Spannung, das vor dem Hintergrund des Vatikans eine mitrei\u00dfende Handlung besitzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ava-international.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "ava-international.de", "toknum": 7133723760, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"In der bemerkenswerten Verkn\u00fcpfung von Historie und modernem Roman ist \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"), lebt in Hannover, ist Mitglied der Karl-May-Gesellschaft und hat bereits zahlreiche Ver\u00f6ffentlichungen zu Karl May publiziert"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 10423726318, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "J\u00f6rgh Kastner, deutscher Bestsellerautor (u.a. \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"Engelslfluch\") oder einfach nur sch\u00f6ne Geschichten wie \"Die Steinprinzessin\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rezi-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "rezi-online.de", "toknum": 2845298665, "Left": [{"class": "", "str": "Das Schlimmste daran war aber, da\u00df ich von Kastner bereits ganz erstklassige B\u00fccher gelesen habe (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" verdeutlicht die gro\u00dfen Hoffnungen der Zeitgenossen in den \"schlichte[n] Einsiedler und Gr\u00fcnder einer monastischen Kongregation\". 53 Doch noch im selben Jahr seiner Wahl verzichtete der neue Papst auf sein Amt und beendete mit seinem Pontifikat vorerst auch alle Hoffnungen auf eine spirituelle Erneuerung der Kirche. 54 Sein Nachfolger Bonifaz VIII. hingegen vertrat mit aller Deutlichkeit den Machtanspruch des Papsttums und das damit verbundene weltliche Engagement."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "uni-hannover.de", "toknum": 12398577228, "Left": [{"class": "", "str": "Die zeitgen\u00f6ssische Titulierung als \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bookreporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "bookreporter.de", "toknum": 10611626575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Kritik)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roterdorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Engelspapst"}], "ref": "roterdorn.de", "toknum": 17921691799, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (2000) II: Der Engelsfluch (2003) III: Engelsf\u00fcrst (2006)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltderwoerter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "weltderwoerter.de", "toknum": 3186376606, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses Buch ist Teil einer Reihe: Elena Vida & Alexander Rosin I: Der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buepla.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "buepla.de", "toknum": 6097637914, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Blogbuttons einf\u00fcgen \u2013 mir fehlen die Dinger irgendwie... im stylesheet rumfuhrwerken..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philsphilos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "philsphilos.de", "toknum": 1879164324, "Left": [{"class": "", "str": "Links aktualisieren \u2013 wer noch nicht verlinkt ist: bitte melden Rezensionen schreiben \u2013 ganz oben und auch bereits abgefangen \"J\u00f6rg Kastner \u2013 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der die Kirche auf den rechten Weg zur\u00fcckf\u00fchren wird, oder ist er der gro\u00dfe Versucher - der Antichrist?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krimi-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "krimi-couch.de", "toknum": 7207340088, "Left": [{"class": "", "str": "Alles spitzt sich auf die Frage zu: Ist der neue Pontifex der schon im Mittelalter prophezeite"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-tuebingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelspapst"}], "ref": "uni-tuebingen.de", "toknum": 14150654364, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "J\u00f6rg Kastner: Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Engelspapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Engelspapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"2962298625": 0.6425, "15050882434": 0.5, "16771549274": 0.2527777777777778, "8814118154": 0.12499999999999999, "17921691799": 0.0, "18627518989": 0.7363690476190478, "7133723791": 0.6922619047619049, "282573584": 0.5, "7638869265": 0.5, "1575008532": 0.21052631578947362, "19437823253": 0.11555555555555547, "1611047191": 0.5, "14136758041": 0.5043055555555556, "11262323610": 0.6283333333333334, "16558977564": 0.7315789473684211, "6217745690": 0.3214285714285714, "3186376606": 0.0, "10611626786": 0.5065384615384615, "16473230756": 0.7083333333333335, "16771549608": 0.15525000000000003, "14150654364": 0.05625000000000001, "19248742059": 0.175, "14237918749": 0.19411764705882356, "275430448": 0.725, "6097638198": 0.6776923076923076, "282574520": 0.6272115384615384, "275430841": 0.29078947368421043, "11262323649": 0.3088235294117647, "18644396100": 0.6833333333333332, "12253090890": 0.8088235294117648, "8861282251": 0.5986206896551723, "12398577228": 0.0, "10611626575": 0.0, "5114798544": 0.09428571428571424, "5543652280": 0.5, "2845298665": 0.02666666666666666, "10462730196": 0.5728571428571428, "14509325909": 0.7596153846153846, "16558977238": 0.5, "7207340088": 0.5054487179487179, "11262323673": 0.7842105263157894, "4973703386": 0.5103846153846154, "19250149083": 0.7769230769230769, "18627519197": 0.596875, "10462730778": 0.26, "7226097510": 0.5, "3954210025": 0.5166071428571428, "1879164324": 0.0, "6097637914": 0.0, "12427071854": 0.5872413793103448, "7133723760": 0.042352941176470586, "10423726318": 0.03124999999999998, "16771549427": 0.8294117647058823, "9358314999": 0.16630434782608688, "3186376314": 0.37333333333333335, "1252618363": 0.5556818181818182, "18627519228": 0.8482142857142856, "10462730237": 0.5044736842105263, "2012257663": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Engelspapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Engelspapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Engelspapst\"]", "op": "Query", "size": 59}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Engelspapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 59}], "concsize": 59, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 59}