{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": ", die ebenfalls als Prototypen gelten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lies-dich-schlau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nige"}], "ref": "lies-dich-schlau.de", "toknum": 6008355634, "Left": [{"class": "", "str": "Hierbei gibt es auch die so genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch heute noch so beliebt, was ist sein Zauber, wie aktuell ist er?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swissfot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "swissfot.ch", "toknum": 16312913242, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Warum ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sasoma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenkoenig"}], "ref": "sasoma.de", "toknum": 16588808020, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Selbstbewu\u00dftsein Ab und an werde ich gefragt : \"Was ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Goehte?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paganforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "paganforum.de", "toknum": 10000094976, "Left": [{"class": "", "str": "Kennt ihr das Gedicht \"der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die Glocke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kubaforen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "kubaforen.de", "toknum": 14866326941, "Left": [{"class": "", "str": "Schiller und Goethe sollten es da schon sein . Wahlweise"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von Oldie bis moderne alles war wieder dabei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quadrophoniker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "quadrophoniker.de", "toknum": 2096331573, "Left": [{"class": "", "str": "Von Otto Reuter bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine schlechte beziehung zu seiner Mutter hatte?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 19733026174, "Left": [{"class": "", "str": "Wer z.B. h\u00e4tte gedacht dass der Autor der Ballade"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 12735235643, "Left": [{"class": "", "str": "Nantchen fragte mich: \"Kennen Sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde vom renommierten S\u00e4nger Vogl in einem \u00f6ffentlichen Konzert gesungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["globalisierung-fakten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "globalisierung-fakten.de", "toknum": 13167718502, "Left": [{"class": "", "str": "Schuberts \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu beschwichtigen, ihn g\u00fcnstig zu stimmen, indem er ihm etwas gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 11952312226, "Left": [{"class": "", "str": "Ihn treibt der unbewusste Wunsch, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Goethe oder rezitierten Shakespeares \"Sommernachtstraum\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymnasium-neukloster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "gymnasium-neukloster.de", "toknum": 19268926912, "Left": [{"class": "", "str": "Wieder andere bezogen sich strikt auf Klassiker wie den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dessen T\u00f6chter Elfen waren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["labbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "labbe.de", "toknum": 13876812095, "Left": [{"class": "", "str": "Hier ist das grausige Gedicht von Goethe \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", konnte sie sich nicht entsinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nigs"}], "ref": "e-stories.de", "toknum": 6184235804, "Left": [{"class": "", "str": "An das Leben als Mensch, ihre gro\u00dfe Liebe zum Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirklich ist, bleibt also offen und auch der (naturblinde?) Vater hat keine Erkl\u00e4rung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grimoires.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "grimoires.de", "toknum": 10949073221, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Ellerkonge\", also Elfenk\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paganforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "paganforum.de", "toknum": 10000094991, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ursprung liegt eigentlich im D\u00e4nischen und dort hei\u00dft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entdeckt und per Computersimulation enttarnt: Mercedes C-Klasse 2014 ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["info-neuwagenrabatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "info-neuwagenrabatt.de", "toknum": 18160586481, "Left": [{"class": "", "str": "Autobild.de hat beispielsweise die C-Klasse als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Goethe ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enomine-fanpage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "enomine-fanpage.de", "toknum": 2884003222, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im anderen Forum hei\u00dft es, dass Die schwarzen Reiter aus dem Gedicht \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber auch das \"Lass Dir Zeit\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maybebop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "maybebop.de", "toknum": 6768185633, "Left": [{"class": "", "str": "Die neuen St\u00fccke von Olli gefallen mir sehr gut - besonders der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " brauchten wir den Mut, den sie uns im Jahr davor mitgaben, f\u00fcr unseren langen Weg zum Erwachsenwerden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesamtschule-wanne-eickel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "gesamtschule-wanne-eickel.de", "toknum": 8656989531, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Kron' und Schweif? \u2013 Mein Sohn, es ist ein Nebelstreif."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandererzwischendenwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "wandererzwischendenwelten.de", "toknum": 397316850, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thokra.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nigs"}], "ref": "thokra.de", "toknum": 8710735538, "Left": [{"class": "", "str": "Ich kam in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", den wir bei Johann Wolfgang von Goethe dann als \"Erlk\u00f6nig\" wiederfinden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 2912735786, "Left": [{"class": "", "str": "Johann Gottfried Herder \u00fcbersetzte diese irrt\u00fcmlich als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Kron und Schweif?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thokra.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "thokra.de", "toknum": 280085819, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Goethes Gedicht beleben in vielf\u00e4ltiger Weise f\u00fcr Tiere aber auch f\u00fcr uns Menschen die Landschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nige"}], "ref": "nabu.de", "toknum": 1952590637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erlenk\u00f6nige schaffen Heimat Kopfweiden die skurrilen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allerdings aus Ingolstadt und ist eigentlich die zweite Generation Audi Q7, die im n\u00e4chsten Jahr zu den H\u00e4ndlern rollt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autozeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "autozeitung.de", "toknum": 8149204350, "Left": [{"class": "", "str": "In unserem Falle kommt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mir leise verspricht Sei ruhig bleibe ruhig mein Kind In d\u00fcrren Bl\u00e4ttern s\u00e4uselt der Wind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlag20.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "verlag20.de", "toknum": 11959952155, "Left": [{"class": "", "str": "Mein Vater mein Vater und h\u00f6rest du nicht Was"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt kritisiert, der auch gro\u00dfen Einflu\u00df bei Sylvios Verleger Herzog hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 6637634177, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sylvio wird als Romanschriftsteller stets von dem Kritiker K\u00f6nig, \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beruht auf einer fremden Fehl\u00fcbersetzung des volkst\u00fcmlichen Stoffes aus dem D\u00e4nischen und m\u00fcsste eigentlich \"Elfenk\u00f6nig\" hei\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phantasus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "phantasus.de", "toknum": 8663506346, "Left": [{"class": "", "str": "Der Titel \"Erlk\u00f6nig\" bzw. \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in der ehemaligen Betriebskantine haben die Nutzer einen Treffpunkt geschaffen, der zum Ausgangspunkt f\u00fcr eine Bandbreite weiterer Nutzungen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["null-euro-urbanismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "null-euro-urbanismus.de", "toknum": 19287159738, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der Einrichtung des Restaurants \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Carl Loewe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "orf.at", "toknum": 1565928210, "Left": [{"class": "", "str": "Christopher Maltman gab den eifers\u00fcchtigen Grafen Almaviva aus Mozarts \"Le nozze di Figaro\", au\u00dferdem bot er \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" das Gedicht razfaz auswendig gelernt und musste beim Vortragen aber h\u00f6llisch aufpassen nicht DICH zu imitieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marcorima.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "marcorima.ch", "toknum": 6931151669, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hi Marco Meine Tocher hat mit Hilfte deiner Interpretation vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Es ist eine besondere Phantasiereise, unter einer alten Kopfweide im Schatten liegend sich auszumalen, wie die verschiedenen \u00dcberpflanzen wohl auf den Baum gekommen sein m\u00f6gen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "nabu.de", "toknum": 1952591779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tr\u00e4ume unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", also der Herrscher \u00fcber B\u00e4ume, n\u00e4mlich Erlen, ist genius loci, also ein Naturnumen, das die B\u00e4ume vor \u00dcbergriffen der Menschen bewachen soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["short-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "short-stories.de", "toknum": 17856337822, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als genius loci, dessen Aufgabe die Bewachung der Baumfrauen ist, m\u00fcssen wir uns den Einwand gefallen lassen, dass sein Verhalten f\u00fcr einen Schutzd\u00e4mon untypisch ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 11952311367, "Left": [{"class": "", "str": "Deuten wir den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", in ununterbrochenen Dauerversuchen h\u00e4rtesten Pr\u00fcfungen unterzogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tempo-dienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "tempo-dienst.de", "toknum": 8948299588, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mehrere Fahrzeuge dieses Typs wurden allerdings schon seit einem Jahr vom Werk und auch von Kunden mit gro\u00dfem Fuhrpark, als sogenannter ,,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Kron' und Schweif? - Mein Sohn, es ist ein Nebelstreif. - \"Du liebes Kind, komm geh' mit mir!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dvd-und-bluray.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "dvd-und-bluray.de", "toknum": 1921735186, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich, doch nicht reitende V\u00e4ter mit fiebrig halluzinierenden Kindern sind es, die vorbeisprengen und den Wanderer schnaubend vom Weg dr\u00e4ngen, sondern bloss Mountainbiker, die von anderen D\u00e4monen gepeitscht werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ortsmuseum-kuesnacht.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nigs"}], "ref": "ortsmuseum-kuesnacht.ch", "toknum": 15510129329, "Left": [{"class": "", "str": "Hier ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18292635497, "Left": [{"class": "", "str": "Bei 215 W\u00f6rtern schreibt er 144 Einsilber, 63 Zweisilber (darunter neun Mal Vater), sechs Dreisilber (drei Mal Erlk\u00f6nig) und nur zwei viersilbige W\u00f6rter:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Magdalena Pfeifer (2004, Uni f\u00fcr Angewandte Kunst Wien , 3 min) Ein harmloser Einstieg in ein pers\u00f6nliches Gespr\u00e4ch zwischen Vater und Sohn, mit einem nicht voraussehbaren Ende."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmriss.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "filmriss.at", "toknum": 13312496490, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtrand-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "stadtrand-nachrichten.de", "toknum": 15171459341, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Romantiker fanden sich am Amerika-Teich ein, wo Martin Backhaus vom Boot aus romantische und vertr\u00e4umte Lieder sang \u2013 von italienischer Popmusik wie \"Lasciatemi Cantare\" bis hin zu Franz Schuberts Vertonung von Goethes \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Kron und Schweif, und der Vater sucht das Kind zu beruhigen, denn er sieht keinen Erlk\u00f6nig, den gebe es nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethezeitportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "goethezeitportal.de", "toknum": 2473759409, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist der Vater mit seinem Kind, das dauernd etwas vom Erlk\u00f6nig faselt, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Franz schubert spielen kann. oder zbsp auch \" my heart will go on by celine dion \" etc ........ich hoffe ich muss jetzt nicht irgendwie sechs jahre lernen , um ein st\u00fcck spielen zu k\u00f6nnen ..bitte helft mir ( tipp : bitte verwechselt das klavier nicht mit dem Fl\u00fcgel , dass ein Fl\u00fcgel nicht sehr billig ist wei\u00df ich bereits. ........naja Eine Aufkl\u00e4rung eurerseits w\u00fcrde mir zugute kommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wlogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "wlogs.de", "toknum": 2063403609, "Left": [{"class": "", "str": "Und wie lange dauert es eigentlich bis man zum beispiel st\u00fccke wie \" die waldstein sonate von beethoven \" oder den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " T\u00f6chter zu sehen vermeinte, so erkennt auch Schmied in den von Str\u00f6mungen umbrandeten Felsen und den quirligen Stromschnellen die T\u00f6chter von Gevatter Fluss, die ihn in sein Reich locken wollen, auf dass sie all seine Sorgen und all das Leid hinfortnehmen m\u00f6gen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["short-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nigs"}], "ref": "short-stories.de", "toknum": 3356476614, "Left": [{"class": "", "str": "Wie das \u00e4chzende Kind des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Baumfrauen entspricht dem \u00f6dipalen Dreieck: Der Sohn will mit seiner Mutter (oder Schwester) sexuell verkehren und deshalb den Vater, der sie f\u00fcr sich beansprucht, als Konkurrenten auszuschalten, indem er ihn t\u00f6tet oder kastriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 11952311489, "Left": [{"class": "", "str": "Denn die Personenkonstellation Kranker Knabe \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Kron und Schweif Mein Sohn es ist ein Nebelstreif."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlag20.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "verlag20.de", "toknum": 11959952106, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Erlk\u00f6nig von Johann Wolfgang von Goethe Klassenarbeit Die Klassenarbeit besteht aus einer Inhaltsangabe sowie Fragen zum Textverst\u00e4ndnis . Der Erlk\u00f6nig Klausur Der Erlk\u00f6nig Johann Wolfgang von Goethe Wer reitet so sp\u00e4t durch Nacht und Wind Es ist der Vater mit seinem Kind Er hat den Knaben wohl in dem Arm Er fasst ihn sicher er h\u00e4lt ihn warm. 5 Mein Sohn was birgst du so bang dein Gesicht Siehst Vater du den Erlk\u00f6nig nicht Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war des L\u00e4rms zuviel, und er verlegte seine Hofstatt in entlegenere W\u00fcsteneien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 14424363882, "Left": [{"class": "", "str": "Die sch\u00f6nen Bewohnerinnen der bejahrten Eichen, der Felsen, Kl\u00fcfte und Grotten, auch des Schilfs in Teichen und S\u00fcmpfen, flohen f\u00fcr dem Ger\u00e4usche der Waffen und dem Wiehern der Streitrosse; selbst dem gewaltsamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu-leverkusen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "nabu-leverkusen.de", "toknum": 9016935949, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wolfdietrichsage aus dem 13. Jahrhundert und Sprichw\u00f6rter wie \"Rotes Haar und Erlenloden wachsen nicht auf gutem Boden\" verdeutlichen die \u00c4ngste ebenso wie Goethes Ballade \"Erlk\u00f6nig\" (der Begriff beruht allerdings auf einem Irrtum: Herder machte aus dem d\u00e4nischen \"ellerkonge\" (=Elfenk\u00f6nig) den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorsingen ich habe ihn halb gerapt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jdd-musik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "jdd-musik.de", "toknum": 13733175119, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hi,Leute gro\u00dfes LOB !!!!!!!!!!!!!! ich habe zuhause drei eurer CDs sie sind einfach super:) ich dachte immer Gedichte sind total langweilig aber wenn man sie rapt klingt es richtig cool. in Musik solten wir den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wahrzunehmen glaubt, sondern auch bei heutigen Vorstadtkindern, die dann und wann \u00fcber die nahen Felder ziehen und die B\u00e4ume zum Klettern oder zum Hochsitzbau benutzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alleen-mv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "alleen-mv.de", "toknum": 16000887155, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht nur beim Kind in Vaters Scho\u00df, das im Fieberwahn den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Krone und Schweif verleiten, gar sch\u00f6ne Spiele mit ihm zu spielen, was uns offenbare Freude bereitet und Kreativit\u00e4t freisetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "frblog.de", "toknum": 17907165345, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir sind eben alle ein wenig beschr\u00e4nkt, und von servilem Untertanengeist gepr\u00e4gt, zahlen wir unseren Tribut an den Rattenf\u00e4nger und laufen ihm hinterher und lassen uns von ihm was vom Romanschreiben vorblasen, oder lassen uns von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Goethe: Er l\u00e4dt den Knaben ein, sich von den B\u00e4umen h\u00e4tscheln zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["short-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "short-stories.de", "toknum": 17856337977, "Left": [{"class": "", "str": "Sie tut jedoch das Gegenteil: sie lockt die Maus an, indem sie ihr die Fr\u00fcchte, die sie bewachen soll, auch noch anbietet: So auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingebaut um zu sehen wo ihre News \u00fcberall landen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["semsation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "semsation.de", "toknum": 11100115963, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht hat die Golem Redaktion einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethezeitportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nigs"}], "ref": "goethezeitportal.de", "toknum": 11380102190, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Und sollt sie nicht sein bla\u00df und bleich, Ich traf in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", 90 / 200 cm, ohne Schubk\u00e4sten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["avalon-naturtextil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "avalon-naturtextil.de", "toknum": 10999739633, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Etagen- / Hochbett \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sind verhei\u00dfungsvolle Namen nat\u00fcrlicher Anwendungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marketing-deluxe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "marketing-deluxe.at", "toknum": 520723607, "Left": [{"class": "", "str": "\"Sch\u00f6n wie die Erlenk\u00f6nigin\" und \"Kraftvoller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Herr der Feen und Geister der Unterwelt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rpgworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "rpgworld.de", "toknum": 12769724039, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Puskaitis:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Tiroler Dialekt - sehr kurz):"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austria-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "austria-erlangen.de", "toknum": 11247140332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wilfred Kopper schloss den Zyklus der Vortr\u00e4ge mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Schubert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 12735235616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wird, wenn man ihn mit einer ganzen Gruppe von Leuten vortr\u00e4gt \u2013 schaurig sch\u00f6n..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltrekord-lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "weltrekord-lesen.de", "toknum": 10774585556, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da darf man gespannt sein, wie lebendig zum Beispiel der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und nat\u00fcrlich durften die Stonesnummern und die ausgedehnten Improvisationen - ein Markenzeichen der Band - nicht fehlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blueser54.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "blueser54.de", "toknum": 13182794251, "Left": [{"class": "", "str": "Von den neuen St\u00fccken spielten sie zu meiner Freude den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-otto-bredendiek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "hans-otto-bredendiek.de", "toknum": 16667319701, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Goethe: \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mir h\u00e4mmernd verspricht"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schumann-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "schumann-portal.de", "toknum": 9475827336, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und so geriet der Elfenk\u00f6nig in Beziehung zum Laubbaum Erle (im Norddeutschen Eller genannt)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-darmstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "tu-darmstadt.de", "toknum": 8974664907, "Left": [{"class": "", "str": "Und eben dieser Titel enth\u00e4lt den \u00dcbersetzungsfehler: Der Dichter verwechselte das d\u00e4nische elverkonge/Elfenk\u00f6nig mit ellerkonge/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mir leise verspricht? - Sei ruhig, bleibe ruhig, mein Kind, In d\u00fcrren Bl\u00e4ttern s\u00e4uselt der Wind. - \"Willst feiner Knabe du mit mir geh'n?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dvd-und-bluray.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "dvd-und-bluray.de", "toknum": 1921735251, "Left": [{"class": "", "str": "\" Mein Vater, mein Vater, und h\u00f6rest du nicht, Was"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Kron' und Schweif?<> Mein Sohn, es ist ein Nebelstreif<>Du liebes Kind, komm geh mit mir, gar sch\u00f6ne Spiele spiel ich mit dir<>manch bunte Blumen sind an dem Strand, meine Mutter hat manch g\u00fclden Gewand<>...und h\u00f6rest du nicht, was Erlenk\u00f6nig mir leise verspricht?<>Sei ruhig, bleibe ruhig, mein Kind, in d\u00fcrren Bl\u00e4ttern s\u00e4uselt der Wind<>Ich liebe dich, mich reizt deine sch\u00f6ne Gestalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balkonnachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "balkonnachrichten.de", "toknum": 10639584417, "Left": [{"class": "", "str": "\">>Mein Sohn, was birgst du so bang dein Gesicht?<>Siehst Vater du den Erlk\u00f6nig nicht, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tut aber das Gegenteil: Er l\u00e4dt den Knaben zu regressiver Verh\u00e4tschelung durch seine Baumfrauen auch noch ein: \"Meine T\u00f6chter sollen dich warten sch\u00f6n / Meine T\u00f6chter f\u00fchren den n\u00e4chtlichen Reihn / Sie wiegen und tanzen und singen dich ein\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 11952311833, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Kron und Schweif, n\u00e4mlich in der Nachtm\u00fctze und im langen zerlumpten Schlafrock hinaus in die Gasse und dem alten Korpsbruder mit fast erw\u00fcrgendem Enthusiasmus an den Hals."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 9630665855, "Left": [{"class": "", "str": "\" schrie der Vetter Wassertreter, verlor im n\u00e4chsten Augenblick seinen Pantoffel auf der Treppe, verlor Wasserschlauch und Pfeifenkopf in der Haust\u00fcr, fuhr wie ein neuer"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 16540118463, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Satan oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["avalon-naturtextil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "avalon-naturtextil.de", "toknum": 17240923417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Holzbox \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch heute noch so beliebt, was ist sein Zauber, wie aktuell ist er?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balkonnachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "balkonnachrichten.de", "toknum": 10639583953, "Left": [{"class": "", "str": "Und: Warum ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Kron und Schweif?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["furche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "furche.at", "toknum": 9844518703, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Kron und Schweif?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waechtershaeuser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "waechtershaeuser.de", "toknum": 12503391796, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mir leise verspricht?<>Sei ruhig, bleibe ruhig, mein Kind, in d\u00fcrren Bl\u00e4ttern s\u00e4uselt der Wind<>Ich liebe dich, mich reizt deine sch\u00f6ne Gestalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balkonnachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Erlenk\u00f6nig"}], "ref": "balkonnachrichten.de", "toknum": 10639584476, "Left": [{"class": "", "str": "\">>Mein Sohn, was birgst du so bang dein Gesicht?<>Siehst Vater du den Erlk\u00f6nig nicht, den Erlenk\u00f6nig mit Kron' und Schweif?<> Mein Sohn, es ist ein Nebelstreif<>Du liebes Kind, komm geh mit mir, gar sch\u00f6ne Spiele spiel ich mit dir<>manch bunte Blumen sind an dem Strand, meine Mutter hat manch g\u00fclden Gewand<>...und h\u00f6rest du nicht, was"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Erlenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Erlenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"10000094976": 0.8068181818181819, "6637634177": 0.6184615384615384, "12769724039": 0.2454545454545455, "9475827336": 0.0675, "11959952106": 0.5, "13182794251": 0.09145161290322573, "15171459341": 0.504102564102564, "10000094991": 0.7333333333333334, "1565928210": 0.6023076923076922, "6931151669": 0.59, "2884003222": 0.7261904761904762, "520723607": 0.24852941176470592, "11952311833": 0.0, "11959952155": 0.6332692307692307, "6184235804": 0.7475000000000002, "14866326941": 0.8033333333333332, "17856337822": 0.5625, "12735235616": 0.16666666666666669, "6768185633": 0.7032608695652174, "11952312226": 0.7659090909090908, "1952591779": 0.584375, "1952590637": 0.6575, "2473759409": 0.5, "17907165345": 0.5, "2912735786": 0.665, "8710735538": 0.6666666666666667, "11380102190": 0.284375, "9844518703": 0.6607142857142857, "15510129329": 0.5182432432432432, "6008355634": 0.85, "12503391796": 0.6607142857142857, "2096331573": 0.784375, "17856337977": 0.5, "19287159738": 0.6024137931034482, "12735235643": 0.78, "13876812095": 0.7625, "19268926912": 0.7646428571428572, "11952311489": 0.5, "13733175119": 0.5, "8948299588": 0.5477272727272726, "10949073221": 0.7363690476190478, "3356476614": 0.5, "11952311367": 0.5551515151515151, "9630665855": 0.0, "10639584417": 0.0, "8974664907": 0.01094594594594594, "9016935949": 0.5, "10639584476": 0.0, "10639583953": 0.7577272727272727, "1921735251": 0.0, "16588808020": 0.825, "16540118463": 0.0, "14424363882": 0.5, "2063403609": 0.5, "16312913242": 0.8325, "8656989531": 0.7032608695652174, "17240923417": 0.0, "280085819": 0.6607142857142857, "13167718502": 0.78, "18292635497": 0.508125, "13312496490": 0.5068382352941176, "10999739633": 0.25999999999999995, "11247140332": 0.18750000000000003, "1921735186": 0.5237068965517241, "18160586481": 0.7294117647058823, "397316850": 0.6720588235294117, "16000887155": 0.5, "8149204350": 0.6354166666666665, "10774585556": 0.13499999999999998, "11100115963": 0.328125, "8663506346": 0.6178571428571429, "19733026174": 0.7842105263157894, "16667319701": 0.085}, "Desc": [{"nicearg": "Erlenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Erlenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Erlenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 73}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Erlenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 73}], "concsize": 73, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 73}