{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " gewagt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxie-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Festikone"}], "ref": "orthodoxie-in-deutschland.de", "toknum": 17105725509, "Left": [{"class": "", "str": "Hier soll eine Neuinterpretation dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Architektur tragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kokid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Festikone"}], "ref": "kokid.de", "toknum": 19395102653, "Left": [{"class": "", "str": "Darum sehen wir die Apostel Petrus und Paulus auf ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-anna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Festikone"}], "ref": "sankt-anna.de", "toknum": 877816364, "Left": [{"class": "", "str": "Die kirchliche Tradition, sowohl des Ostens wie des Westens, kennt von altersher die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxe-kirche-bischofsheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Festikone"}], "ref": "orthodoxe-kirche-bischofsheim.de", "toknum": 8410507804, "Left": [{"class": "", "str": "Bevor Sie diese betreten, erblicken Sie zu Ihrer Rechten ein Ikonenpult mit der jeweiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entspricht inhaltlich genau den Aussagen im 1. Petrusbrief 3,18-20 und 4,6."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Festikone"}], "ref": "orthpedia.de", "toknum": 3704479843, "Left": [{"class": "", "str": "Denn: Die Hadesfahrt des Auferstandenen auf der \u00f6sterlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Altar, und die M\u00e4dchen begleiteten ihn bis zum Analogion (Ikonenst\u00e4nder) und standen Spalier bis zur Verehrung der Ikone durch die Gl\u00e4ubigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxie-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Festikone"}], "ref": "orthodoxie-in-deutschland.de", "toknum": 10733367569, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Beginn des Polyeleos trug Vladyka die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist daher Andreas als asketischer B\u00fc\u00dfer dargestellt, wie er auf die Erscheinung der Gottesmutter hinweist und zu seinem Freund und Sch\u00fcler Epiphanios sagt: \u05f4Siehst du die Gebieterin und K\u00f6nigin der Welt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxie-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Festikone"}], "ref": "orthodoxie-in-deutschland.de", "toknum": 10736615944, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigt Christus als Lehrer im Tempel; aber man darf dies nicht im Sinne des westlichen Moralismus und Rationalismus missverstehen: Er ist Lehrer nicht im intellektualistischen, sondern im mystagogischen Sinne, d.h. er vermittelt nicht blo\u00dfes Wissen, sondern f\u00fchrt hinein in die Mysterien des Heils aufgrund seiner \u00dcberwindung des Todes und gibt Anteil am Heiligen Geist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxie-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Festikone"}], "ref": "orthodoxie-in-deutschland.de", "toknum": 12130055586, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Entschlafung der Gottesgeb\u00e4rerin zum Ausdruck kommt, wenn der auferstandene Christus, der Allherrscher, der den Tod \u00fcberwunden hat, vom Himmel herabsteigt, um seine entschlafene Mutter heimzuholen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Festikone"}], "ref": "orthpedia.de", "toknum": 6294006631, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Einheit ist es, die auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Tages Romanos auf dem Ambo vor seinem Chor, wie er durch die Eingebung der Gottesgeb\u00e4rerin mit neugeschenkter Stimme seine Kondakien und Iken vortr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxie-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Festikone"}], "ref": "orthodoxie-in-deutschland.de", "toknum": 10736616005, "Left": [{"class": "", "str": "\" Da der 1. Oktober auch der Gedenktag des byzantinischen Hymnendichters Romanos des Meloden (gest. um 573) ist, findet sich auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dargestellte Kind, das der neben dem Totenbett der Gottesmutter stehende Christus h\u00e4lt, die reine Seele Mariens und ihren Leib versinnbildlicht, die so direkt in das Himmelreich und Paradies Gottes gehoben werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Festikonen"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 14941601532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ostkirche nennt das Fest Mari\u00e4 Entschlafung (Dormitio), lehrt aber, da\u00df das auf den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Festikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Festikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"12130055586": 0.5, "3704479843": 0.605, "17105725509": 0.8111111111111111, "6294006631": 0.5, "10736615944": 0.5084210526315789, "14941601532": 0.0, "877816364": 0.7684210526315789, "10733367569": 0.5155357142857143, "8410507804": 0.7426470588235294, "19395102653": 0.8033333333333332, "10736616005": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Festikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Festikone%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Festikone\"]", "op": "Query", "size": 11}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Festikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 11}], "concsize": 11, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 11}