{"Sort_idx": [], "numofpages": 3, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wurde der, der den erfolgreichsten Fang vorweisen konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchtum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "brauchtum.de", "toknum": 4117182411, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das Jahr 2009 fest."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["angelverein-weinheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "angelverein-weinheim.de", "toknum": 18230864723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es steht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["veganblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "veganblog.de", "toknum": 13006583889, "Left": [{"class": "", "str": "Der kommt erst viel sp\u00e4ter zum festlichen Akt im Stadion wo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den Jugendlichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-friesoythe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-friesoythe.de", "toknum": 19486500153, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1fvz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "1fvz.de", "toknum": 4799308529, "Left": [{"class": "", "str": "Mit diesem nicht t\u00e4glichen Fang stellte er unter Beweis, dass er ein w\u00fcrdiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat bisher noch immer keinen Nachfolger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maxipromo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "maxipromo.de", "toknum": 5587030389, "Left": [{"class": "", "str": "Dort ist also der Gral seitdem und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "peta.de", "toknum": 417631126, "Left": [{"class": "", "str": "Der Fischer, der sie f\u00e4ngt, wird zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Senioren seinen Fisch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grafenwoehr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "grafenwoehr.de", "toknum": 19124969241, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dem gleichen Gew\u00e4sser holte auch der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["acflampertheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "acflampertheim.de", "toknum": 19037186046, "Left": [{"class": "", "str": "Geht es doch darum, wer den kapitalsten Fang macht und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-deisenhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "fischereiverein-deisenhofen.de", "toknum": 4805563945, "Left": [{"class": "", "str": "Das Geburtstagskind ist seit 1988 bei den Fischern und konnte schon dreimal den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anthrolexus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "anthrolexus.de", "toknum": 9335985582, "Left": [{"class": "", "str": "Und auf die Frage, die er ihnen stellte, wiesen sie ihn nach der Burg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde durch das, was in dieser Schale war, gest\u00e4rkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anthrolexus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "anthrolexus.de", "toknum": 9335985705, "Left": [{"class": "", "str": "Und der dort liegende Vater des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird gekr\u00f6nt, wer die gr\u00f6\u00dfte Forelle f\u00e4ngt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["billigflieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "billigflieger.de", "toknum": 1120048704, "Left": [{"class": "", "str": "Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kfv-laufen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "kfv-laufen.de", "toknum": 19118429323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In jedem Jahr ist ein Fischen zu veranstalten, in dessen Verlauf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde der Festzug begr\u00fc\u00dft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["backfischfestketsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "backfischfestketsch.de", "toknum": 13301830699, "Left": [{"class": "", "str": "Mit viel Beifall der bereits anwesenden G\u00e4ste des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["owz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "owz-online.de", "toknum": 13446191785, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Wiegen herrschte gro\u00dfes Interesse, wer wohl der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch gar nie gesehen habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienceblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "scienceblogs.de", "toknum": 5776077748, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Gelegenheit kann ich noch zugeben, da\u00df ich den Las Vegas und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["morgenweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "morgenweb.de", "toknum": 5801481928, "Left": [{"class": "", "str": "Bei dem Verein, f\u00fcr den er zuvor die Angel auswarf, fungierte er gar sechsmal als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 geworden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fv-schliersee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fv-schliersee.de", "toknum": 13257911423, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Wiegen und Vermessen der Fische stellte sich schnell raus wer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Vereins."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asv-wittendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "asv-wittendorf.de", "toknum": 14414000927, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Manfred Joo\u00df wurde im gleichen Jahr erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lfv-swhz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "lfv-swhz.de", "toknum": 19209987709, "Left": [{"class": "", "str": "Den Auftakt machte die Ehrung und Pr\u00e4mierung des im Verein offensichtlich sehr beliebten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird, wer den gr\u00f6\u00dften Fisch aus dem Tr\u00fcben fischt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal2000.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "animal2000.de", "toknum": 10129757572, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde im vergangenen Jahr Bernhard Gluth."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelwunder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "michaelwunder.de", "toknum": 17674413920, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Prinzen den Festg\u00e4sten vorgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["backfischfestketsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "backfischfestketsch.de", "toknum": 13301831247, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Festzelt angekommen, wurden der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Erwachsennen auch der Jugendfischerk\u00f6nig f\u00fcr das Jahr 2012 gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-cham.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-cham.de", "toknum": 9336638474, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der diesj\u00e4hrigen Jahreshauptversammlung wurde neben dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte nicht pr\u00e4miert werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trachtenverein-starnberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "trachtenverein-starnberg.de", "toknum": 6980016117, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Klaus Preu\u00df mit einem 2070 g schweren Karpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-garching.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-garching.de", "toknum": 19725361657, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannt ist flie\u00dfen dann am Bach und an anderen Stellen der Stadt buchst\u00e4blich Str\u00f6me von Bier."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blickpunkt-allgaeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "blickpunkt-allgaeu.de", "toknum": 514706605, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde zum dritten Mal der 17-j\u00e4hrige Sebastian Reichl mit einem Karpfen von 20 Pfund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["angelverein-joshofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "angelverein-joshofen.de", "toknum": 8984326925, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "designblog.de", "toknum": 2949240699, "Left": [{"class": "", "str": "Wer die gr\u00f6\u00dfte, schwerste Forelle rausholt wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2009 wurde Robin Ehinger und damit Tr\u00e4ger der K\u00f6nigskette f\u00fcr das n\u00e4chste Jahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["angelsportverein-eutingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "angelsportverein-eutingen.de", "toknum": 10205152187, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und hat bei den Wettbewerben der vergangenen Jahre immer sein K\u00f6nnen bewiesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grafenwoehr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "grafenwoehr.de", "toknum": 19124969279, "Left": [{"class": "", "str": "Martin Hauer war bereits vor zehn Jahren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 Simon Fuchs und Mathias Hoier."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-niederwinkling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nige"}], "ref": "fischereiverein-niederwinkling.de", "toknum": 762799983, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Gl\u00fcckwunsch auch an die neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["av-bruehl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "av-bruehl.de", "toknum": 13509713293, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Jugend l\u00f6ste Dustin Bachmann seinen Bruder Stefan als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-garching.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-garching.de", "toknum": 2478016839, "Left": [{"class": "", "str": "Der F\u00e4nger des schwersten Fisches wird mit der K\u00f6nigskette geehrt und f\u00fcr ein Jahr zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem Gralsh\u00fcter der Legende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["serienabc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "serienabc.de", "toknum": 9309655441, "Left": [{"class": "", "str": "Offenbar h\u00e4lt Garner sich f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012: Marek Coufal mit einem Zander von 2.240gr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asv-ostalb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "asv-ostalb.de", "toknum": 15364171662, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Platz und damit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden \u2013 mit einem Karpfen von 5780 Gramm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-cham.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-cham.de", "toknum": 1209719133, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Sohn Maximilian Peinkofer ist wieder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinem Prinzengefolge gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["backfischfestketsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "backfischfestketsch.de", "toknum": 5162699090, "Left": [{"class": "", "str": "Dann wird der Regent des Backfischfestes als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das K\u00f6nigsfischen am Schliersee genie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fv-schliersee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nige"}], "ref": "fv-schliersee.de", "toknum": 13257911271, "Left": [{"class": "", "str": "Das Wetter spielte nat\u00fcrlich auch mit, und so konnten die Oberbayrischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alois R\u00f6\u00dfle die \"K\u00f6nigsurkunde\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-deisenhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-deisenhofen.de", "toknum": 16199075139, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Abschluss seines Berichtes \u00fcbergab er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Michael Kriegisch mit 3458 Punkten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bt24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "bt24.de", "toknum": 640417253, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat der Sportanglerverein Garching."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-garching.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-garching.de", "toknum": 19725361427, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Timo Michel, welcher dem Verein ein Jahr bei offiziellen Anl\u00e4ssen hervorragend vertrat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelwunder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "michaelwunder.de", "toknum": 4860385923, "Left": [{"class": "", "str": "Sein besonderer Dank galt dem bisherigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 wurde Dr. Harald Klier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabburger-sportangler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "nabburger-sportangler.de", "toknum": 14432712086, "Left": [{"class": "", "str": "Jugendfischerk\u00f6nig wurde im Jahr 2011 Felix Scharf und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der versucht ein gespaltenes Land wieder zusammenzuflicken, w\u00e4hrend er sich bem\u00fcht sich selbst zu heilen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steamkeys.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "steamkeys.de", "toknum": 17822976874, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Artus ist nun der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den Senioren wurde Benjamin K\u00f6berl mit einem 9395 Gramm schweren Karpfen und einer Gesamtquote von 20250 Gramm."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["idowa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "idowa.de", "toknum": 5379770613, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Umzug am Abend des Memminger Fischertages."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "brauchwiki.de", "toknum": 484674727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Sieben Schwaben er\u00f6ffnen zu Ehren des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das Jahr 2009 wird in der K\u00f6nigsfeier am 10. Oktober 2009 im Gasthof Weisses Lamm bekanntgegeben und geehrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabburger-sportangler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "nabburger-sportangler.de", "toknum": 13042021781, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr sich verbuchen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-ffb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "fischereiverein-ffb.de", "toknum": 5380889607, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim diesj\u00e4hrigen K\u00f6nigsfischen konnte Hans Brechtl mit einem Spiegelkarpfen von 10.715 Gramm die Ehre des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 ernannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportfischereiverein-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "sportfischereiverein-wuerzburg.de", "toknum": 14192127780, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im vergangenen Jahr konnte sich bei sch\u00f6nsten Wetterbedingungen Heinz Schmidt mit einem Karpfen gegen die anderen Vereinsmitglieder behaupten und wurde damit zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Nordhalben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelwunder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "michaelwunder.de", "toknum": 16239233881, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nordhalben: Bernhard Gluth aus Geroldsgr\u00fcn ist der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und des Fischerprinzen nebst Gefolge ,sowie Auszeichnung f\u00fcr den Gewinner des Winterpokals."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruchsal-sfv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "bruchsal-sfv.de", "toknum": 15964016486, "Left": [{"class": "", "str": "Ehrenteil mit K\u00fcrung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sensas f\u00fcr Futter und K\u00f6der."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["champions-team.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "champions-team.de", "toknum": 15091233569, "Left": [{"class": "", "str": "Bedanken m\u00f6chten wir uns auch bei den Firmen: \" Die Dresdner \","}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird um 19.00 Uhr erfolgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kronau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "kronau.de", "toknum": 4073059045, "Left": [{"class": "", "str": "Festbeginn ist am Samstag um 11.00 Uhr, der traditionelle Fassbieranstich mit der Ehrung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["memmingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "memmingen.de", "toknum": 18934173879, "Left": [{"class": "", "str": "Heute k\u00f6nnen die Memminger Stadtbachfischer am Fischertag in den Stadtbach \"jucken\" und ... mit viel Gl\u00fcck vielleicht sogar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", selbst bei Fischern aufgewachsen, lebt in st\u00e4ndiger Angst, den Dolch in den R\u00fccken gerammt zu bekommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfantasia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "arsfantasia.de", "toknum": 14721648893, "Left": [{"class": "", "str": "Der sogenannte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["owz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "owz-online.de", "toknum": 3292164948, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Michael Schr\u00f6ter ist neuer Hirschauer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der auf einem Pferdewagen auf seinem Birkenthron sitz, von tausenden Zuschauern bejubelt, durch die Stra\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landsknechte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "landsknechte.de", "toknum": 10425322833, "Left": [{"class": "", "str": "Verschiedene historische Gruppen ziehen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wird dort Zeuge einer Prozession."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gottesbotschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "gottesbotschaft.de", "toknum": 1760009100, "Left": [{"class": "", "str": "Er hatte eine Erziehungsgeschichte im Kopf, sein Nachwuchsritter Perceval ger\u00e4t in die Burg des kranken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohl um den gefallenen Erl\u00f6ser ranken m\u00f6gen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nonpop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "nonpop.de", "toknum": 3216209440, "Left": [{"class": "", "str": "Lediglich in den Raum zu stellen vermag ich so die Frage, inwiefern sich die sagenhaften Ereignisse am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie ein Aalk\u00f6nig gek\u00fcrt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hinterhag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "hinterhag.de", "toknum": 11629441938, "Left": [{"class": "", "str": "Voraussichtlich am 7. November wird der Verein nach Frankreich zu seinen Anglerfreunden fahren, und es soll auch wieder ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dar- Zudem geh\u00f6rt es zu ihren Aufgaben, den alten Fischerk\u00f6nig mit einem Fu\u00dftritt vom Thron zu sto\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "brauchwiki.de", "toknum": 484675808, "Left": [{"class": "", "str": "Sie stellen die st\u00e4ndigen Begleiter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asv-bildstock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "asv-bildstock.de", "toknum": 2829884993, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 05.05.2013 angelten die Angler des ASV Bildstock um die Krone des Fischerk\u00f6nigs 2013. Nach drei Stunden angeln stand der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden *gg* Wallensteinfestspiele hab ich glaube ich schon mal geh\u00f6rt, h\u00e4tte sie aber nicht mit Memmingen in Verbindung gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "designblog.de", "toknum": 18328873895, "Left": [{"class": "", "str": "Ist bestimmt eine Mordsgaudi - jeder will"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00fcren, weil kein Fisch an die Angel ging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-deisenhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-deisenhofen.de", "toknum": 4809016509, "Left": [{"class": "", "str": "Beim K\u00f6nigsfischen am 24. Mai gab es ein Novum: Erstmals konnten die Erwachsenen keinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des ASV Schleie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["morgenweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "morgenweb.de", "toknum": 5801481574, "Left": [{"class": "", "str": "Aber er ist nun nicht als flei\u00dfiger Schaffer gefragt, sondern als der k\u00fcnftige Regent des Festes: Karl List ist der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinen Prinzen, assistiert von B\u00fcrgermeister J\u00fcrgen Kappenstein und seinem Vize Manfred Orth vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["backfischfestketsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "backfischfestketsch.de", "toknum": 13301830775, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorstand G\u00fcnter Perner nahm die Proklamation des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Bericht hier ), sondern zuvor die Ehrung langj\u00e4hriger Vereinsmitglieder (im Bild)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schleissheimer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nige"}], "ref": "schleissheimer-zeitung.de", "toknum": 16522942332, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00f6hepunkte der Jahresabschlu\u00dffeier waren diesmal nicht nur die Ausrufung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " proklamiert vor S. Weidmann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bt24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "bt24.de", "toknum": 998692428, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Jugendlichen des Vereins wurde Niklas Hofmann, der mit einem Karpfen von rund 5 Pfund die Erwachsenen \u00fcbertraf, zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gab es zwei Fischerk\u00f6niginnen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sfv-apen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "sfv-apen.de", "toknum": 352040003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In diesem Jahr gab es ein noch nie in der Vereinsgeschichte des Sportfischervereins Apen dagewesenes Ph\u00e4nomen, denn statt einer Fischerk\u00f6nigin und eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erhalten sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trachtenverein-starnberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "trachtenverein-starnberg.de", "toknum": 6980015666, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesem Anlass stiftete der Chef des Hauses Wittelsbach, Prinzregent Luitpold einen Goldpokal f\u00fcr den Sieger, der den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Herr Hans Brechtl f\u00fcr seinen \u00fcberragenden Spiegelkarpfen geehrt, den er eine Woche zuvor beim allj\u00e4hrlichen K\u00f6nigsfischen erbeuten konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-ffb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-ffb.de", "toknum": 5380889427, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegen 20:30 Uhr wurde dann der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gregor Sauter die K\u00f6nigskette an seinen Nachfolger Florian Raschendorfer, der mit einem 13 kg schweren Schuppenkarpfen die K\u00f6nigsw\u00fcrde erlangte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-illertal-senden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-illertal-senden.de", "toknum": 11828727799, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter Beifall der G\u00e4ste \u00fcberreichte der alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist niemand anderes als ihr Ehemann und so ruhen die Geschicke des Festes am Wochenende quasi in famili\u00e4rer Hand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["morgenweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "morgenweb.de", "toknum": 5801481820, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und die Vereinsvorsitzende hat noch einen anderen Grund sich zu freuen: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der K\u00f6nigskette k\u00fcren welcher beim K\u00f6nigsfischen eine Karpfen mit 4300g zum Abwiegen bringen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabburger-sportangler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "nabburger-sportangler.de", "toknum": 19408570724, "Left": [{"class": "", "str": "Hans Desing, konnte in diesem Jahr das langj\u00e4hrige Mitglied, Peter Schlosser zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und schaffte so einen lupenreinen Hattrick."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-deisenhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "fischereiverein-deisenhofen.de", "toknum": 14435811998, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was Wolfgang Saur geschafft hat, gelang noch keinem anderen Fischer des Deisenhofer Vereins: Er holte sich 1991, 1992 und 1993 den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Feldner wurden erster Prinz Werner Dobler, zweiter Prinz R\u00fcdiger Ries, dritter Prinz Christian Klefenz und vierter Prinz Manuel Krieger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["backfischfestketsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "backfischfestketsch.de", "toknum": 13302286655, "Left": [{"class": "", "str": "Neben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde mit einem Zander von 11 Pfund Robert Kr\u00fcner vom Anglerbund Bavaria e.V. Unsere Fischerk\u00f6nigin Monika Pallast konnte trotz guter Vorbereitung und Kampfeswille keinen Fisch \u00fcberlisten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anglerclub-indersdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "anglerclub-indersdorf.de", "toknum": 6275165554, "Left": [{"class": "", "str": "Oberbayerischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") erl\u00f6sen k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maxipromo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "maxipromo.de", "toknum": 5587030266, "Left": [{"class": "", "str": "Tats\u00e4chlich findet er die Gralsburg, den an einer Wunde leidenden K\u00f6nig Amfortas und erlebt eine Gralszeremonie mit, bei der er aber nicht eine erforderliche Frage stellt, die den K\u00f6nig ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt wird und ausgelassen gefeiert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "pressemeldung-bayern.de", "toknum": 6179575326, "Left": [{"class": "", "str": "Zuerst das Kinderfest mit Singen und Tanzen und einem gro\u00dfen Umzug aller Grundsch\u00fcler, dann den Fischertag, bei dem die Memminger M\u00e4nner im \"Stadtbach\" auf Forellenjagd gehen, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bernhard Gluth und erster Ritter Alfred Hagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelwunder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "michaelwunder.de", "toknum": 17714853205, "Left": [{"class": "", "str": "Im Bild (v.l.) zweiter Ritter Siegfried Simon, Vorjahresk\u00f6nig Karlheinz Deckelmann, der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und die verzweifelte Gralsuche im Zeichen von Einsamkeit und Gottferne."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "theaterkompass.de", "toknum": 19789748308, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Kernbestand der Legende geh\u00f6rt die Naivit\u00e4t des weltfern aufgezogenen Jungen, sein Aufbruch aus dem Wald der Kindheit im Zeichen eines brechenden Mutterherzens, seine m\u00f6rderische Jugend, die Erziehung zum Artus-Ritter, die fatal unterdr\u00fcckte Sinn-Frage im Angesicht des Grals, mithin das Scheitern der Erl\u00f6sung des leidenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\". 1904 nimmt er eine Stelle in der Zentraleinkaufsgesellschaft deutscher Kolonialwarenh\u00e4ndler in Hamburg an. 1907 wird er Buchhalter bei der Hamburg-Amerika-Linie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecher-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "buecher-wiki.de", "toknum": 16299125622, "Left": [{"class": "", "str": "In Halle an der Saale ist er bei Hofmeister & Co. besch\u00e4ftigt und schreibt in seiner Freizeit seine ersten B\u00fchnenwerke ? Trotzkopf\" und \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-cham.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-cham.de", "toknum": 16029304291, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie bisher, der schwerste Fisch eines Jahres macht den Angler zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thoran ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsdis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "dsdis.de", "toknum": 10641087073, "Left": [{"class": "", "str": "Wer die schwerste Forelle im Netz hat, wird den derzeitigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu neuem Leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chronico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "chronico.de", "toknum": 4047567788, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Muschg/Otteni erwacht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-furth-im-wald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-furth-im-wald.de", "toknum": 11083314266, "Left": [{"class": "", "str": "Platz bei den Senioren machte Josef Gschwendtner mit einem Karpfen von 3500 Gramm, und ist somit unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert S\u00e4mrow Karpfen 3400g"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asv-kuchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "asv-kuchen.de", "toknum": 11927513857, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["angelverein-joshofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nige"}], "ref": "angelverein-joshofen.de", "toknum": 8984328394, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\": \"Er kann weder reiten noch gehen, weder liegen noch stehen, er lehnt sich an, ohne richtig zu sitzen\", so l\u00e4\u00dft er sich also vom Wasser dort tragen; die L\u00fcfte des Sees vertreiben zudem auch den \u00fcblen Geruch seiner Wunde \"daher stammt die Geschichte, er w\u00e4re ein Fischer\" (Parzival 491)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["12koerbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "12koerbe.de", "toknum": 6140318529, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei Wagner dient der See im Gralsgebiet zum Bad des Kranken und zur Linderung seiner Schmerzen; bei Wolfram verbindet sich mit diesem See namens \"Brumbane\" zugleich die (zun\u00e4chst nur r\u00e4tselhafte, biblisch-apostolisch anmutende) Benennung des Anfortas als \"Fischer\" oder \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2008. Bei den Jugendlichen wurden Max Rubel, Moritz Habiger und Lukas Schnellinger f\u00fcr Ihre Fischerk\u00fcnste ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schleissheimer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nige"}], "ref": "schleissheimer-zeitung.de", "toknum": 16181848392, "Left": [{"class": "", "str": "Bei vorweihnachtlicher Stimmung und musikalischer Untermalung war der H\u00f6hepunkt der Veranstaltung die Ehrung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus Neustadt, oder die Firma Sensas die mit ihren gro\u00dfz\u00fcgigen Futterkontingent das Team unterst\u00fctzte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["champions-team.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "champions-team.de", "toknum": 15091233409, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr das deutsche Team ist der erreichte 6. Platz ein gro\u00dfer Erfolg, hier noch einmal im Auftrag des Teams Dank an alle, die Ihnen im Vorfeld geholfen haben, ob das der Fischereibetrieb St\u00e4hler in Wermsdorf war, in dessen Teichen unsere Frauen zum ersten Mal die Karpfen an der Kopfrute \"\u00e4rgern\" konnten, der K\u00f6derlieferant \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zugeordnet werden k\u00f6nnten, die Datierung ist aber aufgrund von Focks Habitus, alte Themen neu zu bearbeiten oder zu variieren, unsicher. 7] Ausz\u00fcge aus diesem Tagebuch sind in: Jakob Kinau 1935, S.91-93 nachzulesen. 8] Vgl. hierzu: Niemann, 1981, S. 184: der Verfasser stellt hier die Mitgliederanzahl anderer niederdeutscher Vereinigungen in den Jahren 1910-1912 in den Vergleich mit der Mitgliederanzahl der Vereinigung Quickborn. 9] Paul Wriede \u00fcbernimmt 1907 den Vorsitz des \"Quickborn\". 10] Die erste niederdeutsche Bewegung fand ab 1850 statt"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fulgura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fulgura.de", "toknum": 68634380, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Darstellung der Kindheit und Jugend sind haupts\u00e4chlich die Lebensbeschreibungen von Aline Bu\u00dfmann: Sterne \u00fcberm Meer, 1942; Jakob Kinau: Gorch Fock: Ein Leben im Banne der See 1935, sowie die Lebensbeschreibung Jakob Kinaus in: Gorch Fock 1925, S\u00e4mtliche Werke, Bd.1, verwendet worden. 4] Aus der Meininger Zeit ist lediglich das unvollendete B\u00fchnenwerk \"Nylan\" erhalten. 5] Ihr fr\u00fcher Tod am 24.12.1907 hat lange im Leben des Dichters nachgewirkt. 6] Im Nachla\u00df befinden sich zwar Fragmente eines B\u00fchnenwerkes, die evtl. dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 \" durch den 1. Vorsitzenden Wolfgang G\u00fcnther entgegen nehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["angelverein-zeiskam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "angelverein-zeiskam.de", "toknum": 4516219477, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frank Gensheimer setzte sich mit einem Gesamtgewicht, ermittelt aus drei Veranstaltungen, von 5700g gegen den zweitplatzierten Wolfgang Engelberger 4309g, und den Vorjahressieger Michael V\u00f6lker 3330g durch, und durfte den begehrten Pokal und den Titel des \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-assum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "burg-assum.de", "toknum": 962371304, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Burg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (dem Bewacher des Grals) ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juryderjungenleser.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "juryderjungenleser.at", "toknum": 14657462507, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem erf\u00e4hrt Gwyn, dass Do Griflet, den er bis jetzt immer f\u00fcr seinen Vater hielt, gar nicht sein Vater ist, sondern, dass er der Sohn des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1978"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-garching.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-garching.de", "toknum": 19725361423, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Gallien, die nach dem Volksglauben leibliche Nachkommen Jesu aus seiner Ehe mit Maria Magdalena waren und weithin verehrt wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merowinger-vorfahren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nige"}], "ref": "merowinger-vorfahren.de", "toknum": 18598700279, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der turbulenten ersten H\u00e4lfte des 5. Jahrhunderts kam es zu einer weiteren heiligen Ehe eines Sicambrier-F\u00fcrsten mit einer Erbin aus der Familie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bastian Stegmeier sowie der neue Jungfischerk\u00f6nig Tobias Tourniaire zu sehen sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-nea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-nea.de", "toknum": 19557223704, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gefangen wurden 41 Karpfen, 5 Brachsen, 1 Hecht, 1 Zander, 2 Aale und 1 D\u00f6bel mit einem G esamtgewicht von fast 120 kg . Sehen Sie hier noch 3 Fotos von der Veranstaltung, wo neben dem Abwiegen auch der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" [6] spielen in vertrauten Milieus, n\u00e4mlich denen des Fischerei- und Kaufmannslebens und sind ebensowenig im Nachla\u00df erhalten wie die Hallenser Tageb\u00fccher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fulgura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fulgura.de", "toknum": 68629108, "Left": [{"class": "", "str": "Die B\u00fchnenwerke mit den Titeln \"Trotzkopf\" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischerkoenig-angelgeraete.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischerkoenig-angelgeraete.de", "toknum": 177702972, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Willkommen auf der Homepage von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erz\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anis-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "anis-online.de", "toknum": 301727266, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist ein assoziativer Text, der von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Herr dieser Burg, von schwerer Krankheit geheilt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pm-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "pm-magazin.de", "toknum": 379237896, "Left": [{"class": "", "str": "Ein kapitaler Fehler: Die Sinnfrage wurde nicht gestellt \u2013 durch sie k\u00f6nnte der geheimnisvolle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu erwerben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "peta.de", "toknum": 417631039, "Left": [{"class": "", "str": "Ziel ist es, innerhalb von 30 Minuten die schwerste Forelle zu fangen, um den Titel des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "brauchwiki.de", "toknum": 484674582, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jedes Jahr im Sommer findet ein gro\u00dfes Memminger Heimatfest satt, der Fischertag in Memmingen . Gruppen in historischen Kost\u00fcmen stellen u.a. Fischer dar, die den Memminger Stadtbach abfischen, wobei am Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "brauchwiki.de", "toknum": 484675120, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gruppe bildet das Gefolge des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervor, n\u00e4mlich derjenige, der am Ende die gr\u00f6\u00dfte und schwerste Forelle ausgefischt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "brauchwiki.de", "toknum": 484675451, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dieser Gruppe geht dann schlie\u00dflich auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem Fu\u00dftritt vom Thron zu sto\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "brauchwiki.de", "toknum": 484675820, "Left": [{"class": "", "str": "Sie stellen die st\u00e4ndigen Begleiter des Fischerk\u00f6nigs dar- Zudem geh\u00f6rt es zu ihren Aufgaben, den alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "brauchwiki.de", "toknum": 484676124, "Left": [{"class": "", "str": "Derjenige, dem nun die gr\u00f6\u00dfte und schwerste Forelle, die \"K\u00f6nigsforelle\", ins Netz geht, wird zum neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blickpunkt-allgaeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "blickpunkt-allgaeu.de", "toknum": 514706512, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder bem\u00fcht sich den gr\u00f6\u00dften Fisch zu fangen, denn ihm wird die Ehre zuteil, f\u00fcr ein ganzes Jahr lang"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erh\u00e4lt noch eine Wegzehrung, bestehend aus Bier, Brot und Wurst, bevor er ansckie\u00dfend vor einem feixenden Publikum mit einem Tritt in den Hintern verabschiedet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blickpunkt-allgaeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "blickpunkt-allgaeu.de", "toknum": 514706518, "Left": [{"class": "", "str": "Der alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckgebracht wird , heilt er seine Wunde , den Ursprung der \u00d6dnis , die sein Reich heimsucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energietorederseeleoeffnen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "energietorederseeleoeffnen.de", "toknum": 696128666, "Left": [{"class": "", "str": "Sobald der Gral dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Amfortas in der Parzival Dichtung , ist die Wunde am Fu\u00df oder Oberschenkel eine in westlicher Kunst und Literatur gebr\u00e4uchliche Methapher f\u00fcr Genitalien . Die Wunde des verkr\u00fcppelten K\u00f6nigs kann nur dann heilen , wenn seine weibliche Erg\u00e4nzung gefunden wird . Diese Wiedervereinigung ist die Quelle des Segens , der Freude und Fruchtbarkeit , die sich aus der Hochzeitskammer in die Familien ringsum in die Gemeinde ausbreitet .Getrennte Partner werden durch Ihre Wiedervereinigung geheilt , denn in wirklichkeit hat ihre Trennung ihre Wunden bewirkt!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energietorederseeleoeffnen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "energietorederseeleoeffnen.de", "toknum": 696131393, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In vielen Legenden \u00fcber den verwundeten oder verkr\u00fcppelten K\u00f6nig oder Gott , einschlie\u00dflich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Beispiel auf jeden Fall unterlassen sollte, ist, mehr zu fangen als er."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["claus-beese.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "claus-beese.de", "toknum": 706828160, "Left": [{"class": "", "str": "Was die Freundin oder Frau eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturwelle5.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "kulturwelle5.de", "toknum": 729086793, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser wurde von Prinzregent Luitpold gestiftet und geht nach dreimaligem Gewinn in den Besitz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudi Edenhofer hat beim Bayerischen K\u00f6nigsfischen in Eichst\u00e4tt teilgenommen . Unter den anwesenden Vereinsfischerk\u00f6nigen aus ganz Bayern hat er den hervorragenden 25 Platz erreicht und somit die Farben unseres Vereins hervorragend vertreten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-niederwinkling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-niederwinkling.de", "toknum": 762799806, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-niederwinkling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-niederwinkling.de", "toknum": 763791669, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sav-burgheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "sav-burgheim.de", "toknum": 804701119, "Left": [{"class": "", "str": "Um 13 Uhr folgte dann bei Petrus ge\u00f6ffneten Himmelsschleusen die Bekanntgabe der Ergebnisse und Pr\u00e4mierung des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sav-burgheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "sav-burgheim.de", "toknum": 804701195, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den Erwachsenen belegte Ziselsberger Gerhard mit einem Karpfen von 5019 Gramm den ersten Platz und ist somit unser neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckgelangt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 882092383, "Left": [{"class": "", "str": "Hier etwa geht Chrestiens Anteil zu Ende und seine Fortsetzer treten ein; damit heben aber auch neue uns und dem Grale fremde Abenteuer an, bis endlich Parzival ohne den Feirefi\u00df, von dem sich keine Spur findet, zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bleibt unerl\u00f6st."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-assum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "burg-assum.de", "toknum": 962369784, "Left": [{"class": "", "str": "Doch wenn Parzival auch schon in vielen Dingen ein echter Ritter geworden ist, ihm fehlen der Edelmut und die geistige Reife, um die entscheidende mitleidige Frage zu stellen, und so wird er wieder aus der Burg ausgewiesen und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Amfortas und andere umherwandernde Gralsritter einst der Verf\u00fchrung erlagen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rosenkreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "rosenkreuz.de", "toknum": 975029484, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist die Sph\u00e4re der Begierden, die astrale Sph\u00e4re dieser Natur, in welcher der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rosenkreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "rosenkreuz.de", "toknum": 975029815, "Left": [{"class": "", "str": "Doch durch den Weg in die Gralsburg, den er nun findet, wird auch sie erl\u00f6st von ihrer \u00e4onenlangen Wanderschaft und ihrer stets vergeblichen Suche nach einem Heilmittel f\u00fcr Amfortas, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 979593097, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt wird er gekreuzigt und f\u00e4hrt mit dem Kahn am Samstag \u00fcber den Styx in die Unterwelt zu seinem Oheim Crodo-Chronos, dem kastrierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " knapp vor seinem Sohn Andy M\u00fcnch, dessen Karpfen nur 60 g weniger auf die Waage brachte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bt24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "bt24.de", "toknum": 998692387, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem schwersten Fisch, n\u00e4mlich einem Karpfen von fast 2 kg, errang Klaus M\u00fcnch die W\u00fcrde des diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Michael Christa (FFW Prem) mit einem Schuppenkarpfen von 2780 Gramm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kbi-wm-sog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "kbi-wm-sog.de", "toknum": 1025139736, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz Josef H\u00fcsch und Leonhard Langenbach (Jugend) sowie den VDSF-Kreisgruppenvorsitzenden Manfred Schneider."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerhard-koetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nige"}], "ref": "gerhard-koetter.de", "toknum": 1044303785, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Themen und der R\u00fcckblick auf 2012 (das 124. Jahr in der Geschichte des 1888 gegr\u00fcndeten Kreisfischereivereins) standen im Mittelpunkt der Jahreshauptversammlung 2013. Als Vereinsvorsitzender begr\u00fc\u00dfte ich am Beginn der Mitgliederversammlung unsere amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , genannt) in einer feierlichen Prozession eine geweihte Hostie zugetragen wird, die seine einzige Nahrung darstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 1101615847, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei Chr\u00e9tien ist der Gral eine mit kostbaren Edelsteinen verzierte Goldschale, in der dem Vater des leidenden Gralsk\u00f6nigs (er wird Roi P\u00eacheur , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und deren Prinzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reilingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nige"}], "ref": "reilingen.de", "toknum": 1138580213, "Left": [{"class": "", "str": "Im Anschluss daran erfolgte die Ehrung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den \"Alten\" wurde Florian Schaffer , 1. Prinz Martin Seiler und 2. Prinz Helmut Berlinghof."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reilingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "reilingen.de", "toknum": 1138580218, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Starnberger See\" holte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trachtenverein-starnberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "trachtenverein-starnberg.de", "toknum": 1178387031, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Sonntag, 7. August stand das 7. Fischerstechen der Nachkriegszeit an, bei dem sich Paul Dechant zum dritten mal in ununterbrochener Folge den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und am 14. September wird den Starnbergern die Patenehre beim Trachtenverein Raisting zuteil, die als f\u00fcnfzigj\u00e4hriger Jubelverein, verbunden mit einem musterg\u00fcltig ausgerichteten Huosigaufest die Weihe ihrer neuen Fahne begehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trachtenverein-starnberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "trachtenverein-starnberg.de", "toknum": 1178388177, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim Prinzregent-Luitpold-Fischer-stechen am 13. Juli wird der Wenzel Schorschi zum 3. mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Starnberger See\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trachtenverein-starnberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "trachtenverein-starnberg.de", "toknum": 1178388814, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde, was bisher noch keinem gelang, zum vierten mal in ununterbrochener Folge \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhielt Josef Peinkofer gestern die Fischerkette \u00fcberreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-cham.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-cham.de", "toknum": 1209719102, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von seinem Leiden geheilt gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rosenkreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "rosenkreuz.de", "toknum": 1210519946, "Left": [{"class": "", "str": "Zur\u00fcck am Hofe des Artus, begegnet er Kundry, einem missgestalteten Weib, das ihn wegen seines Versagens auf der Burg \u00fcbel beschimpft und ihm er\u00f6ffnet: Wenn er die Frage gestellt h\u00e4tte, w\u00e4re der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Gralsh\u00fcter, in der Artus-Sage auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mystisches-england.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "mystisches-england.de", "toknum": 1297481282, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter taucht Bran, dem die Festung bei Llangollen gewidmet war, noch einmal als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allgaeuhit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "allgaeuhit.de", "toknum": 1303884693, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gewinner wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 das Gralritual Ein Boot, ein Mann \u2013 ist er Fischer, Priester oder ein Ausgesto\u00dfener, Ausgesetzter?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburgballett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "hamburgballett.de", "toknum": 1407850739, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "das Boot des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Peter Dingle als Einsiedler \u2013 machen John Neumeier alle Ehre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburgballett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "hamburgballett.de", "toknum": 1407851660, "Left": [{"class": "", "str": "Die Besetzung \u2013 angef\u00fchrt von Edvin Revazov mit seinem modelartigen Aussehen als Parzival, Anna Polikarpova, Laura Cazzaniga und Anna Laudere als die drei wichtigsten Frauen in seinem Leben, Carsten Jung als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelwunder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nige"}], "ref": "michaelwunder.de", "toknum": 1429484494, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die bisherigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt, nachdem er mit einem Hecht von 2000 Gramm den gr\u00f6\u00dften Einzelfisch fangen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-weissenhorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-weissenhorn.de", "toknum": 1441905219, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den Erwachsenen wurde unser langj\u00e4hriges Mitgleid Peter Brechtenbreiter zum neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostbayern-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nige"}], "ref": "ostbayern-kurier.de", "toknum": 1619490822, "Left": [{"class": "", "str": "Das diesj\u00e4hrige Fischerfest finde am 19. Und 20. Juli statt, mit Proklamation der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Schmidleitner hat das Hegefischen ein Nachspiel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelbayerische.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "mittelbayerische.de", "toknum": 1839853647, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Riedenburger Fischer um den Vorsitzenden Helmut Simon und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt werde, nicht gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelbayerische.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "mittelbayerische.de", "toknum": 1839853830, "Left": [{"class": "", "str": "\" Das sei bei einem Hegefischen, bei dem ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiserat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "reiserat.de", "toknum": 2022156447, "Left": [{"class": "", "str": "Wer die gr\u00f6\u00dfte Forelle f\u00e4ngt, ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kfv-vilsbiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "kfv-vilsbiburg.de", "toknum": 2033593393, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Horst Huber l\u00f6ste Klaus Mayerthalter als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Zweit- und Drittplatzierten statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-friesoythe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "fischereiverein-friesoythe.de", "toknum": 2053403153, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend fand die Proklamation des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet dann ab 15.00 Uhr statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kfv-vilsbiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nige"}], "ref": "kfv-vilsbiburg.de", "toknum": 2094933915, "Left": [{"class": "", "str": "Die Preisverleihung und die Ehrung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ralf Feldner, der am ersten Festtag inthronisiert worden war, hat ein w\u00fcrdiges, ein tolles Fest erlebt, bei dem sich alle Generationen bestens unterhalten haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["backfischfestketsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "backfischfestketsch.de", "toknum": 2140638200, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Keine Frage,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in spe gerne zur Verf\u00fcgung!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dynamicboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "dynamicboard.de", "toknum": 2353804214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr R\u00fcckfragen steht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verteidigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["4landkreisfischer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "4landkreisfischer.de", "toknum": 2429054991, "Left": [{"class": "", "str": "Heiko konnte hierbei seinen Titel als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeno-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "zeno-edition.de", "toknum": 2543167270, "Left": [{"class": "", "str": "\" - N\u00fcrnberger Zeitung v. 2.12.1995 \u00fcber den Gedichtband"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "designblog.de", "toknum": 2768291235, "Left": [{"class": "", "str": "Der mit der schwersten Forelle wird dann f\u00fcr ein Jahr lang der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Lanze liest, ist, da\u00df dies auch alles in der keltischen Mythologie vorkommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rea51.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "rea51.de", "toknum": 2808948461, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was noch auff\u00e4llt, wenn man die Geschichte vom Gral, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des ASV Bildstock 2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asv-bildstock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "asv-bildstock.de", "toknum": 2829884964, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 Werner Jost"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asv-bildstock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "asv-bildstock.de", "toknum": 2829884969, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013. Nach drei Stunden angeln stand der Fischerk\u00f6nig 2013 fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asv-bildstock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "asv-bildstock.de", "toknum": 2829884985, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 05.05.2013 angelten die Angler des ASV Bildstock um die Krone des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt oder die Schulk\u00f6nigin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["admin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "admin.ch", "toknum": 2830461045, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landsknechte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "landsknechte.de", "toknum": 3007846243, "Left": [{"class": "", "str": "Der Fischer, welcher die schwerste Forelle f\u00e4ngt, wird im anschlie\u00dfenden Kr\u00f6nungsfr\u00fchschoppen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte sich mit ... Weiterlesen \u2192"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-wiesenfelden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-wiesenfelden.de", "toknum": 3037690366, "Left": [{"class": "", "str": "Den Titel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012. Zweiter wurde wie schon im Vorjahr Michael Dorner mit einem Gesamtfanggewicht von 18850 Gramm vor Thomas Brausam (17370 Gramm)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostbayern-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "ostbayern-kurier.de", "toknum": 3114930338, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit Hans Schmidbauer k\u00fcrte er Michael Heinisch, dessen Karpfen mit 2690 Gramm der schwerste Fisch bei den Altanglern war, zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012. Wenn auch um 6:00 Uhr die Weiher noch im Nebel lagen, so konnte man doch unter herrlichem Sonnenschein das Fischen um 11:00 Uhr..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-mitteilungsblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "mein-mitteilungsblatt.de", "toknum": 3197592529, "Left": [{"class": "", "str": "Sept. veranstaltete der Fischereiverein Schnaittachtal e.V. sein diesj\u00e4hriges K\u00f6nigsfischen an den Au-Weihern zwischen Schnaittach und Rollhofen. 24 aktive sowie 2 jugendliche Mitglieder angelten von 6:00 \u2013 11:00 Uhr um die W\u00fcrde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat einen lebensspendenden Kessel und leidet an einer Giftwunde, die das Leid seines Landes bewirkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 3656974902, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch mit der Geschichte mit dem weisen Lachs, der, wenn verspeist, seine Weisheit weitergibt, verbinden (Finn-Geschichte)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 3656974924, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich kann man den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ausgerufen; f\u00fcr jeden Memminger die h\u00f6chste Ehre, die er in seinem Leben erlangen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchtumspflege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "brauchtumspflege.de", "toknum": 3843507899, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer dann das Gl\u00fcck hat, die schwerste Forelle zu fangen, wird f\u00fcr ein Jahr zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online-infos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "online-infos.de", "toknum": 3849996782, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich wird beim Fischerfest auch wieder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Bereich Jugend oder Senioren wird derjenige Angler, der den schwersten Fisch landen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online-infos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "online-infos.de", "toknum": 3849996785, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt mit Umrahmung von verschiedenen Musikgruppen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cult-kraichgau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "cult-kraichgau.de", "toknum": 4038720246, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einem Festzelt auf der Festwiese werden frischer Backfisch und Fischbr\u00f6tchen angeboten.-- Am Samstagabend findet die Kr\u00f6nung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anfortas greifen noch einmal das Schwarz-Wei\u00df-Motiv auf (verdeutlicht durch Gesime V\u00f6llms wunderbar klares B\u00fchnenbild)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chronico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "chronico.de", "toknum": 4047567236, "Left": [{"class": "", "str": "Der in grelles Licht geh\u00fcllte Hof des Artus und die d\u00fcsteres Siechtum verbreitende Gralsburg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 der Fischervereinigung der Penzberger Loisachfischer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-niederwinkling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-niederwinkling.de", "toknum": 4056736409, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "herzlichen Dank f\u00fcr die Gl\u00fcckw\u00fcnsche zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Loisacher D\u00fcmpelfischer zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-niederwinkling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-niederwinkling.de", "toknum": 4056736695, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser Mitglied Manfred Wimmer aus Iffeldorf/ Oberbayern hat es nach vielen Versuchen endlich geschafft,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinen zwei Prinzen feierlich ins Festzelt ein und machten mit Krone und glitzerndem Gewand ihre Aufwartung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kronau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "kronau.de", "toknum": 4073137837, "Left": [{"class": "", "str": "Dann sog seine Majest\u00e4t, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Ralf D\u00f6llinger mit einem Karpfen von 8050 Gramm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-veitsbronn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-veitsbronn.de", "toknum": 4074412413, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keltia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "keltia.de", "toknum": 4096632832, "Left": [{"class": "", "str": "Man denke an die vielen Geschichten der Fischfrauen oder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und diversen anderen Gelegenheiten hat sich der Verein bei den B\u00fcrgern der Stadt Illertissen, als auch in der Umgebung gut etabliert und sich einen guten Namen in der B\u00fcrgerschaft gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["illerfischer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "illerfischer.de", "toknum": 4155623230, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einer guten \u00d6ffentlichkeitsarbeit, in den Anfangsjahren mit tollem Fischerfasching, in all den Jahren mit Fischerfesten, der Ausrufung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fs-live.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fs-live.de", "toknum": 4184193730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au/Hallertau - Stefan Hufnagl ist der neue Auer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt. 36 Teilnehmer waren diesmal dabei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingolstadt-today.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "ingolstadt-today.de", "toknum": 4247379331, "Left": [{"class": "", "str": "Schon seit Jahren veranstaltet der Riedenburger Fischereiverein im Fr\u00fchjahr ein Hegefischen, am Ende wird dann der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der ihn mitnimmt in die Gralsburg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rosenkreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "rosenkreuz.de", "toknum": 4386975635, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Mensch wird einst Amfortas begegnen, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["angelverein-zeiskam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "angelverein-zeiskam.de", "toknum": 4516219399, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frank Gensheimer neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ermitteln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["angelverein-zeiskam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "angelverein-zeiskam.de", "toknum": 4516219420, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei strahlendem Sonnenschein trafen sich am 08.09.2012 die aktiven Angler zum Abfischen am B\u00fcrgersee in Zeiskam um den diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres 1983 wird der \"Senior des Oswald-Clans\" Otto Oswald: Er wird beim K\u00f6nigsfischen des Fischereivereins Burgrain mit einen 750 Gramm schweren Schleie Sieger am Bayersoier See."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaponline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "gaponline.de", "toknum": 4565767473, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Max Hauke Jugendfischerk\u00f6nig wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachrichtenamort.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "nachrichtenamort.de", "toknum": 4590772132, "Left": [{"class": "", "str": "Vorstand Hartmut Bauernfeind blickte auf das zur\u00fcckliegende Jahr, auf zw\u00f6lf Ausschusssitzungen, das Traditionsfischen mit einem Ergebnis von zwei Zentnern, das Sommerferienprogramm f\u00fcr die Kinder und das K\u00f6nigsfischen, wo Dietmar Auer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leipzigalmanach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "leipzigalmanach.de", "toknum": 4602738062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Parzival \u2013 Die Burg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leipzigalmanach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "leipzigalmanach.de", "toknum": 4602738181, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf einer wei\u00dfen, sterilen B\u00fchne mit dezenten Wandmalereien f\u00fchren elf Jugendliche unter der Leitung von Larsen Sechert das St\u00fcck Parzival - Die Burg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " veranschaulicht, dass grundlegende menschliche Beziehungsmuster, emotionale Irritationen und Probleme in den Mythen illustriert werden und im wiederholten Durchleben die Chance bieten, sich selbst zu erkennen und unpassendes, \u00fcbersteigertes Verhalten zu \u00e4ndern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leipzigalmanach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "leipzigalmanach.de", "toknum": 4602738431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das St\u00fcck Parzival - Die Burg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Markus Brandstetter (re.) und Richard Leuthner (li.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schleissheimer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigen"}], "ref": "schleissheimer-zeitung.de", "toknum": 4674527485, "Left": [{"class": "", "str": "Das Bild zeigt Vorsitzenden Heilmann (Mitte) mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gerald Kummer und dem Jugendfischerk\u00f6nig Nick Eichner."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bezirksfischereiverein-kulmbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "bezirksfischereiverein-kulmbach.de", "toknum": 4691499744, "Left": [{"class": "", "str": "Ein besonderer Gru\u00df galt auch dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 wurde Gerald Kummer mit einem 3.800 Gramm schweren Karpfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bezirksfischereiverein-kulmbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "bezirksfischereiverein-kulmbach.de", "toknum": 4691500124, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tor-zum-allgaeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "tor-zum-allgaeu.de", "toknum": 4707276447, "Left": [{"class": "", "str": "Der Mittelpunkt des Geschehens ist der Fischerzug durch die Altstadt mit anschlie\u00dfendem \"jucken\" der Fischer in den Stadtbach und anschlie\u00dfenden Kr\u00f6nung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das schreit nat\u00fcrlich nach Revanche!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bpong.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "bpong.at", "toknum": 4791125788, "Left": [{"class": "", "str": "Im Vorjahr ging der Titel an das hervorragende Team BIERK\u00d6NIG mit Berry und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1fvz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "1fvz.de", "toknum": 4799308471, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ca. 100 Mitglieder des Vereins versuchten auch heuer wieder den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die beiden Vorst\u00e4nde Norbert Himmer und Karl-Heinz Petschner durchgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1fvz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "1fvz.de", "toknum": 4799308569, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einem gemeinsamen Mittagessen wurde die Proklamation des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Jung ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-deisenhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-deisenhofen.de", "toknum": 4804479875, "Left": [{"class": "", "str": "Ein besonderer Gru\u00df galt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Erwachsenen, Michael Jung, eine Urkunde vom Vorsitzenden \u00fcberreicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-deisenhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-deisenhofen.de", "toknum": 4804480274, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso erhielt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Vereins wurde Willi Hahn mit einem Karpfen von 1890 Gramm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-deisenhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-deisenhofen.de", "toknum": 4809013093, "Left": [{"class": "", "str": "Erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-deisenhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nigs"}], "ref": "fischereiverein-deisenhofen.de", "toknum": 4809013946, "Left": [{"class": "", "str": "Beim K\u00f6nigsfischen am 5. September 1993 holte sich Wolfgang Saur beim 13. K\u00f6nigsfischen mit einem Karpfen von 2920 Gramm zum dritten Male in Folge den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Vereins."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-deisenhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-deisenhofen.de", "toknum": 4809560491, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem war Richard im Jahre 1983, 1990 und 2006 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Manfred Huber, Jugendfischerk\u00f6nig Michael Randlinger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-traunstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-traunstein.de", "toknum": 4829146160, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelwunder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fischerk\u00f6nig"}], "ref": "michaelwunder.de", "toknum": 4860385786, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Siegbert Michel folgte Sohn Timo als"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Fischerk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Fischerk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"5380889607": 0.6875, "9336638474": 0.7736842105263156, "6179575326": 0.5, "18598700279": 0.0, "3216209440": 0.6460344827586206, "9335985705": 0.8078947368421051, "13301830699": 0.7999999999999998, "6980015666": 0.5758333333333333, "1120048704": 0.8068181818181819, "2829884993": 0.6266666666666666, "352040003": 0.58, "998692428": 0.5803571428571428, "13301831247": 0.7785714285714285, "13006583889": 0.8515625, "19789748308": 0.5, "4516219477": 0.0, "11083314266": 0.2475000000000001, "5801481820": 0.5564705882352942, "10641087073": 0.2553571428571427, "15964016486": 0.6842105263157895, "13301830775": 0.59, "19209987709": 0.7816666666666666, "13257911423": 0.7882352941176471, "15091233409": 0.0, "4860385923": 0.7261904761904762, "19118429323": 0.8058823529411765, "14435811998": 0.5383823529411764, "484674727": 0.7058823529411765, "13446191785": 0.7961538461538461, "514706605": 0.7714285714285716, "18934173879": 0.6727717391304346, "4809016509": 0.6083653846153845, "5801481928": 0.7907894736842104, "8984328394": 0.0, "484675808": 0.6299999999999999, "2949240699": 0.7625, "4073059045": 0.6748863636363636, "962371304": 0.0, "14657462507": 0.0, "4799308529": 0.8294117647058823, "5379770613": 0.70625, "4805563945": 0.8111111111111111, "5587030266": 0.5111842105263158, "14721648893": 0.665, "11927513857": 0.04, "68634380": 0.0, "8984326925": 0.7625, "19725361423": 0.0, "19725361427": 0.734375, "19557223704": 0.0, "19124969241": 0.825, "14414000927": 0.7863636363636364, "15091233569": 0.6748863636363636, "14192127780": 0.6850961538461539, "19486500153": 0.85, "13302286655": 0.5333333333333333, "6140318529": 0.0, "16199075139": 0.7357142857142855, "2478016839": 0.7527777777777779, "16181848392": 0.0, "10425322833": 0.6575, "5162699090": 0.7423076923076922, "5380889427": 0.5660483870967742, "3292164948": 0.6607142857142857, "17714853205": 0.5, "16239233881": 0.6846153846153845, "1209719133": 0.74375, "17674413920": 0.78125, "19408570724": 0.552258064516129, "5801481574": 0.5985714285714285, "17822976874": 0.7166666666666666, "762799983": 0.7571428571428571, "6275165554": 0.5183333333333333, "5587030389": 0.828125, "16299125622": 0.5, "19124969279": 0.7578571428571429, "16522942332": 0.5866666666666666, "10129757572": 0.78125, "417631126": 0.825, "1760009100": 0.65, "13509713293": 0.7571428571428571, "15364171662": 0.74375, "9309655441": 0.75, "11629441938": 0.6444444444444443, "13042021781": 0.6943181818181817, "14432712086": 0.7234375, "18328873895": 0.611774193548387, "4047567788": 0.2545454545454546, "9335985582": 0.8078947368421051, "5776077748": 0.7940476190476191, "10205152187": 0.76, "4117182411": 0.8636363636363638, "16029304291": 0.323076923076923, "640417253": 0.734375, "13257911271": 0.7368421052631579, "18230864723": 0.86, "6980016117": 0.7732142857142857, "11828727799": 0.5654310344827586, "19725361657": 0.7727272727272728, "19037186046": 0.8214285714285714}, "lastlink": "fromp=3", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Fischerk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Fischerk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"Fischerk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 594}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Fischerk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 594}], "concsize": 594, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 594}