{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " zu und ist begeistert \u00fcber das freundliche Entgegenkommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["square7.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "square7.ch", "toknum": 8498030566, "Left": [{"class": "", "str": "Ahnungslos geht man auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren nur 3 f\u00fcr die weiteren Pr\u00fcfungen zugelassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fjordhof-heuter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengsten"}], "ref": "fjordhof-heuter.de", "toknum": 2491911006, "Left": [{"class": "", "str": "Von 7 angetretenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besitzt eine rasche Auffassungsgabe und nutzt das f\u00fcr sich aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["square7.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "square7.ch", "toknum": 3417309897, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Gwen durfte nun als erster an die Spr\u00fcnge ran."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-haltergemeinschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "die-haltergemeinschaft.de", "toknum": 6190719650, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie auch sein Vater."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["square7.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "square7.ch", "toknum": 8491937187, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist ein ruhigerer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verglichen, sondern nur seiner Rasse entsprechend bewertet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 10281514359, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Reitponyhengst wird nicht mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit gutem Gesicht und markantem sportlich gepr\u00e4gten Seitenbild."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 14998631140, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist ein sehr eleganter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit den finnischen Wurzeln ist immer zutraulich und neugierig gegen\u00fcber Menschen und l\u00e4sst sich von jedem gerne mal bet\u00fcddeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["square7.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "square7.ch", "toknum": 8473666499, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugelegt habe, erkl\u00e4re ich gern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumieren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "forumieren.de", "toknum": 16188761954, "Left": [{"class": "", "str": "Warum ich mir dann ausgerechnet einen zum Zeitpunkt des Kaufs 4 Monate alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", stand die ganze Zeit an ihrer Seite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wege-zum-pferd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "wege-zum-pferd.de", "toknum": 7134296055, "Left": [{"class": "", "str": "Fafnir, mein kleiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der in Punkto Typ das klassische Fjordpferd verk\u00f6rpert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 14998630749, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit starken Hengstmanieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funpic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "funpic.de", "toknum": 3364401589, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Crysanthem ist ein wundersch\u00f6ner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohl am ehesten beschreiben w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gut-ersenmuenden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "gut-ersenmuenden.de", "toknum": 10641235201, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Witzig, verspielt, begeisterungsf\u00e4hig \u2013 das sind die drei Attribute, mit denen man den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Sonntagsfohlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auftrab.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "auftrab.de", "toknum": 5563171203, "Left": [{"class": "", "str": "Ein kleiner super knuffiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " moderner, etwas eleganterer Pr\u00e4gung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 14998630626, "Left": [{"class": "", "str": "Der jugendlich wirkende Dexter ist fraglos ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Danser, dessen Vorstellung in Neum\u00fcnster von viel Nervosit\u00e4t gepr\u00e4gt war, konnte sich deutlich verbessern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdestammbuch-sh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "pferdestammbuch-sh.de", "toknum": 5088006237, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pirke nun auf dem Klosterhof als Deckhengst zur Verf\u00fcgung haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fjordpferde-klosterhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "fjordpferde-klosterhof.de", "toknum": 1784727887, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir freuen uns sehr, da\u00df wir den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Spitzegruppe der Pr\u00fcfergebnisse einen Platz gesichert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengsten"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 14998631295, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einer HLP von 8,45 hat er sich bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Solbjor Borken an zweiter Stelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 14998631433, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der gleichen Klasse marschierte der wei\u00dffalbe mit der Bundespr\u00e4mie bedachte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fritjof und Fabi und Elisa standen bei ihr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-haltergemeinschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "die-haltergemeinschaft.de", "toknum": 6190720551, "Left": [{"class": "", "str": "Gwen putzte ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ricardo Baron ist sehr erfolgreich im westf\u00e4lischen Dressursport unterwegs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdestammbuch-sh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "pferdestammbuch-sh.de", "toknum": 13262262824, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der von Inka St\u00f6rmann in Flethsee gez\u00fcchtete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kalino des Z\u00fcchters Alexander J\u00e4ger aus M\u00f6rlenbach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 16705869322, "Left": [{"class": "", "str": "Tages-Reservesieger wurde der solide"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einer Gesamtnote von 7,88 und war somit bester bayerischer Fjordhengst der Pr\u00fcfung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzel-ranch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengsten"}], "ref": "wurzel-ranch.de", "toknum": 1264280946, "Left": [{"class": "", "str": "Rongar erreichte einen sehr guten 3. Platz bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thorbj\u00f6rn, K\u00f6rungssieger 2008 in Neum\u00fcnster."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdestammbuch-sh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "pferdestammbuch-sh.de", "toknum": 2051994531, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Stationspr\u00fcfung in Adelheidsdorf absolvierte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kjartan und Valoer Halsnaes in Dreieich- Offenthal vorgenommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengsten"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 10288195513, "Left": [{"class": "", "str": "Nachzuchtbewertungen wurden von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kalino (Alexander J\u00e4ger) die Spitze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 2790641711, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter den bereits gek\u00f6rten Hengsten zur S\u00fcddeutschen Pr\u00e4mierung \u00fcbernahm der f\u00fcnfj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunnar, den uns Frau Schwartz leihweise \u00fcberlie\u00df, begann unsere Zucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiterlebnis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "reiterlebnis.de", "toknum": 14544414743, "Left": [{"class": "", "str": "Mit den Fjordstuten Kunda und Nora und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Delano von Dexter\u2013Bronco\u2013Mastrup Jan FJH geehrt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiten-zucht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "reiten-zucht.de", "toknum": 17300759497, "Left": [{"class": "", "str": "Als Gesamtreservesieger der zweiten S\u00fcddeutschen Ponyk\u00f6rung konnte der dreij\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kastanielystens Rasmus v. Jesper."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 14998631347, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An der Spitze der 12-j\u00e4hrigen und \u00e4lteren Hengste rangierte der bereits vor Jahren mit der Bundespr\u00e4mie ausgezeichnete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist meist eine wahre Freude, denn er zeigt einen ziemlichen Eifer, selbst wenn er vorher am Putzplatz mal den Kopf entspannt h\u00e4ngen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["square7.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "square7.ch", "toknum": 8473666766, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Arbeit mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dalbyn aus der Zucht von Silke und J\u00fcrgen Eitenm\u00fcller."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 16728559947, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die vierte Hengstleistungspr\u00fcfung auf dem Rollehof in Erbach gewann mit Endnote 8,39 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur sehr wenige reinrassige Stuten kamen, wurden auch andersrassige Pferde und Ponies von den Fjordhengsten gedeckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fjordpferde-klosterhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "fjordpferde-klosterhof.de", "toknum": 4843209304, "Left": [{"class": "", "str": "Da kriegsbedingt die Best\u00e4nde einheimischer Pferde stark verringert waren und auf jeden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Irino von Ironimus a.d. Onna von Olger zeigte unter seiner Reiterin Steffi Zweckl seine Veranlagung f\u00fcr den Dressursport."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spezialpferderassen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "spezialpferderassen.de", "toknum": 4453001314, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dylix v. Dylan a. d. Lajona StPrSt aus der Zucht von Familie Eitenm\u00fcller, Mossautal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 10288195186, "Left": [{"class": "", "str": "Gesamtsieger wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei uns. Er h\u00e4lt sich zwar immer erstmal im Hintergrund und ist bei der Kontaktaufnahme allgemein h\u00f6flich, doch genau das ist er einfach nur: h\u00f6flich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["square7.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengste"}], "ref": "square7.ch", "toknum": 18604474900, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fender ist einer der bisher ruhigsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Skagen\" ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 16872753605, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gesellenpr\u00fcfung zur Pferdewirtin habe ich komplett mit und auf dem Pferd abgelegt, das ich als Lehrling selbst ausgebildet und mir dann nach bestandener Pr\u00fcfung gekauft habe: dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist sowohl Pferden, als auch Menschen gegen\u00fcber recht freundlich und wenn er damit jemanden gl\u00fccklich macht, bequemt er sich auch mal etwas schneller als sonst zu gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cwsurf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "cwsurf.de", "toknum": 15280851460, "Left": [{"class": "", "str": "Der insgesamt sehr ruhige und liebe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sirko (Hans Giesen) zu nennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 8109085009, "Left": [{"class": "", "str": "Stellvertretend f\u00fcr alle erfolgreich gepr\u00fcften Teilnehmer sind die Fjordstute Mette Marit (Ursula und Siegfried Brunner) und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sirko (Hans Giesen), dessen Vater Sogneblakken BPrH auch im Schauprogramm sehr zu gefallen wusste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 2806129561, "Left": [{"class": "", "str": "Als Pr\u00fcfungssieger aus Erbach mit Gesamtnote 8,2 empfahl sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Doven (Wilhelm Eitenm\u00fcller), Reservesieger der schon siebenj\u00e4hrige Welsh A-Hengst Vanda's Casanova (Julia Stiem)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 16728559743, "Left": [{"class": "", "str": "Gesamtsieger wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Haakon von der Spechbacher H\u00f6he des Z\u00fcchters R\u00fcdiger Ruf aus dem w\u00fcrttembergischen Spechbach, im Besitz der Zuchtgemeinschaft Buseck und Schwarz, Albstadt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 2781396401, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das beste Pr\u00fcfungsergebnis erzielte mit gleichm\u00e4\u00dfig guten Leistungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachweisen konnten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fjordpferde-klosterhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengsten"}], "ref": "fjordpferde-klosterhof.de", "toknum": 4843209368, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 1954 fa\u00dfte die \"Arbeitsgemeinschaft der Pony- und Kleinpferdez\u00fcchter\" den Beschlu\u00df, nur noch solche Stuten ins Stutbuch aufzunehmen, die auf der Mutterseite in drei Generationen die Anpaarung mit reinrassigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den man eigentlich ganz gut kannte, hatte er als Finne doch bei uns zulande viele Fohlen geliefert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["square7.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "square7.ch", "toknum": 18624534364, "Left": [{"class": "", "str": "Leila pr\u00e4sentierte einen schmucken Haflingerhengst, Sarah, eine Bereiterin von Elwen, ritt auf Fnugg, einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen \u00c2guten Platz\u00c2 und da war fiel der Spender in unser Reittherapiezentrum ein, weil sie schon so viel Gutes \u00c31\u20444ber unsere Arbeit geh\u00c3\u00b6rt hat\u00c2, erz\u00c3\u00a4hlt Petra Hoffmann, Leiterin der Reittherapie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebenshilfe-nbg-land.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "lebenshilfe-nbg-land.de", "toknum": 936557958, "Left": [{"class": "", "str": "Reitunterricht kennt der Neue schon \u00c2Der Reitstall Himmelgarten verkleinert sein Angebot und suchte f\u00c31\u20444r den 10-j\u00c3\u00a4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rouwen Baron (v. Ricardo Baron, Z.: D\u00f6rte Hartmann, Oldenh\u00fctten B.: Inka St\u00f6rmann, Flethsee)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdestammbuch-sh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "pferdestammbuch-sh.de", "toknum": 7660558149, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einem sehr guten Bewegungspotential und enormem Springverm\u00f6gen ausgestattet pr\u00e4sentierte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der an einer fremden Stelle, als man sorglos mit der Stute vor\u00fcberzog, wiehernd aus dem Walde hervorbrach, \u00fcber Hecken und Gr\u00e4ben setzte und mit dem Recht der Liebe nahm, was sein war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 8217857074, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Mutter war eine gro\u00dfe, rote Stute aus dem Gudbrandsdal, aller Freude, die sie sahen; sein Vater war ein rechter Wildfang, ein echter schwarzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dexter (Christian Eitenm\u00fcller, Reichelsheim)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 10281514613, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die besten Pr\u00fcfungsergebnisse erzielten der Reitponyhengst Marienhof \u0301s Voyou (Gest\u00fct Marienhof, Gernsheim) und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kjartan (Albrecht Bindenberger) mit Note 8,45 die besten Ergebnisse aller Pr\u00fcflinge aus hessischer Zucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 10288195491, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Eigenleistungspr\u00fcfungen erzielten die Reitponystute Salsa Red (Klemens Fetzer) mit Note 8,25 und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer mit der Interessengemeinschaft (IGF) neu organisierten K\u00f6rung wurde der von Elisabeth und Reinhold Eitenm\u00fcller gezogene Valon v. Valoer Halsnaes im Besitz der Zuchtgemeinschaft Scharf, Habichtswald."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 16740875602, "Left": [{"class": "", "str": "Bester"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", qualifizierte Ausbildung zum Pferdewirt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unternehmensboerse-mittelstand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengsten"}], "ref": "unternehmensboerse-mittelstand.de", "toknum": 16306717749, "Left": [{"class": "", "str": "Der Pferdehof ist ein Fachwerkhof aus Goethes Zeiten und leistet eine vielseitiges Angebot, wie ausreichend R\u00e4umlichkeiten f\u00fcr Veranstaltungen, Reiturlaub, Reiterferien, Urlaub auch f\u00fcr Nichtreiter, professionelle Ausbildung von Pferd und Reiter, Trakehnerpferde, Pferde f\u00fcr Freizeit und Sport, Verkauf von Pferden (verschiedene Rassen), Kauf von Pferden, Showauftritte mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( musste zur leistungspr\u00fcfung ...)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitsportforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "reitsportforum.de", "toknum": 15218679232, "Left": [{"class": "", "str": "Seid den die Pferde verkauft wurden bin ich nur noch zweimal gefahren mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Hjesco\" abgelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 16872753634, "Left": [{"class": "", "str": "Die Pferdewirtschafts-Meisterpr\u00fcfung habe ich im praktischen Teil unter anderem auch mit meinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dexter v."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 2584459653, "Left": [{"class": "", "str": "Bundessiegerhengst wurde der in Hessen gezogene sechsj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["co.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "co.de", "toknum": 6105314455, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ignar Fridjofson ist ein sehr sportlicher und arbeitseifriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Papa von meinem Fjordi- und wahrscheinlich nur unter Fjordmenschen bekannt) w\u00fcnschen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auftrab.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fjordhengst"}], "ref": "auftrab.de", "toknum": 17803545671, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hoimar ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sirko v. Sogneblakken-Haavard, den Anke Kolvenbach vorstellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 2606654491, "Left": [{"class": "", "str": "Knapp dahinter rangierte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Test: Dexter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 10281514392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bester"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Floris."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 3094345833, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weitere Zuchtzulassungen gingen an den in D\u00e4nemark gezogenen Knabstrupper Pluton af Kronplett, einen von Fekke fan \u0301e Waldsicht abstammenden Friesen und den in den Niederlanden geborenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sirko v. Sogneblakken-Haavard mit Reiterin Anke Kolvenbach, der als einziger in seiner Abteilung die 10,0 im Gel\u00e4ndeparcours erhielt (84,2 Punkte)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equiaktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "equiaktuell.de", "toknum": 999038286, "Left": [{"class": "", "str": "Silber ging an den sechsj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kastanjegardens Hannibal v. Citrus Klattrup a. d. Kastanjegardens Ofelia v. Orion Halsnaes im Besitz von Sabine K\u00f6rner (Bonn)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdekurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "pferdekurier.de", "toknum": 1076540710, "Left": [{"class": "", "str": "Bundessiegerhengst wurde der in D\u00e4nemark gezogene und beim Rheinischen Pferdestammbuch eingetragene dreizehnj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pirke"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fjordpferde-klosterhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Fjordhengst"}], "ref": "fjordpferde-klosterhof.de", "toknum": 1784727874, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vajeur v. Valoer Halsnaes-Jon Halsnaes (Elisabeth und Reinhold Eitenm\u00fcller, Mossautal), der aus einer starken Gruppe von f\u00fcnf Fjordhengsten, - alle f\u00fcnf wurden gek\u00f6rt - , als Rassesieger hervorging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 5689737012, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gesamt-Reservesieger wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tserk v. Lenngard aus der Zucht von Jan van der Aa und im Besitz von Sabine K\u00f6rner, Bonn, mit der Endnote 8,01."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landgestuetcelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "landgestuetcelle.de", "toknum": 1094761318, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Haflingern zeigte sich No Time v. Nevio, aus der Zucht und im Besitz von Franz-J. Feldmann, Recke-Obersteinbeck, mit der Endnote 7,87 in guter Form. Sportlich pr\u00e4sentierte sich der elfj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", verst\u00c3\u00a4rkt ab sofort Team des Reittherapiezentrums."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lh-nbg-land.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "lh-nbg-land.de", "toknum": 1732355591, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Nachfrage von Fachvorstand G\u00c31\u20444nther Spie\u00c3 erl\u00c3\u00a4utert... 3.) \u00c2Gro\u00c3er Blonder\u00c2 verst\u00c3\u00a4rkt Team 20.03.2013 11:44 TR_bountyspende2013_800IMG_7655_.jpg (\u00c2Spende\u00c2 des Reitstalls Himmelgarten bereitet sichtlich gro\u00c3e Freude: Bounty, ein 10j\u00c3\u00a4hriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", verst\u00c3\u00a4rkt ab sofort Team de... 4.) Iloxx-Spende schafft Chancengleichheit 11.03.2013 14:13 Bei der iloxx-Weihnachtsaktion landete die Lebenshilfe N\u00c31\u20444rnberger Land e. V. beim \u00c3\u00b6ffentlichen Internet-Voting klar an der Spitze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lh-nbg-land.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "lh-nbg-land.de", "toknum": 1732355617, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c2Spende\u00c2 des Reitstalls Himmelgarten bereitet sichtlich gro\u00c3e Freude: Bounty, ein 10j\u00c3\u00a4hriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00fchring \u0301s Djafur (v. Don Kjaergaard Z.+B. Petra B\u00fchring, Alveslohe) konnte die K\u00f6rkommission \u00fcberzeugen wie auch Jup, ein in den Niederlanden geborener beweglicher New Forest Hengst von Bovenheigraafs Camillo (B.: Johannes Kamphuis, Nijbroek/NL)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdestammbuch-sh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "pferdestammbuch-sh.de", "toknum": 11944490179, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Pr\u00fcfung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzel-ranch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengst"}], "ref": "wurzel-ranch.de", "toknum": 1264280957, "Left": [{"class": "", "str": "Rongar erreichte einen sehr guten 3. Platz bei den Fjordhengsten mit einer Gesamtnote von 7,88 und war somit bester bayerischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gedeckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fjordpferde-klosterhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengsten"}], "ref": "fjordpferde-klosterhof.de", "toknum": 4843209320, "Left": [{"class": "", "str": "Da kriegsbedingt die Best\u00e4nde einheimischer Pferde stark verringert waren und auf jeden Fjordhengst nur sehr wenige reinrassige Stuten kamen, wurden auch andersrassige Pferde und Ponies von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", - alle f\u00fcnf wurden gek\u00f6rt - , als Rassesieger hervorging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Fjordhengsten"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 5689737034, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gesamt-Reservesieger wurde der Fjordhengst Vajeur v. Valoer Halsnaes-Jon Halsnaes (Elisabeth und Reinhold Eitenm\u00fcller, Mossautal), der aus einer starken Gruppe von f\u00fcnf"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Fjordhengst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Fjordhengst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"10641235201": 0.7522282608695651, "5563171203": 0.75, "15280851460": 0.5461148648648648, "2584459653": 0.2625, "936557958": 0.5, "1732355591": 0.0, "16872753634": 0.29166666666666674, "14998631433": 0.7166666666666667, "16705869322": 0.6846153846153845, "6105314455": 0.24, "10281514392": 0.15625, "11944490179": 0.0, "18604474900": 0.5628571428571428, "14544414743": 0.639090909090909, "4843209368": 0.504102564102564, "2806129561": 0.528448275862069, "2790641711": 0.64, "16872753605": 0.5482142857142857, "1732355617": 0.0, "6190719650": 0.8173076923076923, "8491937187": 0.8068181818181819, "1076540710": 0.0, "6190720551": 0.7153846153846153, "13262262824": 0.6986111111111112, "10288195491": 0.5, "10288195186": 0.58125, "14998630749": 0.7708333333333333, "2781396401": 0.5052941176470589, "8217857074": 0.5, "14998631347": 0.6182608695652173, "5689737012": 0.0, "3364401589": 0.7666666666666667, "17300759497": 0.6227272727272727, "10288195513": 0.6466666666666667, "16306717749": 0.5, "15218679232": 0.30083333333333345, "1784727874": 0.0, "8473666499": 0.7914772727272726, "4453001314": 0.5859090909090909, "17803545671": 0.2294117647058824, "3417309897": 0.8384615384615384, "5689737034": 0.0, "10281514359": 0.80625, "16188761954": 0.7793452380952383, "8473666766": 0.6016129032258064, "1784727887": 0.74, "2606654491": 0.17678571428571424, "8109085009": 0.5353571428571429, "16740875602": 0.5, "2051994531": 0.6767857142857142, "999038286": 0.022499999999999985, "7660558149": 0.5, "4843209304": 0.5870967741935483, "16728559947": 0.5933333333333333, "18624534364": 0.5038461538461538, "5088006237": 0.7475000000000002, "2491911006": 0.8384615384615384, "14998630626": 0.7499999999999999, "14998631140": 0.8, "1094761318": 0.0, "8498030566": 0.8466666666666666, "4843209320": 0.5870967741935483, "3094345833": 0.045725806451612866, "1264280946": 0.6833333333333332, "10281514613": 0.5, "7134296055": 0.7785714285714285, "16728559743": 0.5105, "1264280957": 0.6833333333333332, "14998631295": 0.725}, "Desc": [{"nicearg": "Fjordhengst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Fjordhengst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Fjordhengst\"]", "op": "Query", "size": 69}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Fjordhengst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 69}], "concsize": 69, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 69}