{"Sort_idx": [], "numofpages": 9, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " zog mit seinem ganzen Gefolge von Ort zu Ort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ref-rajo.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "ref-rajo.ch", "toknum": 15379208199, "Left": [{"class": "", "str": "Denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl den Gro\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hannover-hainholz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "hannover-hainholz.de", "toknum": 710636484, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unterwerfung der heidnischen Sachsen durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Blick genommen sowie Gregors Suche nach ihnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 4487808014, "Left": [{"class": "", "str": "So werden die fr\u00fchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 44-2 sprechen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-trier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-trier.de", "toknum": 8093567544, "Left": [{"class": "", "str": "Wie h\u00f6rte man den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nutzten sp\u00e4ter die Anlage, um darin eine Burg zu erbauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moseltouren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "moseltouren.de", "toknum": 72965196, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlegenden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "heiligenlegenden.de", "toknum": 11662391011, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem Zerfall der ostgotischen Macht in Italien erhob sich die Macht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 7761256342, "Left": [{"class": "", "str": "Welche Anrede geziemt der Schwester des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oetigheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "oetigheim.de", "toknum": 14464988409, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Testament wurde im 20. Jahr der Regierung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat hier einst am Main eine willkommene Furt f\u00fcr seine Scharen entdeckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 5025495644, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich glaube, ein reisiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem Ort \"Westera\" gleichzeitig auch das Marktrecht verliehen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["old-schulte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "old-schulte.de", "toknum": 7723368048, "Left": [{"class": "", "str": "Interpretiert wird auch, dass dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig III. war ein gro\u00dfer J\u00e4ger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunst-im-oeffentlichen-raum-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "kunst-im-oeffentlichen-raum-frankfurt.de", "toknum": 15530073917, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sage berichtet: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schweinezuchten anlegen, die erste um das Jahr 750 bei F\u00fcrth."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-nuernberger-bratwurst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "die-nuernberger-bratwurst.de", "toknum": 18679438288, "Left": [{"class": "", "str": "In eilig errichteten K\u00f6nigsh\u00f6fen lassen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuldaer-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "fuldaer-nachrichten.de", "toknum": 15229877609, "Left": [{"class": "", "str": "Martin wurde zum Schutzherrn der merowingischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biessenhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "biessenhofen.de", "toknum": 3703411150, "Left": [{"class": "", "str": "Schon seit 536 waren die Alamannen aus der ostgotischen Schutzherrschaft unter die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mallobaudes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arenberg-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "arenberg-info.de", "toknum": 18700056705, "Left": [{"class": "", "str": "Der Westerwald geh\u00f6rte um 378 n.Chr. wohl zum Gebiet des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und sp\u00e4teren Kaisers Karl."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "orthpedia.de", "toknum": 19508181750, "Left": [{"class": "", "str": "Eine besonders enge geistliche Mutterschaft verband Lioba mit der zweiten Gemahlin des damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Martell."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-zoerbig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "stadt-zoerbig.de", "toknum": 320555968, "Left": [{"class": "", "str": "Der Papst weihte ihn da zum Bischof und \u00fcbergab ihm einen Schutzbrief des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber ihre vom Vater jeweils vererbten Teile des Reiches."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 9018736193, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichberechtigt herrschten Chlodwigs vier S\u00f6hne als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl der Gro\u00dfe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lifestyle-italien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "lifestyle-italien.de", "toknum": 1405626784, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Fall des R\u00f6mischen Reiches \u00fcbernehmen zun\u00e4chst die Langobarden die Vorherrschaft und sp\u00e4ter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem hl. Eligius sein Pferd mit silbernen Hufeisen zu beschlagen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 15115402729, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Glaubt man der Legende, so befahl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig im Bunde mit den heidnischen Niedersachsen zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lnv-hof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "lnv-hof.de", "toknum": 15827843667, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Gro\u00dfreich wurde 531 nach Christus von den S\u00f6hnen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in unserer Gegend die Besiedlung vorangetrieben haben, um ein Bollwerk gegen die slavischen \u00dcbergriffe aufzubauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lisberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "lisberg.de", "toknum": 14233440156, "Left": [{"class": "", "str": "Als sicher gilt jedoch, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf einer Jagd einem Hirsch gefolgt sei und sich im Wald verirrt habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igw-resch-verlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "igw-resch-verlag.at", "toknum": 6812993141, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Entdeckung ist mit der Sage verbunden, wonach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I. geschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wstd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "wstd.de", "toknum": 13009207129, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 496 wurden bei Z\u00fclpich die Alemannen vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Clodwig zusammen mit 3000 Kriegern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrei-wanderath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "pfarrei-wanderath.de", "toknum": 11675455986, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrhundert als Bischof in Reims und taufte am Weihnachtstag 496 den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin dem J\u00fcngeren auf die Benediktinerabtei Pr\u00fcm \u00fcbertragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinmodellbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "rheinmodellbahn.de", "toknum": 3595854608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Herrschaft in St. Goar wird vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( s. oben ) waren die Alemannen nicht vorbereitet, ein eigenes Grossreich hatten sie nie angestrebt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-schweiz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "geschichte-schweiz.ch", "toknum": 2834173, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die Grossmachtpolitik der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-handy-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "ihre-handy-tipps.de", "toknum": 18269383433, "Left": [{"class": "", "str": "Wer sich ohnehin schon f\u00fcrs Fr\u00fchmittelalter interessiert, hat mit Bechers kurzem Buch eine ideale Einf\u00fchrung in das Wesen und Wirken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Huga bezeichnete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 14000177639, "Left": [{"class": "", "str": "Gattin des Th\u00fcringerk\u00f6nigs \"Irminfrid\" war auch bei ihm Amalaberga, die er als die einzige legitime Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl mit seinen Heeren gegen die s\u00e4chsischen St\u00e4mme der Westfalen, Engern und Ostfalen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 7085706816, "Left": [{"class": "", "str": "Doch seit f\u00fcnf Jahren zieht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl der Gro\u00dfe steht kurz vor seinem Triumpf \u00fcber die Sachsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinmaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "steinmaus.de", "toknum": 468615077, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wiehengebirge, 785 A.D.: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig taufte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-reinnarth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "manfred-reinnarth.de", "toknum": 16397422794, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kirchenpatron der katholischen Pfarrkirche zu Wassenach ist der heilige Remigius, der als Bischof von Reims 496 den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig (482-511 n. Chr.) die Alamannen besiegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 17397913797, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits Ende des 5. Jahrhunderts hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl (der Gro\u00dfe) zum r\u00f6mischen Kaiser im Jahr 800 gilt bis heute als die Geburtsstunde des modernen Europas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotos-informationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "fotos-informationen.de", "toknum": 10357671424, "Left": [{"class": "", "str": "Und die Kr\u00f6nung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["residencio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "residencio.de", "toknum": 18926832733, "Left": [{"class": "", "str": "Doch auch er konnte die Besetzung durch die Westgoten im Jahre 412 nicht verhindern, allerdings widerstand er knapp hundert Jahre sp\u00e4ter dem sonst so erfolgreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlothar I. geheiratet, die aber wohl bereits 567 gestorben war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 14259295621, "Left": [{"class": "", "str": "Alboin hatte zwischen 556 und seiner Thronbesteigung 561 Chlodoswinth, eine Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Gaue eingeteilt, und jedem davon einen Grafen vorgesetzt, der als Statthalter des K\u00f6nigs dessen Rechte wahrnehmen musste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["markt-schnabelwaid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "markt-schnabelwaid.de", "toknum": 10895149, "Left": [{"class": "", "str": "Diese gro\u00dfe ostfr\u00e4nkische Reich hatten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leonhardskirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "leonhardskirche.de", "toknum": 12208690587, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Schutzpatron der Leonhardskirche in Stutt- gart, der Heilige Leonhard, wirkte um 500 am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um Hilfe gebeten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 15952070708, "Left": [{"class": "", "str": "Ja, er wurde sogar verhaftet und in einem Kloster festgesetzt und w\u00e4re zu dieser Zeit kaum mit dem Leben davon gekommen, h\u00e4tte er nicht den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um Desiderius zu st\u00fcrzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figurentheater-winter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "figurentheater-winter.de", "toknum": 12171285077, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur der Papst w\u00fcnscht Karls Hilfe, aus den langobardischen Reihen selbst verb\u00fcnden sich einige Gro\u00dfe des Landes mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin wurde Tassilo III. im Jahr 748 noch im Kindesalter Herzog von Bayern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realschule-erding.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "realschule-erding.de", "toknum": 3357112187, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Sohn von Herzog Odilos und mit Zustimmung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig zur\u00fcckgehen, der als einer der ersten christlichen Herrscher im Jahr 496 die heidnischen Alemannen bezwang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rockandroad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "rockandroad.de", "toknum": 18186813942, "Left": [{"class": "", "str": "So soll der Legende nach die heraldische Form der Lilie auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschert h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-wissen.de", "toknum": 2901909071, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sinn dieser Romreise k\u00f6nnte gewesen sein, dass Theodo seine Bistumsgliederung vom Papst absegnen lassen wollte \u2013 ein Ma\u00dfnahme, die ihm noch mehr Eigenst\u00e4ndigkeit vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eintr\u00e4te."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noltex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "noltex.de", "toknum": 11379405437, "Left": [{"class": "", "str": "Iring dankt dem Frankenk\u00f6nig und sendet allsogleich einen Boten mit der frohen Botschaft an Irminfried, bleibt aber selbst im fr\u00e4nkischen Lager, damit nicht noch eine Sinnes\u00e4nderung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf seinen Beutez\u00fcgen in die H\u00e4nde und wird seiner adeligen Gefolgschaft zugewiesen, um das Band zwischen K\u00f6nig und Adel zu festigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michael-waibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "michael-waibel.de", "toknum": 16901723448, "Left": [{"class": "", "str": "Umfangreiches und jetzt herrenloses r\u00f6misches Land f\u00e4llt dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theuderich darstellt und wie Iring den Leichnam seines K\u00f6nigs \u00fcber den des Feindes legt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["powermetal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "powermetal.de", "toknum": 5205348297, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat \u00fcbrigens auch f\u00fcr unser erstes Album das Cover angefertigt, das die Erschlagung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benutzte, in der dem Remigius geweihten Basilika aufbewahrt und bei Kr\u00f6nung sp\u00e4terer Frankenk\u00f6nige benutzt worden sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 15147987424, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dieser Zeit soll das Gef\u00e4\u00df, das Remigius zur Salbung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Haus der Karolinger die Macht in einem Land bekamen, das erst viel sp\u00e4ter \"Deutschland\" hei\u00dfen sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sutmoeller.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "sutmoeller.de", "toknum": 6800422664, "Left": [{"class": "", "str": "Doch wie fragil war damals noch diese Herrschaft, bevor die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theudebert II. verheiratet hatte, f\u00fchrte Theodelinde die Regentschaft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babenberg-royal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "babenberg-royal.de", "toknum": 19392515325, "Left": [{"class": "", "str": "Agilulf starb 615, f\u00fcr den noch unm\u00fcndigen Nachfolger Adaloald, den Agilulf mit einer Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig (Ludwig) und bereitete damit die Christianisierung Mitteleuropas vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frankreich-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "frankreich-info.de", "toknum": 17096254431, "Left": [{"class": "", "str": "Der gallo-r\u00f6mische Edle Remigius (St. Remi) taufte kurz vor 500 den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der fr\u00e4nkischen Kirche unterstreichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "bistum-passau.de", "toknum": 15912467816, "Left": [{"class": "", "str": "Im Licht der Kirchengeschichte betrachtet aber handelt es sich bei den sterblichen Resten Valentins um ein Politikum jener Zeit: Der Agilolfingerherzog wollte seine Unabh\u00e4ngigkeit vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig im Jahr 496, kaum hundert Jahre, nachdem Theodosius I. diese bereits 380 in Rom angenommen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 5930148865, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Entscheidend f\u00fcr das Vordringen des Christentums in Germanien wurde die Taufe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childebert II von 596 stellte es der von einer Untat betroffenen Familie anheim, ob sie ein S\u00fchnegeld annehmen wollte oder nicht (Beispiele nach Plack, 1974)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mathilde-frauenzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "mathilde-frauenzeitung.de", "toknum": 5296411740, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Gesetz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childebert III wird dessen Sohn Dagobet III sein Nachfolger; er ist erst 10 Jahre alt, eigentlicher Regent ist daher der Hausmeier Pippin der Mittlere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pilger-weg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "pilger-weg.de", "toknum": 18779272381, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childebert I. (511 \u2013 538) an der Stelle der sp\u00e4teren Stadt niederlie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaub-mittelrhein-hunsrueck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "urlaub-mittelrhein-hunsrueck.de", "toknum": 885432303, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der heutige Name der Stadt geht zur\u00fcck auf den \"Heiligen Goar \", der sich w\u00e4hrend der Regierungszeit von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karls des Gro\u00dfen gewachsenen christlich-abendl\u00e4ndischen Leitkultur identifiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwoelf-apostel-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "zwoelf-apostel-berlin.de", "toknum": 6377697742, "Left": [{"class": "", "str": "Die Intensit\u00e4t eventuell empfundener Bel\u00e4stigung ergibt sich aus dem religi\u00f6s-kulturellen Traditionsbewusstsein der deutschen Mehrheitsbev\u00f6lkerung, in welchem Ma\u00dfe sie sich noch mit der seit den Zeiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig , und aus den Tr\u00fcmmern Galliens erstand das germanische Reich der Franken (s. Frankenreich )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figuren-modellbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "figuren-modellbau.de", "toknum": 15154195523, "Left": [{"class": "", "str": "Auch dieser wurde 486 nach der Besiegung und Ermordung des Syagrius die Beute des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an die biblische Zeit, ist Bild- und Textprogramm des Psalters."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unibe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "unibe.ch", "toknum": 19076350350, "Left": [{"class": "", "str": "Der Dreischritt von David zu Christus und von David zu Karl, mithin also die Herrschaft legitimierende heilsgeschichtliche Anbindung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig wieder vertrieben zu werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nwonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "nwonline.de", "toknum": 18267673043, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem Zusammenbruch des R\u00f6mischen Reiches, eroberten gegen 406 n. Chr. die Germanen die Region um schlie\u00dflich 90 Jahre sp\u00e4ter (496 n. Chr.) durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nicht zustande, doch wog die neue Allianz schwer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genealogie-bohrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "genealogie-bohrer.de", "toknum": 13450167782, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar kam die von Desiderius auch gew\u00fcnschte Verm\u00e4hlung seines Sohnes (und Mitk\u00f6nigs) Adelchis mit der 13-j\u00e4hrigen Gisela, der Schwester der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit Chlodwig zum Christentum bekannten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["appenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "appenheim.de", "toknum": 17382169560, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich war die Pfarrei ebenfalls \u00e4lter als ihre erste urkundliche Erw\u00e4hnung: Denn wie ganz Rheinhessen wird auch Appenheim sp\u00e4testens nach Abschlu\u00df der Fr\u00e4nkischen Landnahme christlich geworden sein, zumal sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl der Gro\u00dfe, der sich die Christianisierung der heidnischen germanischen St\u00e4mme im Norden und Osten seines Reiches zur Aufgabe gemacht hat. 782 gelingt dem Herrscher des Abendlandes und dem \"Herrn \u00fcber die Christenheit\" - so wird er heute von Historikern gern betitelt - ein entscheidender Schlag: Beim angeblichen \"Blutgericht von Verden\" l\u00e4sst Karl fast 5000 aufst\u00e4ndische Sachsen vor aller \u00d6ffentlichkeit hinrichten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "merzen.de", "toknum": 185693375, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sein \u00e4rgster Feind und Widersacher ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig (um 500 n.Chr.) war die Stelle am markanten Richtungswechsel der Oberen Argen von West nach S\u00fcd besiedelt. 815 ist eine erste Erw\u00e4hnung in Urkunden des Klosters St. Gallen zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-bodensee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "der-bodensee.de", "toknum": 1251119191, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon die Alemannen und Franken zur Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig (starb im J. 511) eine mit Edelsteinen geschm\u00fcckte Krone zum Geschenke erhalten habe, ist chronologisch unm\u00f6glich, wenn auch der Bibliothekar Anastasius es berichtet; dagegen bereicherte der Kaiser Justinus die r\u00f6mische Kirche mit prachtvollen Geschenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 10392098115, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df der hl. Hormisdas vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich II. auf eine Schifffahrt von Metz nach Andernach, die er in dem Reisebericht De navigio suo beschreibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ich-geh-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "ich-geh-wandern.de", "toknum": 7008147223, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr 588 n.Chr. begibt sich Venantius Fortunatus \u2013 der erste bekannte Dichter des Mittelalters \u2013 zusammen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Orl\u00e9ans Clodomir und Enkel des gro\u00dfen Clovis I. ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["louis-de-france.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "louis-de-france.de", "toknum": 10079011997, "Left": [{"class": "", "str": "Die lateinische Bezeichnung dieser Siedlung wurde im Franz\u00f6sischen dann zu \"Nogent\" . Der erst sp\u00e4ter entstandene Name Saint-Cloud leitet sich vom Merowinger \"Clodoald\" (Chlodoald) , dem Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Merowinger und dann Karolinger) und wichtige Kl\u00f6ster lagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 11089218006, "Left": [{"class": "", "str": "Der Name Francia begegnet im 9. Jahrhundert zunehmend f\u00fcr den Zentralraum um Seine, untere Marne, Oise und Aisne, in dem das meiste K\u00f6nigsgut der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , a. 673\u2013678, Sohn Sigibert's III. Als dieser a.656 starb, schlo\u00df dessen Hausmeier Grimoald, Sohn Pippin's des Aelteren (s. diese Artikel) das Kn\u00e4blein D. von dem ihm geb\u00fchrenden Thron aus, indem er seinen Sohn Childibert zum K\u00f6nig erhob, den echten Erben aber zum M\u00f6nch scheeren und durch Bischof Dedo von Poitiers in ein Kloster nach Irland (Scotia) bringen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 7186090005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dagobert II., merovingischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig, der auf Bitten seiner christlichen Frau gelobt hatte, sich zu bekehren, wenn ihm der Christengott den Sieg in der Schlacht gegen die Alemannen verleihe, wurde am Weihnachtsfest in einem Jahr zwischen 496 und 508 von Remigius zusammen mit seiner Schwester und vielen seiner Kinder getauft; die Legende berichtet, dass dabei das Chrisam\u00f6l fehlte; Remigius betete, eine Taube brachte ihm das Salbgef\u00e4\u00df, das als Heilige Ampulle noch im Mittelalter bei der Kr\u00f6nung der franz\u00f6sischen K\u00f6nige eine Rolle spielte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 1890291607, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gibich , der Burgunderk\u00f6nig Heririch und Alpher , der K\u00f6nig Aquitaniens, dem Hunnenk\u00f6nig Etzel gegen Frieden stellten; wie sie dort wohlversorgt aufwachsen und in hohes Ansehen gelangen, bei sich gebender Gelegenheit aber doch der Fremde entfliehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasschwarzenetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "dasschwarzenetz.de", "toknum": 3070825897, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Verse 1 bis 427 des Waltharius behandeln Ursache und Ergebnis der Geiselhaft der Kinder Hagen, Hildgund und Walther, welche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin der J\u00fcngere (+768)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 19093364576, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf den sechs Figurenplatten waren die (teils legend\u00e4ren) Stifter der Abtei als halbplastisch getriebene Gestalten dargestellt: links oben neben der Elfenbeintafel Bischof Arnulf von Metz (um 600, zeitweise zusammen mit Pippin dem \u00c4lteren Regent des Ostfrankenreiches); links unten der deutsche K\u00f6nig Heinrich l. (876-936); rechts oben der Frankenk\u00f6nig Dagobert l. (638); rechts unten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich schlug dort ein festes Lager auf und verband sich mit den Sachsen \"hochgewachsenen starken M\u00e4nnern, durch keine Gefahr zu schrecken, List mit Ausdauer im Kampfe verbindend, wegen des unbeschnittenen Haupthaares, der schweren Lanze und das an der H\u00fcfte herabh\u00e4ngenden Langmessers ein Gegenstand der Bewunderung bei ihren Waffengenossen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berel-am-ries.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "berel-am-ries.de", "toknum": 19299134881, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seinen Schranken?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10043163673, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Wenn ihr den wahren Christenglauben bekennt, warum weist ihr dann nicht den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig macht Paris zur Hauptresidenz und damit zur Hauptstadt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 17815418417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "508"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird dessen Sohn Karl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfalzlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "pfalzlexikon.de", "toknum": 11523149370, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "768. Nachfolger Pippins als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zur anderen H\u00e4lfte aus Pseudocapitularien zusammensetzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mgh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "mgh.de", "toknum": 12934619667, "Left": [{"class": "", "str": "I sich ungef\u00e4hr zur einen H\u00e4lfte aus echten, jedoch teilweise verunechteten Gesetzen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erst in der R\u00fcckschau von 787/788 ihre Relevanz (51)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 18402714147, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar erhielt Tassilos vasallische Bindung an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das M\u00fcnzwesen reformierte, indem er eine Silberdeckelung einf\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["business-on.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "business-on.de", "toknum": 5288062070, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht wollen die Aachener aber auch nur in Erinnerung bringen, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin beauftragte seinen Hofmarkschall, seine versprochene Braut - die Grafentochter Bertha nach Freising zu geleiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuenfseen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "fuenfseen.de", "toknum": 12723084555, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 das bis dahin der Kirche vorbehaltene Recht einger\u00e4umt, zuk\u00fcnftig Bisch\u00f6fe ernennen und/oder in ihrem Amt best\u00e4tigen zu k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 4049562554, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem wurde ihm \u2013 dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betrieb den Sturz des Herzogs, und fast jedes Mittel war ihm dazu recht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingelheimergeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "ingelheimergeschichte.de", "toknum": 17866371267, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Einmal die Entmachtung Tassilos: \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' getaggte Artikel"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beutebayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "beutebayern.de", "toknum": 2140367266, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (466-511) ein Ludwig (= (Ch)Louis = Clovis = Chlodwig))"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 4139355288, "Left": [{"class": "", "str": "(Nat\u00fcrlich war auch der erste katholische"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 7186089999, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dagobert II., merovingischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrverband-lauterhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "pfarrverband-lauterhofen.de", "toknum": 12805936025, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ortsnamen und auch das Vorfinden von \"Martins-Patrozinien\" (Lauterhofen, Deinschwang, Ermhof) ist ein Indiz f\u00fcr eine Besiedelung in der Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 2445026514, "Left": [{"class": "", "str": "Solaiman el Arabi, der Statthalter von Barcelona und Gerona, der gleich anderen muhamedanischen Befehlshabern sich der Herrschaft des Ommejaden Abderrhaman nicht f\u00fcgen wollte, rief den Beistand des m\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theudebald ( \u2020 555), ihrem Neffen (!) 2. mit dem Frankenk\u00f6nig Chlotar I. ( \u2020 561), dem Bruder des Gro\u00dfvaters ihres ersten Mannes (! => Widerstand der Kirche und Versto\u00dfung) 3. mit dem bayerischen Herzog Garibald I. ( \u2020 um 593)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 1612378780, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin der Kleine vom byzantinischen Kaier Konstantin 5. ein gro\u00dfz\u00fcgiges Orgelgeschenk, welches nicht nur Entwicklungshilfe (Byzanz war lange Zeit die f\u00fchrende Orgelnation) leisten und des fremden Herrschers Ohr erfreuen, sondern letzterem auch eine antip\u00e4pstlichere Einstellung einfl\u00fcstern sollte; 1599 traf im l\u00e4ngst orgellosen Istanbul anl\u00e4sslich der Thronbesteigung von Sultan Mehmed 3. als Geschenk K\u00f6nigin Elisabeths 1. von England eine kunstfertig gearbeitete (und verkappt antispanische) Orgel ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 4444559972, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich wundert es nicht, dass ob ihres herrschaftlichen Charakters eine Orgel manchmal auch aktiver Teil der Geschichte wurde: so etwa wechselten zwei hochpolitische Orgeln zwischen der Stadt am Bosporos und Europa: 757 erhielt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl dem Kahlen die Anerkennung und vernichtet die fr\u00e4nkischen Truppen bei Redore 845. Daraufhin erkl\u00e4rt Karl der Kahle die Unabh\u00e4ngigkeit der Bretagne an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keltia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "keltia.de", "toknum": 4096622736, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "826 \u2013 Ludwig I. macht den bretoischen F\u00fcrsten Nominoe zum Herzog der Bretagne. dieser verweigert um 840 dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich, in Mannheim aus der Ausstellung \"Die Franken - Wegbereiter Europas\" wohl bekannt, \u00e4hneln auf verbl\u00fcffende Weise den goldenen Accessoires f\u00fcr G\u00fcrtel, Waffen und Zaumzeug der Gepidenk\u00f6nige in Siebenb\u00fcrgen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landeskunde-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "landeskunde-online.de", "toknum": 4872843697, "Left": [{"class": "", "str": "Die Funde aus dem Grab des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [[Theudebert]], [[Childebert]] und '''Chlothachar'''/[[Chlothar]], nachdem sie die [[Burgunder]] fast zeitgleich mit den [[Th\u00fcringer]]n und den renitenten gotischen [[Aquitanier]]n niedergerungen hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 8328778158, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn nicht, so taten es die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Worms, den adeligen Knaben Hagen von Tronje mit vielen kostbaren Sch\u00e4tzen als Geisel, der Burgundenk\u00f6nig Herrich gab sein T\u00f6chterchen Hildegund her und der K\u00f6nig der Goten, Alpherr von Aquitanien, erkaufte sich den Frieden in seinem Land, indem er seinen Sohn Walther dem Hunnenk\u00f6nig auslieferte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["labbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "labbe.de", "toknum": 8258453764, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So gab Gibbich, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig 498/499 n. Chr. ein h\u00e4ufig wiederkehrendes Moment der Missionsgeschichte wurden; an die Konversion des Stammesf\u00fcrsten oder K\u00f6nigs schloss sich die Taufe des Volkes als korporativer Akt an, sie war die Voraussetzung, nicht der Abschluss der Christianisierung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luther-derfilm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "luther-derfilm.de", "toknum": 15054034956, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Ende der Antike begannen die Massentaufen, die sp\u00e4testens mit der Taufe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin der J\u00fcngere wurde 768 nach einer Wallfahrt zu diesem Grab geheilt; zum Dank schenkte Pippin Abt Odilradus vom Kloster St. Maximin die K\u00f6nigsh\u00f6fe Taben - heute ein Ortsteil von Taben-Rodt - und Remich. 769 zogen die M\u00f6nche in ihr neues Kloster Taben ein und brachten die Gebeine von Quiriacus mit. 853 ist dort eine Quiriacuskirche bezeugt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["einer-jener-tage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "einer-jener-tage.de", "toknum": 7769528861, "Left": [{"class": "", "str": "Der Enkel von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [ vgl. B\u00dc 0008 ] vor allem in Frankreich aber auch in anderen L\u00e4ndern g\u00e4ngige Heimfallsrecht gestattete der Krone oder anderen Landesherren den Einzug s\u00e4mtlicher G\u00fcter eines verstorbenen Einwanderers oder Fremden, der in seinem Gastland keine legitimen Erben hinterlie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["louis-de-france.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "louis-de-france.de", "toknum": 7869437064, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses seit der Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I. 486 Sieg der Franken \u00fcber die Alemannen und Westgoten, wonach das Reich fast das gesamte Gebiet des heutigen Frankreichs umfa\u00dfte. 498-514 Papst Symmachus, Hl. (Laurentius 498, 501-506) 498 \u00dcbertritt K\u00f6nig Chlodwigs zum katholischen Glauben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-assum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "burg-assum.de", "toknum": 6627018236, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "441-453 Attila dringt ins Byzantinische Reich und unter anderem 452 in die italienische Po-Ebene vor. um 450 J\u00fcten, Angeln und Sachsen landen in England (Artussage) und verdr\u00e4ngen die Briten nach Wales, Cornwall und Schottland. 455 Eroberung Roms durch die Wandalen. 476 Ende des Westr\u00f6mischen Reiches 480-547 Benedikt von Nursia 482"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl den Gro\u00dfen und \u00fcbersandte ihm die Schl\u00fcssel zum Grab des Hl. Petrus und ein Banner der Stadt Rom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animabit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "animabit.de", "toknum": 3813451814, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "80, Leo II. (Hl.), , , 682-683, 10 Monate 16 Tage, Leo \u00fcbersandte meldete seine Wahl, die noch am Todestag seines Vorg\u00e4ngers stattfand, sofort an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") - eigentlich haben schon lange die \"Hausmeier\" die Macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-zion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "stadt-zion.de", "toknum": 19788767027, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2. Gleichzeitig legt der Begriff \"Merowinger\" nahe, da\u00df er sich zu einem gro\u00dfen Teil auch selbst was vormacht, der Gute: Er meint vielleicht, immer noch \u00fcber ein gro\u00dfes Reich zu herrschen ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (a. 711 [Juni] bis 715), Sohn Childibert's III. (a. 695\u2013711, s. den Artikel) folgte (wie alle diese Merovingen seit a. 638) als ganz junger (12j\u00e4hriger) Knabe (\"juvenculus\") auf den Thron: die Thaten dieser Scheink\u00f6nige bestanden in Schenkungen und Immunit\u00e4tsverleihungen an Kirchen und Kl\u00f6ster: so sind auch einige solcher Urkunden von D. erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 18105390080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dagobert III. , merovingischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin (QQ 6259), die \u00fcber eine Heirat zwischen Leon (IV.), dem Sohn Konstantins V., und Gisela, der Tochter Pippins, sowie \u00fcber Probleme der Bilderverehrung unterhandeln soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbaw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "bbaw.de", "toknum": 18714003966, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[aus lizenzrechtlichen Gr\u00fcnden werden nur maximal die ersten 400 Zeichen angezeigt] Er leitet zusammen mit dem Eunuchen Synesios (QQ 7217), wahrscheinlich im Jahre 766/67 , eine Gesandtschaft an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl und anerkannte damit dessen Schutzherrschaft \u00fcber Rom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzdioezese-wien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "erzdioezese-wien.at", "toknum": 228677, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seiner Wahl sandte er die Schl\u00fcssel zum Grab des Petrus und das Banner der Stadt Rom an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Paderborn, erhielt die Zusage seines Schutzes und versprach wohl als Gegenleistung die Kr\u00f6nung Karls zum Kaiser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzdioezese-wien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "erzdioezese-wien.at", "toknum": 228714, "Left": [{"class": "", "str": "Leo floh 799 zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl dem Grossen unterworfen, konnten aber eine begrenzte Eigenst\u00e4ndigkeit bewahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-schweiz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-schweiz.ch", "toknum": 2831479, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00dcbergang zum Franz\u00f6sischen war dabei lange Zeit fliessend. 774 wurden die Langobarden vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin zu erscheinen und von diesem (bei gleichzeitiger Drohung mit der ewigen Verdammnis) einen Krieg gegen das mit den Franken befreundete Volk der Langobarden zu erbetteln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-friedensreich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "das-friedensreich.de", "toknum": 6420295, "Left": [{"class": "", "str": "Allein der zwanzigj\u00e4hrige Krieg, in den die P\u00e4pste das ostr\u00f6mische Reich gegen die Italien beherrschenden Ostgoten hetzte, schlug Italien \"schlimmere Wunden als der Drei\u00dfigj\u00e4hrige Krieg Deutschland\" (ebd., S. 438) . Papst Stephan II. scheute sich sp\u00e4ter nicht, in Sack und Asche beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Minden als Zentrum f\u00fcr die Christianisierung der noch heidnischen Sachsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["minden-erleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "minden-erleben.de", "toknum": 13392917, "Left": [{"class": "", "str": "Schon vor Beendigung des Sachsenkrieges (804) bestimmte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl, dem man sp\u00e4ter den Beinamen \"der Gro\u00dfe\" geben wird, die Kaiserkrone auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chronico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "chronico.de", "toknum": 17651337, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rom, Weihnachten 800: Papst Leo III. setzt dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I . seine Taufe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mgoesswein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "mgoesswein.de", "toknum": 20605095, "Left": [{"class": "", "str": "Im Verlauf der Schlacht gelobte angeblich der, damals noch heidnische,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["duebell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "duebell.de", "toknum": 22658476, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist auf dem Weg zur Karlsburg, um Verhandlungen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war Chlodwig, welcher alle uebrigen Gaukoenige ausschaltete und zum roemischen Christentum uebertrat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesland-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenkoenig"}], "ref": "bundesland-franken.de", "toknum": 25092390, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der erste bedeutende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl vermutlich im Jahre 782 auf dem Reichstag in Bad Lippspringe festgelegt wurde, wurden Bestattungen nach heidnischen Br\u00e4uchen verboten und mit harten Strafen verfolgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scotelingo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "scotelingo.de", "toknum": 36128516, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der \"Capitulatio de Partibus Saxoniae constituta sunt\" die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", es handelte sich um eine organisierte Eroberung des fr\u00e4nkischen Raumes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mgoesswein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "mgoesswein.de", "toknum": 37498522, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser erste Vorsto\u00df der Franken hatte seinen Grund in einer Machterweiterung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin, der in zwei Feldz\u00fcgen 754 und 756 auch nur kurzfristig f\u00fcr Ruhe sorgte, bis dann Karl der Gro\u00dfe 774 sich selbst zum Langobardenk\u00f6nig kr\u00f6nte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antlitz-christi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "antlitz-christi.de", "toknum": 54654387, "Left": [{"class": "", "str": "So suchte der Papst Hilfe bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefallen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterthingau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "unterthingau.de", "toknum": 70488055, "Left": [{"class": "", "str": "Eine gewaltige Anzahl von G\u00fctern und Boden war mit dem \u00dcbergang Schwabens an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [ Merowingerk\u00f6nig ] Dagobert II. (K\u00f6nig 2. Februar 656, abgesetzt 660/661 und 676 bis 679), den inzwischen im Verfall befindlichen Bau als Geschenk von Pippin II. (*um 640, 16. Dezember 714), um dort ein Benediktinerinnenkonvent zu gr\u00fcnden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moseltouren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "moseltouren.de", "toknum": 72965230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um 690 erhielt Adula [ Adela ], die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig (481 - 511) zusammengetragen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zuelpich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "zuelpich.de", "toknum": 78024999, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erstmalig ist in Deutschland weit verstreutes schriftliches und bildliches Material zur Wirkungsgeschichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig (481-511)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leonhard-schweinau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "leonhard-schweinau.de", "toknum": 86628494, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Vater hatte ein hohes Amt am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der seine Edelleute mit L\u00e4ndereien beschenkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoeneck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "schoeneck.de", "toknum": 101668956, "Left": [{"class": "", "str": "Die Entstehungsgeschichte B\u00fcdesheim ist zur\u00fcckzuf\u00fchren auf Chlodwig, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I. (466-511) f\u00f6rderte w\u00e4hrend seiner Herrschaft den Kult um den heiligen Martin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altbasel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "altbasel.ch", "toknum": 119446182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D er merowingische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich I. Mythos Biene \u2013 schon in der Antike galt sie als Zeichen f\u00fcr Herrschaft, Fruchtbarkeit und Vitalit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtgottes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "stadtgottes.de", "toknum": 154764068, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "300 goldene Bienen als Symbol seines K\u00f6nigtums fand man im Grab des 481 n. Chr. gestorbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["institut-philipp-neri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "institut-philipp-neri.de", "toknum": 186852160, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Papst Zacharias wurde er zum Erzbischof von Mainz ernannt; auf Gehei\u00df dieses Papstes salbte er auch Pipin zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl der Gro\u00dfe f\u00fchrte seine Soldaten gegen die Sachsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 227650218, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig die Alemannen bei Z\u00fclpich geschlagen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vfg-pulheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "vfg-pulheim.de", "toknum": 258433438, "Left": [{"class": "", "str": "Die r\u00f6mischen Thermen gelten als die besterhaltene Anlage n\u00f6rdlich der Alpen und bilden das Herzst\u00fcck des neuen \"Museums der Badekultur\". 496 n.Chr. soll"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karls des Gro\u00dfen um 777 wurden im K\u00f6lnischen Westfalen (Herzogtum Westfalen) oder auch Kurk\u00f6ln, wozu auch der gr\u00f6\u00dfte Teil des Sauerlands z\u00e4hlte, vom Erzbistum K\u00f6ln ausgehend Missionare gesendet, die das Sauerland, das von heidnischen Sachsen besiedelt war, christianisierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266522581, "Left": [{"class": "", "str": "Im fr\u00fchen Mittelalter und in der Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schrieb: \"Die Sachsen sind eine treulose stinkende Nation die nicht einmal zu den Nationen gerechnet wird und von der gewiss die Auss\u00e4tzigen Ihren Ursprung haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rodenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "rodenberg.de", "toknum": 273811868, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Sachsen verteidigten ihren heidnischen Glauben mit gro\u00dfer Hartn\u00e4ckigkeit, so dass der Papst Stephan an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl dem Gro\u00dfen aus dem Jahr 793. Ihr Ziel ist Wettelsheim-Treuchtlingen, landschaftlich wunderbar gelegen und bekannt aufgrund der Treuchtlinger Therme. 4. Tag: ca. 69 km, Walting \u00dcber Pappenheim (Burg) und Solnhofen (versteinerte Schnecken) geht es heute in die alte Universit\u00e4tsstadt Eichst\u00e4tt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikingerreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "wikingerreisen.de", "toknum": 277410550, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter ins vornehme Ansbach, dessen Residenz und der gegen\u00fcberliegende Hofgarten mit Orangerie einen Besuch wert sind. 3. Tag: ca. 59 km, Wettelsheim Vorbei am Altm\u00fchlsee bei Gunzenhausen zum Karlsgraben bei Treuchtlingen, einem technischen Relikt aus Zeiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karls des Gro\u00dfen vor Feldz\u00fcgen gegen Sachsen und D\u00e4nen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wesel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "wesel.de", "toknum": 309945270, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "779 - 819 Lippeham ist mehrmals Sammelpunkt der Heere des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gepflanzt wurde, dann beschleicht einen ein Gef\u00fchl aus Ehrfurcht und wohltuender Bedeutungslosigkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cjuergens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "cjuergens.de", "toknum": 340785130, "Left": [{"class": "", "str": "Und w\u00e4hrend man unter den m\u00e4chtigen ausladenden \u00c4sten dieses Baumes spaziert und einem bewusst wird, dass der Baum etwa zeitgleich zur Kr\u00f6nung Karls des Gro\u00dfen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl d. Gro\u00dfen erobern die Hohensyburg (Sigiburg)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhrtalmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "ruhrtalmuseum.de", "toknum": 347899916, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Martell hier die Mauren zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cardelmar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "cardelmar.de", "toknum": 408725490, "Left": [{"class": "", "str": "Die wahrscheinlich \u00e4lteste Kirche Frankreichs steht in Poitiers und 782 schlug der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig \u00fcber die Alemannen; der Lemberg wird Grenzpunkt zwischen Alemannien und Franken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rudern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "rudern.de", "toknum": 438327078, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "496 Sieg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig des Frommen seine Missionst\u00e4tigkeit im Norden Europas begann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-heute.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "kirche-heute.ch", "toknum": 439732392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es sind bald 1200 Jahre vergangen, seit der Benediktinerm\u00f6nch Ansgar im Auftrag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444079147, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karl I. (der Gro\u00dfe) wird nach dem Tod seines Bruders Karlmann am 4.12. alleiniger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die Christenheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444080568, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Patriarch von Jerusalem schickt die Schl\u00fcssel des Heiligen Grabes an Karl I. als symbolhafte Anerkennung der Schutzherrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl der Gro\u00dfe schl\u00e4gt den Fr\u00e4nkischen Reichsannalen zufolge die Sachsen bei \"buocholt\", f\u00fcr dessen fr\u00fchere Existenz schon Besiedlungsspuren nachweisbar sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bocholt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "bocholt.de", "toknum": 452870762, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "779"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Charibert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welchername.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "welchername.de", "toknum": 500361458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ingeborg von Tours war die Gattin von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert schenkte um 630 das Anwesen dem Kloster St. Paulin in Trier - daher die Namensgebung -, womit es lange zum \u00e4ltesten Bistum Deutschlands z\u00e4hlte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["restaurant-paulinerhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "restaurant-paulinerhof.de", "toknum": 509294128, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chilperich I. (539 - 584) die Westgotenprinzessin Galswintha."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fredegunda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "fredegunda.de", "toknum": 584740952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der geschichtliche Hintergrund: 567 heiratete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childebert und sp\u00e4ter Bischof von Poitiers, der heilige Venantius Fortunatus (um 530 \u2013 610) an Gondorf: \"sprie\u00dfende Felsen, die Wein str\u00f6men lassen von rauhem Gestein, das honigs\u00fc\u00dfen Saft gedeihen l\u00e4\u00dft\", entf\u00e4hrt es ihm in der Erinnerung an den Weinort Contrua/Gondorf, den einzigen, der er auf seiner Schiffsreise von Metz nach Andernach einer Erw\u00e4hnung w\u00fcrdigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vinalia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "vinalia.de", "toknum": 597095895, "Left": [{"class": "", "str": "So wie Ausonius Piesport besang, so begeisterte sich der christlich-lateinische Dichter Venantius Fortunatus, Reisebegleiter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig ruft in einer Schlacht den Gott der Christen um Beistand an \u2013 und erringt den Sieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planet-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "planet-schule.de", "toknum": 653451659, "Left": [{"class": "", "str": "Der (historische)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren vorwiegend Welfen, die aus dem Maas-Moselgebiet stammten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingenried.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "ingenried.de", "toknum": 660966505, "Left": [{"class": "", "str": "Diese sog. \"Dienstm\u00e4nner\" der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin um Hilfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["visititalien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "visititalien.de", "toknum": 665062630, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als die Langobarden Ravenna und Rom angreifen, bittet Papst Stephan III. den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegr\u00fcndet und mit Weinbergen und G\u00fctern als k\u00f6nigliches Lehen ausgegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enkirch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigen"}], "ref": "enkirch.de", "toknum": 669929360, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Pfarrei Enkirch wurde von merowingischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig Waffeng\u00e4nge gegen die Alamannen, vor allem aber gegen die Westgoten, stellten dieses B\u00fcndnissystem in Frage."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 688463469, "Left": [{"class": "", "str": "Des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl dem Gro\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dbk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "dbk.de", "toknum": 718363701, "Left": [{"class": "", "str": "Vor fast eintausendzweihundert Jahren war Papst Leo III. hier bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl der Gro\u00dfe und mein Vorg\u00e4nger, der heilige Papst Leo III., hier in Paderborn diese f\u00fcr das Wohl der Menschen so notwendige Zusammenarbeit von Papst und Kaiser oder, wie wir heute sagen, von Staat und Kirche grundgelegt und bekr\u00e4ftigt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dbk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "dbk.de", "toknum": 718364924, "Left": [{"class": "", "str": "Fast zw\u00f6lfhundert Jahre ist es her, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin im Jahr 754) war der Bischof von Rom zu einem der gr\u00f6\u00dften Gro\u00dfgrundbesitzer in Italien geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "katholisch.de", "toknum": 730815412, "Left": [{"class": "", "str": "Durch Schenkungen und Verm\u00e4chtnisse der Kaiser und des Adels (z. B. des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin der J\u00fcngere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-informativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "deutschland-informativ.de", "toknum": 734004605, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die religi\u00f6se Keimzelle der Stadt ist die Urkirche \"St.Maria\", errichtet um 730 durch den Missionar Pirmin w\u00e4hrend der Missionierung unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin III. (714-768) zwischen 747 und 751 h\u00f6chstwahrscheinlich in Trier gepr\u00e4gt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finanzen-weltweit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "finanzen-weltweit.de", "toknum": 763319037, "Left": [{"class": "", "str": "Der nur 1,18 Gramm schwere, silberne Denar wurde unter dem sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 834110664, "Left": [{"class": "", "str": "Planet Wissen macht sich mit seinen beiden G\u00e4sten: der Romanautorin Martina Kempff und dem Historiker Johannes Fried, auf die Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl gegolten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 854113014, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das CV, darin ist sich die Forschung einig, hat f\u00fcr das ganze riesige Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin seinem Hauskloster St. Denis bei Paris einen Hopfengarten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "oberfranken.de", "toknum": 861879900, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verwendung von Hopfen l\u00e4sst sich in Deutschland erst im Fr\u00fchmittelalter belegen. 768 schenkte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl der Einf\u00e4ltige (Woher der wohl seinen Namen hat?) dem Wikingerh\u00e4uptling Rollo L\u00e4ndereien in der heutigen Normandie, die seither den Namen ihrer neuen Herren hat, den Normannen (Nordm\u00e4nnern)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glowfish.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "glowfish.de", "toknum": 873815734, "Left": [{"class": "", "str": "Immer mehr besiedelten vereinzelte Wikinger die K\u00fcsten Frankreichs. 911 n.Chr. \u00fcberschrieb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Wald geschenkt erhielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altomuenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "altomuenster.de", "toknum": 875983685, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um 730 lie\u00df sich hier ein Einsiedler namens Alto nieder, der um 750 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I.: Ein Massenm\u00f6rder wurde zum Gr\u00fcnder Europas>"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 884204272, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "27.11.2011: <"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Grab des heiligen Martin in Tours."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 884206163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was seine Taufe wirklich bedeutete, durfte Chlodwig wenige Jahre vor seinem Tod erfahren. 508 erreichte eine Delegation des ostr\u00f6mischen Kaisers Anastasius I. den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin der J\u00fcngere \u00fcbertrug 765 dem Abt der Benediktinerabtei Pr\u00fcm das Hospiz und die Kapelle als pers\u00f6nliches Benefizium."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaub-mittelrhein-hunsrueck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "urlaub-mittelrhein-hunsrueck.de", "toknum": 885432411, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Karl der Gro\u00dfe\" erhebt Aachen wegen seiner strategischen Lage und der hei\u00dfen Quellen zur Pfalz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hammer-eifel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "hammer-eifel.de", "toknum": 927102065, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "769 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", indem er ihm den Schl\u00fcssel zum Grab Petri und das Banner Roms schickte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelmaxwolf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "michaelmaxwolf.de", "toknum": 939747364, "Left": [{"class": "", "str": "Er suchte sofort die Unterst\u00fctzung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--erzdizese-wien-zpb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "xn--erzdizese-wien-zpb.at", "toknum": 986572698, "Left": [{"class": "", "str": "Die sp\u00e4tere, romanhafte Legende des 14. Jahrhunderts macht Potentius zum Sohn eines heidnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin in dem heutigen Kaiserswerth die Gr\u00fcndung eines Klosters erm\u00f6glichte - die Botschaft von Christus unter den deutschen St\u00e4mmen in den Landen um den Rhein verk\u00fcndigten. ... Der Reformation haben die Gemeinden des Bergischen Landes sich schon fr\u00fch ge\u00f6ffnet, vor allem unter dem Einflu\u00df von Adolf Clarenbach, der auf dem Buscherhof bei L\u00fcttringhausen geboren, in Lennep die Schule besuchte und dort 1527 die erste evangelische Predigt hielt. ...\" Das ist ein Auszug aus dem Text von Pfarrer Heinrich Elsas \"Im Herzen des Bergischen Landes: der Kirchenkreis in Geschichte und Gegenwart\","}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 1009314891, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Missionare - unter ihnen besonders Suidbert, der Apostel des Bergischen Landes, dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Clovis l. bei K\u00f6ln zwischen dem Ufer des Rheins und den Alemannen in der Klemme sa\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["camerabotanica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "camerabotanica.de", "toknum": 1029233898, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war wohl gegen Ende des 5. Jahrhunderts, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (9."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kgm-spenge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "kgm-spenge.de", "toknum": 1051146777, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor diesem hat wahrscheinlich schon eine Holzkirche bestanden aus der Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig nach dem Bericht Gregors von Tours 3. Boethius als Philosoph 4. Cassidor als Vermittler antiker Elementarbildung an das Mittelalter 5. Benedikt von Nursia 6. Die Sichtung des augustinishcen Erbes: der semipelagianische Streit auf der 2. Synode von Orange 7. Dionysius Pseudo-Areopagita 8. Die Zwei Gewalten in byzantinischer Sicht 9. Die irische M\u00f6nchskirche der Fr\u00fchzeit 10. Der M\u00f6nchspapst Gregor d. Gro\u00dfe 11. Gregor 1. und die Mission unter den Angelsachsen 12. Aus dem Koran 13. Bonifatius als Germanenmissionar und Kirchenreformer 15. Die Pippinische Schenkung 16. Der byzantinische Bilderstreit 17. Die Konstantinische Schenkung 18. Karl der Gro\u00dfe und die Gewinnung"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "lbib.de", "toknum": 1078636553, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Die Zweigewaltentheorie Papst Gelasius 1. nach seinem Brief an Kaiser Anastasius 2. Die Taufe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich als Handlanger der Kirche gegen die letzten Germanen stellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtarbeiter-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "lichtarbeiter-forum.de", "toknum": 1090921260, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem letzten Germanen Wiedukind, fiel die Kultur der Germanen durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin und ging ein B\u00fcndnis mit ihm ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 1126549318, "Left": [{"class": "", "str": "Papst Stephan II. reiste 753/54 zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin dem Kleinen und Karl dem Gro\u00dfen . Bei dessen erstem Feldzug gegen die Langobarden rettete er seinen Bruder unter Einsatz seines eigenen Lebens vor dem Ertrinken und beschloss danach, M\u00f6nch zu werden. 773 trat er w\u00e4hrend einer Reise gegen den Willen der Familie in St-Seine bei Dijon in ein Kloster ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 1147006937, "Left": [{"class": "", "str": "Er diente als Ritter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childebert I. (511 - 558) missionierte er als Priester am Rhein und lie\u00df sich als Einsiedler nieder bei Oberwesel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 1147400153, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childebert II. die Langobarden an, wurde aber von Autharis Heer geschlagen; Authari suchte nun das B\u00fcndnis mit Bayern, das mit der Verlobung mit Theodelinde besiegelt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 1223374227, "Left": [{"class": "", "str": "Dietlinde heiratete den Langobardenk\u00f6nig Authari; 588 griff"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theudebert II. verlobt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 1223374860, "Left": [{"class": "", "str": "Den vor den Franken fliehenden Kolumban konnte Dietlinde unterst\u00fctzen, indem sie f\u00fcr ihn das sp\u00e4ter ber\u00fchmt gewordene Kloster Bobbio stiftete, das zum Zentrum des Wirkens gegen Arianismus und Heidentum wurde. 603 konnte ihr einj\u00e4hriger Sohn Adaloald auf Dr\u00e4ngen Dietlindes von Secundus von Trient - wie schon zuvor die Tochter Gundiperga - katholisch getauft werden; er wurde 604 durch \u00f6ffentliche Akklamation im Circus von Mailand zum Mitherrscher erhoben und mit einer Tochter von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lothar II an die M\u00f6nche der Abtei Stavelot im heutigen Belgien geschenkt, sodass sie nicht Durst leiden mussten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infodienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "infodienst.de", "toknum": 1238378043, "Left": [{"class": "", "str": "Vor 1150 Jahren wurde das Weingut vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " CHLODWIG als Reichsgr\u00fcnder den historischen Ruhm davontrug (Zur Theorie und Methodik der Geschichte, Seite 53)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleichsatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "gleichsatz.de", "toknum": 1247372160, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kalif ABDALLAH mu\u00dfte eine hochbedeutende Pers\u00f6nlichkeit gewesen sein, die trotzdem nach gro\u00dfen Taten scheiterte, w\u00e4hrend der seinem ganzen Wesen nach minderwertige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich, brachen wieder auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mystic-culture.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "mystic-culture.de", "toknum": 1260703256, "Left": [{"class": "", "str": "Alte Familien- und Erbstreitigkeiten zwischen dem Th\u00fcringer K\u00f6nig Hermanifred (Herminfried, Irminfried) und seinem Schwager, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig im Jahre 496 die Alemannen besiegt und hier die Entscheidung getroffen hat, sich taufen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marienborn-wohnverbund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "marienborn-wohnverbund.de", "toknum": 1337140339, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl nicht die letzten Zweifel ausger\u00e4umt worden sind, spricht vieles daf\u00fcr, dass auf dem Stadtgebiet Z\u00fclpichs der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von denen es dann wieder relativ gesichert \u00fcber s\u00fcdfranz\u00f6sische Bisch\u00f6fe (die in Kirchenlexika aufgef\u00fchrt sind) zu einem sp\u00e4tr\u00f6mischen Gardepr\u00e4fekten Decimus Rusticus weitergeht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verwandt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "verwandt.de", "toknum": 1406455762, "Left": [{"class": "", "str": "Der Genealoge Christian Settipani und ihm folgend Bernd Josef Jansen nennen da die Abk\u00f6mmlinge der ripuarischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin der Kleine, Vater von Karl dem Gro\u00dfen, soll dort wichtige Versammlungen abgehalten haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regional-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "regional-welt.de", "toknum": 1417747142, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karls des Gro\u00dfen zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alraundesign.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "alraundesign.de", "toknum": 1435501659, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Fall des R\u00f6mischen Imperiums stieg die Stadt zur Hauptstadt der Westgoten auf, 801 fiel sie dem Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl dem Gro\u00dfen dem unmittelbaren Schutz des K\u00f6nigs unterstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-fahrenbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "sv-fahrenbach.de", "toknum": 1449570852, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "772 Das Kloster Lorsch wird von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl der Gro\u00dfe kannte und sch\u00e4tzte die Vorz\u00fcge der Stadt; bereits 777 hielt er hier den ersten fr\u00e4nkischen Reichstag auf s\u00e4chsischem Boden ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebn24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "ebn24.de", "toknum": 1472484498, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl des Gro\u00dfen zum Kaiser durch Papst Leo III. im Jahr 800 erhob Karl den Anspruch auf die Nachfolge des antiken r\u00f6mischen Imperiums."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "aon.at", "toknum": 1487319723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der Kr\u00f6nung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theudebert versucht, Rom zu erobern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sf-fan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "sf-fan.de", "toknum": 1514043213, "Left": [{"class": "", "str": "In einer \u00e4hnlichen Konstellation hatte schon"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theudoricus und nahm etliche Gefangene."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["croionberga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "croionberga.de", "toknum": 1521828597, "Left": [{"class": "", "str": "Der d\u00e4nische K\u00f6nig Chlochilaichum \u00fcberfiel im Jahre 517 mit einer Flotte Gallien. .Er verw\u00fcstete und beraubte das Gebiet des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. aus dem Haus der Merowinger die Urahnen der Walpots mit der Verwaltung von Flandern beauftragt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bassenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "bassenheim.de", "toknum": 1562393286, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahre 621 hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig bestimmt Martin zum Nationalpatron der Franken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilerschule-san-esprit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "heilerschule-san-esprit.de", "toknum": 1567564086, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodewig vom arianischen Glauben abgewendet hat und den katholischen Glauben angenommen hat, um aus Machthunger mit den R\u00f6mern zu paktieren und die letzten freien Germanen auszurotten?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hexengemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "hexengemeinde.de", "toknum": 1577286474, "Left": [{"class": "", "str": "Warum aber dann die Hexenverbrennungen erst 1000 Jahre sp\u00e4ter, nachdem sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlechthin war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 1588165888, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun k\u00f6nnte man fragen, warum nicht \u00dcberkaiser Karl hier wie sonst auch eingespannt wurde; Fau\u00dfner meint, dass zu Wibalds und Sugers Zeiten Dagobert und nicht Karl der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Karl der Gro\u00dfe\" wird in Rom zum r\u00f6mischen Kaiser gew\u00e4hlt 962 Frankenk\u00f6nig \"Otto der Gro\u00dfe\" wird in Rom zum r\u00f6mischen Kaiser gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-banzkow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-banzkow.de", "toknum": 1595098757, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Mittelalter Eckdaten der Geschichte 800"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Otto der Gro\u00dfe\" wird in Rom zum r\u00f6mischen Kaiser gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-banzkow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-banzkow.de", "toknum": 1595098771, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Mittelalter Eckdaten der Geschichte 800 Frankenk\u00f6nig \"Karl der Gro\u00dfe\" wird in Rom zum r\u00f6mischen Kaiser gew\u00e4hlt 962"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlotar I. ( \u2020 561), dem Bruder des Gro\u00dfvaters ihres ersten Mannes (! => Widerstand der Kirche und Versto\u00dfung) 3. mit dem bayerischen Herzog Garibald I. ( \u2020 um 593)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 1612378795, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. mit dem Frankenk\u00f6nig Theudebald ( \u2020 555), ihrem Neffen (!) 2. mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschreibt die Filmreihe am Beispiel der Alamannen - germanischer Alltag von F\u00fcrsten und Kriegern, Handwerkern und Bauern in H\u00f6henburgen und Waldsiedlungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbeitsgemeinschaft-medien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nige"}], "ref": "arbeitsgemeinschaft-medien.de", "toknum": 1621577139, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geschichte des fr\u00fchen Mittelalters, vom Niedergang des R\u00f6mischen Reiches, von der V\u00f6lkerwanderung bis zum Sieg der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl d. Gr. mit \"Schwert und Kreuz\" eindrang. 779 n. Chr. schlug er \"bei einem Orte, der Bouchold\" hie\u00df (das heutige Bocholt) die Sachsen; diese zogen sich unter hinhaltendem Widerstand auf den Raum am Coesfelder Berg und bei Darup zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludgerusschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "ludgerusschule.de", "toknum": 1633342281, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine entscheidende Phase trat f\u00fcr unser Land ein, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Dank erwartet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["be-sls.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "be-sls.de", "toknum": 1657654870, "Left": [{"class": "", "str": "Als \u00dcberraschung inszeniert, jedoch wohl eher machtpolitisches Kalk\u00fcl und so von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theuderich III. und Pippin dem Mittleren als Nachfolger seines Bruders == Avitus (II.) Bischof von Clermont - dem heutigen Clermont-Ferrand . Nachdem er eine Wallfahrt nach Rom unternommen hatte, wurde er nach 700 M\u00f6nch im Kloster Magnus Locus - das heutige Manglieu bei Clermont-Ferrand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 1670049230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bonitus war Kanzler bei K\u00f6nig Sigibert III. von Austrasien und ab 675 Rektor in der Provence sowie der Gegend um Vienne . Um 690 wurde er mit Zustimmung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlothar mit der langobardischen K\u00f6nigstochter Walderada verheiratet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-regensburg.de", "toknum": 1704816741, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin der J\u00fcngere errichtete im 8. Jahrhundert einen Landsitz nahe der r\u00f6mischen M\u00fcnstertherme zu Aachen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ciao.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "ciao.de", "toknum": 1737185174, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenburgen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "kirchenburgen.de", "toknum": 1760510855, "Left": [{"class": "", "str": "Im Fr\u00fchjahr 768 stirbt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin, ergreift Karl seine Chance."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenburgen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "kirchenburgen.de", "toknum": 1760510994, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "VideoMarkt Nach dem Tod seines Vaters, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Weg ans andere Ufer suchte, soll ein Tier vor seinen Augen den Fluss \u00fcber eine Furt \u00fcberquert haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "frblog.de", "toknum": 1767080561, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl der Gro\u00dfe 774 hatte das Langobardenreich eingenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jakobsweg-pilgerweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "jakobsweg-pilgerweg.de", "toknum": 1779067961, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl dem Gro\u00dfen unterworfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uffeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "uffeln.de", "toknum": 1780674596, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gem\u00e4\u00df den fr\u00e4nkischen Reichsannalen haben sich in \"Medofulli\" an der Weser in der Zeit der Sachsenkriege 779 die Sachsen dem siegreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spannend und faktenreich vom Aufstieg der Merowinger in der V\u00f6lkerwanderungszeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nigs"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 1863062258, "Left": [{"class": "", "str": "November 511) erz\u00e4hlt Matthias Becher in seiner Biographie dieses"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Frankenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Frankenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"10357671424": 0.6346153846153846, "5930148865": 0.5357954545454545, "15379208199": 0.8230769230769229, "15054034956": 0.0, "4487808014": 0.8033333333333332, "7186089999": 0.04, "12934619667": 0.20326086956521736, "7186090005": 0.5, "10043163673": 0.31315789473684197, "7769528861": 0.0, "18402714147": 0.19124999999999998, "3813451814": 0.0, "5025495644": 0.7736842105263156, "17815418417": 0.23863636363636367, "15952070708": 0.6065625, "8093567544": 0.8, "11523149370": 0.22749999999999995, "7085706816": 0.6730357142857143, "9018736193": 0.7294117647058823, "15154195523": 0.519090909090909, "72965196": 0.7999999999999998, "2901909071": 0.5754838709677419, "15827843667": 0.72, "12171285077": 0.6028571428571428, "1251119191": 0.5, "5296411740": 0.5297794117647059, "18926832733": 0.6251724137931034, "4444559972": 0.0, "7723368048": 0.7565789473684209, "6812993141": 0.6980000000000001, "5288062070": 0.17416666666666664, "11379405437": 0.5703125, "18700056705": 0.7357142857142855, "7869437064": 0.0, "4096622736": 0.0, "4139355288": 0.07916666666666665, "1612378780": 0.0, "10079011997": 0.5, "18105390080": 0.0, "18779272381": 0.5234375, "185693375": 0.5, "17866371267": 0.1399999999999999, "17397913797": 0.6361111111111112, "16397422794": 0.6431818181818181, "2445026514": 0.0286764705882353, "3703411150": 0.75, "11662391011": 0.7816666666666666, "19508181750": 0.73375, "14464988409": 0.7769230769230768, "19392515325": 0.5610714285714286, "8258453764": 0.0, "6800422664": 0.5615441176470588, "18269383433": 0.675, "12723084555": 0.15394736842105258, "3595854608": 0.6764705882352942, "7008147223": 0.5, "10895149": 0.6205357142857142, "19788767027": 0.0, "16901723448": 0.5703125, "15530073917": 0.7538461538461538, "10392098115": 0.5, "13009207129": 0.6928571428571427, "19093364576": 0.5, "15912467816": 0.5445454545454546, "15229877609": 0.75, "3357112187": 0.595, "14259295621": 0.6211538461538462, "19076350350": 0.5185294117647059, "7761256342": 0.78125, "1890291607": 0.5, "12805936025": 0.03982758620689654, "12208690587": 0.6145454545454545, "14233440156": 0.6980000000000001, "1405626784": 0.725, "19299134881": 0.5, "2140367266": 0.12499999999999999, "2834173": 0.6755434782608696, "468615077": 0.66, "3070825897": 0.5, "8328778158": 0.0, "4872843697": 0.0, "4049562554": 0.1479310344827586, "320555968": 0.7294117647058823, "710636484": 0.815, "5205348297": 0.57, "6377697742": 0.5201388888888888, "18679438288": 0.7526315789473683, "18267673043": 0.5166071428571428, "11089218006": 0.5, "17382169560": 0.5054487179487179, "17096254431": 0.5457692307692308, "15147987424": 0.563508064516129, "13450167782": 0.5155357142857143, "14000177639": 0.6741666666666666, "15115402729": 0.72, "885432303": 0.5208333333333334, "11675455986": 0.6833333333333335, "18186813942": 0.5816532258064515, "6627018236": 0.0, "18714003966": 0.0}, "lastlink": "fromp=9", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Frankenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Frankenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.09, "arg": "[lemma=\"Frankenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 1707}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Frankenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.09, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1707}], "concsize": 1707, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1707}