{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " in sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhoen-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "rhoen-aktuell.de", "toknum": 17586577822, "Left": [{"class": "", "str": "Er trug dasselbe Feuer wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der diesj\u00e4hrigen Kiliani-Oktav gefeiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinder-bringen-farbe-ins-leben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "kinder-bringen-farbe-ins-leben.de", "toknum": 18139064673, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt haben rund 17 000 Menschen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 14661714530, "Left": [{"class": "", "str": "Schon damals zogen die Menschen in Pfarrprozessionen regelm\u00e4\u00dfig einmal j\u00e4hrlich an die Gedenkst\u00e4tte der drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nne man lernen, wie man sich untereinander verhalten k\u00f6nne: Streit schlichten und Frieden stiften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dekanat-schweinfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenaposteln"}], "ref": "dekanat-schweinfurt.de", "toknum": 5162263256, "Left": [{"class": "", "str": "Von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Rast eingeladen haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altbessingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "altbessingen.de", "toknum": 14135153432, "Left": [{"class": "", "str": "Der mitten im Ort gelegene Kiliansbrunnen soll einmal den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caritas-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "caritas-wuerzburg.de", "toknum": 12508620561, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Mauern m\u00fcssen wir immer wieder \u00fcberwinden, mahnte Bischof Friedhelm und wies auf das Vorbild der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Dom, in dem wir einen gemeinsamen Gottesdienst feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ministranten-bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "ministranten-bistum-wuerzburg.de", "toknum": 2138384274, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser zieht n\u00e4mlich zusammen mit uns und dem Schrein der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird in den kommenden drei Jahren generalsaniert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 9944341653, "Left": [{"class": "", "str": "Der Innenraum der Grabeskirche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sankt Kilian geweiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern-hautnah.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bayern-hautnah.de", "toknum": 8679876690, "Left": [{"class": "", "str": "In romanischem Stil erbaut, ist er dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Maintal\" ist nun auch formell besiegelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grafenrheinfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenaposteln"}], "ref": "grafenrheinfeld.de", "toknum": 13238975916, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gr\u00fcndung der Pfarreiengemeinschaft \"Zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 2062310202, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem 8. Jahrhundert gilt der 8. Juli als Festtag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zur\u00fcckgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "historisches-franken.de", "toknum": 4666113388, "Left": [{"class": "", "str": "Irrt\u00fcmlich wurde das Zeremonienschwert auf den Heiligen Kilian, den klassischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Namensgebung gro\u00dfer Beliebtheit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 12095121779, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Jesus selbst erfreuen sich auch der heilige Martin, der heilige Sebastian und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet, dessen missionarischem Wirken die Mainlande das Christentum verdanken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landesarchiv-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "landesarchiv-bw.de", "toknum": 19703149220, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwar wird der irische Bischof Kilian als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcck in den erneuerten Kiliansdom in W\u00fcrzburg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 2514166113, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Vorabend des Ersten Advent 2012 kehren die Reliquien der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerspital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "buergerspital.de", "toknum": 3555761635, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Lied \"Die W\u00fcrzburger Gl\u00f6ckli\" drehen sich die Figuren eines Winzerzuges gleichfalls um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Neum\u00fcnster mit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 9886227675, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Abschluss der Reise feierte die Gruppe den Pontifikalgottesdienst zum Hochfest der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, der 689 den M\u00e4rtyrertod in W\u00fcrzburg starb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "glaubensweg.de", "toknum": 1839363387, "Left": [{"class": "", "str": "Ihren Namen hat die Kirche vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der eucharistischen Anbetung ein geistliches Zentrum f\u00fcr das Gebet schaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumuenster-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "neumuenster-wuerzburg.de", "toknum": 16224145891, "Left": [{"class": "", "str": "Bischof D\u00f6pfner wollte in der Grabeskirche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian , Kolonat und Totnan , alle von der Ausstattung von 1893 stammend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuerzburgwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "wuerzburgwiki.de", "toknum": 5746546338, "Left": [{"class": "", "str": "Darunter stehen die heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte der Di\u00f6zesanbischof am Samstag die Kiliani-Wallfahrtswoche 2008 er\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mwsab.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "mwsab.de", "toknum": 17709795791, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einer Reliquienprozession mit den H\u00e4uptern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Neum\u00fcnster ein Pontifkalamt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 11935711626, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bischof Dr. Friedhelm Hofmann feierte am Hochfest der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian gewidmeten Sakralraumes fand am 10. Juli 1580 durch den F\u00fcrstbischof selbst statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juliusspital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "juliusspital.de", "toknum": 790459425, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die feierliche Weihe des dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " St. Kilian."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eibelstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostels"}], "ref": "eibelstadt.de", "toknum": 18042286376, "Left": [{"class": "", "str": "Das in tiefen Farben gehaltene Altarblatt von Oswald Onghers zeigt die Ermordung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian erinnert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dekanat-kitzingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "dekanat-kitzingen.de", "toknum": 5395613991, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So wurde an Pater Bernhard von Trier, den Mainzer Bischof Willigis und nicht zuletzt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Neum\u00fcnster zur\u00fcck in den Altar des Domes teil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christpod.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "christpod.de", "toknum": 11803878049, "Left": [{"class": "", "str": "Hunderte Menschen nahmen schon am Abend zuvor an der \u00dcberf\u00fchrung der Reliquien der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan werden im 7. Jahrhundert nach Christus hingerichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["media-mania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "media-mania.de", "toknum": 3258440049, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finduthek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "finduthek.de", "toknum": 256661956, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr 1416, kurz vor Kiliani str\u00f6men Tausende von Pilgern nach W\u00fcrzburg um die Reliquien der drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian , Kolonat und Totnan vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuerzburgwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenaposteln"}], "ref": "wuerzburgwiki.de", "toknum": 1524243255, "Left": [{"class": "", "str": "Zum \"Kilianslied\" ziehen Wallfahrer an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und bemerkte erfreut, dass die M\u00e4dchen und Jungen besten vorbereitet und informiert seien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caritas-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "caritas-wuerzburg.de", "toknum": 12508620574, "Left": [{"class": "", "str": "Anhand seines kunstvoll gestalteten Bischofsstabes buchstabierte er die Geschichte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war nicht nur mir zu scheinheilig und jegliche Wortspiele mit \"selb\" lehne ich auch ab, auch wenn \"Selbstgespr\u00e4che\" richtig originell war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuerzburcher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Frankenapostel"}], "ref": "wuerzburcher.de", "toknum": 4748162031, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Maintal errichtet und der Start am 17. Juli 2009 offiziell gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenaposteln"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 5357583843, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Kilianifest 2009 wurde die Pfarreiengemeinschaft Zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 5263109195, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Wallfahrtswoche gedenken die Gl\u00e4ubigen des Bistums W\u00fcrzburg der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan g\u00e4ben mit ihrem Lebenszeugnis Mut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kilianshaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "kilianshaus.de", "toknum": 17388462151, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienstrasse-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "ferienstrasse-bayern.de", "toknum": 12310280767, "Left": [{"class": "", "str": "Im Altar Reliquiar der Heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 5099328059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tag der Gottesdiensthelfer in der Kiliani-Wallfahrtswoche 2007: Zahlreiche Pilger verehren nach dem Gottesdienst den Schrein mit den H\u00e4uptern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf, als sie aus Irland kommend den Franken das Evangelium vom Reich Gottes brachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rottendorf-stvitus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "rottendorf-stvitus.de", "toknum": 17082396353, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Fundament Jesus Christus bauten auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Zellingen im Pfarrsaal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 19682590033, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend treffen die Bisch\u00f6fe die Seelsorgekonferenz, den Dekanatsrat und Vertreter der Pfarreiengemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian und seiner Gef\u00e4hrten, sowie Motive des legendenhaften Wirkens des Kirchenpatrons St. Nikolaus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eibelstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostels"}], "ref": "eibelstadt.de", "toknum": 18042286301, "Left": [{"class": "", "str": "Die Tafeln zeigen das Martyrium des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan vor und erkl\u00e4rte, wie wichtig deren Auftrag in der damaligen Zeit war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 2317693946, "Left": [{"class": "", "str": "Bischof Hofmann stellte den G\u00e4sten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat die Kiliani-Wallfahrtswoche 2010 am Samstag, 3. Juli, begonnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["franziskanerkloster-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "franziskanerkloster-wuerzburg.de", "toknum": 14018669337, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00fcrzburg Mit einer Jugendwallfahrt und einer Reliquienprozession mit den H\u00e4uptern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Partnerschaft zwischen Mbinga und W\u00fcrzburg besiegelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 11928629001, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 29. Oktober wird in einem Gottesdienst zum Abschlu\u00df der 1300-Jahrfeier von Mission und Martyrium der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kleinode-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "kleinode-wuerzburg.de", "toknum": 16167855239, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Br\u00fccke befinden sich ber\u00fchmte Figuren von Heiligen, u.a des heiligen Kilian, Totnan und Kolonat, die als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 19620411042, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bischof Scheele \u00fcberreichte im Namen des Partnerbistums W\u00fcrzburg einen vergoldeten Bischofsstab mit dem Abbild der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verabschiedete sich der scheidende Pastoralreferent Wolfgang Pfeifer von Wernfeld und Adelsberg Er wechselt zum 1. September nach Karlstadt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pg-unter-der-homburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "pg-unter-der-homburg.de", "toknum": 12108192091, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Hochfest der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan h\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuerzburger-stadtfuehrung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "wuerzburger-stadtfuehrung.de", "toknum": 18384512526, "Left": [{"class": "", "str": "Wir gehen weiter zum romanischen Dom St. Kilian mit dem benachbarten Neum\u00fcnster , in dem Sie vom Martyrium der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan, ist der Wallfahrtstag der Schulen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fnweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "fnweb.de", "toknum": 5941382382, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Montag, 8. Juli, dem Hochfest der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian , Kolonat und Totnan . Der alte Kirchenbau von 1611 durch F\u00fcrstbischof Julius Echter erbaut, wurde 1824 erneuert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuerzburgwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "wuerzburgwiki.de", "toknum": 1374515982, "Left": [{"class": "", "str": "Dies wird symbolisiert durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sind die Iren Kilian, Kolonat und Totnan, die 689 aufgrund einer kirchenrechtlichen Ehestreitigkeit in W\u00fcrzburg von den Gehilfen einer germanischen Herzogin erschlagen wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-friedensreich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Frankenapostel"}], "ref": "das-friedensreich.de", "toknum": 6386271957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4tten mit Gott Mauern \u00fcbersprungen: Barrieren der Angst, des Nichtverstehens, des Egoismus' und des Wohlergehens zugunsten der Verbreitung des Evangeliums."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 11935711933, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Kilian, Kolonat und Totnan) versetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vg-theres.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "vg-theres.de", "toknum": 9476963938, "Left": [{"class": "", "str": "Das hintere Chorpodest wurde entfernt und der Tabernakel vom fr\u00fcheren rechten Seitenaltar in den hinteren Chorraum unter die farbigen Fenster der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet sich in den beiden \u00e4ltesten Lebensbeschreibungen der Heiligen, der \"Passio minor\" aus dem achten Jahrhundert und der \"Passio maior\" aus dem neunten Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dom-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "dom-wuerzburg.de", "toknum": 8779897193, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "N\u00e4heres zur Vita der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan nach W\u00fcrzburg gekommen waren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 16368534052, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wird jedes Jahr Anfang Juli eine Woche gefeiert. 17 000 Menschen waren es 2010, die zur Verehrung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Sie werden besonders im Bistum W\u00fcrzburg verehrt, weil sie in der Stadt am Main vor \u00fcber 1300 Jahren den M\u00e4rtyrertod erlitten haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dom-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "dom-wuerzburg.de", "toknum": 8779897037, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kilian, Kolonat und Totnan hei\u00dfen die drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Zellingen, Duttenbrunn und Himmelstadt t\u00e4tig sein, Krines bleibt in der Pfarreiengemeinschaft Christus der Weinstock in Erlenbach am Main."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeindereferenten-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "gemeindereferenten-wuerzburg.de", "toknum": 19733375700, "Left": [{"class": "", "str": "R\u00f6thlein wird als Gemeindereferentin in der Pfarreiengemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan und die Marienkapelle besichtigt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholische-kirche-naumburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "katholische-kirche-naumburg.de", "toknum": 2274590247, "Left": [{"class": "", "str": "Ausserdem konnten der Kiliansdom, die - nach einer umfangreichen Restaurierung erst seit wenigen Wochen wieder zug\u00e4ngliche - Neum\u00fcnsterkirche mit den Gr\u00e4bern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " also, aus Anla\u00df des Martyriums der Hl. Kilian, Kolonat und Totnan vor 1300 Jahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bertoldhummel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bertoldhummel.de", "toknum": 10417484170, "Left": [{"class": "", "str": "Das Ganze ist ein Auftragswerk des Bischofs von W\u00fcrzburg, der Di\u00f6zese der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["podcasts-mit-geist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenaposteln"}], "ref": "podcasts-mit-geist.de", "toknum": 1488950498, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Kilianifestwoche, die bis heute im Bistum W\u00fcrzburg gefeiert wird, werden ihre H\u00e4upter aufgestellt und von tausenden Wallfahrern verehrt: Die Rede ist von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Totnan und Kolonat stehen, so er\u00f6ffnet sich der Blick auf den imposanten romanischen Dom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gotour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "gotour.de", "toknum": 3559473722, "Left": [{"class": "", "str": "Geht man \u00fcber die alte Mainbr\u00fccke aus dem 15. Jahrhundert, auf der u. a. die Statuen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hat wieder eine Spitze: Am fr\u00fchen Morgen hebt ein Kran das neun Meter hohe und eine Tonne schwere Bauteil vom Kiliansplatz auf die Kuppel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 2357117131, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kuppel des Neum\u00fcnsters, der Grabeskirche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan h\u00e4tten im siebten Jahrhundert die Grenzen ihrer irischen Heimat \u00fcberwunden, Familie, Freunde und Heimat verlassen, um dem Anruf Jesu Christi zu folgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dekanat-kitzingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "dekanat-kitzingen.de", "toknum": 2291807584, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 26. Februar: Die Berufungsinitiative \"Mensch \u2013 Christ \u2013 Mut zu mehr!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 16437703486, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bischof salbt den Taufbewerbern die H\u00e4nde mit Katechumenen\u00f6l und \u00fcberreicht ihnen danach jeweils eine Plakette mit dem Konterfei der drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Tag der Dom-Weihe am 8. Juli 788 in den Dom \u00fcberf\u00fchren lie\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 2182859125, "Left": [{"class": "", "str": "Fertiggestellt wurde dieser erste Bau erst von Bischof Berowelf (768-800); Berowelf war es auch, der die Gebeine der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan) bis 2009 und die Augustinerkirche bis 2011. Vor allem die radikale Umgestaltung der Augustinerkirche f\u00fchrte zu heftigen Diskussionen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basilika-marienweiher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "basilika-marienweiher.de", "toknum": 9449415877, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In W\u00fcrzburg wurden die drei gro\u00dfen Innenstadtkirchen binnen kurzer Zeit aufwendig restauriert: der Dom bis Ende 2012, die Neum\u00fcnsterkirche (Grablege der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 10130643552, "Left": [{"class": "", "str": "Einzigartig in Deutschlands Domen waren die durch ihn erm\u00f6glichten Auff\u00fchrungen von Brittens War Requiem, Franz Schmidts Das Buch mit sieben Siegeln und Elgars Apostel, ebenso die Urauff\u00fchrung des Oratoriums Der Schrein der M\u00e4rtyrer von Bertold Hummel auf einen Text von Bischof Dr. Paul-Werner Scheele zur 1300-Jahr-Feier des Martyriums der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Scherenbergtor der Festung Marienberg sowie eine italienische Figur eines segnenden Papstes aus dem 14. Jahrhundert \u2013 ein Hinweis auf Papst Zacharias, unter dem die Di\u00f6zese gegr\u00fcndet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumuenster-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "neumuenster-wuerzburg.de", "toknum": 11726089948, "Left": [{"class": "", "str": "In den beiden r\u00fcckw\u00e4rtigen Nischen, die zur Kiliansgruft f\u00fchren, befinden sich drei sp\u00e4tgotische Steinplastiken der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), die die Jury durch lautstarke Unterst\u00fctzung ihrer und anderer Mannschaften \u00fcberzeugen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mak-kar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "mak-kar.de", "toknum": 11890578940, "Left": [{"class": "", "str": "Den Fanpokal in diesem Turnier errangen die zahlreichen Fans der Pfarreiengemeinschaft DHZ (Duttenbrunn - Himmelstadt - Zellingen = PG der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Maintal\" an die Kirchenpfleger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grafenrheinfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenaposteln"}], "ref": "grafenrheinfeld.de", "toknum": 13238975245, "Left": [{"class": "", "str": "In der Pfarrkirche Kreuzauffindung in Grafenrheinfeld \u00fcbergab Domkapitular Hans Herderich am Ende des Festgottesdienstes die von Bischof Dr. Friedhelm Hofmann unterzeichneten Gr\u00fcndungsurkunden der Pfarreiengemeinschaft \"Zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um Kilian, Kolonat und Totnan, zu besichtigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unser-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "unser-wuerzburg.de", "toknum": 1585334115, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei legte sie gro\u00dfen Wert darauf, in der Universit\u00e4tsbibliothek die historischen Handschriften aus dem sechsten bis neunten Jahrhundert, der Zeit der Missionierung Mainfrankens durch die aus Irland stammenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Kuppel des Neum\u00fcnsters erhebt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cheruscia-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "cheruscia-wuerzburg.de", "toknum": 1301316822, "Left": [{"class": "", "str": "In der Zeit des ersten Bischofs Burkhard fand man die Gebeine des irischen Missionsbischofs Kilian und seiner zwei Gef\u00e4hrten, Totnan und Colonat, wieder, genau an der Stelle, wo sie etwa 689 n. Chr. ermordet und verscharrt worden waren und wo sich heute \u00fcber dem Grab der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einging und im 7. Jahrhundert mit seinem Begleitern missionierend durch die Lande zog, oder auf den um 672 in England geborenen M\u00f6nch Bonifatius, der als Missionar und Organisator der deutschen Kirche den M\u00e4rtyrertod und im Dom zu Fulda seine letzte Ruhest\u00e4tte fand, ist bis heute ungekl\u00e4rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brensbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "brensbach.de", "toknum": 730523139, "Left": [{"class": "", "str": "Ob die Christianisierung dieser Region auf den aus Irland stammenden M\u00f6nch Kilian zur\u00fcckgeht, der in die Geschichte als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian (Namensgeber des Kiliani Volksfestes ), Totnan und Kolonat sowie der Erbauer des Doms, der heilige Bruno, und der erste Bischof der Stadt, der heilige Burkhard (Namensgeber des Burkarder Kirche bzw. Kloster), dargestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuerzburg-fotos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "wuerzburg-fotos.de", "toknum": 617862981, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben der Mutter Gottes als Patrone Franconiae, Schutzherrin von Franken, sind die drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan zur Verehrung aufgestellt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 5226746244, "Left": [{"class": "", "str": "Juli: Trotz Krise, trotz sommerlich hei\u00dfer Temperaturen und trotz des spannenden Endspurts bei der Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft zieht die Kiliani-Wallfahrtswoche erneut die Katholiken in Unterfranken nach W\u00fcrzburg: Rund 17.000 Menschen kommen zu Gottesdiensten in den Kiliansdom, wo die H\u00e4upter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan zur Verehrung aufgestellt waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolping-mainfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "kolping-mainfranken.de", "toknum": 2585965517, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kiliani-Wallfahrtswoche erwies sich heuer erneut als gro\u00dfer Magnet f\u00fcr die Katholiken in Unterfranken: \u00dcber 16.000 Menschen kamen zwischen 5. und 13. Juli zu Gottesdiensten in den Kiliansdom, wo die H\u00e4upter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian und seine Weggenossen tranken, der Kiliansbrunnen ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["franken-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "franken-wiki.de", "toknum": 15967175053, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Inschrift auf der Steintafel an der Westseite des alten Rathauses weist darauf hin, dass Herzogenaurach zu den wenigen Orten geh\u00f6rt, welche der Sage nach einen aus dem 7. Jahrhundert bestehenden Brunnen haben, aus dem bereits der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", pr\u00e4sentiert Domkapitular Dr. J\u00fcrgen Lenssen, Bau- und Kunstreferent der Di\u00f6zese W\u00fcrzburg, im Museum am Dom: den Schmerzensmann mit den gekreuzten Armen und einen Kruzifixus mit Echthaarper\u00fccke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 16408256783, "Left": [{"class": "", "str": "Der Weltfriedenstag steht unter dem Motto \"Die Menschheitsfamilie \u2013 eine Gemeinschaft des Friedens\". 24. Januar: Zwei au\u00dfergew\u00f6hnliche sp\u00e4tmittelalterliche Kunstwerke aus dem W\u00fcrzburger Neum\u00fcnster, der Grabeskirche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " er\u00f6ffnet Bischof Hofmann die Kiliani-Wallfahrtswoche 2008. Sie steht unter dem Motto \"Zur Hoffnung berufen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 16411454598, "Left": [{"class": "", "str": "Rund elf Millionen Euro kostet die Erneuerung der Berufsschule am W\u00fcrzburger Schottenanger, in der rund 600 Sch\u00fcler unterrichtet werden. 5. Juli: Mit einer Jugendwallfahrt und einer Reliquienprozession mit den H\u00e4uptern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan, die Bisch\u00f6fe Burkard und Bruno, der Br\u00fcckenheilige Nepomuk und f\u00fcnf weitere Pers\u00f6nlichkeiten aus der Geschichte: Elf M\u00e4nner und eine Frau."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuerzburg-martin-luther.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "wuerzburg-martin-luther.de", "toknum": 17092517370, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zw\u00f6lf Figuren stehen sich auf einer L\u00e4nge von 180 Metern gegen\u00fcber: Maria, die Schutzpatronin des Frankenlandes, die drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan von der Klosterkirche Don Bosco am Schottenanger zum Dom getragen werden, er\u00f6ffnet die Kiliani-Wallfahrtswoche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 19690599028, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00fcller-Pein ist seit 2009 ehrenamtlicher W\u00fcrzburger BDKJ-Di\u00f6zesanvorsitzender und tritt im Herbst die Nachfolge von Matthias Fack als Landesvorsitzender an. 2. Juli: Mit einer Reliquienprozession, bei der die H\u00e4upter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hl Kilian, Hl. Kolonat und Hl. Totnan, sowie den Hl. Bonifatius, der Deutschland missionierte und die besonderen Patrone der kath. Kirche, den Hl. Petrus und Paulus um Hilfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religioese-artikel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "religioese-artikel.de", "toknum": 19692877123, "Left": [{"class": "", "str": "Da bat ich dann auch die Namenspatrone meiner Eltern und die Patrone meiner Heimat die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " St. Kilian mit seinen Gef\u00e4hrten Kolonat und Totnan im Jahr 686 auf dem Aschberg oberhalb Bischofsheim in der Rh\u00f6n eine heidnische Kultst\u00e4tte zerst\u00f6rt und ein erstes h\u00f6lzernes Kreuz aufgerichtet haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datenmatrix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "datenmatrix.de", "toknum": 17313626110, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Legende nach soll der iroschottische Wandermissionar und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machen es nicht allein, miteinander vereint treten sie auf, eben nicht als Einzelk\u00e4mpfer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rechtenbach-spessart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "rechtenbach-spessart.de", "toknum": 19072702894, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden aufgefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuerzburgwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "wuerzburgwiki.de", "toknum": 15134342598, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "752: Die menschlichen \u00dcberreste der drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Kirche gebaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weyer-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "weyer-neustadt.de", "toknum": 18954717727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "755 : Bischof Megingaud hat a m Fundort der Leichname der 3"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kehren zur\u00fcck in Dom"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhoenpuls.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Frankenapostel"}], "ref": "rhoenpuls.de", "toknum": 1097250715, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ber Alte Mainbrcke, Domstrae und Krschnerhof in die Neumnsterkirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stellenmarkt-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "stellenmarkt-bayern.de", "toknum": 2464242390, "Left": [{"class": "", "str": "Von der Pfarrkirche Sankt Burkard begleiteten mehrere Hundert Glubige die Hupter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den Wallfahrten in der Kiliansoktav \u00f6ffentlich gezeigt und verehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 19670706282, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Elfenbeinbuchdeckel (Bamberger Arbeit um 1090) vom St. Kiliansevangeliar (entstanden um 600), fr\u00fcher zusammen mit den Reliquien der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan, das allj\u00e4hrlich in der Kilianswoche Anfang Juli f\u00fcr die Pilger in der Mitte des Domes aufgestellt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern-reisen-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bayern-reisen-urlaub.de", "toknum": 17321796367, "Left": [{"class": "", "str": "Im Altar befindet sich ein Reliquiar der Heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlie\u00dflich hin zum wiederkehrenden Christus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 13315981750, "Left": [{"class": "", "str": "Wer durch das Sch\u00f6pfungstor eintrete und vorbei am Menora-Leuchter und den Epitaphien der fr\u00fcheren Bisch\u00f6fe das Langhaus durchschreite, gelange \u00fcber die Vierung mit dem Altar und den H\u00e4uptern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ein H\u00f6hepunkt in unserer Pfarrgemeinde ist das Verweilen der Reliquien unserer Frankenapostel Kilian, Kolonat und Totnan, beginnend mit einer feierlichen Prozesssion von der Ballenbergsiedlung zur Rosenkranzkirche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrei-stockstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "pfarrei-stockstadt.de", "toknum": 9713939068, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Feierlichkeiten zu Ehren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maintouren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "maintouren.de", "toknum": 18710772655, "Left": [{"class": "", "str": "Im anschlie\u00dfenden Basteigang ist in den Vitrinen kirchliches Kunstge-werbe von den Anfangszeiten des Bistums bis zur Barockzeit zur Schau gestellt, w\u00e4hrend Tafelgem\u00e4lde der sp\u00e4tgotischen Zeit meist das Leben und Wirken sowie den Martertod der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian im Sockel, die auf den Opfertod Christi verweisenden Elemente (Portal und Salvatornische) und die Verherrlichung der Jungfrau Maria als Patronin aller Franken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rudis-kunstgeschichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostels"}], "ref": "rudis-kunstgeschichten.de", "toknum": 11410176423, "Left": [{"class": "", "str": "[22] In dieser Schale birgt sie die erz\u00e4hlerischen Hauptmomente der Fassade: den Zugang zum Grab des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwickelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badw-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "badw-muenchen.de", "toknum": 11940928862, "Left": [{"class": "", "str": "Br\u00fcckner konstatiert f\u00fcr diesen Zeitraum die bis in die Gegenwart wirkende Ausbildung eines \"frommen Frankenbewu\u00dftseins\" als Ergebnis einer Identit\u00e4tssuche der Bev\u00f6lkerung, das sich besonders um die Verehrung des heiligen Kilian und seiner Gef\u00e4hrten als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Maintal (Bergrheinfeld, Grafenrheinfeld, Garstadt) und Schweinfurt, Sankt Anton-Maria Hilf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ministranten-bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenaposteln"}], "ref": "ministranten-bistum-wuerzburg.de", "toknum": 2194523436, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rom/Schweinfurt/W\u00fcrzburg (POW) Mit Bischof Dr. Friedhelm Hofmann \u00f6ffnen sich T\u00fcren, die sonst verschlossen blieben: Diese Erfahrung machen am Donnerstag, 5. August, Ministrantinnen und Ministranten aus den Pfarreiengemeinschaften Zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zur Gr\u00fcndung des Bistums W\u00fcrzburg, ZUSAMMEN mit: Nachtrag, [d.h. separater Nachtragsband vom gleichen Autor], in der Reihe: W\u00fcrzburger Di\u00f6zesan-Geschichtsbl\u00e4tter Band 51 (Erg\u00e4nzungsband) und Band 52 (Erg\u00e4nzungsband)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["novaetvetera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "novaetvetera.de", "toknum": 4082950134, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Walter, Ludwig K.: St. Kilian, Schrifttumsverzeichnis zu Martyrium und Kult der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beginnt die Kiliani-Wallfahrtswoche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 5166993933, "Left": [{"class": "", "str": "Voller Dankbarkeit, aber auch mit Stolz auf das Erreichte blickt der Finanzchef des Bistums W\u00fcrzburg auf eine rekordverd\u00e4chtige Amtszeit zur\u00fcck. 2. Juli: Im Alter von 65 Jahren stirbt Pfarrer i. R. Rudolf Benz, langj\u00e4hriger Pfarrer von Karlstadt-Heilige Familie, in W\u00fcrzburg. 4. Juli: Mit einer Jugendwallfahrt und einer Reliquienprozession mit den H\u00e4uptern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die Wurzeln unseres Glaubens r\u00fcckbesinnen. ... Di\u00f6zesanversammlung in ... www.bistum-wuerzburg.de"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nonecks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "nonecks.de", "toknum": 14520524071, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "www. bistum-wuerzburg. de/ bwo/ opencms/ pictogramme/ ... ... \"Es ist auch eine R\u00fcckkehr an alte St\u00e4tten: ich habe hier studiert, wurde hier geweiht, hier ist Zentrum der Di\u00f6zese, und ich kann mich hier in Person der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird bald weitr\u00e4umig und vielschichtig. - Eine Reihe von Kirchen und Kapellen in Sonderheit an den Grenzen des Bistums W\u00fcrzburg erh\u00e4lt Kilianspatrozinien. - Ein fr\u00fcher dem Domschatz geh\u00f6rendes Evangeliar wird ihm zugerechnet, - Ist aber wohl schon um die Wende vom6. zum 7. Jahrhundert in Westfranken geschrieben worden. - Das Grab Kilians und seiner Gef\u00e4hrten wird als heilsbringender Ort aufgesucht (= Seit dem hohen Mittelalter finden regelm\u00e4\u00dfig Prozessionen der Landpfarreien statt.) - Aus dem Jahre 1401 gibt es ein Privileg Papst Bonifaz IX.: Den Besuchern des W\u00fcrzburger Domes am Kiliansfest wird"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goslarer-geschichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "goslarer-geschichten.de", "toknum": 18255445602, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der vom karolingischen Herrscherhaus schon im fr\u00fcher 9. Jahrhundert gef\u00f6rderte Kult der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan\" dargestellt, in der Mittelkuppel die \"Kr\u00f6nung Mariens\", in den anschlie\u00dfenden Zwickelw\u00f6lbungen die vier Evangelisten und \u00fcber der Musikempore der \"Triumph des Erzengels Michael beim Engelsturz\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["restaurierung-hofkirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "restaurierung-hofkirche.de", "toknum": 19584632572, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber dem Hauptaltar ist das \"Martyrium der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan ein topografisch exaktes Portr\u00e4t der Festung Marienberg und anderer Stadtmonumente W\u00fcrzburgs ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tafelmalerei-unterfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "tafelmalerei-unterfranken.de", "toknum": 17194300135, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Mittelpunkt steht ein Alt\u00e4rchen im Martin-von-Wagner-Museum der Universit\u00e4t W\u00fcrzburg, die k\u00fcnstlerisch hochwertige so genannte \u00c4ltere Kiliansmarter, zu datieren in die Zeit um 1490. Sie bildet mit dem Martyrium der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian und der Minnes\u00e4nger Walther von der Vogelweide begraben liegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzach-main.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "schwarzach-main.de", "toknum": 392185884, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schwarzach a. Main bietet sich auf Grund seiner guten Verkehrsverbindungen als Ausgangsort f\u00fcr Tagesreisen zu bekannten St\u00e4dten und Landschaften Frankens an: In die Rh\u00f6n mit dem Weltbad Kissingen, durch den Steigerwald in die alte Bischofsstadt Bamberg, zu den Tropfsteinh\u00f6hlen der Fr\u00e4nkischen Schweiz, in die alte Reichsstadt N\u00fcrnberg mit Burg und historischem Stadtkern, in die mittelalterliche Stadt Rothenburg, in den Spessart zum Schlo\u00df Mespelbrunn oder in die nur 25 km entfernte Bischofsstadt W\u00fcrzburg, das Herz Mainfrankens, wo der ber\u00fchmte Barockbaumeister Balthasar Neumann die W\u00fcrzburger Residenz schuf, wo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan kehren unter dem vollen Gel\u00e4ute der 25 Glocken von Dom und Neum\u00fcnster sowie unter den Kl\u00e4ngen des Kilianslieds in den erneuerten W\u00fcrzburger Dom zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhoenpuls.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "rhoenpuls.de", "toknum": 1097250746, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Reliquien der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Totnan und Kolonat und das 12. Jahrhundert begleiteten uns durch die ganze Altstadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarz-rot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "schwarz-rot.de", "toknum": 1199672163, "Left": [{"class": "", "str": "Die ber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch auf dem nachihm benannten Platz auf uns. Im Stift Neum\u00fcnster wagen wir uns in die Krypta zum Kilianschrein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienbildung-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "familienbildung-wuerzburg.de", "toknum": 1366632686, "Left": [{"class": "", "str": "Neben dem imposanten Kiliansbrunnen am W\u00fcrzburger Hauptbahnhof wartet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan ermorden und im Pferdestall verscharren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["podcasts-mit-geist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "podcasts-mit-geist.de", "toknum": 1488950911, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geschichte hat fr\u00fcher hast jedes Kind in Unterfranken gekannt: Die b\u00f6se Gailana l\u00e4\u00dft die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in W\u00fcrzburg gezeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["podcasts-mit-geist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "podcasts-mit-geist.de", "toknum": 1488950985, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute noch werden die Reliquien der drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Hintergrund wurden von Ludwig Martin gemalt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuerzburgwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "wuerzburgwiki.de", "toknum": 1524243312, "Left": [{"class": "", "str": "Es folgt das Lied \" Die W\u00fcrzburger Gl\u00f6ckli \", dabei drehen sich die Figuren eines Winzer zuges. Als Abschluss zeigt sich in einem kleinen Fenster ein Kellermeister, der den Passanten zuprostet [3] . Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " St. Kilian geweiht und wurde im Jahre 1825 im Markgrafenstil errichtet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frankenhoehe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "frankenhoehe.de", "toknum": 1621615151, "Left": [{"class": "", "str": "Das evangelische Gotteshaus ist dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumuenster-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "neumuenster-wuerzburg.de", "toknum": 1756166038, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "das Neum\u00fcnster ist die Grabeskirche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zentrum der Kiliansverehrung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumuenster-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "neumuenster-wuerzburg.de", "toknum": 1760668414, "Left": [{"class": "", "str": "In ihr werden Gottesdienste der Pfarrei Dom/Neum\u00fcnster gefeiert, sie dient als Ausgangs- und Zielpunkt der Kreuzbergwallfahrt und ist als Grabeskirche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren alle pastoralen Berufe dazu eingeladen mit Bischof Friedhelm einen Gottesdienst zu feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christpod.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "christpod.de", "toknum": 1920585622, "Left": [{"class": "", "str": "Am Hochfest der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["podcasts-mit-geist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenaposteln"}], "ref": "podcasts-mit-geist.de", "toknum": 1964289531, "Left": [{"class": "", "str": "Touristen sch\u00e4tzen dort nicht nur die Landschaft und das Guinness-Bier, manch einer bereist die Insel auch, um sich auf die Spuren von Kilian, Kolonat und Totnan, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan vor 1300 Jahren nicht tr\u00e4umen lassen: Bombenstimmung an ihrem Gedenktag in und um den Dom herum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christpod.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "christpod.de", "toknum": 2039604104, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das h\u00e4tten sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 2062310294, "Left": [{"class": "", "str": "Seit den napoleonischen Kriegen waren die Reliquien der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu gedenken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 2062310401, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 2007 kamen rund 17 000 Gl\u00e4ubige nach W\u00fcrzburg, um am Schrein mit den H\u00e4uptern von Kilian, Kolonat und Totnan besonders der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan der Legende nach auf dem Gipfel des \"Aschberges\", wie die Erhebung bis ins 17. Jahrhundert hie\u00df, ein erstes Kreuz errichteten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 2101419934, "Left": [{"class": "", "str": "Bis im Jahr 686 die drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Scherenbergtor der Festung Marienberg sowie eine italienische Figur eines segnenden Papstes aus dem 14. Jahrhundert als ein Hinweis auf Papst Zacharias, unter dem die Di\u00f6zese gegr\u00fcndet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 2133593157, "Left": [{"class": "", "str": "In den vier Nischen begegnen auf Augenh\u00f6he gro\u00dfe Kunstwerke aus verschiedenen Jahrhunderten: Vorne links das Schmerzensmannkreuz aus der Zeit um 1350. Vorne rechts eine Madonna mit Kind von Tilman Riemenschneider aus dem Jahr 1493. In den beiden r\u00fcckw\u00e4rtigen Nischen zur Kiliansgruft h\u00e4ngen die sp\u00e4tgotischen Steinplastiken der drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Der \"Enthauptung Johannes des T\u00e4ufers\" von Oswald Onghers (1659)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 2133593329, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem haben im Kuppelraum zwei ehemalige Domalt\u00e4re aus dem Jahr 1793 eine neue Heimat gefunden, die bisher im Depot der Di\u00f6zese geschlummert haben: Die beiden klassizistischen Alt\u00e4re, die von Adam Salentin Fischer entworfen und von Johann Peter Wagner ausgef\u00fchrt wurden, bergen Gem\u00e4lde vom \"Martyrium der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Heinz Schiestl 1910 nach Riemenschneider-Originalen kopiert hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 2133593634, "Left": [{"class": "", "str": "Dahinter thronen eindrucksvoll die B\u00fcsten der drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kirchenpatrone: Kilian, Kolonat und Totnan angebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fu-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "fu-bayern.de", "toknum": 2139097449, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der Riemenschneiderwerkstatt um 1490 sind im Altarschrein die drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 2193412089, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Kiliansgruft befindet sich der Besucher und Pilger am eigentlichen Ort des Martyriums der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich mit einen Schiff zu uns auf den Weg gemacht haben"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarreiengemeinschaft-st-laurentius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "pfarreiengemeinschaft-st-laurentius.de", "toknum": 2252322501, "Left": [{"class": "", "str": "Wir erleben heute ein Kirchenschiff wie auch unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Geschenk des Partnerbistums und unterstreicht die enge Verbindung zwischen W\u00fcrzburg und Mbinga. 6. Juni: In Euerfeld und Frankenwinheim findet der \"LanTag\" der Katholischen Landvolkbewegung (KLB) der Di\u00f6zese W\u00fcrzburg mit Weihbischof Boom und Domkapitular Warmuth statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 2318189051, "Left": [{"class": "", "str": "Bischof Scheele \u00fcberreicht einen Bischofsstab mit einer Darstellung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zu der Himmelstadt geh\u00f6rt, von der tiefen Trauer, die ihn und viele Gl\u00e4ubige der knapp 1400 Katholiken z\u00e4hlenden Gemeinde erf\u00fcllt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 2347065093, "Left": [{"class": "", "str": "Mehrmals spricht Dekan Rudolf Kunkel, Pfarrer der Pfarreiengemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den wahren Kern absprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stellenmarkt-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "stellenmarkt-bayern.de", "toknum": 2464242477, "Left": [{"class": "", "str": "\"Deutlich ging der Bischof mit allen in die Kritik, die den historisch nicht einwandfrei belegbaren berlieferungen ber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2008 leider nicht fortsetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolping-mainfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "kolping-mainfranken.de", "toknum": 2585965745, "Left": [{"class": "", "str": "Ich kann diese Tradition am Tag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Tag der Aussiedler und Vertriebenen gab, mag ein Zeichen der Hoffnung auf dem Weg zur Einheit der Christen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolping-mainfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "kolping-mainfranken.de", "toknum": 2585966169, "Left": [{"class": "", "str": "Dass es eine \u00f6kumenische Andacht zu Ehren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Neum\u00fcnsterkirche in W\u00fcrzburg, zelebriert Bischof Hofmann am Johannestag, 24. Juni, ein Pontifikalamt mit Altarweihe um 18 Uhr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolping-mainfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "kolping-mainfranken.de", "toknum": 2632330756, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Wiederer\u00f6ffnung der Grabeskirche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im W\u00fcrzburger Dom f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolping-mainfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "kolping-mainfranken.de", "toknum": 2632330948, "Left": [{"class": "", "str": "Die Festwoche wird bis 12. Juli wieder \u00fcber zehntausend Menschen zu den H\u00e4uptern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian benannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sendungverpasst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "sendungverpasst.de", "toknum": 2777887361, "Left": [{"class": "", "str": "Das Fest wurde nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-lioba-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostels"}], "ref": "st-lioba-schule.de", "toknum": 3124634189, "Left": [{"class": "", "str": "Einen besonderen Anziehungspunkt stellte dann noch der Kiliani-Festplatz dar, denn einmal im Jahr und stets im Juli feiern die W\u00fcrzburger den Tag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan besch\u00e4ftigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainpost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "mainpost.de", "toknum": 3145475562, "Left": [{"class": "", "str": "Prediger beim Festgottesdienst auf dem Festplatz war am Samstagnachmittag Kaplan Christian Nowak, der sich mit der Geschichte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan, sondern hat auch eine, wenn auch bescheidene, Sehensw\u00fcrdigkeit in diesem Altar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "domradio.de", "toknum": 3237825601, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Gotteshaus birgt nicht nur die Gebeine der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die wohl Ende des 19. Jh. entstanden sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrei-sankt-pius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "pfarrei-sankt-pius.de", "toknum": 3441613581, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bevor man durch das rundbogige Westportal mit Pilastergestaltung geht, f\u00e4llt der Blick au\u00dfen auf die Fassadennischen mit den Figuren der drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerspital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "buergerspital.de", "toknum": 3555761552, "Left": [{"class": "", "str": "Am Giebel des Verbindungsbaus wurden 1956 eine Uhr und 13 Glocken um die von Ludwig Martin gemalten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan gestohlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 3759021045, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00fcrzburg am Main, Anno Domini 1416. Ein unglaublicher Frevel ersch\u00fcttert die Stadt und bringt F\u00fcrstbischof Johann von Brunn in eine \u00e4u\u00dferst prek\u00e4re Situation: Ausgerechnet f\u00fcnf Tage vor Kiliani, dem h\u00f6chsten Feiertag der Di\u00f6zese, werden die Reliquien der drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totan, als die eigentlichen Glaubensboten f\u00fcr die Stadt W\u00fcrzburg und die Umgebung; das Bistum W\u00fcrzburg wurde 742 durch den hl. Bonifatius gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ack-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "ack-bayern.de", "toknum": 3964330863, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Obwohl schon etwa seit 550 das Christentum am Main nachweisbar ist, gelten doch die 689 ermordeten irischen Wandermissionare, die hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollen demnach ermordet worden sein, weil sie vom damaligen Herzog Gosbert verlangten, sich von seiner Frau zu trennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["podcasts-mit-geist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "podcasts-mit-geist.de", "toknum": 4361853909, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan vorbeischweifen lassen auf den Festungsberg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grandsvinsmercure.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "grandsvinsmercure.de", "toknum": 4539757783, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer W\u00fcrzburg besucht \u2013 und jeder sollte dies mindestens einmal getan haben \u2013 und \u00fcber die Alte Mainbr\u00fccke geht, der sollte sich ein paar Minuten Zeit nehmen und den Blick an den barocken Statuen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Lieblingsort Kaiser Friedrich Barbarossas, Sitz der Herz\u00f6ge von Franken: bedeutendstes Reichsbistum \u00f6stlich des Rheins, Gestaltung der Stadt durch die kunstsinnigen Echter- und Sch\u00f6nbornf\u00fcrsten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsverein-deggendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostels"}], "ref": "geschichtsverein-deggendorf.de", "toknum": 4575172327, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "durch ihre reichhaltige Geschichte, z.B. Wirken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuerzburgwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "wuerzburgwiki.de", "toknum": 4939740706, "Left": [{"class": "", "str": "So sind die Fresken von Johann Rudolf Byss stark beeintr\u00e4chtigt worden: \u00dcber der Eingangsempore malte er den Engelsturz, \u00fcber der Mitte die Himmelfahrt Mariens, \u00fcber dem Altarraum das Martyrium der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christpod.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "christpod.de", "toknum": 4994408403, "Left": [{"class": "", "str": "Acht Tage lang fahren Tausende katholische Gl\u00e4ubige nach W\u00fcrzburg, um zusammen Messe zu feiern und die Reliquien der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan, statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wallfahrtsservice.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "wallfahrtsservice.de", "toknum": 5074951213, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weil der Dom wegen Renovierung geschlossen ist, finden w\u00e4hrend der Kiliani-Wallfahrtswoche 2012 die Gottesdienste im Neum\u00fcnster, der Grabeskirche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fand im Neum\u00fcnster auch das so genannte Schmerzensmannkreuz Verehrung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenaposteln"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 5138539387, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammen mit Bischof Hofmann, Weihbischof Boom, Weihbischof em. Bauer, dem Domkapitel sowie Mitgliedern des Di\u00f6zesanrats \u00fcber die Alte Mainbr\u00fccke in den Kiliansdom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 5166993965, "Left": [{"class": "", "str": "Von der Pfarrkirche Sankt Burkard begleiten mehrere Hundert Jugendliche und Erwachsene die H\u00e4upter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan am Tag darauf betont Bischof Hofmann, dass Gottes Handeln an den Menschen vorausgehen muss, damit diese zum Segen f\u00fcr andere werden. 7. Juli: Papst Benedikt XVI. hat den im Konzentrationslager Dachau gestorbenen W\u00fcrzburger Di\u00f6zesanpriester Georg H\u00e4fner (1900-1942) offiziell als M\u00e4rtyrer anerkannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 5166993997, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Pontifikalgottesdienst zum Hochfest der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan zur Verehrung aufgestellt waren, sowie ins Kilianeum und in die Marienkapelle. 17 Pontifikalgottesdienste fanden statt, denen sich meist Gespr\u00e4che und Begegnungen mit den Wallfahrern auf dem Kiliansplatz anschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 5220351209, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt kamen w\u00e4hrend der Festwoche zwischen 7. und 15. Juli rund 7500 Menschen zu den Gottesdiensten in das Neum\u00fcnster, wo wegen der Domrenovierung in diesem Jahr die H\u00e4upter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kehren bereits am Vorabend zur\u00fcck in den Dom"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 5419564640, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Festliche Wiederer\u00f6ffnung des W\u00fcrzburger Kiliansdoms mit Feier der Partnerschaft zwischen den Di\u00f6zesen \u00d3bidos und W\u00fcrzburg am Ersten Advent H\u00e4upter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan zur\u00fcck in den Kiliansdom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 5419565358, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits am Vorabend der Er\u00f6ffnungsfeier kehren die H\u00e4upter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcck in den Dom gezeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 5419565465, "Left": [{"class": "", "str": "Dort werden auch Ausschnitte der Vesper am Vorabend des Ersten Advents mit der \u00dcberf\u00fchrung der H\u00e4upter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das Jubil\u00e4um der Di\u00f6zesangr\u00fcndung vor 1250 Jahren besonders begangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 5528571498, "Left": [{"class": "", "str": "So haben wir die 1300-Jahrfeier der Mission und des Martyriums der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und um 17 Uhr die Pontifikalvesper."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fnweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "fnweb.de", "toknum": 5941382352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Sonntag, 7. Juli, feiert Bischof Hofmann um 10 Uhr das Pontifikalhochamt zum Hochfest der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian gepredigt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 5950681398, "Left": [{"class": "", "str": "Am Aufgang von der Hauptstra\u00dfe zur Pfarrkirche befindet sich der Kiliansbrunnen, der als Quelle bereits seit dem Mittelalter besteht und an dem der Legende nach bereits im Jahre 686 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat Bischof Friedhelm Hofmann am Sonntag zu einem menschenfreundlichen Umgang mit Asylsuchenden aufgerufen, berichtet der Bistumspressedienst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainpost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "mainpost.de", "toknum": 5951636541, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einer Messe zum Hochfest der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kolonat und Totnan, die an der Stelle des heutigen Neum\u00fcnsters ermordet und verscharrt worden sein sollen, in diese Kirche geschafft haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["efodon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "efodon.de", "toknum": 6174343869, "Left": [{"class": "", "str": "Jedenfalls soll Burghard die Gebeine der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan gab sich das Bistum ein neues Wappen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayernkoda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bayernkoda.de", "toknum": 6210129139, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich der 1300 Jahr-Feier des Martyriums der hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wom\u00f6glich gar keine Heiden?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-friedensreich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "das-friedensreich.de", "toknum": 6386271929, "Left": [{"class": "", "str": "Immer wieder dringen aber auch merkw\u00fcrdige Lichtstrahlen durch das neblige Dunkel der germanischen Vorgeschichte im \" christlichen Abendland \" . So etwa, als man sich in W\u00fcrzburg anl\u00e4sslich des Kiliani-Festes 1989 die Frage stellte: \" Bekehrten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dom-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "dom-wuerzburg.de", "toknum": 6405153106, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Altar des Kiliansdomes birgt die H\u00e4upter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das Neum\u00fcnster mit der Kiliansgruft und dem Reliquienschrein der Heiligen Kilian, Kolonat und Totnan sind das Herzst\u00fcck des Bistums W\u00fcrzburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dom-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "dom-wuerzburg.de", "toknum": 6405153474, "Left": [{"class": "", "str": "Deswegen sind die M\u00e4rtyrer Kilian, Kolonat und Totnan so hoch verehrt und der Dom mit den Kopfreliquien der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan vorbei auf den Festungsberg, so sieht man den sicherlich am meisten fotografierten Weinberg Frankens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hofkeller.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "hofkeller.de", "toknum": 6512131129, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Blickt man von der Alten Mainbr\u00fccke an den barokken Statuen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlechthin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuerzburgwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "wuerzburgwiki.de", "toknum": 7025132943, "Left": [{"class": "", "str": "[http://www.mainpost.de/regional/wuerzburg/Amputierte-Brueckenheilige-kosten-viel-Geld;art735,5972603 Main-Post: Amputierte Br\u00fcckenheilige kosten viel Geld (09.02.2011)] </ref> * St. [[Totnan]] :Totnan (geb. in Irland; \u2020 um 689 in W\u00fcrzburg den M\u00e4rtyrertod), war neben Kolonat der Begleiter des Missionsbischofs Kilian, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlechthin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuerzburgwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "wuerzburgwiki.de", "toknum": 7025133027, "Left": [{"class": "", "str": "Er starb den M\u00e4rtyrertod mit Totnan und Kolonat. * St. [[Kolonat]] :Kolonat (geb. in Irland; \u2020 um 689 in W\u00fcrzburg den M\u00e4rtyrertod), war neben Totnan ein Begleiter des Missionsbischofs Kilian, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan symbolisieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-aub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "stadt-aub.de", "toknum": 7089139887, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die 1611 errichtete St.-Georgs-Kirche hat ihren Ursprung im 14. Jhdt., was u. a. die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian geweiht war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oftersheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "oftersheim.de", "toknum": 7121196538, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits Ende des Mittelalters existierte in Oftersheim eine Kapelle, die dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Geschichte ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bonifatius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Frankenapostel"}], "ref": "bonifatius.de", "toknum": 7278181510, "Left": [{"class": "", "str": "Da er haupts\u00e4chlich im Maingebiet missionierte, gingen er und seine Begleiter Totnan und Kolonat als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ralf-michael-ackermann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "ralf-michael-ackermann.de", "toknum": 7305307283, "Left": [{"class": "", "str": "Auff\u00e4llig sind dabei die Figuren \u00fcber dem Durchgang: die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan, der M\u00f6nchsvater Benedikt, das Kaiserpaar Heinrich und Kunigunde, die Ordensgr\u00fcnder Birgitta von Schweden und Ignatius von Loyola, die Apostolin Maria von Magdala und noch viele andere."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrei-estenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "pfarrei-estenfeld.de", "toknum": 7614974782, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "wenn Sie in den Heiligenkalender f\u00fcr Juli blicken, finden sich viele bekannte Namen: die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan zu gedenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 7616633806, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der W\u00fcrzburger Dom ist allj\u00e4hrlich Zentrum der gr\u00f6\u00dften Wallfahrt im Bistum, wenn Tausende von Gl\u00e4ubige mach W\u00fcrzburg str\u00f6men, um in der Kiliani-Wallfahrtswoche der drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Kreuzwegstationen in der Kiliansgruft und in W\u00fcrzburg-Sankt Andreas sowie den Altarbereich der Maidbronner Pfarrkirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 7668419749, "Left": [{"class": "", "str": "Dar\u00fcber hinaus gestaltete er das Triumphkreuz und zw\u00f6lf Statuen des Figurenfrieses im Chor des Kiliansdoms, die Innenausstattung der Seminarkirche Sankt Michael, den Kilians-Schrein f\u00fcr die Gebeine der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan wandelt die irische Staatspr\u00e4sidentin Mary McAleese bei ihrer Kurzvisite in der Bischofsstadt W\u00fcrzburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 7682289717, "Left": [{"class": "", "str": "Bischof Dr. Paul-Werner Scheele weihte sie 1983 im Kiliansdom zu Priestern. 26. Februar: Wilhelm Saam, von 1983 bis 2003 nebenamtlicher Diakon in Mainbernheim, stirbt im Alter von 80 Jahren. 27. Februar: Auf den Spuren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", soll an dieser Stelle ein Kreuz aufgerichtet haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pg-sodenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "pg-sodenberg.de", "toknum": 7710842660, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits St. Kilian, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") Der Trauerkreis, wie er in den PG Retztal und Frankenapostel angeboten wird, ist weitgehend einer Vorlage aus dem Buch Ein Quell in unserer W\u00fcste, Echter-Verlag, ISBN 3-429-02210-X, sieht folgenderma\u00dfen aus: Einladung zu einem Vortreffen an alle Menschen, die direkt von einem Todesfall in der Familie betroffen waren, der im dem Jahr lag, das zwischen zwei Allerheiligenfesten liegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pg-unter-der-homburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "pg-unter-der-homburg.de", "toknum": 7818301463, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trauernde Wie kann die Begleitung von Trauernden konkret werden (Referent: Diakon Reinhard D\u00f6ll, Retzbach (PG Retztal und PG"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeboten wird, ist weitgehend einer Vorlage aus dem Buch Ein Quell in unserer W\u00fcste, Echter-Verlag, ISBN 3-429-02210-X, sieht folgenderma\u00dfen aus: Einladung zu einem Vortreffen an alle Menschen, die direkt von einem Todesfall in der Familie betroffen waren, der im dem Jahr lag, das zwischen zwei Allerheiligenfesten liegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pg-unter-der-homburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "pg-unter-der-homburg.de", "toknum": 7818301475, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trauernde Wie kann die Begleitung von Trauernden konkret werden (Referent: Diakon Reinhard D\u00f6ll, Retzbach (PG Retztal und PG Frankenapostel) Der Trauerkreis, wie er in den PG Retztal und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pg-unter-der-homburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "pg-unter-der-homburg.de", "toknum": 7818301697, "Left": [{"class": "", "str": "Ein solcher Dienst existiert in den PG \u0301s Retztal und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf: Seine ersten Jahre als Domorganist in W\u00fcrzburg, seine Hochzeit im Neum\u00fcnster pr\u00e4gende Jahre eines jungen Musikers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 7914336192, "Left": [{"class": "", "str": "Damjakob baut eine sehr emotionale Beziehung zur Grabeskirche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Kunstreferent Domkapitular Lenssen, Autoren sind neben Lenssen Bischof em. Scheele und J\u00fcrgen Emmert. 170 beeindruckende Fotos von Ulrich Kneise zeigen eine Auswahl der Kunstwerke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolping-mainfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "kolping-mainfranken.de", "toknum": 7973186478, "Left": [{"class": "", "str": "Herausgeber des Werks \u00fcber die Grabeskirche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", reicht bis in die Zeit um 1060 zur\u00fcck, seine heutige Gestalt erhielt die Kirche im Wesentlichen durch einen barocken Umbau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baufachinformationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "baufachinformationen.de", "toknum": 7991557469, "Left": [{"class": "", "str": "Baugeschichte, Restaurierung, Konzeption Die Baugeschichte des W\u00fcrzburger Neum\u00fcnsters, bekannt u. a. als Ort des Martyriums der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Totnan und Kolonat Kindern zu vermitteln, das scheint am besten als Rollenspiel zu funktionieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "katholisch.de", "toknum": 8008134195, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geschichte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan wiederbeschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 8516455622, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sollen in nur 5 Tagen die Reliquien der 3"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einer feierlichen Prozession durch die Stadt getragen [ gr\u00f6\u00dfer ]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dom-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "dom-wuerzburg.de", "toknum": 8779896974, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Reliquienschrein wird am Hochfest der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dom-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "dom-wuerzburg.de", "toknum": 8779897028, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geschichte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zog \u00fcber die Jahrhunderte hinweg Landsleute und Pilger an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dom-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "dom-wuerzburg.de", "toknum": 8779897323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Grab der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dom-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "dom-wuerzburg.de", "toknum": 8779897371, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche Patrozinien fr\u00e4nkischer Gottesh\u00e4user weisen auf die besondere Wertsch\u00e4tzung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 8. Juli haben sich neben der Kilianiwallfahrtswoche auch weltliches Feiern und Handeln angesiedelt: das Kilianivolksfest in W\u00fcrzburg mit Fahrgesch\u00e4ften und Unterhaltung sowie die Kilianimesse im Herzen W\u00fcrzburgs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dom-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "dom-wuerzburg.de", "toknum": 8779897379, "Left": [{"class": "", "str": "Rund um das Hochfest der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " St. Kilian mit seinen Gef\u00e4hrten Kolonat und Totnan im Jahr 686 auf dem Aschberg oberhalb Bischofsheim in de ... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datenmatrix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "datenmatrix.de", "toknum": 8827557309, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ortsname: Bischofsheim a.d. Rh\u00f6n Geschichte: Bischofsheim Zankapfel zwischen frommen Br\u00fcdern Der Legende nach soll der iroschottische Wandermissionar und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " St. Kilian, St. Kolonat und St. Totnan, die vor 1 300 Jahren als Missionare von Irland nach Franken kamen, finden in W\u00fcrzburg allj\u00e4hrlich Anfang Juli das Kiliani-Fest und die Kiliani-Wallfahrt statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siebenbuerger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "siebenbuerger.de", "toknum": 8980848179, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Ehren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde der W\u00fcrzburger Dom geweiht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 9001985049, "Left": [{"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berichtet wurde: Ganz und gar im Herzen und im Geist ergriffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienmitchristus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenaposteln"}], "ref": "familienmitchristus.de", "toknum": 9138046153, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ich erlebe in Gespr\u00e4chen, Begegnungen und bei Gottesdiensten die Mitglieder der kirchlichen Bewegungen und Geistlichen Gemeinschaften so, wie es von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berichtet wird: \"Fest miteinander vereint brachen sie auf\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienmitchristus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenaposteln"}], "ref": "familienmitchristus.de", "toknum": 9138046415, "Left": [{"class": "", "str": "Ich hoffe und w\u00fcnsche, dass sp\u00e4tere Generationen auch \u00fcber uns lesen und von uns h\u00f6ren k\u00f6nnen, wie uns von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan. \u2212 dpa"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "wir-sind-kirche.de", "toknum": 9148640819, "Left": [{"class": "", "str": "In der Gruft dieses Gotteshauses ruht die Asche H\u00e4fners in einer Urne, direkt neben den Gebeinen der drei heiliggesprochenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christophorus-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "christophorus-wuerzburg.de", "toknum": 9228857040, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu den steingewordenen Zeugen vergangener Zeit geh\u00f6ren zum einen die drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["revista.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "revista.de", "toknum": 9411259393, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die teilnehmenden Menschen mit Behinderung, weil sie ohne die Unterst\u00fctzung der Malteser meist nicht die M\u00f6glichkeit h\u00e4tten, \u00fcberhaupt nach W\u00fcrzburg zu den H\u00e4uptern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian und unserem Bistumspatron Bonifatius"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholische-kirche-langenselbold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "katholische-kirche-langenselbold.de", "toknum": 9475294812, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "8. Jahrhundert - Christianisierung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan geweiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vg-theres.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenaposteln"}], "ref": "vg-theres.de", "toknum": 9476963315, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kirche ist den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan und die Wendelinusglocke vor dem Pfingstfest 1950 geweiht wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vg-theres.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "vg-theres.de", "toknum": 9476963494, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr als f\u00fcnfzig Jahre ist es bereits her, dass die Christk\u00f6nigsglocke, die f\u00fcr die Gefallenen und Vermissten der Gemeinde Obertheres in den beiden Weltkriegen schl\u00e4gt, die Marienglocke mit der Aufschrift \"Ave Maria K\u00f6nigin des heiligen Rosenkranzes\", die Kiliansglocke zu Ehren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan, beginnend mit einer feierlichen Prozesssion von der Ballenbergsiedlung zur Rosenkranzkirche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrei-stockstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "pfarrei-stockstadt.de", "toknum": 9713939080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Feierlichkeiten zu Ehren der Frankenapostel Ein H\u00f6hepunkt in unserer Pfarrgemeinde ist das Verweilen der Reliquien unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan wurde von der Don-Bosco-Kirche \u00fcber die Alte Mainbr\u00fccke bis in den Kiliansdom getragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christpod.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "christpod.de", "toknum": 9793462440, "Left": [{"class": "", "str": "Der Schrein mit den H\u00e4uptern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan gruppiert, die im Jahr 689 den M\u00e4rtyrertod fanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 9866256722, "Left": [{"class": "", "str": "Um die Jungfrau Maria, die Schutzpatronin Frankens, sind auf der linken Br\u00fcckenseite die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian und seine Gef\u00e4hrten als Vorbilder f\u00fcr die junge Kirche in Mbinga heraus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 9884340154, "Left": [{"class": "", "str": "In seiner Predigt stellte er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian, Kolonat und Totnan."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 9886227577, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hyasinth Kawonga (Mitte) erl\u00e4utert der Reisegruppe aus Mbinga nach dem Gottesdienst im Neum\u00fcnster den Schrein mit den H\u00e4uptern der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Frankenapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Frankenapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"730523139": 0.5, "5166993933": 0.0, "18384512526": 0.5830555555555555, "18954717727": 0.21176470588235294, "790459425": 0.70625, "16368534052": 0.53625, "2274590247": 0.5207142857142857, "3559473722": 0.5100337837837838, "5099328059": 0.6656818181818182, "12310280767": 0.6666666666666665, "17388462151": 0.6692307692307692, "18255445602": 0.0, "5263109195": 0.6720588235294117, "9476963938": 0.552258064516129, "8679876690": 0.7749999999999999, "17321796367": 0.021477272727272703, "10130643552": 0.5, "14661714530": 0.8088235294117648, "19670706282": 0.030882352941176475, "19690599028": 0.5, "9713939068": 0.011911764705882353, "16411454598": 0.5, "16167855239": 0.6083653846153845, "9944341653": 0.7749999999999999, "11803878049": 0.7016666666666665, "5746546338": 0.7171052631578948, "19703149220": 0.73375, "18139064673": 0.8214285714285714, "19620411042": 0.6073863636363636, "11935711933": 0.5553703703703703, "17082396353": 0.644, "9449415877": 0.5, "2357117131": 0.5088888888888888, "8779897037": 0.5330882352941176, "19733375700": 0.529032258064516, "6386271957": 0.5670833333333333, "2464242390": 0.06666666666666665, "5162263256": 0.80875, "9886227675": 0.7264705882352942, "11726089948": 0.5, "18042286301": 0.6288636363636363, "1488950498": 0.5155357142857143, "17194300135": 0.0, "14520524071": 0.0, "5941382382": 0.5695454545454546, "19584632572": 0.0, "1301316822": 0.5, "11928629001": 0.6102500000000001, "13238975245": 0.5, "1374515982": 0.5686111111111111, "16408256783": 0.5, "12508620561": 0.785, "14135153432": 0.8033333333333332, "14018669337": 0.6108333333333333, "12508620574": 0.6857692307692307, "5395613991": 0.7025, "18042286376": 0.7058823529411765, "2194523436": 0.0, "16224145891": 0.725, "1524243255": 0.6890625, "2062310202": 0.7538461538461538, "1839363387": 0.7264705882352942, "10417484170": 0.5188709677419354, "16437703486": 0.5062837837837838, "19692877123": 0.5, "617862981": 0.5, "19682590033": 0.64, "3555761635": 0.7291666666666667, "12108192091": 0.6034782608695651, "11940928862": 0.0, "2291807584": 0.5079545454545454, "2514166113": 0.7315789473684211, "1585334115": 0.5, "8779897193": 0.5466071428571428, "4666113388": 0.74, "3258440049": 0.7, "12095121779": 0.73625, "2182859125": 0.5058783783783783, "5226746244": 0.5, "11935711626": 0.7160714285714285, "15967175053": 0.5, "2138384274": 0.7792045454545453, "1097250715": 0.09, "17586577822": 0.86, "11410176423": 0.0, "13238975916": 0.7676470588235295, "19072702894": 0.33157894736842086, "18710772655": 0.007631578947368413, "13315981750": 0.019155405405405397, "256661956": 0.6943181818181817, "15134342598": 0.3272727272727274, "2585965517": 0.5, "17709795791": 0.7166666666666667, "2317693946": 0.6238461538461537, "5357583843": 0.6840909090909091, "4748162031": 0.6848214285714285, "4082950134": 0.0, "17092517370": 0.5, "11890578940": 0.5, "17313626110": 0.5}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Frankenapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Frankenapostel%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Frankenapostel\"]", "op": "Query", "size": 305}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Frankenapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 305}], "concsize": 305, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 305}