{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Horst W. Opaschowski vom BAT-Freizeitforschungsinstitut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eap-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freizeitpapst"}], "ref": "eap-magazin.de", "toknum": 17557540185, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das jedenfalls meint Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["morgenkommichspaeterrein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Freizeitpapst"}], "ref": "morgenkommichspaeterrein.de", "toknum": 12167279741, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der H\u00f6rzu gab es eine gro\u00dfe Geschichte \u00fcber \"Deutschland 2030'', offenbar anl\u00e4sslich eines gleichnamigen neuen Buches des Zukunftsforschers Horst W. Opaschowski , auch bekannt als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Wirtschaftswoche)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["londonspeakerbureau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Freizeitpapst"}], "ref": "londonspeakerbureau.de", "toknum": 17566161408, "Left": [{"class": "", "str": "Opaschowski gilt als \"Meinungsmacher\" (DIE ZEIT), \"Vordenker\" (Welt am Sonntag) und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Horst W. Opaschowski und Ferdinand Ranft von der \"Zeit\" waren auch dabei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vdrj.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Freizeitpapst"}], "ref": "vdrj.de", "toknum": 15962719071, "Left": [{"class": "", "str": "Etwa bei der Tagung \"Jugendreisen \u2013 Jugendbegegnung\", die 1978 von der Evangelischen Akademie Tutzing durchgef\u00fchrt wurde; \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Mr. Zukunft, wissenschaftlicher Vordenker, Meinungsmacher, Vision\u00e4r mit Augenma\u00df sind nur einige plakative Titulierungen (die zudem auch noch angemessen sind)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vdrj.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freizeitpapst"}], "ref": "vdrj.de", "toknum": 4667650408, "Left": [{"class": "", "str": "Entsprechend wurde er auch von der Presse gefeiert: Vollblutwissenschaftler,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" schlechthin war auf Einladung der MIT Homburg und der CDU Saar nach Hom-burg gekommen, um gemein-sam mit Peter M\u00fcller \u00fcber Deutschland 2010 \"Wie wir morgen leben und arbeiten\" zu diskutieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-fraktion-saar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Freizeitpapst"}], "ref": "cdu-fraktion-saar.de", "toknum": 17680421206, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kein Geringerer als der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Horst W. OPASCHOWSKI ein Essay in der Zeitschrift Spektrum Freizeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["single-dasein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freizeitpapst"}], "ref": "single-dasein.de", "toknum": 12172935087, "Left": [{"class": "", "str": "\" Sonst geht die soziale Lebensqualit\u00e4t in Deutschland verloren betitelte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unisono): \"Outdooraktivit\u00e4ten tragen zur Entschleunigung des Highspeedalltags bei!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gew-hb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freizeitp\u00e4pste"}], "ref": "gew-hb.de", "toknum": 14721175580, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da lese ich in der Zeitung, dass Outdooraktivit\u00e4ten stark zunehmen in letzter Zeit, weil (so"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vdrj.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freizeitpapst"}], "ref": "vdrj.de", "toknum": 657252365, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " OPASCHOWSKI gegen den Biografie- und Milieuforscher BURKART aus, um eine EMNID-Umfrage \u00fcber die Stabilit\u00e4t der Partnerschaft (haben wohl vor der Umfrage gerade in der Zeitung gelesen, dass es um die Partnerschaft schlecht steht) an den Leser zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["single-generation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freizeitpapst"}], "ref": "single-generation.de", "toknum": 12280903234, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kommentar: BERNACK spielt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Horst W. OPASCHOWSKI ein Essay in der Zeitschrift Spektrum Freizeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["single-generation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freizeitpapst"}], "ref": "single-generation.de", "toknum": 17146623571, "Left": [{"class": "", "str": "\" Sonst geht die soziale Lebensqualit\u00e4t in Deutschland verloren\" betitelte der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vdrj.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freizeitpapst"}], "ref": "vdrj.de", "toknum": 4667650303, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Freizeitpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Freizeitpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"17566161408": 0.5397222222222222, "12280903234": 0.0, "4667650408": 0.5, "657252365": 0.0, "12172935087": 0.14782608695652166, "17146623571": 0.1399999999999999, "17680421206": 0.5, "17557540185": 0.7181818181818181, "4667650303": 0.0, "14721175580": 0.05443548387096769, "12167279741": 0.5461363636363636, "15962719071": 0.5063157894736842}, "Desc": [{"nicearg": "Freizeitpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Freizeitpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Freizeitpapst\"]", "op": "Query", "size": 12}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Freizeitpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 12}], "concsize": 12, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 12}