{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" interessiert es!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Freiheitsapostel"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 1111447681, "Left": [{"class": "", "str": "Und keinen der anderen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genauer ansieht?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiesaussieht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "wiesaussieht.de", "toknum": 12178590305, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nur wie siehts aus, wenn man sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00e4llt mir auch nichts mehr ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13402023085, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ach, zu diesem verknautschten konservativen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ihrer Hetze gegen das System im Iran ganz genau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irananders.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "irananders.de", "toknum": 19309288350, "Left": [{"class": "", "str": "Dagegen wissen es die hier lebenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Gauck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachdenkseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostels"}], "ref": "nachdenkseiten.de", "toknum": 4513420626, "Left": [{"class": "", "str": "Interessant w\u00e4re hier auch eine Stellungnahme des obersten deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zu dem ihn die Medien geschrieben und die Blogger erkl\u00e4rt hatten?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-blaettchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "das-blaettchen.de", "toknum": 1100384807, "Left": [{"class": "", "str": "Aber ist Gauck wirklich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auftreten, st\u00f6\u00dft man sie mit bitterm Hohn zur\u00fcck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mlwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "mlwerke.de", "toknum": 7211590931, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst wo sie als gro\u00dfherzige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bringen wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irananders.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "irananders.de", "toknum": 19309288526, "Left": [{"class": "", "str": "Oh ja, meine lieben Iraner, das ist es, was euch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder \u00c4hnliches."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "frblog.de", "toknum": 9669370601, "Left": [{"class": "", "str": "Demokratielehrer (vielleicht sogar mit eigenem Lehrstuhl),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", weil in seinen Werken so oft Freiheit zu lesen ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sokratischer-marktplatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "sokratischer-marktplatz.de", "toknum": 17927983993, "Left": [{"class": "", "str": "Noch die 68er Marxisten lasen Hegel als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"...okay, ich denke, hier er\u00fcbrigt sich jede weitere Diskussion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lawblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "lawblog.de", "toknum": 13958262747, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und \"nach Verboten schreiende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebalance.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "ebalance.ch", "toknum": 14451843873, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist das Credo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karol Wojtyla die Demokratie auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 18397952478, "Left": [{"class": "", "str": "Hier h\u00f6rt f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " will seine Erfolge von 2008 \u00fcbertreffen von Robert Gr\u00f6zinger Nun hat er den Rubikon \u00fcberschritten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netkompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "netkompakt.de", "toknum": 15088936403, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer dazu sagen, Freiheit die ich meine, und dann auch kurz erkl\u00e4ren, was sie denn meinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "frblog.de", "toknum": 19410892403, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht sollten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die \"Freien\" Liberalen und ihre Busenfreunde, die CDU?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meetingpoint-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "meetingpoint-brandenburg.de", "toknum": 17206331930, "Left": [{"class": "", "str": "Wo bleiben eigentlich unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vielen Bulgaren heilig ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["renexus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "renexus.de", "toknum": 16063063107, "Left": [{"class": "", "str": "Vasil Levski ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehr, empfindet aber eine gro\u00dfe Freude, da er dadurch die \u00dcberzeugung hat, da\u00df er nicht blind ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuoffenbarung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "neuoffenbarung.de", "toknum": 12124527618, "Left": [{"class": "", "str": "Dar\u00fcber erschrickt unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verkaufen, weil dieser einst sagte, \" wir werden niemals eine Mauer errichten \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13486742512, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso k\u00f6nnte ich Walter Ulbricht als weisen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 18444158778, "Left": [{"class": "", "str": "Diese n\u00e4here Ber\u00fchrung war ihre Stellung in der Fremde, ihr mehr oder weniger freiwilliges Exil, ihr Amt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " interessiert dann, tats\u00e4chliches Verrecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9636850323, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt in diesem Lande auch die grunds\u00e4tzliche Freiheit zum verrecken, und keinem der anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", muss im Namen der freiheitlichen Demokratie seine Unterschrift unter ESM-Gesetze verweigern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artikelmacher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "artikelmacher.de", "toknum": 674899642, "Left": [{"class": "", "str": "Bundespr\u00e4sident Gauck, der selbsternannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das Haupt der Eifeler Demokraten Nicola Baur in Adenau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 13124712069, "Left": [{"class": "", "str": "Die erste Aufkl\u00e4rung dar\u00fcber gab der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gilt, eineinhalb Jahrhunderte vor den Protokollen ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umberto-eco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "umberto-eco.de", "toknum": 8558243393, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gewaltherrschaft der Illuminati aus der Feder eines Philosophen der noch heute als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gauck geschafft h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 16313333306, "Left": [{"class": "", "str": "Es w\u00e4re allerdings zum pr\u00e4sidialem Super-Gau gekommen, wenn es der zum Pr\u00e4sidenten der Herzen hochgejubelte, und selbst ernannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Gauck, der sich in seiner vielbeachteten Europa-Rede ebenfalls f\u00fcr eine EU-Verkehrssprache Englisch stark macht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "taz.de", "toknum": 7667149174, "Left": [{"class": "", "str": "Unterst\u00fctzt wird er dabei von unserem obersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " er und seine Partei denn doch so sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 4316131704, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr (derzeit) oberster Chef vers\u00e4umt ja selten eine Gelegenheit zu betonen, was f\u00fcr eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gauck vielleicht?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 11603868911, "Left": [{"class": "", "str": "Den asketischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem ehemaligen Osten, \"Honeckers Erben\" aus der Satire?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["demokratisch-links.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "demokratisch-links.de", "toknum": 3354416963, "Left": [{"class": "", "str": "Ja, richtig, wieder Merkel und Gauck, unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" so illustre Gestalten wie A. Pinochet, M. Thatcher und R. Reagan beraten hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesanzeiger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Freiheitsapostel"}], "ref": "tagesanzeiger.ch", "toknum": 7749412372, "Left": [{"class": "", "str": "Da passt es, dass dieser \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mir vorschreiben wollen, dass mir Freiheit ein Verbrechen zu begehen wichtiger sein muss als Sicherheit nicht Opfer eines solchen zu werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lawblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "lawblog.de", "toknum": 634233737, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist erschreckend, dass gerade die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Demokratie-Missionare solchen blutigen Szenarien in anderen L\u00e4ndern offenbar hilflos gegen\u00fcber stehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christianseidel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "christianseidel.de", "toknum": 8990728763, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist ein Armutszeugnis und ein unfassbarer Skandal, dass wir Industrienationen, wir"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sein, gegen etwas zu eifern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-kunterbunt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "luebeck-kunterbunt.de", "toknum": 11326149375, "Left": [{"class": "", "str": "Ihrem Idealismus haftet immer ein b\u00f6ser Verdacht an: es ist den Wurzellosen leicht, gegen\u00fcber dem Bestehenden frei,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geht es nicht um den Schutz geistigen Eigentums, den sie f\u00fcr l\u00e4cherlich und \u00fcberholt w\u00e4hnen, sondern um die kostenlose und jederzeitige Versorgung mit Filmen und Musik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geraldmackenthun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsaposteln"}], "ref": "geraldmackenthun.de", "toknum": 834962380, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ja, doch keineswegs Demokraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchausgabe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Freiheitsapostel"}], "ref": "buchausgabe.de", "toknum": 7099940415, "Left": [{"class": "", "str": "Genau wie seinerzeit EKL belegen und zeigen die beiden Autoren, dass die Gr\u00fcndungsv\u00e4ter der USA mitnichten Demokraten waren - \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist zumeist nichts weiter als die dumme selbstgef\u00e4llige Heuchelei der liberalen Herrenmenschenattit\u00fcde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barakas-netzgefluester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsaposteln"}], "ref": "barakas-netzgefluester.de", "toknum": 10191149372, "Left": [{"class": "", "str": "Die politische und intellektuelle Entr\u00fcstung \u00fcber das ungarische Mediengesetz von all den pl\u00f6tzlich wie auf Knopfdruck aus ihren L\u00f6chern kriechenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wandeln kann und dann den Intendant eines \u00f6ffentlich-rechtlichen Sender gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ndr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "ndr.de", "toknum": 14541640795, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nikolaus Brender \"In der \u00d6ffentlichkeit den Anschein zu erwecken, dass ein Regierungssprecher innerhalb von sechs Monaten sich innerlich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gauck h\u00f6rte ich nie etwas, jedenfalls nicht in der DDR."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zdf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "zdf.de", "toknum": 13170695356, "Left": [{"class": "", "str": "Ich kannte Schnur, ich kannte Klier, Kraftschik, Stolpe und viele mehr, nur von dem mutigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feiern lie\u00df, hatte seitdem Wichtigeres zu tun als Ausbildungsprogramme und Organisationshilfen f\u00fcr \u00e4gyptische Demokraten auf den Weg zu bringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "welt.de", "toknum": 8086232729, "Left": [{"class": "", "str": "Unser Herr Au\u00dfenminister, der sich k\u00fcrzlich noch auf dem Tahrir-Platz als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vergessen, dass das Recht der Pers\u00f6nlichen Freiheit auch seine Wurzel als Abwehrrecht gegen den Staat hatte, nicht gegen andere B\u00fcrger, die ebenfalls mit Rechten ausgestattet waren und sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jens-bertrams.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "jens-bertrams.de", "toknum": 18515585600, "Left": [{"class": "", "str": "Viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der seine eigene \"pers\u00f6nlche Freiheit\" \u00fcber irgend etwas anderes stellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schachblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Freiheitsapostel"}], "ref": "schachblaetter.de", "toknum": 18017222157, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer auf dem Weg zum Ausw\u00e4rtsspiel in einen Stau ger\u00e4t und deshalb eine Minute zu sp\u00e4t kommt, ist durchaus kein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus ihrer eigenen Interessenlage allenfalls auch interessiert, ist der Aspekt \"spiritueller Staatenlosigkeit\" (Nichtw\u00e4hlen ect.) Da soll es dann ja sogar mal eine eher ansonsten ungew\u00f6hnliche Dreierkoaltion geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Freiheitsapostel"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9636850333, "Left": [{"class": "", "str": "Was die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Das sind nur zwei der vielen Nebentitel, die sich Joachim Gauck in diesen Tagen bereitwillig verleihen l\u00e4sst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dietmarnaeher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "dietmarnaeher.de", "toknum": 3359567855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den Stern ist er ein Freiheitsk\u00e4mpfer . Und die S\u00fcddeutsche Zeitung erhebt ihn gar zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Schloss Bellevue als eine seiner ersten Amtshandlungen jene Aufgabe nationaler Souver\u00e4nit\u00e4t blockiert und eine entsprechende \u00dcberpr\u00fcfung durch die Judikative ausl\u00f6st."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["starke-meinungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "starke-meinungen.de", "toknum": 19084290549, "Left": [{"class": "", "str": "Ich halte das f\u00fcr ausgeschlossen, und es k\u00f6nnte durchaus sein, dass der nationalstaatlich denkende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgeblasen haben und denen jetzt der Atem fehlt, um den Pr\u00e4sidenten das zu nennen was er ist: Eine beamteter Heuchler."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-blaettchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "das-blaettchen.de", "toknum": 11745935584, "Left": [{"class": "", "str": "Und erst recht nicht jene unterw\u00fcrfigen Medien, die den Mann mit viel hei\u00dfer Luft zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wenig oder gar nichts, und Jefferson und unsere andern Staatsm\u00e4nner haben Schnitzer gemacht, welche kein Schuljunge unter unsern modernen Solonen sich zu Schulden kommen lassen w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "uni-oldenburg.de", "toknum": 2174601119, "Left": [{"class": "", "str": "Unsere Republik taugt, nach der Ansicht dieser deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und niemand wird skeptisch, wenn die Neue Rechte und deren publizistisches Flaggschiff, die Wochenzeitung Junge Freiheit , euphorisch titelt: \"Wir sind Pr\u00e4sident!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["editioncritic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "editioncritic.de", "toknum": 2546802678, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ann\u00e4hernd unisono feiern die gro\u00dfen Medien Pastor Joachim Gauck als Gl\u00fccksgriff und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Gauck XI. Und er reist nicht nur ohne Rentiere in den Vatikan, sondern auch ohne seine \"First Lady\" Daniela Schadt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerredaktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "buergerredaktion.de", "toknum": 2855143374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Mittwoch, den 05.12.2012, reist der Heilige ??? ohne Ren(n)tiere in den Vatikan zu Papst Benedikt XVI. Nein, es ist nicht der Hl. Nikolaus, sondern unser Bundespr\u00e4sident und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", selbst als Instrument der Kritik an Kants Ablehnung des Tyrannenmords."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 2949932574, "Left": [{"class": "", "str": "Es \u00fcberhebt den Deuter der Notwendigkeit, dar\u00fcber nachzudenken, was Schiller gemeint haben k\u00f6nnte, als er K. A. B\u00f6ttiger sagte, es ginge ihm in Wilhelm Tell nicht zuletzt um \" psychologische Motivierung \". 29 Das Ergebnis ist, da\u00df Tell in den untragischen Lesungen wie schon im 19. Jahrhundert idealisiert 30 oder heiliggesprochen, r\u00fcckhaltlos gerechtfertigt wird - als Selbsthelfer, Heilsbringer,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der wirklich mit allen seinen Organen so nach Luft und Licht lechzt, wie Dostojewski, dem ,,Erl\u00f6sung\", ,,Liebe\" und ,,Sch\u00f6nheit\" keine Umschreibungen sind, sondern wesentliche Bestandteile seines Daseinsgef\u00fchls, Keim und Wurzel seiner Gedanken, auch in Russland schon sehr schwer sein, sich den Ausblick auf die Autokratie offen zu halten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 3351456013, "Left": [{"class": "", "str": "Es d\u00fcrfte jetzt einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begr\u00fc\u00dfen musste, dass die deutschen Gro\u00dfm\u00e4chte in dem\u00fctigen Proklamationen verk\u00fcndigten, Russland ziehe zur Rettung Deutschlands heran! \u2013 Aber nicht das russische Feuer und nicht der russische Frost haben Napoleon gest\u00fcrzt, sondern der Heldenkampf des deutschen Volkes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 9551853322, "Left": [{"class": "", "str": "So kam es, dass Deutschland die Kosacken als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Francisco J. Madero gest\u00fcrzt und der wohlverdienten Strafe \u00fcberliefert sein w\u00fcrden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hispeed.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostels"}], "ref": "hispeed.ch", "toknum": 18991889672, "Left": [{"class": "", "str": "So kam es, dass ich mit Freuden zustimmte, die von mir geforderte Hilfe zu leisten, die Truppen sowohl als die Einwohner von Guanajuato mit z\u00fcndenden Worten anzufeuern, uns beizustehen, der Sache der Gerechtigkeit und des Gemeinwohls zum Siege zu verhelfen und nicht zu ruhen, bis die M\u00f6rder und Verr\u00e4ter des Pr\u00e4sidenten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["single-generation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "single-generation.de", "toknum": 4111052273, "Left": [{"class": "", "str": "\" Sie sind wirklich nie besonders heftige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["demokratisch-links.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "demokratisch-links.de", "toknum": 5352619628, "Left": [{"class": "", "str": "Wo bleibt hier eigentlich unser Edelpastor und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", kein Freiheitsgestalter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["propagare.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "propagare.de", "toknum": 18494935991, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Gauck)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hartz4-muss-weg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "hartz4-muss-weg.de", "toknum": 9711266413, "Left": [{"class": "", "str": "(Kleiner Wink mit dem Zaunpfahl an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sezession.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsaposteln"}], "ref": "sezession.de", "toknum": 7441514686, "Left": [{"class": "", "str": "Nur riecht mir dieser Beitrag nach PI News, nach Anti-Islamisten und transatlantischen und transplanetarischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die N\u00f6te des Neuen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "uni-mainz.de", "toknum": 13466003252, "Left": [{"class": "", "str": "So wie der Arbeitsapostel die Krise des Alten leugnet, leugnet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tun sich schwer mit ihrem \"Pragmatismusanspruch\" und \"Ideologievorwurf\", wenn es um die Privatisierung \"\u00f6ffentlicher G\u00fcter\" geht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["labournet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "labournet.de", "toknum": 8260953759, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die antikommunstischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben eine atemberaubende Metamorphose zu einem v\u00f6llig erstarrten, spie\u00dfigen und sogar meinungsterroristischen Establishment hinter sich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio-reschke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "radio-reschke.de", "toknum": 3151820995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[11:00] Die ehemaligen Rebellen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " de Sade dem Sozialrevolution\u00e4r Marat zu bedenken gab, h\u00e4tte auch ein Apologet der \"Freien Welt\" gesagt haben k\u00f6nnen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kominform.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "kominform.at", "toknum": 18635036411, "Left": [{"class": "", "str": "Was der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Klugschei\u00dfer, Oberlehrer, Korinthenkacker, Rechthaber usw."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprachheilpaedagogik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "sprachheilpaedagogik.de", "toknum": 12404561437, "Left": [{"class": "", "str": "Weise mal irgendeinen auf einen Fehler hin, sofort beschimpft dich ein mitlesender, selbsternannter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Rousseau Einstimmigkeit nur f\u00fcr den staatsbe gr\u00fcndenden Urvertrag fordert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 14170720224, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sind bei der erfahrungsm\u00e4\u00dfigen Gegens\u00e4tzlichkeit der Interessen f\u00fcr das praktische Staatsleben so indiskutabel, dass selbst ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die gr\u00f6\u00dfte Gefahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irananders.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "irananders.de", "toknum": 2261697592, "Left": [{"class": "", "str": "Genau davor haben die Kriegshetzer und ihre Sprachrohre (der auch nur off-topic-Vorw\u00fcrfe gebracht hat) solche Angst, denn ein erfolgreich aufstrebender Gottesstatt ist f\u00fcr solche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im anarcholiberalen Blog \"Wirtschaftliche Freiheit\" beschweren. http://wirtschaftlichefreiheit.de/wordpress/?p=623"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsaposteln"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 7520609495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle diejenigen, die gegen Zensur sind, sollte sich - ist nur ein Beispiel von sehr-sehr vielen - bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ihm zu finden hofften, sahen sich entt\u00e4uscht: Heine war nicht der Mann zum Handeln und wollte es nicht sein; er war, wie B\u00f6rne bald und richtig sah, nicht einmal eine politische Kapazit\u00e4t; er liebte Ruhe und einen gewissen Komfort der Bequemlichkeit, den er, Dank seiner Feder und der Generosit\u00e4t seines Oheims in Paris gefunden hatte; er hatte, wenn er wollte, unter den franz\u00f6sischen Schriftstellern noblere und weniger kompromittierende, weniger b\u00e4renh\u00e4utige Freunde, als die landsm\u00e4nnischen Cherusker waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 18444158036, "Left": [{"class": "", "str": "Daneben setzten ihm die politischen Fl\u00fcchtlinge zu; diese Radikalen, die einen t\u00e4tigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (vgl. seine Brosch\u00fcre zur 'Freiheit', die man jetzt \u00fcberall in den Buchhandlungen ausliegen sieht) vertritt die Freiheit der westlichen Banken, die Freiheit, in andere L\u00e4nder einzumarschieren und ihnen den westlichen plus israhellischen Willen aufzuzwingen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 16737685077, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die einst stolz und begeistert der Fahne b\u00fcrgerlicher und politischer Freiheit folgten, jetzt eigentlich ge- blieben sind, dann wird man schnell die Antwort wissen: Der eine Teil hat seine einstige \u00dcber- zeugung der Freiheit und der Demokratie ab- geschworen, ist ins Lager des Faschismus ab- geschwenkt; und der andere Teil ist unpolitisch\" geworden, d.h. er h\u00e4lt sich vorsichtig, mutlos von dem politischen Geschehen der Gegenwart fern, versteckt sich, weil er die Zeit nicht f\u00fcr opportun\" h\u00e4lt, um seine politische \u2013 antifaschistische,"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juedischegeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "juedischegeschichte.de", "toknum": 415651260, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn man sich fragt, wo jene b\u00fcrgerlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch, dass zur Erzeugung von Genies M\u00fctter mit h\u00f6chster Bildung n\u00f6thig seien \u2013 dass der Genieerzeugung wegen die Existenz der freien Weiber gerechtfertigt sei \u2013 w\u00e4hrend wir doch ganz genau wissen, dass genialen Eltern die Erzeugung genialer Kinder zu allen Zeiten nicht gelang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scheerbart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "scheerbart.de", "toknum": 2227802136, "Left": [{"class": "", "str": "Schliesslich behaupten einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschwelgt haben. - Jedem gar zu tollen Streiche folgt die Strafe allezeit auf der Ferse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemtrails-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "chemtrails-info.de", "toknum": 1077797852, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "14] Von der \"Repealsteuer\" und von den gro\u00dfen \"Meetings\"- Schmausereien steht in der Bibel sicher kein Jota - ausgenommen die Fresserei des reichen Prassers mit ihren jenseitigen sehr schlimmen Folgen! - Darum m\u00fcssen nun aber ebensoviele Hungers sterben, als wie viele bei den vielen \"Meetings\" (Versammlungen) unn\u00f6tigerweise samt ihrem weltlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die aller Verfachlichung entgegentraten, Hedonisten, die bald dieses, bald jenes zu w\u00e4hlen Spielraum behalten wollten, Idealisten die krassen Utilitarismus heraufziehen sahen, wenn man den Gemeinschaftsdienst dazu zu erniedrigen strebe, sich pers\u00f6nlich etwa in einem Handwerk auszubilden; auch Asketen der Arbeit meldeten sich zu Wort und stellten den kantisch anmutenden Satz auf, nur das sei ein echter Bereitschaftsdienst, in dem man das tue, was einem am wenigsten Spa\u00df mache; ihnen traten die Realisten entgegen, die aus der wechselnden Gelegenheitsarbeit nur blutigen Dilettantismus herausspringen sahen, und die Gesunden"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-marburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "uni-marburg.de", "toknum": 4042032135, "Left": [{"class": "", "str": "Da gab es"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " daher, der nicht begreift, dass sich Freiheit nur arbeitsteilig in Unfreiheit verwirklicht...:-) Nun, ich m\u00f6chte nicht polarisieren, sondern positiv auf das Beispiel Kurt Eggemann (Pr\u00e4sident VDP) verweisen, der leistet ganz bescheiden eine absolut integrative Arbeit, k\u00fcmmert sich um Sponsoren und seine Verbandsmitglieder usw., das hat mit Vereinsmeierei absolut nichts zu tun, sondern mit zielf\u00fchrender und effizienter Arbeit eines fleissigen und noch dazu sympathischen pfeiferauchenden und fr\u00f6hlichen Menschen mit allgemeiner Lebenserfahrung und sozialer Kompetenz...."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-tabakskollegium-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "berliner-tabakskollegium-forum.de", "toknum": 5373054482, "Left": [{"class": "", "str": "Tja, und da kommt dann wieder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Bankier, Parla-mentsredner, Professor, Journalist - alles was man will; [...] Die Waffe, mit der er die Welt erobert [...] ist in erster Reihe die P r e s s e. [...] wollten wir den zweiten Feind ebenfalls in ein einziges Wort zusammenfassen, wir k\u00f6nnten ihn allenfalls J e r u s a l e m nennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aurora-magazin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsapostel"}], "ref": "aurora-magazin.at", "toknum": 19403115676, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dem zweiten Feind ist es nicht so leicht, ins Angesicht zu schauen: seine Physiognomie wechselt wie seine Gestalt, er verbirgt sich, er schl\u00fcpt einem aalglatt durch die Finger; er tr\u00e4gt heute Hoflivr\u00e9e und drapiert sich morgen in die rothe Fahne; F\u00fcrstendiener und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Freiheitsapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Freiheitsapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1111447681": 0.8825, "12124527618": 0.72425, "16313333306": 0.67325, "13124712069": 0.7083333333333335, "4042032135": 0.0, "18991889672": 0.5, "634233737": 0.6197580645161289, "9551853322": 0.5, "18017222157": 0.5236842105263158, "7749412372": 0.6266666666666666, "2227802136": 0.0, "5373054482": 0.0, "7211590931": 0.8046875, "9636850323": 0.7106521739130435, "3354416963": 0.6283333333333333, "8086232729": 0.5447794117647059, "17206331930": 0.7444444444444446, "3359567855": 0.5137837837837838, "19403115676": 0.0, "9636850333": 0.5151973684210526, "19309288350": 0.8305555555555557, "2174601119": 0.5, "14451843873": 0.7571428571428571, "14541640795": 0.5636363636363636, "3151820995": 0.15166666666666662, "1100384807": 0.8078947368421051, "1077797852": 0.0, "13402023085": 0.8428571428571427, "12404561437": 0.09450000000000001, "13466003252": 0.21388888888888896, "2949932574": 0.5, "18494935991": 0.28125, "2261697592": 0.06499999999999999, "18444158778": 0.7147727272727272, "8990728763": 0.6157142857142857, "10191149372": 0.5679411764705883, "415651260": 0.0, "7441514686": 0.2294117647058824, "7099940415": 0.5986206896551723, "18515585600": 0.5410294117647059, "8558243393": 0.6840909090909091, "16063063107": 0.7386363636363638, "2546802678": 0.5, "834962380": 0.6016129032258064, "19309288526": 0.7888888888888889, "3351456013": 0.5, "14170720224": 0.08333333333333331, "4513420626": 0.8230769230769229, "15088936403": 0.75, "18444158036": 0.0, "2855143374": 0.5, "7520609495": 0.05249999999999999, "13958262747": 0.77, "8260953759": 0.16611111111111104, "674899642": 0.7105263157894737, "18397952478": 0.7545454545454545, "11745935584": 0.5, "12178590305": 0.8692307692307693, "9669370601": 0.7749999999999999, "5352619628": 0.3111111111111111, "9711266413": 0.25000000000000006, "16737685077": 0.0, "11603868911": 0.6333333333333333, "13486742512": 0.7199999999999999, "4111052273": 0.38249999999999995, "19410892403": 0.7491666666666665, "19084290549": 0.5100961538461539, "7667149174": 0.67325, "13170695356": 0.5525, "4316131704": 0.6721296296296296, "17927983993": 0.77, "18635036411": 0.15000000000000002, "11326149375": 0.6066810344827586}, "Desc": [{"nicearg": "Freiheitsapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Freiheitsapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Freiheitsapostel\"]", "op": "Query", "size": 73}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Freiheitsapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 73}], "concsize": 73, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 73}