{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltflimmern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "weltflimmern.de", "toknum": 3073343592, "Left": [{"class": "", "str": "S\u00fcdafrika bereitet sich auf den Tod der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des wilden Westens t\u00e4glich um sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zuhause3.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikonen"}], "ref": "zuhause3.de", "toknum": 11281464357, "Left": [{"class": "", "str": "Markenfetischisten haben mit einem solchen Teppich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00e4u\u00dfern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "dw.de", "toknum": 18633262232, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gibt dieser Tage wenige S\u00fcdafrikaner, die sich kritisch zu der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deanreed.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikonen"}], "ref": "deanreed.de", "toknum": 5949781192, "Left": [{"class": "", "str": "Schon in der Amerikanischen Revolution wurden Indianer zu republikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nelson Mandela."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--sterreich-z7a.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "xn--sterreich-z7a.at", "toknum": 3239596615, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "S\u00fcdafrika bangt um das Leben seiner erkrankten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Hitler zum Friedensf\u00fcrsten stilisieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-parlament.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "das-parlament.de", "toknum": 8398433038, "Left": [{"class": "", "str": "Europ\u00e4ische Intellektuelle konnten Stalin zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4tte in ihrem Wahlkreis 82 Prozent der Stimmen geholt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltflimmern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "weltflimmern.de", "toknum": 10369191863, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Partei NLD berichtete, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nelson Mandela zu politischen Gespr\u00e4chen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotelfotograf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "hotelfotograf.de", "toknum": 18701679627, "Left": [{"class": "", "str": "Gerhard Schr\u00f6der der siebte Bundeskanzler der Bundesrepublik Deutschland traf S\u00fcdafrikas Pr\u00e4sident und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als einer der letzten aufrechten K\u00e4mpfer, der f\u00fcr individuelle Freiheit und gegen staatliche Willk\u00fcr auf die Barrikaden geht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["culturmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "culturmag.de", "toknum": 2876973269, "Left": [{"class": "", "str": "Er geriert sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nelson Mandela."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "stuttgarter-zeitung.de", "toknum": 1955222355, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pretoria, 24.06.13: S\u00fcdafrika bangt um das Leben seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gar keinen Bezug hatte, hielten die Kritiker f\u00fcr unsinnig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebookbranche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "ebookbranche.de", "toknum": 4871786756, "Left": [{"class": "", "str": "Einen Gedenk-Park zu Ehren Gandhis an einem Ort, zu dem die indische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 18451019259, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "S\u00fcdafrika bangt um seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nelson Mandela wollte eigentlich an der Er\u00f6ffnungsfeier der Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft teilnehmen, doch nur wenige Stunden zuvor sagte er aus pers\u00f6nlichen Gr\u00fcnden ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1a-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "1a-portal.de", "toknum": 446079712, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der ehemalige Pr\u00e4sident und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist dabei fast schon ein Selbstl\u00e4ufer, der Name Mandela gen\u00fcgt schon jetzt, um Millionen in die Kasse zu sp\u00fclen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feed2list.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "feed2list.de", "toknum": 3108984219, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gesch\u00e4ft mit der s\u00fcdafrikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu stilisieren versuchen, der f\u00fcr diesen exklusiven Begriff von Freiheit stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 2921634742, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Entscheidend ist doch, dass Sie hier einen Pr\u00e4sidenten zitieren und in meinen Augen damit als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tunesiens, Sihem Bensedrine, vor der Menschenrechtsorganisation Human Rights Watch in Z\u00fcrich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlinereports.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "onlinereports.ch", "toknum": 7194283745, "Left": [{"class": "", "str": "Dies erkl\u00e4rte die Journalistin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nelson Mandela schritten schon durch die d\u00fcsteren, engen R\u00e4ume, in denen die versklaven Afrikaner eingesperrt waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["da-imnetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "da-imnetz.de", "toknum": 10487939339, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch Papst Johannes Paul II. und die s\u00fcdafrikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aung San Suu Kyi bei den Nachwahlen zum Parlament angetreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltflimmern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "weltflimmern.de", "toknum": 10369191910, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wahlparty in Birma: Unter dem Jubel von Hunderttausenden ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aung San Suu Kyi geht es im Parlamentsalltag jetzt ans Eingemachte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 4553709605, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Demokratie - Nach der Euphorie \u00fcber den Wahlerfolg von Birmas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nelson Mandela jahrelang eingekerkert war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ganz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "ganz-muenchen.de", "toknum": 9216673728, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erstmals traten die jungen K\u00fcnstler als Teil der Feier zur Jahrtausendwende auf Robben Island auf, jener Gef\u00e4ngnisinsel, auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aung San Suu Kyi hat US-Pr\u00e4sident Barack Obama Birma fortdauernde Unterst\u00fctzung versprochen, wenn das Land auf Reformkurs bleibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kawecki-it.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "kawecki-it.de", "toknum": 2716564274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Beisein von Birmas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor Gericht zerren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "lto.de", "toknum": 6132958166, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "S\u00fcdafrika \u2013 Nelson Mandela: Das Handelsblatt (Wolfgang Drechsler) schreibt, dass zwei T\u00f6chter Nelson Mandelas die fast 95-j\u00e4hrige s\u00fcdafrikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufsteigen konnte - als nicht au\u00dfergew\u00f6hnlich guter S\u00e4nger, als mittelm\u00e4\u00dfiger Schauspieler -, beantwortet \"Der Rote Elvis\" nicht nur mit seiner \u00f6ffentlich zur Schau gestellten Dissidenz, sondern auch mit seiner Fotogenit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deanreed.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "deanreed.de", "toknum": 16899763467, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das R\u00e4tsel, wie Reed aber zu einer derartigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eleonore in Fidelio ist nicht mein Typ\", sagt die derzeitige Blondine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lockbuch-dessau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "lockbuch-dessau.de", "toknum": 18717559063, "Left": [{"class": "", "str": "Die stimmlich schwere und gesanglich ziemlich spr\u00f6de Partie (der Umfang geht \u00fcber zwei Oktaven plus Koloraturen) geh\u00f6rt allerdings nicht zu den Lieblingsrollen der Sopranistin: \"Es gibt prinzipiell keine leichten Partien, aber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "dw.de", "toknum": 6585371168, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seine Schauspielertalente im Film \"Gegen die Wand\", sein unb\u00e4ndiges Schauspieltalent, seine Offenheit, mit der er dem Zuschauer die Bandbreite seiner Gesichts- und K\u00f6rperausdr\u00fccke ganz frei pr\u00e4sentierte, stilisierte Birol \u00dcnel in der T\u00fcrkei zu einer einzigartigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hrend der japanischen Besetzung inszeniert, oder vielmehr ein weiterer Baustein zum Mythos Ip Man?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freitag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "freitag.de", "toknum": 948985496, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu The Grandmaster : Ein Remake der gar nicht so alten Verfilmung \"Ip Man\" , welche Ip Man (sp\u00e4ter Lehrer von Bruce Lee) als chinesische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Pausenclown?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["culturmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Freiheitsikone"}], "ref": "culturmag.de", "toknum": 2876973250, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aung San Suu Kyi wie ein Popstar gefeiert wurde und Investoren vor zu gro\u00dfem Optimismus \u00fcber die Entwicklung in Burma warnte, verzichtete der Staatspr\u00e4sident w\u00fctend auf den Trip ins Nachbarland."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 5628524742, "Left": [{"class": "", "str": "Als vor dem Auditorium von Bankern und Bossen jedoch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Wurstscheibengewand f\u00fchrt mit einer Gl\u00fchbirne in die neue Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterauer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "wetterauer-zeitung.de", "toknum": 18182903108, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Suu Kyi schweigt zum Trauma der Rohingya"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 5628524215, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Burma:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Suu Kyi siegt bei Wahlen in Birma"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltflimmern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "weltflimmern.de", "toknum": 10369191790, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Widerstand gegen die Milit\u00e4rjunta -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aung San Suu Kyi ha..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kknd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "kknd.de", "toknum": 3123031369, "Left": [{"class": "", "str": "Auch das Image der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neues-freigeister-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikonen"}], "ref": "neues-freigeister-forum.de", "toknum": 18478612057, "Left": [{"class": "", "str": "Aus untersuchungsw\u00fcrdigen Halbbekloppten - nach Sicht der CDU/CSU-Fraktion im deutschen BT! - werden bei Bedarf kurzerhand"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nelson Mandela"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wallstreetjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "wallstreetjournal.de", "toknum": 5778247735, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "S\u00fcdafrikanischer Held: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nelson MandelaEine ganze Wand vor dem Krankenhaus in der s\u00fcdafrikanischen Hauptstadt Pretoria ist mit Gebeten und Genesungsw\u00fcnschen f\u00fcr Nelson Mandela gef\u00fcllt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wallstreetjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "wallstreetjournal.de", "toknum": 18519571971, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "S\u00fcdafrikanischer Held: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nelson Mandela"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wallstreetjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freiheitsikone"}], "ref": "wallstreetjournal.de", "toknum": 3408804566, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Freiheitsikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Freiheitsikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"18519571971": 0.05055555555555553, "4871786756": 0.6485, "3408804566": 0.0, "10487939339": 0.58625, "8398433038": 0.74375, "948985496": 0.5, "18717559063": 0.5, "18633262232": 0.8033333333333332, "3108984219": 0.6253571428571427, "6585371168": 0.5, "11281464357": 0.825, "2716564274": 0.53825, "2921634742": 0.6166666666666667, "10369191863": 0.7426470588235294, "16899763467": 0.5, "9216673728": 0.5771428571428571, "2876973250": 0.5, "18701679627": 0.6789473684210526, "18182903108": 0.29615384615384605, "5628524742": 0.5, "3239596615": 0.7545454545454545, "5949781192": 0.7863636363636364, "3123031369": 0.17500000000000004, "5628524215": 0.19499999999999995, "1955222355": 0.6607142857142857, "2876973269": 0.6702884615384614, "6132958166": 0.524074074074074, "18478612057": 0.1538095238095238, "4553709605": 0.5831521739130434, "446079712": 0.6253571428571427, "7194283745": 0.6125, "10369191910": 0.5831521739130434, "3073343592": 0.86, "10369191790": 0.1846153846153846, "5778247735": 0.13928571428571426, "18451019259": 0.6416666666666666}, "Desc": [{"nicearg": "Freiheitsikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Freiheitsikone%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Freiheitsikone\"]", "op": "Query", "size": 36}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Freiheitsikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 36}], "concsize": 36, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 36}