{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["al-adala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Freudengott"}], "ref": "al-adala.de", "toknum": 9441626021, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sagen es wenn wir uns freuen, ist er deshalb \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sa\u00dfest du mit den Liebenden Und in Kastalias Wald."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freudengott"}], "ref": "inst.at", "toknum": 19560487587, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Cocytus, zu deiner Zeit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gottfriedkeller.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freudengott"}], "ref": "gottfriedkeller.ch", "toknum": 14212884111, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses thun unsere aufgekl\u00e4rten Herren Deisten aber doch nicht, sie verdanken ihrem Gotte das Ungl\u00fcck nicht im mindesten und er ist nur ihr Sonntags- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " In der Mutterstadt, der Bacchantischen In Thebe wohntest du, an Ismenos kaltem Bach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freudengott"}], "ref": "inst.at", "toknum": 19560487499, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier n\u00e4mlich,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", In der Mutterstadt, der bacchantischen, In Thebe wohnest du, an Ismenos' kaltem Bach, An den Z\u00e4unen, wo den Othem Das Maul des Drachen haschet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teachsam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freudengott"}], "ref": "teachsam.de", "toknum": 19511312692, "Left": [{"class": "", "str": "Hier aber,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Indien her in den Westen begann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["armin-risi.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freudengottes"}], "ref": "armin-risi.ch", "toknum": 12124651971, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "H\u00f6lderlin weist darauf hin, da\u00df der vergangene Tag mit dem Triumphzug des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dionysos in einem riesigen Amphitheater, das man kaum mit beiden Augen erfassen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["konzert-der-stille.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freudengott"}], "ref": "konzert-der-stille.de", "toknum": 5288748122, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Provinz-Regierungssitz Pergamon begeht ein Fest zu Ehren vom Wein-und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schon die Traube dem s\u00fc\u00dfen Lichte zulacht, Wo in m\u00e4chtigen Bl\u00e4ttern aus der Mauer Mit der reifenden Frucht die Feige vorgr\u00fcnt, Saftig schon die Citrone lacht, die goldne, Die Melon ihr Gew\u00e4chs zur Erde senket, Und zur Seite der einsamen Cypresse, Aus dem Busche die Goldcitrone blinket."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethezeitportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freudengottes"}], "ref": "goethezeitportal.de", "toknum": 14339377952, "Left": [{"class": "", "str": "Des Morgens, wenn die Sonne Aus den Hernikerfelsen, \u00fcberm kahlen Sanft umdufteten Haupte des Serone Sich erh\u00fcb, und die Purpurflamme gl\u00fchend Um Olevanos H\u00e4userpyramide H\u00f6hre Sch\u00f6nheit erg\u00f6sse, s\u00e4\u00df ich l\u00e4ngst schon Auf des Hauses Balkon, an dem das Weinlaub Schwellend volle Gewinde hoch emporrankt, Ueberquellend vom Geist des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der vom Ganges her kommt, vorauszueilen und den neuen Tag anzuk\u00fcnden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["armin-risi.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freudengott"}], "ref": "armin-risi.ch", "toknum": 12124652324, "Left": [{"class": "", "str": "(Der Ausdruck \"Weingott\" mu\u00df also symbolisch verstanden werden.) H\u00f6lderlin weist nachdr\u00fccklich darauf hin, da\u00df die Dichter \"des Weingotts heilige Priester\" sind und die Aufgabe haben, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehuldigt, und es gab trotz der fast asketischen Vorschriften auch die w\u00fcstesten Orgien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Freudengott"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 7955205550, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde sogar Enthaltsamkeit verlangt, dem Fleischgenuss sollte entsagt werden, vielleicht in R\u00fccksicht, da\u00df der Gott eigentlich ein Gott der Fr\u00fcchte war, und es gab ziemlich scharfe S\u00fchnervorschriften . Daneben aber wurde auch dem Gotte als"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Freudengott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Freudengott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14339377952": 0.0, "19560487587": 0.675, "12124652324": 0.0, "9441626021": 0.8733333333333334, "19560487499": 0.6225, "7955205550": 0.0, "14212884111": 0.6232758620689655, "12124651971": 0.2331818181818181, "19511312692": 0.5, "5288748122": 0.11307692307692302}, "Desc": [{"nicearg": "Freudengott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Freudengott%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Freudengott\"]", "op": "Query", "size": 10}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Freudengott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 10}], "concsize": 10, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 10}