{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onb.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "onb.ac.at", "toknum": 1122960767, "Left": [{"class": "", "str": "Bekannt f\u00fcr sein hartes Auftreten gegen den ersten Weltkrieg wurde er auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelgraeter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "michaelgraeter.de", "toknum": 12764298925, "Left": [{"class": "", "str": "Das war einer seiner Vorg\u00e4nger, der von 1914 bis 1922 Papst in Rom und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen Wirken aber immer noch viel zu wenig bekannt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uibk.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "uibk.ac.at", "toknum": 4608963946, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tats\u00e4chlich war Benedikt XV. ein gro\u00dfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zdf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "zdf.de", "toknum": 13494108470, "Left": [{"class": "", "str": "Benedikt XV. war n\u00e4mlich im 19. Jh. ein gro\u00dfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", keinen Heerf\u00fchrer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teneriffaanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "teneriffaanzeiger.de", "toknum": 5913255089, "Left": [{"class": "", "str": "Katharina wollte einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theo-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "theo-magazin.de", "toknum": 12171797296, "Left": [{"class": "", "str": "Benedikt XV., der vor 90 Jahren starb, war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen den Krieg ein und f\u00f6rderte humanit\u00e4re Hilfe f\u00fcr die Notbed\u00fcrftigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kornelia-moeller.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "kornelia-moeller.de", "toknum": 868966437, "Left": [{"class": "", "str": "Als engagierter Pazifist setzte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Ersten Weltkrieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["papstbesuch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "papstbesuch.at", "toknum": 3535764152, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Papst Benedikt XV. gilt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Deutschland, Frankreich, S\u00fcdamerika oder gar Afrika?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domain-ohne-namen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "domain-ohne-namen.de", "toknum": 18982513880, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrdigte die katholische Friedensbewegung pax christi den k\u00fcnftigen Seligen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.de", "toknum": 19586267953, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christoph-stender.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "christoph-stender.de", "toknum": 11676075267, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seiner Namenswahl lehnt Ratzinger sich an Benedikt XV. an, der explizit ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Johannes Paul II. statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-brakhage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapstes"}], "ref": "hans-brakhage.de", "toknum": 19581476334, "Left": [{"class": "", "str": "Und dies fand wiedereinmal unter dem Pontifikat des sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den Konfessionen in die Geschichte der Christenheit eingehen m\u00f6ge."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landeskirche-hannovers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "landeskirche-hannovers.de", "toknum": 5967294602, "Left": [{"class": "", "str": "Meine Hoffnung ist, dass Benedikt XVI. als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich in ihrem Bilde und durch seine beiden Namen ank\u00fcndigt, erscheint als die einzige Hoffnung der V\u00f6lker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["richard-hillinger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "richard-hillinger.de", "toknum": 13604005636, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Zeit des 1. Weltkriegs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ambranet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "ambranet.de", "toknum": 13688585502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Namenspatron war Benedikt XV., der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "kath.de", "toknum": 19120687945, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Enzyklika \"Pacem in Terris (1963) macht ihn zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unentwegt als positive Ikone nat\u00fcrlich gegen Johannes-Paul II. gepriesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-neue-ordnung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "die-neue-ordnung.de", "toknum": 9526138598, "Left": [{"class": "", "str": "Johan-nes XXIII. wurde als Reform- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johannes XXIII. wurde 1960 eine absolut authentische Replik vom Kapitel der Basilika Santa Maggiore \u00fcberreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archivverlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "archivverlag.at", "toknum": 9363860362, "Left": [{"class": "", "str": "Dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wahlrecht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "wahlrecht.de", "toknum": 17986631104, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Pontifikat dauerte bis 1922. Weil er sich engagiert gegen den Ersten Weltkrieg einsetzte, wurde er als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt XV. verband."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["imm-muenze.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "imm-muenze.at", "toknum": 19529203996, "Left": [{"class": "", "str": "In der anschlie\u00dfenden Rede ging der Papst besonders auf dessen Friedenssehnsucht ein, die ihn mit dem damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vers\u00f6hner zwischen Modernisierern und Konservativen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wahlrecht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "wahlrecht.de", "toknum": 17986631438, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ok, dann findet sich Benedikt XV., ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leo XIII. nicht f\u00fcr das Septennat, enthielt sich aber der Abstimmung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thomas-scharnowski.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapstes"}], "ref": "thomas-scharnowski.de", "toknum": 10587613379, "Left": [{"class": "", "str": "Das Zentrum stimmte allerdings trotz des Wunsches des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geolitico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "geolitico.de", "toknum": 12668496074, "Left": [{"class": "", "str": "Wird er auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chip.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "chip.de", "toknum": 14871148481, "Left": [{"class": "", "str": "Der Name geht auf den Heiligen Benedikt von Nursia und Papst Benedikt XV. zur\u00fcck, der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (siehe) . Zwar sprach er sich gegen den Irak-Krieg aus, aber es waren leere Appelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "kommunisten-online.de", "toknum": 16749677105, "Left": [{"class": "", "str": "Manche sehen in ihm einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uibk.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "uibk.ac.at", "toknum": 4608964914, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Kardinal Faulhaber mit dem Friedensbund sympathisierte, hielt der gro\u00dfe Rest der Kirche zu dieser Gruppe genauso Distanz wie zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 1. Weltkrieg bekannt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christoph-stender.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "christoph-stender.de", "toknum": 11676074704, "Left": [{"class": "", "str": "Benedikt XV., an dessen Namen er ankn\u00fcpft, war ein sehr politischer Papst, der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Benedikt von Nursia ist der Vater des lateinischen M\u00f6nchtums."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-wuppertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "uni-wuppertal.de", "toknum": 10082395674, "Left": [{"class": "", "str": "Nomen est omen: Benedikt XV. war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Galtung bedient er die M\u00e4r von der j\u00fcdischen Krake, die die Welt im Geheimen lenkt und vom Ungl\u00fcck anderer profitiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["danisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "danisch.de", "toknum": 13058750334, "Left": [{"class": "", "str": "Genau wie der norwegische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", weil er sich im Ersten Weltkrieg f\u00fcr Frieden einsetzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 6016372650, "Left": [{"class": "", "str": "Der letzte Benedikt war zwischen 1914 und 1922 Kirchenoberhaupt, er hatte den Beinamen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Zeichen zu setzen?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domain-ohne-namen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "domain-ohne-namen.de", "toknum": 18982514237, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was liegt in der heutigen Zeit von Terror-Anschl\u00e4gen, Selbstmord-Attentaten, Religionskriegen und Globalisierungskonflikten n\u00e4her, als mit einem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt XV. anlehnen wolle, der w\u00e4hrend des Ersten Weltkriegs vergeblich f\u00fcr den Frieden eintrat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistum-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapstes"}], "ref": "erzbistum-muenchen.de", "toknum": 861322465, "Left": [{"class": "", "str": "Zuerst sprach er davon, dass er sich an das Pontifikat des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervorgehoben, welcher sich gegen den ersten Weltkrieg einsetzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "auri.de", "toknum": 18049050114, "Left": [{"class": "", "str": "Ratzingers unmittelbarer Namensvorg\u00e4nger, der Italiener Benedict XV. (1854 - 1922) wurde als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der Befreier des Ostens, von mittelalterlich verkleideten, aber immerhin von Soldaten zu Grabe geleitet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 6802929849, "Left": [{"class": "", "str": "Niemand st\u00f6\u00dft sich daran, dass der verstorbene \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Geschichte einging, l\u00e4sst hoffen, dass er das Friedensengagement von Johannes Paul II. fortf\u00fchren wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landeskirche-hannovers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "landeskirche-hannovers.de", "toknum": 12637045983, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass sein Namensvorg\u00e4nger Benedikt XV. als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-giessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapstes"}], "ref": "uni-giessen.de", "toknum": 8930430637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Scheitern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesanzeiger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "tagesanzeiger.ch", "toknum": 1283325525, "Left": [{"class": "", "str": "Er als 16. in dieser Namensreihe wollte sich damit in die Tradition Benedikt XV. stellen, der wegen seines engagierten Eintretens gegen den Ersten Weltkrieg auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" kein Erfolg beschieden war. 1913 und 1914: Schicksalsjahre f\u00fcr Deutschland und Europa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zdk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "zdk.de", "toknum": 15851209080, "Left": [{"class": "", "str": "Die preu\u00dfische Regierung hat die Friedensbem\u00fchungen Benedikts seinerzeit hintertrieben, so dass dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Friedenspanzer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungewelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "jungewelt.de", "toknum": 8308425593, "Left": [{"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt XV. am 22. Januar 1922 pl\u00f6tzlich an einer Lungenentz\u00fcndung, nach einem nur 7-j\u00e4hrigen Pontifikat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 7839944557, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nur wenige Monate nach der Kardinalserhebung des Erzbischofs Ratti starb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "kath.de", "toknum": 19120687621, "Left": [{"class": "", "str": "Seine diplomatischen Bem\u00fchungen, w\u00e4hrend des Ersten Weltkrieges, u.a. durch die Missionen seines Sondernuntius Eugenio Pacelli, trugen ihm den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt XV. folgen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["papstbesuch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapstes"}], "ref": "papstbesuch.at", "toknum": 3535764280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Joseph Kardinal Ratzinger stellte sich mit der Annahme des Namens Benedikt bewusst in die spirituelle Tradition des Heiligen Benedikt von Nursia und m\u00f6chte dem Vorbild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt XVI. - Ein Papst, der die Vorarbeit seiner Vorg\u00e4nger nutzt, die den massiven Einflu\u00df des Papstes auf die Weltpolitik der Neuzeit erst erm\u00f6glich hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domain-ohne-namen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "domain-ohne-namen.de", "toknum": 18982514314, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" daher betr\u00e4chtlich erweitern und der Forschung im Hinblick auf das Thema \"Katholische Kirche und Europa\" spannende neue Perspektiven aufweisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "uni-mainz.de", "toknum": 15738323368, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Ausarbeitung dieses Themas wird das Wissen \u00fcber den sog. \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt XV. und an den Patron Europas und Ordensgr\u00fcnder Benedikt von Nursia."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altoetting-wallfahrt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "altoetting-wallfahrt.de", "toknum": 3096292389, "Left": [{"class": "", "str": "Der 265. Papst der Kirchengeschichte nennt sich Benedikt XVI., in Erinnerung an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sieht, verwies Gusenbauer darauf, dass Benedikt der XV. als gro\u00dfer Friedensstifter gegolten habe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oe-journal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "oe-journal.at", "toknum": 17998644161, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wahl von Benedikt XVI. als Papstnamen d\u00fcrfte darauf hindeuten, dass sich der neue Papst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Geschichte ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domain-ohne-namen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "domain-ohne-namen.de", "toknum": 18982514461, "Left": [{"class": "", "str": "Der geb\u00fcrtige Giacomo della Chiesa (21.11.1854 - 22.01.1922) ging auf Grund seines engagierten Auftretens gegen den Ersten Weltkrieg als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt XV. und an den heiligen Benedikt von Nursia, den Gr\u00fcnder des Benediktinerordens, den Schutzpatron Europas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 2166861918, "Left": [{"class": "", "str": "Er nennt sich Benedikt XVI., in Anlehnung an den gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesekost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "lesekost.de", "toknum": 3864881376, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat sich in die Tradition von Benedikt XV. gestellt, dessen Pontifikat gepr\u00e4gt war vom Ersten Weltkrieg; aufgrund seines engagierten Auftretens gegen den Krieg wurde Benedikt XV. als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " blo\u00df auf die privaten Verh\u00e4ltnisse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uibk.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapstes"}], "ref": "uibk.ac.at", "toknum": 4608964801, "Left": [{"class": "", "str": "Dem V\u00f6lkerbund stand Schmitt ablehnend gegen\u00fcber und die biblische Feindesliebe bezog er in seiner ber\u00fchmt gewordenen Schrift \"Der Begriff des Politischen\" von 1927 im klaren Gegensatz zur Lehre des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Geschichte eingegangene Kirchenreformer zum Ende seines Pontifikats ein leidenschaftliches Pl\u00e4doyer f\u00fcr Menschenrechte, Gewaltverzicht in den internationalen Beziehungen und den Kampf gegen Armut und Hunger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-von-unten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "kirche-von-unten.de", "toknum": 3751825911, "Left": [{"class": "", "str": "Angesichts der Atomkriegsgefahr pr\u00e4sentierte der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Geschichte einging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paxchristi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "paxchristi.de", "toknum": 8782005781, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dem Schreiben hei\u00dft es: Mit der Wahl Ihres Namens kn\u00fcpfen Sie an einen Vorg\u00e4nger an, der angesichts des Ersten Weltkriegs und seines engagierten Auftretens gegen den Krieg als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt XV. stellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uibk.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapstes"}], "ref": "uibk.ac.at", "toknum": 4608963816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als sich Kardinal Joseph Ratzinger nach seiner Wahl Benedikt XVI. nannte, wurde das als ein deutliches Zeichen f\u00fcr den Frieden verstanden, weil er sich damit bewusst auch in die Tradition des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im Ersten Weltkrieg bekannt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "katholisch.de", "toknum": 9109794151, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr sein Pontifikat w\u00e4hlt der nunmehr 78-J\u00e4hrige den Namen Benedikt XVI. - als Anlehnung an den Ordensgr\u00fcnder der Benediktiner und an Papst Benedikt XV., der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "epd.de", "toknum": 7728671354, "Left": [{"class": "", "str": "Der Papst will mit dieser Namenswahl unter anderem an Papst Benedikt XV., also den 15., erinnern, der sich im Ersten Weltkrieg f\u00fcr den Frieden eingesetzt hat und daher auch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der Reformkr\u00e4ften in der Kirche so gef\u00e4llt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-von-unten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "kirche-von-unten.de", "toknum": 3678163340, "Left": [{"class": "", "str": "Monate lang wetterte der Papst gegen den Krieg im Irak, redete US-Pr\u00e4sident Bush ins Gewissen, schickte gar einen Kardinal nach Bagdad \u2013 das war der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt XVI. gew\u00e4hlt) und nimmt in seiner ersten Weltfriedensbotschaft zu einigen dr\u00e4ngenden Fragen des Friedens in sehr grundlegender Weise Stellung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irf.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "irf.ac.at", "toknum": 829221167, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurze Einf\u00fchrung (IRF): Papst Benedikt XVI. bekennt sich zum Einsatz f\u00fcr den Frieden (er habe sogar seinen Namen im Hinblick auf den Ordensgr\u00fcnder Benedikt sowie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Benedikt XV. und den heiligen Benedikt als Schutzpatron Europas gesehen, aber auch die Gesten gegen\u00fcber der j\u00fcdischen Gemeinde und den anderen christlichen Kirchen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 14818078016, "Left": [{"class": "", "str": "Als Anzeichen hierf\u00fcr wurden u.a. die Namenswahl Benedikt als Hinweis auf den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verfasste eine Reihe hoch beachtlicher Enzykliken, so zur Unterst\u00fctzung der Missionen, zur Frage der Inerranz (Irrtumslosigkeit) der Bibel, und w\u00fcrdigte Pers\u00f6nlichkeiten wie den Hl. Dominikus und den italienischen Nationaldichter Dante . Der bei seinem pl\u00f6tzlichen Tod nach kurzer Krankheit, am 22. Januar 1922, noch relativ junge Papst, litt darunter, dass sein Wirken so stark im Schatten des Krieges stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 13706144725, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Kritiker sahen in ihm einen gewieften Diplomaten bzw. Schaukelpolitiker , der vielfach als \"Sieger\" aus dem Krieg hervorging - siehe dazu das Kapitel Der Vatikan als Kriegsgewinnler in dem Geschichtsbuch von Karlheinz Deschner, Die Politik der P\u00e4pste im 20. Jahrhundert, Rowohlt Verlag 1991 . So rief er z. B. in den Anfangsjahren des Krieges einmal zum Frieden auf, als Deutschland und die Achsenm\u00e4chte noch im milit\u00e4rischen Vorteil waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "theologe.de", "toknum": 12425418983, "Left": [{"class": "", "str": "Der XV. wurde im Jahr 1914 Papst, am Beginn des 1. Weltkrieges - nicht gerade ein gutes Omen im Hinblick auf den Beginn des \"Pontifikats\" des XVI. Anh\u00e4nger feierten den XV. als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", Leo XIII., der mit feurigen Worten zu verschiedenen Malen am 20. April 1884 die Katholiken aufforderte, die Freimaurer \"auszurotten\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 14314192074, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberall die Flammen der Leidenschaft gegen die in ihrer weise zweifellos auch das Gute wollenden Freimaurer zu entfachen, gelang erst dem gegenw\u00e4rtigen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in der Zeit des Ersten Weltkrieges."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "kath.de", "toknum": 10894898027, "Left": [{"class": "", "str": "Er unterbrach die Linie seiner Vorg\u00e4nger und nennt sich Benedikt XVI., in W\u00fcrdigung von Benedikt XV. (Marquese Giacomo della Chiesa, Papst von 1914-1922), dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", weil er engagiert gegen den Ersten Weltkrieg predigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7873501721, "Left": [{"class": "", "str": "Schon seine Namenswahl war geschickt - bewu\u00dft verzichtete er auf einen wirklich gro\u00dfen Papstnamen wie Gregor, Leo, Paul oder gar Johannes-Paul-III. Benedikt XV, Papst 1914 bis 1922, Nachfolger des fanatischen Pius X, (Namensgeber der antisemitischen und rechtsradikalen Piusbr\u00fcder), tr\u00e4gt den Beinamen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt XV. an alle Menschen guten Willens, sich der in Not geratenen Kriegsopfer anzunehmen und ihnen nach Kr\u00e4ften zu helfen, antwortete Schwester Ursula mit einer gro\u00dfangelegten Caritas-Aktion f\u00fcr ihre im Exil lebenden polnischen Landsleute."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapstes"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 13645642307, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf den Appell des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' haben?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ieg-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapstes"}], "ref": "ieg-mainz.de", "toknum": 12367802126, "Left": [{"class": "", "str": "Das Haupterkenntnisinteresse der Arbeit liegt daher in der Frage, ob Benedikt XV. als eine Art Wegbereiter des auf V\u00f6lkerverst\u00e4ndigung und 'Europa' ausgerichteten Denkens unter den P\u00e4psten des 20. Jahrhunderts bezeichnet werden kann und ob die Entstehungslinien eines konkreten p\u00e4pstlichen Europagedankens, der in der Forschung seit Papst Pius XII. ersch\u00f6pfend dargestellt wurde, ihre Basis im Pontifikat des so genannten '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - an, der sich nach dem ersten Weltkrieg vergeblich bem\u00fcht hat, Vers\u00f6hnung mit den Besiegten zu erreichen und die deutschen Priester in den ehemaligen deutschen Kolonien in Afrika zu belassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erlebe-es.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "erlebe-es.de", "toknum": 11197426145, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Wahl seines Namens kn\u00fcpft unser Heiliger Vater an Papst Benedikt XV - den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domain-ohne-namen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "domain-ohne-namen.de", "toknum": 6640020192, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Benedikt XV. (eigentlich Marquese Giacomo della Chiesa * 21. November 1854 in Genua; 22. Januar 1922 in Rom) war Papst von 1914 bis 1922. Auf Grund seines engagierten Auftretens gegen den Ersten Weltkrieg wurde er als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00fcnscht h\u00e4tte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abgemahnt-vom-papst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "abgemahnt-vom-papst.de", "toknum": 4001511435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch ein wenig Gl\u00fcck oder Eingebung hatte ich schon 2 Tage vor der Papst-Wahl die feste \u00dcberzeugung bzw. den Wunsch, dass sich der neue Papst (hoffentlich) Benedikt nennen wird, weil ich mir einen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcnschen w\u00fcrde, und dass ich deshalb auf dieser Domain ein paar Infos ver\u00f6ffentliche, warum der neu zu w\u00e4hlende Papst den Namen \"Benedikt\" annehmen sollte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abgemahnt-vom-papst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "abgemahnt-vom-papst.de", "toknum": 4001511652, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich erz\u00e4hle meiner neben mir sitzenden Gesch\u00e4ftspartnerin beil\u00e4ufig, dass ich mir einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Benedikt XV. in Predigten und anderen offiziellen Ver\u00f6ffentlichungen vom Ersten Weltkrieg halten: Sie nennen ihn \"heilige Zeit\", \"Gnadenzeit\", \"Wiederaufbau von Gottes Reich\" und eben deshalb \"den Krieg, der dem Herrn gef\u00e4llt\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaos-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "kaos-archiv.de", "toknum": 3978005409, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Folge II beschreibt Deschner, was deutsche wie franz\u00f6sische Bisch\u00f6fe unter der Verantwortung von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Benedikt XV. stellt, ein neuer Schritt der Deutschen Bischofskonferenz in diesem Sinne m\u00f6glich wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paxchristi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapstes"}], "ref": "paxchristi.de", "toknum": 4495518256, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zuletzt kann ein solches Bekenntnis beispielhaft f\u00fcr die Gesellschaft sein, weil es das Bem\u00fchen um einen verantwortlichen Umgang mit der Geschichte dokumentiert. pax christi hofft, dass unter dem Pontifikat Benedikts XVI., der sich in die Nachfolge des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hohe Reputation erlangt und seinem Nachfolger Pius XI. den Weg f\u00fcr die L\u00f6sung der R\u00f6mischen Frage geebnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 6345644706, "Left": [{"class": "", "str": "Die im 20. Jahrhundert wieder errungene, um 1800 fast ausgel\u00f6schte, Akzeptanz der petrinischen Funktion in der politischen Welt\u00f6ffentlichkeit fand mehrfach vehementen Ausdruck: Schon Benedikt XV. hatte als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu treten versucht und d\u00fcrfen gleichzeitig hoffen, dass er von der Weltkirche aus, auf allen Ebenen das alte Prinzip der katholischen Soziallehre \u2013 die Subsidiarit\u00e4t \u2013 st\u00e4rkt, damit zentralistische Ausw\u00fcchse verhindert werden und auf allen Ebenen der Kirche ein Politik aus dem Glauben lebendig werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uibk.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapstes"}], "ref": "uibk.ac.at", "toknum": 4608965015, "Left": [{"class": "", "str": "Wir k\u00f6nnen uns gewiss sein, dass Benedikt XVI. mit seiner Namenswahl bewusst in die Fu\u00dfstapfen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" in die Geschichte einging."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domain-ohne-namen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "domain-ohne-namen.de", "toknum": 18982514210, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der n\u00e4chste Name, auf den man trifft, ist Benedikt XV. Liest man sich genauer in das Wirken dieses Papstes ein, sieht man dass er (mit seiner Amtszeit w\u00e4hrend des 1. Weltkriegs) als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traunstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "traunstein.de", "toknum": 19024274124, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Benedikt XV. \u2013 eigentlich Marquese Giacomo della Chiesa (* 21. November 1854 in Genua ; \u2020 22. Januar 1922 in Rom ) \u2013 war Papst von 1914 bis 1922 . Sein engagiertes Auftreten gegen den ersten Weltkrieg machte ihm als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "auri.de", "toknum": 18049050206, "Left": [{"class": "", "str": "Er verurteilte in seiner Enzyklika \"Ad beatissimi Apostolorum\" am 1. November 1914, welche zumeist nur als Friedensappell bekanntgeworden ist, in aller Form die Mode, sich permanent dem jeweils \"g\u00fcltigen\" Zeitgeist zu unterwerfen und spricht von \"monstr\u00f6sen Irrungen\", welche schon sein Vorg\u00e4nger erkannt und verurteilt habe und deren Verdammung er \"unmi\u00dfverst\u00e4ndlich\" erneuere, so der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Ersten Weltkrieges, der 1917 mit dem 2004 selig gesprochenen Kaiser Karl bem\u00fcht war, der Selbstzerfleischung der V\u00f6lker Europas ein Ende zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-in-not.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "kirche-in-not.de", "toknum": 17163386101, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr viele war auch der selbst gew\u00e4hlte Name des neuen Papstes eine \u00dcberraschung: Benedikt XVI. Der letzte dieses Namens Benedikt XV. war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet wurde, obwohl dessen Wirken auf die kriegsf\u00fchrenden Parteien des Ersten Weltkrieges w\u00e4hrend seines Pontifikats von 1914 bis 1922 zum Scheitern verurteilt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pontifex-benedictusxvi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "pontifex-benedictusxvi.de", "toknum": 17043312421, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seiner Namenswahl spielt Ratzinger auf den Ordensgr\u00fcnder Benedikt von Nursia, Patron Europas, aber auch auf seinen unmittelbaren Namensvorg\u00e4nger Benedikt XV. an, der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging er in die Geschichte ein, da er ma\u00dfgeblich am Friedensschlu\u00df von Bretigny beteiligt war, der nach 23 Jahren die erste Phase des Hundertj\u00e4hrigen Krieges beendete, indem den Engl\u00e4ndern das Bordelais abgetreten wurde und die Rhone sich so eines starken Konkurrenten entledigte - die franz\u00f6sischen Bordeaux-Nasen sind nat\u00fcrlich nicht lange friedfertig geblieben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mynetcologne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "mynetcologne.de", "toknum": 18771104185, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Innozenz VI."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mynetcologne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "mynetcologne.de", "toknum": 18771105989, "Left": [{"class": "", "str": "Also ebenso \u00fcbersch\u00e4tzt wie der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt XV. und f\u00fcr Papst Johannes XXIII."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-in-not.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "kirche-in-not.de", "toknum": 9416071413, "Left": [{"class": "", "str": "Dort stehen auch Denkm\u00e4ler f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebenshaus-alb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "lebenshaus-alb.de", "toknum": 12393282512, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die einzige vertonte Enzyklika der Geschichte - zugleich eine Erinnerung an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leo XIII. (1878-1903) nieder nach einer Vision \u00fcber die Zukunft der hl. Kirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barbara-weigand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "barbara-weigand.de", "toknum": 7247811567, "Left": [{"class": "", "str": "\" So schreibt es der gro\u00dfe heilige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Geschichte ein Von KNA-Redakteur Johannes Schidelko"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "kna.de", "toknum": 2286662, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Benedikt XVI. - ein Name als Programm Der \"Vorg\u00e4nger\" ging als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " BenediktXV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adorare.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "adorare.ch", "toknum": 14562644345, "Left": [{"class": "", "str": "Bayern, das 1400-j\u00e4hrige Marianische Reich\", wie es in einer Urkunde des Heiligen Stuhls genannt wird, verdankt dieses Privileg dem gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Ersten Weltkriegs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizergeschichte.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "schweizergeschichte.ch", "toknum": 19416399787, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste Deutsche auf dem Papstthron seit 500 Jahren gab sich den Namen Benedikt XVI. - in Erinnerung an den Ordensgr\u00fcnder und Europa-Patron sowie an Benedikt XV., den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. gewidmet ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-konzil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "pro-konzil.de", "toknum": 15406658446, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\" Gro\u00df ist meine Freude und ich begr\u00fc\u00dfe aus ganzem Herzen, dass PAX CHRISTI im Bistum M\u00fcnster einen Preis auslobt, der dem Andenken an den seligen gro\u00dfen Konzils- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00fcnscht h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abgemahnt-vom-papst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "abgemahnt-vom-papst.de", "toknum": 6634144493, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[Vorgeschichte \u00fcberspringen - gleich zum aktuellen Stand...] Durch ein wenig Gl\u00fcck oder Eingebung hatte ich 2 Tage vor der Papst-Wahl die feste \u00dcberzeugung bzw. den Wunsch, dass sich der neue Papst (hoffentlich) Benedikt nennen wird, weil ich mir einen Nachfolger des bis dahin weitestgehend unbekannten Papst Benedikt XV., also einen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 13706144543, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chip.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "chip.de", "toknum": 14871148443, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Benedikt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bedauerten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpress.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapstes"}], "ref": "kathpress.at", "toknum": 11001961855, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die Regierung der ungarischen Volksrepublik erfuhr mit tiefer Ersch\u00c31\u20444tterung vom Hinscheiden Papst Johannes XXIII.\" Fast ebenso rasch trafen Telegramme von der polnischen und sowjetischen Regierung in Vatikan ein, die den Tod des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schildere, finden Sie \u00fcbrigens auf der Unterseite www.domain-ohne-namen.de/warumbenedikt.html . Am Rande: H\u00e4tte Joseph Ratzinger einen anderen Namen als \"Benedikt XVI.\" gew\u00e4hlt, h\u00e4tte ich die Seite vermutlich trotzdem online gelassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domain-ohne-namen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "domain-ohne-namen.de", "toknum": 11111468570, "Left": [{"class": "", "str": "Die Urversion dieser Website vom Sonntag, 17.04.05, in der ich die Gr\u00fcnde f\u00fcr die fast zwingende Wahl des Namens Benedikt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Bj\u00f6rn Casapietra (geb. 1970) Tenor, Moderator und Schauspieler aus Genua; bekannt wurde er durch die RTL-Serie \"Unter Uns\"; dar\u00fcber hinaus war er auch in Filmen, Serien und als Moderator t\u00e4tig Christoph Kolumbus (1451 - 1506) Genuas ber\u00fchmtester \"Sohn\" wurde hier als Cristoforo Colombo geboren und zeichnete sich sp\u00e4ter in den Diensten f\u00fcr die katholischen K\u00f6nige Spaniens aus; ihm wird gemeinhin die \"Entdeckung\" Amerikas zugeschrieben Giovan Battista Carpi (1927 - 1999) einer der bedeutendsten italienischen Comiczeichner und \u2013autoren; er starb 1999"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 14354501516, "Left": [{"class": "", "str": "Bartolom\u00e9 Col\u00f3n (um 1461 - 1515) Kosmograph und Seefahrer aus Genua; er war der j\u00fcngere Bruder von Christoph Kolumbus Benedikt XV. (1854 - 1922) als Giacomo della Chiesa in Genua geboren, war er von 1914 bis 1922 Papst der r\u00f6misch-katholischen Kirche; wegen seines Auftretens gegen den Ersten Weltkrieg nannte man ich auch den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet wurde, obwohl seiner Friedensinitiative bei den kriegf\u00fchrenden Parteien des Ersten Weltkrieges kein Erfolg beschieden war"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["esoterium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "esoterium.de", "toknum": 2680572607, "Left": [{"class": "", "str": "Er gab sich den Papstnamen Benedikt XVI. Nach eigener Aussage gab er sich den Namen im Gedenken an den Ordensgr\u00fcnder Benedikt von Nursia, Patron Europas, aber auch an seinen Namensvorg\u00e4nger Benedikt XV. (Pontifikat 1914-1922), der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " http://www.papst-benedikt.de (eingetragen am: Montag, 25.04.2005 Angeklickt: 62 Bewertung: 0.00 Stimmen: 0) Ihre Stimme Ihre Rezension Details"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tellerrand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "tellerrand.de", "toknum": 5234328001, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Seite kann man vieles lesen zu Benedikt - damals und heute - und der Bedeutung:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Geschiochjte eingehen, Vorreiter einer folgenreichen Transzendenz der kath. Kirche in das New Age, das Neue Zeitalter - Robert Mueller, ehemaliger stellvertretender UNO-Generalsekret\u00e4r.- (NRI-Trumpet, 10/93)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensp\u00e4pste"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 6561764348, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paul VI., Johannes XXIII. und Johannes Paul II. werden zweifellos als die drei grossen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Doch die Streitparteien sahen das anders."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 16171097869, "Left": [{"class": "", "str": "Doch im Osservatore Romano vom 24. Mai 1919 war zu lesen: Der Heilige Stuhl handelte w\u00e4hrend des Krieges st\u00e4ndig (constantamente) zugunsten der Ententem\u00e4chte (a favore delle potenze dell'Intesa), besonders zugunsten Belgiens, Italiens und Frankreichs . Und Benedikt erkl\u00e4rte jetzt: Diesen Krieg hat Luther verloren . W\u00e4hrend des Infernos spielte Benedikt XV. den gro\u00dfen Unparteiischen, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Zweiten Weltkrieg ); - (bewusstes oder irrt\u00fcmliches) Falscheinordnen der Aussage von \" Der Letzte seiner Art \"; - Bestreiten der Katholizit\u00e4t und Anzweifeln der Weihe des Autors , trotz der Bemerkung auf der Startseite: \"Der Autor, geb. am 19.08.1967, ist seit dem 02.03.1996 r\u00f6misch-katholischer Priester."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenlehre.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "kirchenlehre.com", "toknum": 18257932556, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese mail (tats\u00e4chlich erhalten am 29.07.2002!) weist u.a. die Kennzeichen auf: - katastrophale Rechtschreibung (keine Gro\u00dfschreibung); - respektloser, beleidigender Stil (Duzen; zahlreiche Rechtschreibfehler; Vorwurf der \"Hochm\u00fctigkeit\"); - v\u00f6llige Argumentationslosigkeit (\"der gr\u00f6\u00dfte Quatsch\"; \"Hirngespinst\"); - Agitation gegen Pius XII. (s. Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "'' bekannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexidict.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "lexidict.de", "toknum": 1424629954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "'''Benedikt XV.''' (eigentlich ''Giacomo della Chiesa'' * 21. November 1854 in [[Genua]] (Italien); \u2020 22. Januar 1922 in [[Rom]]) war [[Papst]] von 1914 bis 1922. Auf Grund seines engagierten Auftretens gegen den [[Erster Weltkrieg|Ersten Weltkrieg]] wurde er als ''"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sieht, verwies Gusenbauer darauf, dass Benedikt der XV. als gro\u00dfer Friedensstifter gegolten habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "uni-leipzig.de", "toknum": 15108360763, "Left": [{"class": "", "str": "(Quelle: www.solidaritaet.com , 2011-01-24 ) Die Wahl von Benedikt XVI. als Papstnamen d\u00fcrfte darauf hindeuten, dass sich der neue Papst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 1214482912, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde wegen seiner Friedensbem\u00fchungen und seiner Vermittlungen zwischen Theologie und Naturwissenschaften auch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinem Latein am Ende ist und der Weltkrieg kurz bevor steht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prophezeiungsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "prophezeiungsforum.de", "toknum": 1972045033, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Das bedeutet f\u00c31\u20444r mich, dass Papst Benedikt XVI. als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Geschichte eingegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landeskirche-hannovers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "landeskirche-hannovers.de", "toknum": 5967294587, "Left": [{"class": "", "str": "Benedikt XV. ist als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Geschichte einging \u2013 im Vergleich zu seinem aus der Retrospektive nicht unumstrittenen Nachfolger Pius XII (1938\u20131958), zu dem zahlreiche Forschungen betrieben und viele (popul\u00e4r-)wissenschaftliche Publikationen verfasst wurden, nur sp\u00e4rlich behandelt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ieg-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "ieg-mainz.de", "toknum": 12367793405, "Left": [{"class": "", "str": "Hinzu kommt, dass Pius XI. \u2013 \u00e4hnlich wie sein Vorg\u00e4nger Benedikt XV. (1914\u20131922), der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Geschichte einging."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 13750667020, "Left": [{"class": "", "str": "Das katholische Kirchenoberhaupt trug w\u00e4hrend des Gottesdienstes die liturgischen Gew\u00e4nder von Benedikt XV. (1914-1922), der wegen seines Eintretens f\u00fcr Waffenruhe und V\u00f6lkervers\u00f6hnung im Ersten Weltkrieg als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", und vom Ordensgr\u00fcnder Benedikt von Nursia, dem Schutzpatron Europas, ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pilgerreisen-rom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedenspapst"}], "ref": "pilgerreisen-rom.de", "toknum": 17865440168, "Left": [{"class": "", "str": "Seinen Amtsnamen leitet er von seinem Vorg\u00e4nger Benedikt XV. (Pontifikat 1914-1922), dem so genannten \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domain-ohne-namen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedenspapst"}], "ref": "domain-ohne-namen.de", "toknum": 18982514244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Friedenspapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Friedenspapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"18049050114": 0.5989423076923077, "19120687621": 0.5514285714285714, "4001511435": 0.5, "12764298925": 0.80875, "8782005781": 0.5106418918918919, "7873501721": 0.5, "10082395674": 0.6575, "18982514210": 0.5, "3096292389": 0.5353571428571429, "4495518256": 0.5, "16749677105": 0.665, "2166861918": 0.5283064516129032, "15108360763": 0.0, "18982514237": 0.613076923076923, "13645642307": 0.5, "2286662": 0.13602272727272724, "12367802126": 0.5, "18049050206": 0.5, "7728671354": 0.5057692307692307, "14871148481": 0.6663043478260868, "18982514314": 0.545, "11111468570": 0.0, "6345644706": 0.5, "8930430637": 0.58, "5913255089": 0.78125, "5234328001": 0.0, "3535764152": 0.76, "6802929849": 0.5975, "12668496074": 0.6770833333333333, "2680572607": 0.0, "4608964801": 0.5161184210526316, "1424629954": 0.0, "10587613379": 0.6840909090909091, "18771105989": 0.32, "14314192074": 0.5, "19024274124": 0.5, "11676074704": 0.6575, "8308425593": 0.56, "18982513880": 0.7538461538461538, "868966437": 0.7736842105263156, "6640020192": 0.5, "861322465": 0.6066810344827586, "4001511652": 0.5, "9526138598": 0.713888888888889, "12425418983": 0.5, "4608963816": 0.5094736842105263, "14354501516": 0.0, "6634144493": 0.0, "9416071413": 0.23571428571428563, "11001961855": 0.0, "11676075267": 0.7470588235294118, "13604005636": 0.7235869565217391, "18257932556": 0.0, "16171097869": 0.0, "17986631438": 0.6911764705882354, "19529203996": 0.7032608695652174, "18982514461": 0.5296969696969697, "13688585502": 0.7160714285714285, "13706144543": 0.0, "17043312421": 0.5, "829221167": 0.5, "12171797296": 0.7749999999999999, "19586267953": 0.75, "4608964914": 0.6579891304347825, "13494108470": 0.7863636363636364, "3535764280": 0.5508064516129032, "12637045983": 0.59, "5967294602": 0.7375, "14818078016": 0.5, "3864881376": 0.5267857142857143, "19120687945": 0.7142857142857142, "9109794151": 0.5083333333333333, "4608963946": 0.7907894736842104, "10894898027": 0.5, "7839944557": 0.5521551724137931, "15851209080": 0.5660483870967742, "14562644345": 0.07944444444444439, "13058750334": 0.6444444444444443, "1122960767": 0.85, "9363860362": 0.7125, "3678163340": 0.5046153846153846, "15406658446": 0.006315789473684202, "4608965015": 0.5, "14871148443": 0.0, "3978005409": 0.5, "15738323368": 0.5364285714285715, "6016372650": 0.6253571428571427, "19416399787": 0.012794117647058822, "18771104185": 0.5, "17163386101": 0.5, "17986631104": 0.7032608695652174, "17998644161": 0.5308823529411765, "12393282512": 0.21999999999999997, "13706144725": 0.5, "11197426145": 0.5, "19581476334": 0.74375, "7247811567": 0.1399999999999999, "3751825911": 0.5121621621621621, "6561764348": 0.0, "1283325525": 0.5783870967741934}, "Desc": [{"nicearg": "Friedenspapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Friedenspapst%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Friedenspapst\"]", "op": "Query", "size": 107}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Friedenspapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 107}], "concsize": 107, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 107}