{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesen-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenpapst"}], "ref": "friesen-welt.de", "toknum": 4605594872, "Left": [{"class": "", "str": "In der Pferdeszene ist er bekannt als der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" G\u00fcnther Fr\u00f6hlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["islandpferdeportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "islandpferdeportal.de", "toknum": 17097500282, "Left": [{"class": "", "str": "Gepr\u00e4gt und bewundert habe ich dabei besonders meinen Freund, den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet \u2013 in Fachkreisen wei\u00df jeder, wer damit gemeint ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "zauberwald.de", "toknum": 4172145838, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Journalist hat ihn mal anerkennend als den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" G\u00fcnther Fr\u00f6hlich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdewaage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "pferdewaage.de", "toknum": 9087823609, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir freuen uns \u00fcber den langj\u00e4hrigen freundschaftlichen Kontakt zu vielen Mitwirkenden des Zauberwaldes und dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00fcnter Fr\u00f6hlich war es, der Stallgefl\u00fcster auf dieses Thema brachte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stallgefluester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenpapst"}], "ref": "stallgefluester.de", "toknum": 19077958305, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausgerechnet"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die Show war seinem 65. Geburtstag gewidmet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stallgefluester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "stallgefluester.de", "toknum": 4175228467, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders gefeiert wurde G\u00fcnther Fr\u00f6hlich, genannt der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barockpferdeshows.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "barockpferdeshows.de", "toknum": 6096461253, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Jahre sp\u00e4ter,nach meiner klassischen Ausbildung als Bereiterin FN ,traf ich erneut auf den\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" G\u00fcnther Fr\u00f6hlich mit einem 40-Sp\u00e4nner mit wei\u00dfen Arabern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stallgefluester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "stallgefluester.de", "toknum": 6800448757, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den H\u00f6hepunkten aus deutscher Sicht z\u00e4hlte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" G\u00fcnter Fr\u00f6hlich und f\u00fcr Timo Ameruoso."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienklick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "familienklick.de", "toknum": 3772550300, "Left": [{"class": "", "str": "Begeisterten Publikumsbeifall gab es auch f\u00fcr die Vortr\u00e4ge vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" bekommen hat, und das wohl auch zu recht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesen-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenpapst"}], "ref": "friesen-welt.de", "toknum": 4605595233, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Biografie in drei Teilen \u00fcber G\u00fcnther Fr\u00f6hlich der den Spitznamen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" allen Liebhabern der Barockreitweise, der Friesen, der gro\u00dfen Pferdeshows ein Begriff."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erlebnisweltpferd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "erlebnisweltpferd.de", "toknum": 8789433926, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fjordfahrteam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "fjordfahrteam.de", "toknum": 5107764951, "Left": [{"class": "", "str": "Superlative mit Weltrekordversuch: 40 wei\u00dfe Araberpferde vor einer Kutsche, gelenkt von G\u00fcnther Fr\u00f6hlich, dem deutschen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" G\u00fcnther Fr\u00f6hlich mit Akteuren aus den Pferdemusicals \" Der Zauberwald \" und \"Goa\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--stadtgeflster-wetzlar-hic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenpapst"}], "ref": "xn--stadtgeflster-wetzlar-hic.de", "toknum": 1526530500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ebenfalls mit von der Partie ist \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", dem zum 65 Geburtstag die Show als \u00dcberraschung und Anerkennung seiner Verdienste um die Pferdezucht gewidmet war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stallgefluester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "stallgefluester.de", "toknum": 4175228579, "Left": [{"class": "", "str": "Stargast war G\u00fcnther Fr\u00f6hlich, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" G\u00fcnther Fr\u00f6hlich kennen lernen, entfachte ihre gro\u00dfe Liebe zu den Friesenpferden und sie nahm an zahlreichen seiner Showprogramme teil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-pferd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "mein-pferd.de", "toknum": 18158299597, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Andrea Schmitz 1991 den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als oberste Regel: \"Man darf auch bei der Doppellonge nur das verlangen, was die Natur dem Tier mitgegeben hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stallgefluester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenpapst"}], "ref": "stallgefluester.de", "toknum": 11285836619, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings gilt, wie immer beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" G\u00fcnter Fr\u00f6hlich ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenpapst"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 16495743714, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Immerhin waren er und seine Bereiterin Sabine Schut-Kerry gekommen, und diese zeigte Proben ihres K\u00f6nnens mit dem heimischen Hengst Yds, vermittelt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Anlass der 40j\u00e4hrigen Regentschaft des Sultans f\u00fcr ein Showbild zum Royal Equestrian and Camel Festival 2011 insgesamt 40 arabische Pferde vor eine Kutsche gespannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stallgefluester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenpapst"}], "ref": "stallgefluester.de", "toknum": 19077958883, "Left": [{"class": "", "str": "Hier hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" G\u00fcnther Fr\u00f6hlich(jetzt bekannt im Pferdemusical) ritt ich einige Friesen und nahm an gro\u00dfen Showveranstaltungen,wie EQUITANA oder EURO CHEVAL teil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barockpferdeshows.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "barockpferdeshows.de", "toknum": 6096461208, "Left": [{"class": "", "str": "Vom allseits bekannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" G\u00fcnther Fr\u00f6hlich, so gut zusammengewachsen und eingespielt, dass alles minuti\u00f6s und einwandfrei funktionierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenpapst"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 3749526519, "Left": [{"class": "", "str": "Schade, eigentlich h\u00e4tten alle nun so weitermachen k\u00f6nnen, denn mittlerweile war das Friesenteam um \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist aus Glimbach am Niederrhein angereist und hat nicht nur Friesen und Kutschen mitgebracht sondern auch seine Mini-Ponys, weitere Barockpferde sowie die menschlichen Hauptdarsteller aus Zauberwald und Goa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stallgefluester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "stallgefluester.de", "toknum": 17459032679, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" G\u00fcnther Fr\u00f6hlich mit seinen Friesenpferden, der Ponyhengststation Mieleszko aus Paderborn und den Showgruppen des Aachener Hochschulsports versprechen eine attraktive, feierliche Er\u00f6ffnung der WUEC."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuec2012.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "wuec2012.de", "toknum": 1445195813, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Auftritte vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" G\u00fcnther Fr\u00f6hlich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-sport-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "pferde-sport-zeitung.de", "toknum": 9429466007, "Left": [{"class": "", "str": "Das Top-Bild war ohne Zweifel die f\u00fcnf Minuten dauernde Musikk\u00fcr auf S-Basis, geritten von Torsten H\u00fcsgen auf den neunj\u00e4hrigen Friesenhengst Ebe, im Besitz von Susanne Fr\u00f6hlich vom Gest\u00fct Glimbach (Linnich), auch bekannt als bessere H\u00e4lfte von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Stallgefl\u00fcster berichtete in der Juli-Ausgabe \u00fcber seinen 65. Geburtstag), in Ober-Ostern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stallgefluester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "stallgefluester.de", "toknum": 9096081502, "Left": [{"class": "", "str": "Am 23. Mai diesen Jahres besuchte eine Abordnung des Sultan das Team bei G\u00fcnther Fr\u00f6hlich, dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Veranstalters der international bekannten Pferdeshow \"Zauberwald\", den wir vor 2 Jahren auf der Landshuter Pferdemesse kennengelernt haben, finden nun schon das zweite Jahr auf dem Samainhof statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["samainhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenpapstes"}], "ref": "samainhof.de", "toknum": 17462092095, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D ie Kurse mit G\u00fcnter Fr\u00f6hlich \u2013 des \u00fcber Deutschland weit hinaus bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" G\u00fcnther Fr\u00f6hlich ,der auch einiges zur Geschichte und der Entstehung des Friesenpferdes den G\u00e4sten n\u00e4herbrachte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barockpferdeshows.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "barockpferdeshows.de", "toknum": 6096591463, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwei Herren die f\u00fcr die Renaissance des Friesenpferdes verantwortlich sind,waren an diesem Abend der Initiator dieser tollen Veranstaltung\"Horst Dieter Beyer\" und der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Buchautor... und bei alledem ein unkomplizierter Mann der Tat, der immer im Stall zu finden ist und neue Ideen, Lektionen und Highlights einstudiert, der die gro\u00dfen wie die kleinen Pferde liebt, die schwarzen wie die wei\u00dfen, und bei jedem die Schokoladenseite pr\u00e4sentiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferd-rhein-ruhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenpapst"}], "ref": "pferd-rhein-ruhr.de", "toknum": 6399440396, "Left": [{"class": "", "str": "Zauberwald,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" - so taufte ihn 1981 der Pferdesportjournalist Raimund Hesse - stellt er seinen pers\u00f6nlichen Weg dar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenpferde-arsbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "friesenpferde-arsbeck.de", "toknum": 6759280732, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erfolgreich mit Pferden im Reit- und Fahrsport, in der Zirkusmanege, vor der Kamera mit Weltstars wie Arnold Schwarzenegger und Veronica Ferres und als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "zauberwald.de", "toknum": 15799688767, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "hat zu Recht den Beinamen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" G\u00fcnther Fr\u00f6hlich pr\u00e4gte ihre Leidenschaft f\u00fcr die Friesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavallo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "cavallo.de", "toknum": 16452208535, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00fcnther Fr\u00f6hlich lesen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["momentsinblack.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenpapstes"}], "ref": "momentsinblack.at", "toknum": 10168287730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Bericht hierzu k\u00f6nnen Sie auf der Homepage des legend\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00fcnter Fr\u00f6hlich in seinen Doppellongen-Lehrg\u00e4ngen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stallgefluester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenpapst"}], "ref": "stallgefluester.de", "toknum": 6891451789, "Left": [{"class": "", "str": "Dass Longen-Arbeit allerdings deutlich mehr sein kann, als ein bisschen bewegen, zeigt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" G\u00fcnther Fr\u00f6hlich zeigen tolle Showacts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-pferd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "mein-pferd.de", "toknum": 16594050494, "Left": [{"class": "", "str": "Die wohl bekannteste deutsche Barockpferdereiterin Britta Rasche sowie der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00fcnther Fr\u00f6hlich"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiter-pferde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenpapst"}], "ref": "reiter-pferde.de", "toknum": 16326220704, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00f6ln: Doppellongenkurs mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" G\u00fcnther Fr\u00f6hlich \u00fcber Holzr\u00fccken, Damensattelreiten bis zur Garrocha-Pr\u00e4sentation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["callcenterpresse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapstes"}], "ref": "callcenterpresse.de", "toknum": 2523985586, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Programm reicht von den Fahrk\u00fcnsten des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolfgang HELLMAYER aus Ober\u00f6sterreich wird eine in Europa noch nie gezeigte Nummer mit 17 T\u00e4nzern 6 Friesen und Europas einzigem wei\u00dfen Friesen pr\u00e4sentieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autosport.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "autosport.at", "toknum": 4422168010, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" G\u00fcnther Fr\u00f6hlich, die US Schauspielerin Jacqueline Collen-Tarrolly, Monika Amelsberg, Andrea Schmitz und viele andere mehr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 6433820176, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weitere Mitwirkende sind der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannt, haben sich zusammengetan und Merlin-iX-Dream, einen Barockpferdesattel entwickelt, der diese Nachteile in den Griff bekommen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenpferde-arsbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "friesenpferde-arsbeck.de", "toknum": 11211928526, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Firma St\u00fcbben und G\u00fcnther Fr\u00f6hlich, auch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wu-wei-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenpapst"}], "ref": "wu-wei-verlag.de", "toknum": 13665019172, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "der \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Friesenpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Friesenpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"16452208535": 0.32083333333333336, "6399440396": 0.5, "6891451789": 0.22392857142857153, "6433820176": 0.04442307692307688, "9429466007": 0.5, "6096461208": 0.5566129032258064, "3772550300": 0.7171052631578948, "16326220704": 0.18749999999999997, "19077958305": 0.7571428571428571, "4175228579": 0.6071428571428571, "13665019172": 0.0, "1445195813": 0.5234375, "4172145838": 0.7716304347826086, "2523985586": 0.16875, "4175228467": 0.7375, "16594050494": 0.21388888888888896, "17462092095": 0.5, "1526530500": 0.6485, "6096461253": 0.7363690476190478, "8789433926": 0.7, "4422168010": 0.14175000000000001, "11285836619": 0.5841935483870967, "18158299597": 0.6066810344827586, "11211928526": 0.038446969696969674, "5107764951": 0.6748863636363636, "6759280732": 0.5, "9096081502": 0.5, "4605595233": 0.7108333333333333, "16495743714": 0.5711206896551724, "19077958883": 0.5670833333333333, "17459032679": 0.5432352941176471, "6096591463": 0.5, "10168287730": 0.27999999999999997, "6800448757": 0.7315789473684211, "3749526519": 0.5553571428571429, "4605594872": 0.8333333333333335, "9087823609": 0.7578571428571429, "17097500282": 0.7867647058823529, "15799688767": 0.3555555555555556}, "Desc": [{"nicearg": "Friesenpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Friesenpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Friesenpapst\"]", "op": "Query", "size": 39}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Friesenpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 39}], "concsize": 39, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 39}