{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" in der Bev\u00f6lkerung vergleichsweise unwichtig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liberales-waffenrecht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "liberales-waffenrecht.de", "toknum": 518565753, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Genau deshalb sind die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der heutigen Zeit und mit den heutigen M\u00f6glichkeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jakobswege.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "jakobswege.at", "toknum": 6442031234, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr seid"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umgebracht zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hs-veranstaltungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "hs-veranstaltungen.de", "toknum": 17242720242, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe aber keine Lust, von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensaposteln"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 14885790616, "Left": [{"class": "", "str": "Sie reden und handeln wie Krieger, nicht wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") bestreiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derwesten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "derwesten.de", "toknum": 2444062895, "Left": [{"class": "", "str": "Auch dies wird wohl niemand (bis auf ein paar unverbesserliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im westlichen Lager treibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesekost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "lesekost.de", "toknum": 55621946, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst fiel mir auf, dass den Autor eine Wut \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewirken das Gegenteil von dem, was sie vorgeben zu wollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["danisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "danisch.de", "toknum": 17877133603, "Left": [{"class": "", "str": "Die jetzigen Moral- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dass Spanien nicht spasst und sucht sich andere Ziele."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alphanet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "alphanet.ch", "toknum": 17652540768, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vielleicht verstehen dann die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal21.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "journal21.ch", "toknum": 5893571011, "Left": [{"class": "", "str": "Die EU ist wahrlich nicht nur Friedensnobelpreistr\u00e4ger, sondern ein grandioser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Kriegstreiber?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "kommunisten-online.de", "toknum": 15000531912, "Left": [{"class": "", "str": "Was er mehr war,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sogar den Friedensnobelpreis verliehen bekommen hat, erscheint also zumindest als zweifelhaft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["911video.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "911video.de", "toknum": 7892875524, "Left": [{"class": "", "str": "Das Image als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Unterdr\u00fccker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["claudia-jalila.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "claudia-jalila.de", "toknum": 1112631876, "Left": [{"class": "", "str": "Es gilt f\u00fcr alle Kriegf\u00fchrenden und alle Unterdr\u00fcckten ebenso wie f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinstellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pharus-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "pharus-forum.de", "toknum": 16773905476, "Left": [{"class": "", "str": "Das Problem der n\u00e4chsten Generation zu \u00fcberlassen, ist nicht nur bequemer, sondern man kann sich auch noch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als idealtypische Projektionsfl\u00e4che f\u00fcr ihre ungestillten spirituellen Sehns\u00fcchte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tibet-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "tibet-wuerzburg.de", "toknum": 4335728656, "Left": [{"class": "", "str": "Millionen westlicher Sucher benutzen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nicht gerade begeistert, wenn John McClane in \"Stirb langsam!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 1798288444, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ja, der ein oder andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jalil Ben-David \u00fcberhaupt nicht gelegen, der Israelis und Pal\u00e4stinenser endlich vers\u00f6hnen m\u00f6chte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["powermetal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "powermetal.de", "toknum": 15091397336, "Left": [{"class": "", "str": "Ihnen kommt auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Obama seine Truppe bis zum Jahresende um 21.000 auf 68.000 aufstocken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["randzone-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "randzone-online.de", "toknum": 11878171839, "Left": [{"class": "", "str": "Um das zu verhindern will"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' einen nach einem Gerichtsurteil noch umbringen wollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alphanet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "alphanet.ch", "toknum": 16224917132, "Left": [{"class": "", "str": "Ist auch etwas, wenn Mohammeds '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerwin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "gerwin.de", "toknum": 17279215843, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "War Jesus f\u00fcr Sie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die jegliche Gewalt fundamental ablehnten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pharus-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "pharus-forum.de", "toknum": 14853159448, "Left": [{"class": "", "str": "Die Alt-und Jung-68er sind damit ja auch gro\u00df geworden und waren sogar zeitweise richtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind und die Milliarden aus den Westen ne Nichtigkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 16355530384, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tut so als ob die IDF und die Fatah ne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", stets in Laune, nur keinen Streit zu vermeiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augustin.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "augustin.or.at", "toknum": 13055987778, "Left": [{"class": "", "str": "Erstaunlicherweise ertrug ich geduldig sein Bombardement, keineswegs ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "welt.de", "toknum": 19681991303, "Left": [{"class": "", "str": "Mitglied der Partei sei er jedoch nicht gewesen \u2013 und als ma\u00dfgeblicher Koordinator der westdeutschen Friedensbewegung erst recht kein von Ost-Berlin gesteuerter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Krieg viel eher abkaufen als einem Schurken wie Bush."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quanten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "quanten.de", "toknum": 2381224634, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Gegensatz zu G.W. Bush wird man einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Obama mutiert langsam vom ach so guten Jedi zur Dunklen Seite der Macht Richtung Death Star."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 2604115171, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' bereiste er mit der wei\u00dfen Friedensfahne die Welt und predigte seine gro\u00dfe Idee der Menschenverbr\u00fcderung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruefferundrub.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "ruefferundrub.ch", "toknum": 17114693938, "Left": [{"class": "", "str": "Als '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Nixon zu seiner Amts\u00fcbernahme zu begl\u00fcckw\u00fcnschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 16090029294, "Left": [{"class": "", "str": "Der WTG-F\u00fchrer Knorr bem\u00fcht sich indessen, den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihren Willen nicht durchsetzen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blauenarzisse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "blauenarzisse.de", "toknum": 17648779738, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Beispiel von Katalonien sieht man exemplarisch, wie schnell pazifistische Rhetorik verbla\u00dft, wenn die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schiller-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "schiller-institut.de", "toknum": 17429462886, "Left": [{"class": "", "str": "Der Plan, nach dem Truman vorging, stammte von Bertrand Russell, dem gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeierte Franz von Assisi soll ein brennender Bef\u00fcrworter der Kreuzzugidee und des damit verbundenen Militarismus gewesen sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trimondi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "trimondi.de", "toknum": 15372745470, "Left": [{"class": "", "str": "Sogar der gemeinhin als armer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Stockholm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scheerbart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "scheerbart.de", "toknum": 10089673928, "Left": [{"class": "", "str": "ONKEL: Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Emiss\u00e4r und politischer Stimmungsmacher durch seine Ungeschicklichkeit und seine verschiedenen Missgriffe verfehlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 7847940319, "Left": [{"class": "", "str": "Er hatte die sich selbst gestellte Aufgabe als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in New York gehalten\", sagte der Bote dem obersten Direktor des FBI."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akbi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensaposteln"}], "ref": "akbi.de", "toknum": 18004814687, "Left": [{"class": "", "str": "Der hat sich nicht an die Vereinbarungen mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tauge er nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-parlament.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "das-parlament.de", "toknum": 15238450351, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bedingungen hat er genannt: Er trete \"ohne Vorbedingungen\" an, zum \"pro forma\"-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberhaupt zul\u00e4\u00dft?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psygrenz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "psygrenz.de", "toknum": 17810570861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frage : Die Ermordung von Kennedy hat viele Menschen zur Frage bewegt, warum GOTT diese Tat an einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen, den erst die Kirchen aus ihm gemacht haben, sondern er ist die gr\u00f6\u00dfte Kampfnatur gewesen, die je gelebt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wider-des-vergessens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "wider-des-vergessens.de", "toknum": 4674640397, "Left": [{"class": "", "str": "Christus ist nicht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ikvu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "ikvu.de", "toknum": 469091455, "Left": [{"class": "", "str": "Das Magazin \"Stern\" berichtet nicht sp\u00f6ttisch \u00fcber den Papst, sondern widmet ihm eine Titelgeschichte: \"Sein Comeback als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrte Jesus unserer Tage, Barack Obama, sieht Gewalt als legitim an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freitag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "freitag.de", "toknum": 5266228067, "Left": [{"class": "", "str": "Ja, und selbst der von offizieller Seite zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufspielten, haben sich in ihrer Partei durchgesetzt und beherrschen die geballte Propaganda der Medien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "kommunisten-online.de", "toknum": 5341316784, "Left": [{"class": "", "str": "Schr\u00f6der und Fischer, die sich w\u00e4hrend des Irak-Krieges als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Kirchengeschichte eingeschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["propr4.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "propr4.de", "toknum": 2297366557, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend seines \u00fcber 26 Jahre w\u00e4hrenden Pontifikats hat sich Papst Johannes Paul II. als \"Jahrhundertpapst\" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Max Daetwyler, dem Zumikon vor einigen Jahren ein Denkmal setzte und dessen Sohn auch an der Buchvernissage anwesend war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zubo.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "zubo.ch", "toknum": 12527647291, "Left": [{"class": "", "str": "Oder dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Opfer, und zwar auf eine Weise, als h\u00e4tte Person 1 nichts mit Person 2 zu tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erding-life.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "erding-life.de", "toknum": 1028917841, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach au\u00dfen hin pr\u00e4sentiert er sich jedoch weiterhin als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfreund dargestellt, der selbstlos die Interessen dr TibeterInnen gegen\u00fcber China vertritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fkpsych.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "fkpsych.de", "toknum": 11989436212, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In westlichen Medien wird der 14. Dalai Lama gerne als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Tirol zu wirken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 7847939146, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Merkw\u00fcrdigste an der T\u00e4tigkeit Utzschneiders im Jahre 1809 war, dass er neben seinem Berufe den Drang hatte, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gerhard Schr\u00f6der weder in Bagdad noch in Washington von irgendeiner Bedeutung sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-csu-ep.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostels"}], "ref": "cdu-csu-ep.de", "toknum": 5944708164, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch im Hinblick auf den Irakkonflikt erinnerte Nassauer daran, da\u00df die Selbsterh\u00f6hung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ma\u00dfzuschneidern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rondomagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "rondomagazin.de", "toknum": 16686080476, "Left": [{"class": "", "str": "Und speziell f\u00fcr seine Opern fand Lully mit seinen Librettisten schnell den geeigneten Stoff im gro\u00dfen Buch der Mythologie, um eine hochdekorative Eloge auf den g\u00f6ttlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in konfliktiven Situationen h\u00e4ufig in ihrer eigenen Kirche oder Moschee finden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gep.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "gep.de", "toknum": 293694202, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber Mediation und Konfliktbearbeitung ist genauso etwas zu h\u00f6ren und zu sehen wie \u00fcber die Schwierigkeiten, die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dicken rotgr\u00fcnen Backen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["transit-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "transit-verlag.de", "toknum": 10947692339, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sommer 1999 war voller Angebote, \u00fcber das Verh\u00e4ltnis von Ethik und Wirtschaft nachzudenken, und zum Krieg im Kosovo bliesen moralisch erregte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " getarnte Weiberfreund mein freches Maul stopft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bosch-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "bosch-stiftung.de", "toknum": 11917018449, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sabrina ist die Frau, die mich zu sich und in sich aufnimmt an jenem Abend, an dem mir der in seiner Milit\u00e4rjacke als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " da sonst noch im Sacher so trieben, erfuhren die Beatles-Fans ein paar Wochen sp\u00e4ter durch die Hit-Single \"Ballad Of John And Yoko\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "merian.de", "toknum": 9289963485, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was die zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tibet-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "tibet-wuerzburg.de", "toknum": 4335728606, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Dalai Lama verk\u00f6rpert ein einzigartiges Idol: Er ist ein angeblich erleuchteter Gottk\u00f6nig, das Oberhaupt eines verkl\u00e4rten Volkes, ein M\u00e4rtyrer, ein stets l\u00e4chelnder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielen zu k\u00f6nnen, um nun doch wieder milit\u00e4risch nachzur\u00fcsten im Afghanistan-Einsatz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freitum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "freitum.de", "toknum": 18233153968, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Pl\u00e4ne der milit\u00e4rischen Aufr\u00fcstung von vor zwei Jahren schien Obama eine zeitlang vollkommen verworfen zu haben, um anschlie\u00dfend den heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die das Streiten nie gelernt haben, sondern mit auswendig gelernten, immer gleichen Argumenten belehren und sich sch\u00fctzen wollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfgang-schmidbauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "wolfgang-schmidbauer.de", "toknum": 477234559, "Left": [{"class": "", "str": "Die Anh\u00e4nger dieser Schule in der Kommunikationsszene erscheinen mir sehr h\u00e4ufig als sehr empfindliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu schenken vermag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altmod.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "altmod.de", "toknum": 1995616981, "Left": [{"class": "", "str": "Wo andere den Frieden beschw\u00f6ren, verherrlichen oder als Programm aufstellen, da f\u00fchrt Adalbert Stifter den Leser seiner B\u00fccher hinein in einen Frieden, wie ihn kein Politiker und auch kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie sie denn auch alle hei\u00dfen m\u00f6gen, k\u00f6nnte aber tats\u00e4chlich in den Frieden m\u00fcnden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lipola.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "lipola.de", "toknum": 10831297286, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Abweichung von der Linie der Hamas, der Hisbollah, der UNO, der EU, der vielen vermeintlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " denunziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebenshaus-alb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "lebenshaus-alb.de", "toknum": 11268962962, "Left": [{"class": "", "str": "Versehen mit den Weihen der UNO und bedient mit den Potenzialen der NATO k\u00f6nnte das V\u00f6lkerrechtsverbrechen pl\u00f6tzlich als gutes Werk erscheinen - und die Abermillionen Anti-Kriegs-Aktivisten in aller Welt w\u00e4ren als irregeleitete, naive"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Max Daetwyler und das Kleid, das die erste Bundesr\u00e4tin der Schweiz, die Zumikerin Elisabeth Kopp bei ihrer Vereidigung trug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zubo.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostels"}], "ref": "zubo.ch", "toknum": 12527646824, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der R\u00fcckseite dominieren die Abbildung des Denkmals des Zumiker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die nichts anderes wollten als \"Kompromiss und Vers\u00f6hnung\", und die ungleichen K\u00e4mpfe seinen nur Ausdruck eines nationalen Heldentums gegen das \u00dcbel in der Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2146966261, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem patriotischen Selbstverst\u00e4ndnis verstehen sich die US-Amerikaner als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", dann werden wir ihnen sagen: Ja, wir m\u00f6gen nur wenige sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenchner-friedensbuendnis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "muenchner-friedensbuendnis.de", "toknum": 1628163227, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den Frieden und gegen den Krieg in jedweder Form. Auch wenn die Mainstream-Medien nach Ostern berichten werden die \"Ostermarschierer seien m\u00fcde geworden\", gar \"viel weniger als im Vorjahr\" und eben nur \"Ewiggestrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu sehen sein, bevor er sich dann f\u00fcr den ausgibt, der er wirklich ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 3233084371, "Left": [{"class": "", "str": "Anders ausgedr\u00fcckt: Er - als Person (!) - m\u00fcsste bereits sichtbar am Werk sein, d.h. er m\u00fcsste bereits als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlechthin halten, wenn sie mit \"Soldaten sind M\u00f6rder\"-Buttons rumlaufen oder bei Privatautos von Soldaten die Radmuttern lockern (letzteres ist tats\u00e4chich schon passiert!)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zdf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "zdf.de", "toknum": 3410633225, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt hierzulande Linke, die sich f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die da um jede Stra\u00dfenecke zu finden sind, die ich alle sehr gut kenne, zu meinen engsten Freunden und Vertrauten z\u00e4hle und denen sie nicht einmal tr\u00f6pfchenweise das Wasser reichen k\u00f6nnen, bis sie mich mit einem kr\u00e4ftigen Fu\u00dftritt in den hereinbrechenden Tag zur\u00fcckbef\u00f6rdern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nur-ruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensaposteln"}], "ref": "nur-ruhe.de", "toknum": 2412478001, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als sie mich im Morgengrauen vom taufrisch vergl\u00fchten Lagerfeuer holen und in ihre Uniform stecken wollen -war die jetzt grau oder kakifarben, ich hab's doch tats\u00e4chlich vergessen- erz\u00e4hle ich ihnen so lange und anhaltend was von irgend heiligen M\u00e4nnern und gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war - auch Balian nicht!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["celluloid-dreams.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "celluloid-dreams.de", "toknum": 19099874631, "Left": [{"class": "", "str": "Lediglich einige Personen wie Reynald (Brendan Gleeson) oder Guy de Lusignan (Marton Csokas), erscheinen als einf\u00e4ltige Kriegsbestien, obschon keiner dieser Kreuzfahrer ein koscherer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vorsitzenden Bertha von Suttner viel zu extrem und also suspekt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emmet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "emmet.de", "toknum": 17081848184, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Umlauert von Gerichtsvollziehern, wurde er in x Verhandlungen, oft Sorgerechtsprozessen, in denen der leidende K\u00fcnstler-Philosoph von der Tragbahre aus sich selbst verteidigte, mit Staunen erregender Geistessch\u00e4rfe, meist freigesprochen. 1891 auf dem ersten Friedenskongress in Wien war dieser wehr- und streithafte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeiert wurde und von unseren Massenmedien wahrheitswidrig noch immer so dargestellt wird, hat den \" Patriot Act \" keineswegs au\u00dfer Kraft gesetzt; er will die Rechte von \"Terrorverd\u00e4chtigen\" bei Verh\u00f6ren sogar noch weiter einschr\u00e4nken als Bush ! Und da prinzipiell alles als \"Terrorismus\" ausgelegt werden kann, bedeutet dies eine generelle Einschr\u00e4nkung der Rechte von \"Verd\u00e4chtigen\"!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orwell-staat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "orwell-staat.de", "toknum": 14680642216, "Left": [{"class": "", "str": "Obama , der v\u00f6llig zu Unrecht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt, dem Millionen Gl\u00e4ubige anh\u00e4ngen, die ihm Millionen an Geldern zuschieben, damit er sein heimliches Werk in Tibet f\u00fchren und finanzieren kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 16215145832, "Left": [{"class": "", "str": "So ist die Rede davon, dass die Wahrheit um ihn die ist, dass er sich als weltweiter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie Elihu Burritt, Cobden etc., m\u00fcssen dem gegen\u00fcber erfolglos bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 9172062165, "Left": [{"class": "", "str": "Die Notwendigkeit des Kriegs liegt in der Natur der menschlichen Gesellschaft, und alle Versuche, ihn zu beseitigen, wie das Verbot des Kriegsdienstes durch einzelne Kirchenv\u00e4ter und sp\u00e4ter von seiten verschiedener Sekten, wie der Raskolniken, Qu\u00e4ker und Mennoniten, die Bestrebungen der sogen."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dargestellt werden, denn er l\u00f6st Konflikte auf eine Weise, wie sie auch schon sein Vorg\u00e4nger gel\u00f6st hat, mit vielen Worten von Frieden und Freiheit, die am Ende aber nur Gewalt und Tod bedeuten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diefreiheitsliebe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "diefreiheitsliebe.de", "toknum": 11382830161, "Left": [{"class": "", "str": "Die amerikanische Au\u00dfenpolitik macht sich noch unglaubw\u00fcrdiger, als sie es schon ist, Obama kann von niemandem mehr als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kriegstreiber oder als Helfer in Sachen Menschenhandel und Schleuserbanden, denn Joseph Martin Fischer legte eine Karriere hin, wie sie im Buch steht - im Strafgesetzbuch !"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 9070416146, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Machtmensch zog und zieht alle Register, ob als Stra\u00dfenk\u00e4mpfer, Taxifahrer, Hausbesetzer,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kriegsgegnern durch \"ein Scherzspiel der Natur\" (J\u00f6rger 1918, S. 133) geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antipsychiatrieverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensaposteln"}], "ref": "antipsychiatrieverlag.de", "toknum": 13836848573, "Left": [{"class": "", "str": "Wie sein Assistenzarzt J\u00f6rger schrieb, waren diese Individuen, aufgestachelt durch den Erfolg der Russischen Oktoberrevolution von 1917, zu psychisch kranken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liberales-waffenrecht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "liberales-waffenrecht.de", "toknum": 518564789, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "b) Die breite Masse der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Gefahr, f\u00fcr unzurechnungsf\u00e4hig erkl\u00e4rt und unter Vormundschaft gestellt zu werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 17359659682, "Left": [{"class": "", "str": "\" Nur knapp entgeht der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 14291367836, "Left": [{"class": "", "str": "Nun bierdert er sich an die (vermeintlich) St\u00e4rkeren an, verleugnet sich selbst und gibt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kriegsgebiet \u2013 und meinen lieben Kolleginnen im User-Support geht es weiter lesen \""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yasni.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "yasni.de", "toknum": 4829949309, "Left": [{"class": "", "str": "Manchmal f\u00fchle ich mich allerdings in letzter Zeit wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Friedensapostelinnen, das erfordert Kraft, die aus dem Frieden kommt, den ich habe und gebe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reformiert-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "reformiert-info.de", "toknum": 2570313737, "Left": [{"class": "", "str": "Unterwegs als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4ren!!!."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arabmail.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "arabmail.de", "toknum": 3508032367, "Left": [{"class": "", "str": "Arafat ist ein Terrorbandenchef, w\u00e4hrend Scharon und seine Israelis nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeiert und jeder Thread mit anti-safado Pamphlets vollgechotzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ignoranz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "ignoranz.ch", "toknum": 9749657646, "Left": [{"class": "", "str": "Nun werden gar Forumsteilnehmer als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". :"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 12078325909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So hat dieser Nobelpreis inzwischen Kultstatus erlangt, nicht nur f\u00fcr die Waffenlobby - auch die Abnehmer sehen sich inzwischen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging in der Nacht der Franziskaner Dismas Tutzer zu einem b\u00e4uerlichen Vorpostenlager in Rentsch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 18349701384, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden, die man nicht ernst nimmt, weil wir bestimmte Fakten nicht ernst nehmen\", so der Mainzer Bischof."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchensite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "kirchensite.de", "toknum": 16244973978, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir d\u00fcrfen nicht solche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen den V\u00f6lkern\" bezeichnete:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-dieter-arntz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "hans-dieter-arntz.de", "toknum": 5087912647, "Left": [{"class": "", "str": "Folgenderma\u00dfen reagierte sofort das Comite \u0301 National de Souvenir de Verdun , das Ettighoffer als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem sonst jede Israelische Gewalttat einer Skandalisierung w\u00fcrdig ist, betreibt bez\u00fcglich pal\u00e4stinensischer Gewalt deren Rationalisierung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["israel-soli.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "israel-soli.de", "toknum": 4752690909, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der in Deutschland gern zitierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht durchsetzen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uboeschenstein.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "uboeschenstein.ch", "toknum": 19179411351, "Left": [{"class": "", "str": "In den selben zweitausend Jahren hat die Friedensreligion des Christentums erfolglos versucht, das Zusammenleben der Menschen anders zu gestalten; gegen die Krieger-Herrschaft haben sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verdreht er (G\u00fcnter Grass) den Ursprung der Bedrohung und verh\u00f6hnt die Angst Israels um seine staatliche Existenz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jalb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostels"}], "ref": "jalb.de", "toknum": 2070923721, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Mit dem Gewicht seiner Pers\u00f6nlichkeit und in der Geste eines besorgten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Terroristen, Sexsymbole u.v.a.m."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "kultum.at", "toknum": 8707394650, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind pers\u00f6nliche Freunde des K\u00fcnstlers, Buddha, Shiva und internationale Ber\u00fchmtheiten, darunter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Pazifist oder sonstwas geworden, griffe zu kurz: Manchmal ist es eben das Rahmenprogramm, die Damenbegleitung oder sonstwas, das einen kurzerhand in eine Veranstaltung verschl\u00e4gt..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siggibecker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "siggibecker.de", "toknum": 14284580353, "Left": [{"class": "", "str": "Daraus zu schlie\u00dfen, ich sei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein, damit wir gemeinsam mit unserer Himmlischen Herrin das Kommen der Friedens\u00e4ra einleiten k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 14360972896, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "lass uns, deren Herzen durch die Folgen der Erbs\u00fcnde, des Versto\u00dfes gegen Gottes Plan, zerrissen wurden, Deine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf knallharten Wettbewerb, ein Bankiersgem\u00fct auf Freigebigkeit etc.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brainworker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "brainworker.ch", "toknum": 12192115021, "Left": [{"class": "", "str": "Niemand kann realistischerweise auf einen Lebenssinn motiviert werden, der in diesen Strukturen schon gar nicht vorkommt (ein total amusischer Mensch auf Kunst etwa, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Massenm\u00f6rder Otto H..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 3782865807, "Left": [{"class": "", "str": "Immer vorneweg und ohne Skrupel: Der G\u00f6ttinger Ehrenb\u00fcrger und Nobelpreistr\u00e4ger, langj\u00e4hriger Pr\u00e4sident der Max-Planck-Gesellschaft, Namensgeber von Schulen, Kernspalter,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen unseren beiden V\u00f6lkern, als Milit\u00e4r-Geschichtler und Veteran hat Ettighoffer mit seinem Werk, das er im Glauben an die Zukunft und in Treue zu seinen Schicksalsgenossen verfa\u00dft hat, die damalige internationale Kundgebung in Verdun stark gepr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-dieter-arntz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "hans-dieter-arntz.de", "toknum": 5087912796, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Pazifisten werden oder auf einer Ebene die jedermann kennt, ehemalige Raucher werden die schlimmsten und intolerantesten Nichtraucher und wer kennt nicht die ganz besonders edlen Seelen die im schlimmsten Moment (f\u00fcr sie) ihr wahres (andere Seite der Medaille) Gesicht zeigen ... wenn man sich somit die heutige \"ach so liberale\" Gesellschaft ansieht und das Polarit\u00e4tsgesetz kennt ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["macht-der-gedanken.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "macht-der-gedanken.at", "toknum": 7723194300, "Left": [{"class": "", "str": "Sehr h\u00e4ufig ist auch bei Personen zu beobachten, dass etwa aus Falkenhaften Generalen (z.B.Gerd Bastian)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist immer noch fasziniert vom Blutrausch an Rhein und Donau..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sn-herne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "sn-herne.de", "toknum": 1228064052, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und sich dabei immer wieder in den eigenen Maschen verheddert, wenn er etwa im Gespr\u00e4ch mit Br\u00fcnhild die heroischen Taten der Nibelungen mit der toten Hose des kleinb\u00fcrgerlich-spie\u00dfigen Alltags heute vergleicht: Der selbsternannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Yunus Emre in der Parkanlage zu errichten, die mit dem Namen 'T\u00fcrkenschanzpark' an eine l\u00e4ngst vergangene Zeit der kriegerischen Auseinandersetzung erinnert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeaw.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostels"}], "ref": "oeaw.ac.at", "toknum": 847453670, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "den in Wien und insbesondere den in W\u00e4hring lebenden T\u00fcrken einen Brunnen aus ihrer Heimat zu Ehren des t\u00fcrkischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", in: Zivil 3/2008, 27-29); vgl. auch Stephan Bosch, Max Daetwyler \u2013 Der Friedensapostel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reich-gottes-jetzt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "reich-gottes-jetzt.de", "toknum": 728992710, "Left": [{"class": "", "str": "\" Max Daetwyler (1886-1976): Vom Kriegsdienstverweigerer zum Schweizer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 360 Grad, also wirklich komplett uwandelen sollte ,dazu noch sich statt seinem bis dahin \"sp\u00e4tr\u00f6mischen Dekadenten\" Lebenstil mit viel Wein und Weib und entsprechend dekadenter Figur, dann stattdessen fast auch noch wie..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldreporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "goldreporter.de", "toknum": 104323261, "Left": [{"class": "", "str": "War tats\u00e4clich auch urspr\u00fcnglich einer, welcher sich auf Polizisten mit Steinen schmeissen und schwerverletzen spezialisierte ..., der dann weil \"gesucht\" wurde, in seinem Falle also deswegen ihm so ein schlechter Ruf vorauseilte, mit Recht, sich danach also zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trifft auf Magengeschw\u00fcr)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18468944160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und das (beklemmende) Elend, \u00e4h Schicksal nahm seinen Lauf: Die Entwicklungsgeschichte: Aufgrund dessen, da\u00df in einem (mehr als 1000(!!) Kommentare umfassenden) Kommentardichtungs-Abschnitt dieses Blogs einige der stursch\u00e4deligsten penetrantesten hirnverbranntesten Esoteriker in arge freiwillige (begeisterte) Bedr\u00e4ngnis geraten sind, sah sich David im Zuge einer Kurzschlu\u00dfreaktion gen\u00f6tigt, f\u00fcr diese armen Esoteriker in die Traufe, \u00e4h Bresche zu springen, indem er sich demonstrativ mit einem der schlimmsten Esoteriker, n\u00e4mlich diesem \"Dirk\", vers\u00f6hnte ("}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glanzundelend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "glanzundelend.de", "toknum": 15399052092, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt, obwohl eigentlich bekannt sein m\u00fc\u00dfte, da\u00df die Herrschaft des Dalai Lama eine mittelalterlich-feudalistische Klerikaldiktatur war, in der die Menschen an einfachsten Krankheiten und Hunger starben und deren F\u00fchrungskaste sich mit Waffengewalt gegen die Bodenreform zugunsten ihrer land- und besitzlosen bisherigen Leibeigenen wehrte gro\u00dfz\u00fcgig finanziert von der selbstlosen Menschenrechtsorganisation CIA."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gigi-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "gigi-online.de", "toknum": 13055564687, "Left": [{"class": "", "str": "Da wird dann ein heimatvertriebener Ayatollah im buddhistischen M\u00f6nchsgewand zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeben .wir retten die Demokratie nur m\u00f6gen sie keinen Krieg im eigenen Haus daf\u00fcr werden die \u00fcbrigen Staaten der Welt erpresst das nennt man dann Wirtschaftskrise der Pisastaatsb\u00fcrger wird f\u00fcr dumm verkauft .Basta .Die Erkl\u00e4rung von Busch ist die Beste es gibt keine bessere Bl\u00f6dgesoffene Staatenlenker bringen die Wahrheit an das Licht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johann-wittmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "johann-wittmann.de", "toknum": 13299496384, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "zu einem Au\u00dfenminister Krieg ist das beste Gesch\u00e4ft darum hat Amerika alle 20 Jahre einen Krieg und bei diesem Gesch\u00e4ft m\u00fcssen wir mitmachen als drittgr\u00f6\u00dfter Waffen Erzeuger .Soldaten sind nur Staffage und Kolateralsch\u00e4den bei diesen Gesch\u00e4ften .dieses Gesch\u00e4ft funktioniert so Aufhetzen Ausr\u00fcsten Angreifen und Zerst\u00f6ren und sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reich-gottes-jetzt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "reich-gottes-jetzt.de", "toknum": 728992732, "Left": [{"class": "", "str": "\" Max Daetwyler (1886-1976): Vom Kriegsdienstverweigerer zum Schweizer \"Friedensapostel\", in: Zivil 3/2008, 27-29); vgl. auch Stephan Bosch, Max Daetwyler \u2013 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dann die rechten Systemh\u00fcter mit Kriegsausr\u00fcstung anger\u00fcckt, und schon hat der siegreiche \"Befreier\" das Sagen in dem betreffenden Land."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["think-systems.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "think-systems.ch", "toknum": 74014089, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn die Angelegenheit in einen B\u00fcrgerkrieg ausartet, kommt man wie die lieben netten Linksintellektuellen als %1-politisch korrekt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herum, die Gewalt des \u00dcberfalls sei zwar vielleicht nicht in Ordnung gewesen, aber da das nunmal nicht zu \u00e4ndern ist, m\u00fcsse doch zur Abwendung weiteren Leids unbedingt der Frieden gewahrt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["felixed.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "felixed.de", "toknum": 485664116, "Left": [{"class": "", "str": "Auch hier kr\u00e4hen die heuchlerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt wurde, ist dann hilflos vorw\u00e4rtsgedr\u00e4ngt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-kunterbunt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "luebeck-kunterbunt.de", "toknum": 792875295, "Left": [{"class": "", "str": "Wilson selbst, der angeblich f\u00fcr einen Frieden sorgen wollte und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde mir zur Ehre erteilt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meine-islam-reform.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "meine-islam-reform.de", "toknum": 839702921, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Verspottung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielen?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agent-mauss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "agent-mauss.de", "toknum": 851249661, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "FOCUS: Will der verbrannte Agent jetzt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Comenius als subversives Element und wurde in eine >Geschichte der menschlichen Narrheit (44) eingeordnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1185287549, "Left": [{"class": "", "str": "Einst galt ihnen der Weltreformer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" allen vorran die Heuchlerpartei B\u00fcndnis90 Gr\u00fcnen?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thepublicmedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "thepublicmedia.de", "toknum": 1209540099, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tja Mari...was mich schon beim Lybienkrieg gewundert hatte..wo waren denn die ganzen \" Gutmenschen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ihrer regsamen T\u00e4tigkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreigliederung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "dreigliederung.de", "toknum": 1452451828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einerseits haben wir die hingebenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesstiftung-aufarbeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensaposteln"}], "ref": "bundesstiftung-aufarbeitung.de", "toknum": 1541304801, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre aufw\u00fchlende Geschichte ist der Beleg daf\u00fcr, dass die Wahrheit immer die Wahrheit des Andersdenkenden bleibt (frei nach Rosa Luxemburg) und entlarvt zugleich die medialen Unwahrheiten von selbst ernannten \u00c2\"intellektuellen und kriegsbegeisternden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollten mal vorsichtig einen Blick auf die Realit\u00e4ten zum Beispiel in \u00c4gypten riskieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltflimmern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "weltflimmern.de", "toknum": 1590557450, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die in ihren warmen Stuben, hier in der privilegierten Region der Welt als Gutmenschen \u00fcber Friedenszeiten und Harmonie sinnieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenchner-friedensbuendnis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "muenchner-friedensbuendnis.de", "toknum": 1628163556, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "nein, wir sind keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fluter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "fluter.de", "toknum": 1640706852, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb \u00fcberwache ich lieber K\u00fcnstler als Priester und diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["omepra.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "omepra.de", "toknum": 1645087907, "Left": [{"class": "", "str": "Al-Dschabari, so Baskin, sei \"kein Engel und kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufspielt dann sollte diese Schwester mal dar\u00fcber nachdenken aus der Bundeswehr eine B\u00fcrgerwehr zu machen die nur dem deutschen Volk dient und besch\u00fctzt im Angriffsfall von Au\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ossiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "ossiforum.de", "toknum": 1705525938, "Left": [{"class": "", "str": "Ich denke Wenn man sich wie Schwesterwelle als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Max Daetwyler ist keine konventionelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreuzlinger-zeitung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "kreuzlinger-zeitung.ch", "toknum": 1762596087, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die neue Exposition \"Was wa(h)r\" \u00fcber den Schweizer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augenblicke-zwischen-leben-und-tod.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "augenblicke-zwischen-leben-und-tod.de", "toknum": 1837661961, "Left": [{"class": "", "str": "Doch im Knast wurde er zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verdreht er den Ursprung der Bedrohung und verh\u00f6hnt die Angst Israels um seine staatliche Existenz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jalb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostels"}], "ref": "jalb.de", "toknum": 2070923848, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Gewicht seiner Pers\u00f6nlichkeit und in der Geste eines besorgten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " n erzogen \u2013 was dabei herauskommen kann, das zeigt dieser Massenmord recht deutlich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["querschuesse.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "querschuesse.at", "toknum": 2414870359, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "......Die jungen Menschen werden heute zu Weicheiern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht erkennen wollen ist, dass wir ja nur den Frieden verteidigen und nicht etwa Krieg f\u00fchren -dass sieht f\u00fcr den unbedarften Laien nur so aus!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erlkoenig-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "erlkoenig-blog.de", "toknum": 2419390054, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was die weltfremden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Besch\u00fctzer Israels auftreten, ein gro\u00dfes Glaubw\u00fcrdigkeitsproblem."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbeiterfotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "arbeiterfotografie.de", "toknum": 2431748420, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frau Knobloch, Herr Beckstein und Herr Friedman haben, wenn sie als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigten Eile, sie setzten \u00fcber den Inn und ritten durch die verhauenen Defileen \u00fcber Baumkirchen Wrede entgegen, 2) der sich langsam vom Vomperbache herzun\u00e4herte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 2550838142, "Left": [{"class": "", "str": "Aber die zwei seltsamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vergossen Tr\u00e4nen der Verzweiflung, da\u00df in ihrem Namen Blut flie\u00dfen mu\u00dfte, und Herr Wilson erlie\u00df eine Kundgebung an das mexikanische Volk, wonach er es nur auf den Pr\u00e4sidenten, beileibe nicht auf die Mexikaner abgesehen habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anarchismus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "anarchismus.at", "toknum": 2608771309, "Left": [{"class": "", "str": "Die nordamerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Nahen Osten auftritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaweb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "mediaweb.at", "toknum": 2653792474, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend er gleichzeitig als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als \"Gott zum Anfassen\", wie der SPIEGEL einst titelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brunowaldvogel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "brunowaldvogel.ch", "toknum": 2815453479, "Left": [{"class": "", "str": "Der Dalai Lama gilt in der westlichen Welt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die Einwirkung sch\u00f6ner Worte lauern, w\u00e4hrend wir uns auf Worte allein nicht verlassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio-utopie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "radio-utopie.de", "toknum": 2829026368, "Left": [{"class": "", "str": "Gewi\u00df nicht darin allein, das die b\u00fcrgerlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem der Sozialdemokratie, die Mitte h\u00e4lt, die die v\u00f6llige \u00dcberwindung des Militarismus und der heutigen Gesellschaft leugnet, eine teilweise aber f\u00fcr m\u00f6glich h\u00e4lt, eine Friedens\u00e4ra mitten in der kapitalistischen Welt heraufziehen sieht und doch an der Unvermeidlichkeit der sozialen Revolution festh\u00e4lt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio-utopie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "radio-utopie.de", "toknum": 2829027025, "Left": [{"class": "", "str": "Aber gerade daraus ergab sich, das der gleichzeitigen eifrigen Bef\u00fcrwortung eine teilweisen Abr\u00fcstung ein seltsamer Kompromi\u00dfstandpunkt, der zwischen den beiden Standpunkten, dem der b\u00fcrgerlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwickelt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2953295018, "Left": [{"class": "", "str": "Er soll sich dort aber immer mehr gem\u00e4\u00dfigt und zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Interpretation."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 2982923006, "Left": [{"class": "", "str": "Am Sonntag, 13. Januar 2013, diskutieren Daetwyler-Biograf Stephan Bosch und WOZ-Redaktor Stefan Keller ab 11 Uhr im Kunstraum Kreuzlingen \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleicherma\u00dfen ausf\u00fchrte: \"... die seit einer Reihe von Jahren die anarchistische Bewegung bei der gesamten revolution\u00e4ren Arbeiterschaft heillos kompromittierende Agitation der Gewaltlosigkeit zwingt den Revolution\u00e4r dazu, die Selbstverst\u00e4ndlichkeit, da\u00df eine Revolution nicht mit nur wirtschaftlichen Mitteln durchgef\u00fchrt werden kann, sondern in Angriff und Abwehr seine Mittel den jeweiligen Kampfbed\u00fcrfnissen anpassen mu\u00df, in den Vordergrund seiner Auseinandersetzungen zu stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anarchismus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "anarchismus.at", "toknum": 3055445318, "Left": [{"class": "", "str": "In der leidlichen \"Gewaltfrage\" deckte sich M\u00fchsams Ansicht mit der der FAUD, wenn er gegen KPD wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Kriegsausr\u00fcstung anger\u00fcckt und schon hat der ' Befreier ' das Sagen in dem betreffenden Land."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politonline.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "politonline.ch", "toknum": 3278941322, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn die Angelegenheit in einen B\u00fcrgerkrieg ausartet, kommt man als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit sozialem Engagement usw., usw.\" \u2013 F\u00fcr den soll man dann vielleicht unbedingt eintreten? \u2013 Hm."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spes-unica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "spes-unica.de", "toknum": 3461766276, "Left": [{"class": "", "str": "\"Christus ist das Vorbild unbefangener, unvoreingenommener Liebe zu allen, der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' von einst\" - kaum seien sie an der Macht - \"nicht die geringsten Skrupel [h\u00e4tten] die S\u00f6hne anderer Leute zum Abschu\u00df freizugeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antimilitarismus-information.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "antimilitarismus-information.de", "toknum": 3603068938, "Left": [{"class": "", "str": "\" (28) \u00c4hnlich hei\u00dft es auch in den Zeitungen des DVU-Vorsitzenden Gerhard Frey, da\u00df die \"linken '"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kab-freiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "kab-freiburg.de", "toknum": 3691167706, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paulus ein streitbarer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Naturmensch, der hier am Arendsee sein zu Hause fand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlinehome.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "onlinehome.de", "toknum": 4007967356, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gustav Nagel war ein Wanderprediger und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Willibrord, der nach einer Sage in Ederen gepredigt und getauft haben soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linnich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "linnich.de", "toknum": 4332001371, "Left": [{"class": "", "str": "Den Namen erhielt der Brunnen vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der als spiritueller Superstar unentwegt um die Welt jettet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tibet-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "tibet-wuerzburg.de", "toknum": 4335729006, "Left": [{"class": "", "str": "So l\u00e4chelt er negative Gedanken und Gef\u00fchle einfach weg. Heute ist der Dalai Lama gefangen in seiner starren Rolle als unerm\u00fcdlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die deutsche Regierung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "kommunisten-online.de", "toknum": 4453612970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kommunisten-online \u2013 Sie sind wieder mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["einfach-motzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "einfach-motzen.de", "toknum": 4518284255, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hmmmmmmmmm... keine Ahnung, warum den Menschen alle als Heilsbringer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die jene angeblich mit \"Sitzstreiks\" bek\u00e4mpfen wollen, zum Ausdruck gebracht und dem Krieg ausgiebig gehuldigt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hintergrund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "hintergrund.de", "toknum": 4649297154, "Left": [{"class": "", "str": "Das geschah am Abend desselben Tages, an dem er in der Basler Zeitung seine exzessive Abneigung gegen die \"islamfaschistischen Mordbrenner\" in Mali und die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gr\u00fcnen Herrn Daniel Cohn Bendit umtreibt, der sich klar zur franz\u00f6sischen Linie bekennt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressexl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "pressexl.de", "toknum": 4837542614, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine v\u00f6llig l\u00e4cherliche Position, die sogar den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " glauben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolver.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "evolver.at", "toknum": 4939595725, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn es wehtut oder man sich eklig f\u00fchlt, kann man nachher zum Trost f\u00fcnfmal hintereinander \"Yesterday\" oder \"Imagine\" h\u00f6ren und weiter an die M\u00e4r von John Lennon als dem gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und USA-Kritiker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marco-kanne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "marco-kanne.de", "toknum": 4986684044, "Left": [{"class": "", "str": "Vor der Bundestagswahl 2002 produzierte sich der damalige Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der (SPD) als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Nobelpreistr\u00e4ger wird Barack Obama gewiss auch dieses Jahr dem persischen Volk seine Neujahrsw\u00fcnsche zum \"Nowruz\" am 21. M\u00e4rz 2012 entbieten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 5558344189, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als weltweit anerkannter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Regierung bis zu den Gr\u00fcnen sehr wohl f\u00fchlen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "linkezeitung.de", "toknum": 5812657756, "Left": [{"class": "", "str": "Man bietet sich jetzt als Konfliktmanager im Nachkriegslibyen an, eine Rolle, in der sich die \u00fcberheblichen deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und engagierten Kriegsgegners, Ministerpr\u00e4sident Kurt \"Friedenstaube\"-Beck, h\u00f6her schlagen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostels"}], "ref": "linkezeitung.de", "toknum": 5868444929, "Left": [{"class": "", "str": "Die an Bord befindlichen 4 Panzer flie\u00dfen dann als Transitfracht in die Hahner Luftfrachtstatistik und lassen sicherlich das Herz des anerkannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwiesen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal21.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "journal21.ch", "toknum": 5897149758, "Left": [{"class": "", "str": "Die republikanischen Pr\u00e4sidenten haben sich in der Vergangenheit nie als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" t\u00e4uschen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-medienmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "pro-medienmagazin.de", "toknum": 6103893114, "Left": [{"class": "", "str": "Bereiten wir uns darauf vor und lassen uns nicht l\u00e4nger von den Augenwischereien islamischer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ali Salem (75), der so eifrig und laut f\u00fcr seine Sache zu streiten pflegte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diwan-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "diwan-berlin.de", "toknum": 6215838913, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein wenig in die Jahre gekommen ist der \u00e4gyptische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erst wieder einfinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diwan-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "diwan-berlin.de", "toknum": 6215839420, "Left": [{"class": "", "str": "So mutet auch Ali Salem bei seinen Auftritten in Deutschland an, als m\u00fcsse er sich in seine Rolle als \u00e4gyptischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Schatten der Reconquista sprechen die Lynchjustiz am W\u00fcsten-Bastarden generell-geraten wie gerade gerecht und basta f\u00fcr Feier-Fanfaren und Gauner-Garden"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruecke-saarbruecken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "bruecke-saarbruecken.de", "toknum": 6218224252, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gamahiriyya voll in Blut erstickt br\u00fcnett zensierte Zirkulare und Bomberpostillen in Fett"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind sowieso angenehm ruhig den wenn sie die USA daf\u00fcr verantwortlich machen wollen lachen alle sie aus, darum sagen diese armen Tropfe am besten gar nichts."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinhoefel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "steinhoefel.de", "toknum": 6280160114, "Left": [{"class": "", "str": "Und die linken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Max D\u00e4twyler mit seiner weissen Fahne zur landesweit bekannten Figur."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alt-steckborn.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "alt-steckborn.ch", "toknum": 6373876734, "Left": [{"class": "", "str": "Erst ein halbes Jahrhundert sp\u00e4ter wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verkauft und als Humanist, der \"eine Kultur universeller menschlicher Werte\" bef\u00fcrworte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "hpd.de", "toknum": 6597047501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie schon die Einleitung der Programmank\u00fcndigung deutlich macht, geht es bei der Konferenz nicht um eine kritische, wissenschaftliche Auseinandersetzung mit G\u00fclen & Co. Dort wird G\u00fclen mit \u00fcberschw\u00e4nglichem Lob \u00fcbersch\u00fcttet, als \"herausragender Intellektueller\" und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufspielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["club-voltaire-muc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "club-voltaire-muc.de", "toknum": 6730784201, "Left": [{"class": "", "str": "So konnte er sich ohne jedes Risiko (und vermutlich unter vorheriger Absprache mit der US-Administration) im deutschen Wahlkampf als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machen und zwar mit Methoden die von Dialog weit entfernt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arendt-erhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensaposteln"}], "ref": "arendt-erhard.de", "toknum": 6762643287, "Left": [{"class": "", "str": "Jack Bauer wird in dem Film einen kurzen Prozess mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auftreten wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "spd.de", "toknum": 6764453479, "Left": [{"class": "", "str": "Deutschland hatte sich da aber bereits selbst aus dem diplomatischen Ringen verabschiedet, weil Westerwelle wenig glaubw\u00fcrdig vor den Landtagswahlen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ".."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinerwohnpark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "berlinerwohnpark.de", "toknum": 6798545156, "Left": [{"class": "", "str": "Und China redet mehr und mehr mit als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind die uns erz\u00e4hlen es g\u00e4be keine Raubtiere, da sollten wir acht geben, denn wir wissen doch: Was sie uns versuchen zu erz\u00e4hlen, das stimmt doch gar nicht ...."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iknews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "iknews.de", "toknum": 6872226455, "Left": [{"class": "", "str": "Und jene, welche die Natur leugnen und so"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den in der Menschheitsmythologie unbekannten Klimagott aufzusuchen und ihn zu ersuchen, seine Kriegserkl\u00e4rung an den Klimas\u00fcnder Mensch zur\u00fcckzuziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schmanck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "schmanck.de", "toknum": 7112775471, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Al Gore und der Weltklimarat sollen also ausziehen, um als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Finger von der Waffe lassen, was zu wahren Tr\u00e4nenstr\u00f6men f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kontext-wochenzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "kontext-wochenzeitung.de", "toknum": 7126937550, "Left": [{"class": "", "str": "In den mit uns befreundeten Staaten wollte ein Baptistenpfarrer seinen Teenagern so ein Sturmgewehr schenken, quasi zur Jugendweihe oder so, aber die mussten nach Protesten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die einen, Sektenf\u00fchrer f\u00fcr die anderen \u2013 auf jeden Fall aber der Begr\u00fcnder der m\u00e4chtigsten Bewegung der T\u00fcrkei und eines der gr\u00f6ssten religi\u00f6sen Netzwerke weltweit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mesop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "mesop.de", "toknum": 7170084366, "Left": [{"class": "", "str": "Prediger und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 7227768606, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird ein besonderes Charisma, Freundlichkeit und Charme ausstrahlen und die Menschen mit seinen Reden und Scheinwundern bet\u00f6ren (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die zwar Waffengewalt verabscheuen, aber zugleich um Arbeitspl\u00e4tze besorgt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["short-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "short-stories.de", "toknum": 7311544887, "Left": [{"class": "", "str": "Aber Deine Geschichte zeigt eher den Ohnemich als Protagonisten und darum potentiellen Mitl\u00e4ufer wie jene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und nehmen deren Arbeit als Einmischung wahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polithink.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "polithink.ch", "toknum": 7417180263, "Left": [{"class": "", "str": "L\u00e4nder wie Israel, Sri Lanka oder Kolumbien sind oft nicht begeistert \u00fcber die ausl\u00e4ndischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Kastanien aus dem Feuer holen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sezession.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "sezession.de", "toknum": 7441519370, "Left": [{"class": "", "str": "Wer \u2013 bittesch\u00f6n \u2013 soll denn nun f\u00fcr diese"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woadsack.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "woadsack.at", "toknum": 7459544719, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein k\u00e4mpferischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hochstelersiern lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["livenet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "livenet.ch", "toknum": 7475531789, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Du darfst ja auch nicht vergessen, der Antichrist wird Anf\u00e4nglich ein Friedenstifter sein und die Welt verf\u00fchren, ja Hitler hat sich auch als ein Friedensstifter gegeben, denk mal an 1936, waren da nicht die Olypische Spiele in Berlin, wo sich Hitler sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", d.h. \"Menschen mit nach au\u00dfen vertretenen \u00fcberwertigen Ideen oft phantastischer, \u00fcberspannter, wirklichkeitsfremder Art\", die \"meist schon \u00e4u\u00dferlich an ihrer Kleidung, der Haartracht, der salbungsvollen Sprache zu erkennen sind\" (zit. nach G\u00fcse und Schmacke 1976, 290)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 7548585763, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den fanatischen Pers\u00f6nlichkeiten z\u00e4hlen nach Langel\u00fcddeke (1971) \"Sektierer, Volksbegl\u00fccker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch ein paar Atombomben auf die Russen werfen lassen den gefallen taten aber seine amerikanischen Freunde zu unserem Gl\u00fcck sonst h\u00e4tte ein Joschka Fischer keine Steine in klamm heimlicher Freude werfen d\u00fcrfen war es Masochismus oder Maoismus der sie Immer ho ho schreien lies der deutsche als Revolution\u00e4r einmal zeigt er Mut dann ist es wieder nichts es w\u00e4re gescheiter gewesen er h\u00e4tte mit Frankfurter W\u00fcrstchen und \u00c4pplwoincoctails geworfen nun muss er sich von Nichtwerfern Vorw\u00fcrfe machen lassen (purer Neid)die mit vorgefasster Meinung in die Talkschau gehen und genau so wieder raus wenigstens haben da Politiker auch"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johann-wittmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "johann-wittmann.de", "toknum": 7674665065, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem wollte unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Botschafter christlicher N\u00e4chstenliebe o.\u00e4. vereinnahmen und 'verkaufen' (\"verkaufen\" einmal mit und einmal ohne Anf\u00fchrungszeichen gedacht & zu lesen ...), gern solche Stellen ... solche Facetten seines Wesens ... (Ereiferte sich nicht mal jemand in der Mailingliste, weil man nicht bereit war, die alberne These von der vermeintlichen Ablehnung von Gewalt bei Karl May hinterfragungsfrei so stehen zu lassen ...)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "karl-may-stiftung.de", "toknum": 7705310628, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch unter den Informierteren \"verdr\u00e4ngen\" die, die ihn gerne [ausschlie\u00dflich] als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal21.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "journal21.ch", "toknum": 7711281103, "Left": [{"class": "", "str": "Was sind diese Westm\u00e4chte doch f\u00fcr perverse"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " D\u00e4twyler f\u00fcr den Friedensprediger Eidenbenz, Schweizerspiegel-Co-Herausgeber Fortunat Huber f\u00fcr Reto Arquint, dessen Compagnon Adolf Guggenb\u00fchl f\u00fcr den Zeitschriftengr\u00fcnder Walter Abt. Und doch: ein Schl\u00fcsselroman ist \"Alles in Allem\" nur in einem sehr oberfl\u00e4chlichen Sinn, und was Guggenheim an Pers\u00f6nlichem und Allerpers\u00f6nlichstem in sein Buch hat einliessen lassen, ist so gut integriert und verschl\u00fcsselt, dass es erst durch eine genaue Analyse und durch Vergleiche mit seinen anderen Werken und autobiographischen Texten identifiziert werden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linsmayer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "linsmayer.ch", "toknum": 7789087628, "Left": [{"class": "", "str": "Zweifellos hat Guggenheim, der bei der Gestaltung eines Charakters gerne ein wirkliches Gesicht vor sich sah, \u00fcber die namentlich genannten hinaus noch weitere identifizierbare Modelle benutzt: C.F. Wiegand f\u00fcr Professor Wude, Emil B\u00fchrle f\u00fcr den Maschinenfabrikanten Trostel, Bernard von Brentano f\u00fcr den falschen Asylanten Hans Tr\u00fcssel, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die damals Schr\u00f6der als Friedensengel feierten, weil er im Irak nicht mitgemacht hat, jetzt aber Westerwelle vorwerfen, er isoliere durch seine Libyenpolitik unser Land in der Nato."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-ulrich-ruelke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "hans-ulrich-ruelke.de", "toknum": 7833183181, "Left": [{"class": "", "str": "Den Gipfel aber erreichen die vormaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", f\u00fcr den ihn alle halten:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jowinal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "jowinal.de", "toknum": 7901153336, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der in allen Medien hochgejubelte aktuelle Preistr\u00e4ger Muhammad Yunus ist auch nicht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Vermutlich geh\u00f6rt der Professor f\u00fcr V\u00f6lkerrecht zu denen, die solche faulen Kompromisse formulieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leserattenforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "leserattenforum.de", "toknum": 7955249692, "Left": [{"class": "", "str": "Statt dem vom Krieg verw\u00fcsteten Land eine Friedenstruppe zu schicken, entsendet man nur ein paar Beobachter als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dazu geh\u00f6ren auch die meisten Medien, diese Schandtat f\u00fcr ihre eigenen Zwecke instrumentalisieren werden und sich so benehmen, wie sie es ihren Opfern niemals zugestehen: Br\u00fcllt einer \"Allahu Akbar\" und bringt Leute um, wird gema\u00dfregelt, das d\u00fcrfe niemals dem Islam und den Muslimen angelastet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "1st.ch", "toknum": 8035218325, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war zu erwarten, dass Linke, politisch besonders korrekte Kreise und angebliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " inszeniert wird, bedeutet nichts Gutes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8208366098, "Left": [{"class": "", "str": "Denn dass Obama als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Obama kann einen Krieg viel leichter legitimieren, als ein Politiker wie beispielsweise George W. Bush."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8208366145, "Left": [{"class": "", "str": "Ein \u2013 vermeintlicher \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", denn hier wird scharf geschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmbesprechungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "filmbesprechungen.de", "toknum": 8348198688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das All ist kein Ort f\u00fcr Diplomaten und"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 8398119412, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "07.04.2013, 11:28 Uhr Anonymer Benutzer:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und spiritueller Mensch erster G\u00fcte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["questico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "questico.de", "toknum": 8420812491, "Left": [{"class": "", "str": "Er war aber weder sexbesessen noch gewaltt\u00e4tig, sondern ein entschiedener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ...)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["questico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "questico.de", "toknum": 8420813362, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch der ist nicht hundertprozentig vorgeschrieben, sondern enth\u00e4lt immer wieder das Element der bewusst oder unbewusst gelebten Freiheit, sich so oder so zu entscheiden (Massenm\u00f6rder oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " uns Schweizern das Hirn einzunebeln!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "1st.ch", "toknum": 8452577890, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Armeewaffen JA ! Die Chaoten und Brandschatzer der 68er Jahre (Globuskrawalle , Opernhaus, Lindenhofbunker AJZ rote Fabrik u.s.w.) in Z\u00fcrich, sitzen heute als NR ( einer war sogar BR) in Bern und versuchen unentwegt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Sexsymbole u.v.a.m. Auf einer Fl\u00e4che von 50x60cm definiert sich in \u00d6l auf Leinwand die Ikonographie traditioneller Jesus- und Marien-Darstellungen: Heiligenschein und roter Messiasmantel f\u00fcr Jesus, dessen brennendes Herz von einer Dornenkrone umkr\u00e4nzt und von einem Kreuz gekr\u00f6nt ist; blauer Umhang und rotes Kleid f\u00fcr Maria, deren brennendes Herz von einem wei\u00dfen Blumenkranz umschlossen und von einem Dolch durchbohrt ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "kultum.at", "toknum": 8753728251, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind pers\u00f6nliche Freunde des K\u00fcnstlers, Buddha, Shiva und internationale Ber\u00fchmtheiten, darunter Terroristen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei, k\u00f6nne er gerne zur Begegnung mitkommen' ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienlobby.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "familienlobby.ch", "toknum": 8814801313, "Left": [{"class": "", "str": "' Doch wenn er ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in flagranti bei seinem wehrkraftzersetzenden Treiben ertappt: Sapperlot!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "akweb.de", "toknum": 8929345844, "Left": [{"class": "", "str": "Zum zweiten Mal hatten die Gesetzesh\u00fcter diesen notorischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und glaubw\u00fcrdiger Zeuge des Evangeliums gew\u00fcrdigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 9033876917, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Johannes Paul wurde weltweit - auch von Angeh\u00f6rigen anderer Religionen und Konfessionen - als Jahrhundertpapst ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der eine gewisse und in diesen Kreisen \u00fcbliche \"rhetorische Schampflicht\" einhaltend, dem \"Reform-Vorhaben\" im Bundestag zustimmte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zentralratdervertriebenen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "zentralratdervertriebenen.de", "toknum": 9401233624, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sch\u00fctzenhilfe bekam er von J\u00fcrgen Trittin, dem zum \"Gr\u00fcnen Angriffskrieger\" reformierten einstigen roten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Berlin so l\u00e4cherlich und verlogen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rfc1437.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "rfc1437.de", "toknum": 9468850527, "Left": [{"class": "", "str": "Und genau das macht diese angeblichen gr\u00fcnen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verkl\u00e4ren?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gegen-stimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "gegen-stimmen.de", "toknum": 9797279945, "Left": [{"class": "", "str": "Und \u00fcberhaupt: Wie kann man nur auf die Schnapsidee kommen, einen adeligen altnationalistischen Prahlhans und erkl\u00e4rten Bef\u00fcrworter von Wirtschaftskriegen \u2013 wenige Tage vor Weihnachten \u2013 in einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00f6gen wohlklingende Lieder \u00fcber die G\u00fcte des Islam singen, aber die Wahrheit ist: Islam und Jihad sind so untrennbar wie die zwei Pole eines Magneten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vonwolkenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "vonwolkenstein.de", "toknum": 9813393711, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eure"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Stockholm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scheerbart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "scheerbart.de", "toknum": 10089673971, "Left": [{"class": "", "str": "ONKEL: Der geht auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Obama oder Kriegstreiber!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 10141110280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", halb treuer Sch\u00fcler seiner asiatischen Meister, halb europ\u00e4ischer Querkopf, halb Mystiker und halb Zirkusnummer, halb Philosoph und halb Medienspektakel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["relinfo.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "relinfo.ch", "toknum": 10170398030, "Left": [{"class": "", "str": "\" Auf mich wirkt der erleuchtete D\u00e4ne ausgesprochen schillernd: halb Wikinger, halb Buddha, halb Himalayaasket, halb trantristischer Sexprotz, halb rassisitsicher Spr\u00fccheklopfer, halb buddhistischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!), nur in diesem Zusammenhang ist der germanische Tyr als \"KriegsG*tt\" zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pagan-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "pagan-forum.de", "toknum": 10315275976, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gerechtigkeit der Natur und des Prinzips von Ursache und Wirkung kann sogar einen Krieg gerecht machen (im Gegensatz zu dem Gewinsel der ewigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und hielt lange Vortr\u00e4ge \u00fcber die Wichtigkeit des Friedens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realdemokratie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "realdemokratie.de", "toknum": 10610353422, "Left": [{"class": "", "str": "Vor seiner Wahl spielte er den gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; im weltweit aufbrechenden religi\u00f6sen Fanatismus predigt er Toleranz und Gewaltlosigkeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iivs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "iivs.de", "toknum": 10709996040, "Left": [{"class": "", "str": "In einer Welt der B\u00f6swilligkeit, des Materialismus und der Korruption repr\u00e4sentiert er den guten Willen, die Sph\u00e4re des Geistes und die Lotosblume der Reinheit; im Wirbel der Nichtigkeiten und der Hektik steht er f\u00fcr Sinn, Ruhe und Festigkeit; im Konkurrenzkampf des modernen Kapitalismus und im Zeitalter der Katastrophenmeldungen ist er ein Garant der Gerechtigkeit und des klaren und unersch\u00fctterlichen Willens; im Kampf der Kulturen und der V\u00f6lker erscheint er als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit exotisch-ostasiatischem Touch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkes-zentrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "linkes-zentrum.de", "toknum": 10726648647, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1989 hat er sogar den Friedensnobelpreis erhalten: Der Dalai Lama hat im Westen den Ruf, stets f\u00fcr Gewaltlosigkeit und Humanit\u00e4t einzutreten, als eine Art religi\u00f6ser \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auf der Gaza-Hilfsflotte im Mai 2010 mit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lipola.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensapostel"}], "ref": "lipola.de", "toknum": 10831296981, "Left": [{"class": "", "str": "Kein anderer wie dieser Capucci reiste selbstverst\u00e4ndlich als katholisch-orthodoxer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerieren, ist mehr als bedenklich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-fraktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "cdu-fraktion.de", "toknum": 10876423954, "Left": [{"class": "", "str": "Dass diese verbale Gewalt gerade von jenen ausgegangen ist, die sich sonst als"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Friedensapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Friedensapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"14284580353": 0.020067567567567553, "3410633225": 0.5, "4674640397": 0.6536206896551724, "4335728656": 0.7566666666666666, "14853159448": 0.7393181818181818, "2444062895": 0.825, "2297366557": 0.6332692307692307, "9749657646": 0.21666666666666662, "2412478001": 0.5, "2570313737": 0.22499999999999998, "12527647291": 0.6332692307692307, "1798288444": 0.755, "13055987778": 0.7239285714285715, "16773905476": 0.7642391304347825, "7847939146": 0.6155555555555554, "11382830161": 0.5, "8707394650": 0.034999999999999976, "14360972896": 0.00447368421052631, "12527646824": 0.5143181818181818, "17810570861": 0.6552173913043476, "469091455": 0.6485, "6442031234": 0.8461538461538461, "19681991303": 0.7166666666666666, "16224917132": 0.7470588235294118, "16355530384": 0.7307142857142859, "11268962962": 0.5176351351351351, "12078325909": 0.18333333333333324, "1628163227": 0.5, "17359659682": 0.2850000000000001, "14680642216": 0.5, "15238450351": 0.67325, "5341316784": 0.6339285714285714, "2381224634": 0.7148809523809524, "104323261": 0.0, "11878171839": 0.75, "5087912647": 0.15706521739130427, "10089673928": 0.6875, "1995616981": 0.5206756756756756, "15091397336": 0.7526315789473683, "4752690909": 0.135, "7847940319": 0.6829347826086957, "2604115171": 0.7131578947368421, "16090029294": 0.7, "2146966261": 0.5, "293694202": 0.5874999999999999, "15372745470": 0.69, "7892875524": 0.7907894736842104, "10831297286": 0.5182432432432432, "18349701384": 0.17794117647058827, "9070416146": 0.5, "18468944160": 0.0, "17877133603": 0.8069444444444446, "728992732": 0.0, "17114693938": 0.70625, "10947692339": 0.57875, "11989436212": 0.626, "1228064052": 0.0, "55621946": 0.8069444444444446, "15399052092": 0.0, "19099874631": 0.5, "12192115021": 0.004102564102564108, "1112631876": 0.7676470588235295, "11917018449": 0.571590909090909, "17279215843": 0.7410714285714286, "13055564687": 0.0, "5087912796": 0.0, "18004814687": 0.68, "17652540768": 0.80625, "5266228067": 0.6466666666666666, "17429462886": 0.6911764705882354, "16215145832": 0.5, "3508032367": 0.21999999999999997, "17081848184": 0.5, "518565753": 0.8692307692307693, "4829949309": 0.23100000000000004, "477234559": 0.5310135135135134, "3782865807": 0.0, "19179411351": 0.07874999999999999, "14885790616": 0.8409090909090909, "5944708164": 0.59, "16244973978": 0.15910714285714284, "14291367836": 0.26, "18233153968": 0.5458333333333334, "518564789": 0.3374999999999999, "7723194300": 0.0, "13836848573": 0.5, "13299496384": 0.0, "5893571011": 0.7961538461538461, "728992710": 0.0, "15000531912": 0.7916666666666667, "2070923721": 0.041098484848484815, "3233084371": 0.5, "9172062165": 0.5, "17648779738": 0.6930978260869565, "16686080476": 0.59, "9289963485": 0.57, "4335728606": 0.556896551724138, "847453670": 0.0, "1028917841": 0.6329166666666667, "17242720242": 0.8461538461538461}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Friedensapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Friedensapostel%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Friedensapostel\"]", "op": "Query", "size": 295}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Friedensapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 295}], "concsize": 295, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 295}