{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ein solcher Stein?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musterwebsite-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "musterwebsite-evangelisch.de", "toknum": 5197567582, "Left": [{"class": "", "str": "Wie passt nun zu diesem freundlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \u00fcberschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvjm-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "cvjm-bayern.de", "toknum": 147043309, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Psalm 72 ist mit \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezese-linz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "dioezese-linz.at", "toknum": 1880315663, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir feiern heute nicht den Quoten- sondern den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber alle V\u00f6lker herrschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2684371685, "Left": [{"class": "", "str": "Dann wird Christus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu uns kommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekiba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "ekiba.de", "toknum": 13882846577, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist nicht damit getan, dem zuzujubeln, der da als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderkirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "kinderkirche.de", "toknum": 15353409313, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Engel: Ihr wollt doch wohl nicht mit diesen Geschenken zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ist euch heute geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderkirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "kinderkirche.de", "toknum": 15353409074, "Left": [{"class": "", "str": "Denn der Messias, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "drs.de", "toknum": 13211616675, "Left": [{"class": "", "str": "Wie damals die J\u00fcnger huldigten auch sie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reli-ding.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "reli-ding.de", "toknum": 5974467298, "Left": [{"class": "", "str": "Sie finden das Kind in der Krippe, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu unterrichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 4946022981, "Left": [{"class": "", "str": "Auch sie hatten versucht den K\u00f6nig der Parther von der Ankunft des wahren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", kann so frei in den Herzen der Wesen herrschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echterehrenpreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "echterehrenpreis.de", "toknum": 5330514857, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jesus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinekirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "meinekirche.de", "toknum": 1279340845, "Left": [{"class": "", "str": "Er will, dass die Menschen sich einstellen auf Jesus, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird ein triumphaler Empfang bereitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholische-akademie-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "katholische-akademie-berlin.de", "toknum": 17165216111, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theolmat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "theolmat.de", "toknum": 17132389013, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "H1 Hier ist also der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Bescheidenheit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-verena.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "st-verena.ch", "toknum": 118333744, "Left": [{"class": "", "str": "Der Esel wiederum war ein Sinnbild des gewaltlosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu schaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "npage.de", "toknum": 3472851688, "Left": [{"class": "", "str": "Das mir geweihte Opfer wird mir die Macht geben, das Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", er braucht keine Mordwerkzeuge, um seine Ziele zu erreichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderkirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "kinderkirche.de", "toknum": 15353409372, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Darfur damit nicht viel Zuneigung und Unterst\u00fctzung geerntet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-ueberblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "der-ueberblick.de", "toknum": 11240325660, "Left": [{"class": "", "str": "Verst\u00e4ndlicherweise hat der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ist da ein besonderes Vorbild."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwig-zwei-forschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "ludwig-zwei-forschung.de", "toknum": 19535120739, "Left": [{"class": "", "str": "Und Ludwig II., der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Stab tr\u00e4gt die Zeichen seines Leidens und Sterbens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johannis-freiberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "johannis-freiberg.de", "toknum": 16616061077, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den von Gott Gesandten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evkbali.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "evkbali.de", "toknum": 6253263199, "Left": [{"class": "", "str": "Den Heiland, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ganzem Herzen willkommen hei\u00dfen und ihm Raum geben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evkirche-grossilsede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "evkirche-grossilsede.de", "toknum": 16181088813, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird es auch bei uns tun und bei allen, die seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Seinem Reich regieren wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 11046246726, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der V\u00f6lkerfriede kommt aber erst, wenn der Herr als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie in Hartmanns Version."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausarbeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "hausarbeiten.de", "toknum": 18614784611, "Left": [{"class": "", "str": "Artus wirkt so zwar m\u00e4chtig und gef\u00fcrchtet, allerdings erweckt er nicht den Anschein eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 15677606422, "Left": [{"class": "", "str": "Jesus Christus ist also nach Vorstellung der Christen der f\u00fcr die Endzeit verhei\u00dfene gesalbte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntag-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "sonntag-sachsen.de", "toknum": 182053195, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle vier erz\u00e4hlen, dass Jesus als K\u00f6nig in Jerusalem einzieht: auf einem Esel wie der angek\u00fcndigte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", er kommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evkirchebadlippspringe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "evkirchebadlippspringe.de", "toknum": 12159407763, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Welt. 2. Gott kann auch gottlose Herrscher in seinen Plan einf\u00fcgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auftanken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "auftanken.de", "toknum": 4576576185, "Left": [{"class": "", "str": "Dort kommt der wahre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an ( Mi 5,1-5 )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 6227750896, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch k\u00fcndigt er die Geburt eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwig-zwei-forschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "ludwig-zwei-forschung.de", "toknum": 11841127763, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser sch\u00fcchterne, err\u00f6tende Sch\u00f6ngeist war ein Mensch des Friedens - ein wahrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne milit\u00e4rische Mittel gelehrt (Sach 9); der nach dem urspr\u00fcnglichen hebr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vg-sh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "vg-sh.de", "toknum": 18299677294, "Left": [{"class": "", "str": "Zeiten wird der heilszeitliche Messias als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ganz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "ganz-muenchen.de", "toknum": 14242934286, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Palmbuschen und Palmzweige sind Symbole f\u00fcr den Frieden und verweisen auf die Rolle Jesu Christi als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jesus Christus nachlaufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekiba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "ekiba.de", "toknum": 12595313731, "Left": [{"class": "", "str": "Und Christsein hei\u00dft, dem gr\u00f6\u00dften Friedensstifter, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller Nationen \u2013 das ist die Vision dieses Festes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steyler-mission.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "steyler-mission.de", "toknum": 16859277830, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue \"V\u00f6lkerbund\" weckte pazifistische Hoffnungen: Christus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Geschichte einging, stirbt um das Jahr 926 v. Chr. und hinterl\u00e4sst durchaus kein konsolidiertes Reich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judentum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "judentum.de", "toknum": 18802983169, "Left": [{"class": "", "str": "Salomo, der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Jesus in Jerusalem."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "kath.de", "toknum": 228024099, "Left": [{"class": "", "str": "Als Sinnbild der Freude und des Jubels dienen Palmwedel beim Laubh\u00fcttenfest und auch beim Einzug des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matthias-jung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "matthias-jung.de", "toknum": 3590859373, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Engel 1: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat seinen Ursprung in den Worten Jesu zur Schippacher Jungfrau Barbara Weigand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barbara-weigand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "barbara-weigand.de", "toknum": 11540361803, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser neue Zweig der Verehrung des eucharistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dank der Macht Gottes, die die Macht des Guten und die Macht der Liebe ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["summorum-pontificum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "summorum-pontificum.de", "toknum": 8583591544, "Left": [{"class": "", "str": "Auf diese Weise ist er ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Batseba findet als dessen Mutter mit vier anderen Frauen Aufnahme in den Stammbaum Jesu bei Matth\u00e4us in seinem ersten Kapitel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelwerk.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "bibelwerk.ch", "toknum": 16886706214, "Left": [{"class": "", "str": "Salomo wird zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so schm\u00e4hlich zugrunde gehen soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigtkasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "predigtkasten.de", "toknum": 9904577387, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jesu Leidensank\u00fcndigung hat seine J\u00fcnger damals so schockiert, weil es f\u00fcr sie unbegreiflich und anst\u00f6\u00dfig war, dass Gottes Retter und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Stadt Jerusalem einzog."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topcamping.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "topcamping.at", "toknum": 17062658451, "Left": [{"class": "", "str": "Sie f\u00fchren auf die Bibelstelle zur\u00fcck, die dar\u00fcber berichtet, wie Jesus einst auf dem R\u00fccken einer Eselin als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenschaft-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "wissenschaft-aktuell.de", "toknum": 7480264092, "Left": [{"class": "", "str": "Er zeichnet ihn als den besseren Oberpriester, der nicht nur im Tempel, sondern im Himmel vor Gottes Thron Dienst tut, und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Literaturfreund sch\u00e4tzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwig-zwei-forschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "ludwig-zwei-forschung.de", "toknum": 13169149474, "Left": [{"class": "", "str": "Unglaublich f\u00fcr alle Freunde der sch\u00f6nen K\u00fcnste, die K\u00f6nig Ludwig II. als bedeutenden Bauherrn, Theaterk\u00f6nig,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der ganz andere Wirksamkeiten in die Welt tr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 11934952255, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der einen Seite sehen Sie das Beh\u00fctetsein durch die Engel und auf der anderen Seite einen machtlosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so wie Friedrich II. der Kriegsk\u00f6nig war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 17177595781, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch in Bezug auf den \"dicken Wilhelm\" bin ich ja Ihrer Meinung - er war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-michael-nienburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "st-michael-nienburg.de", "toknum": 18481944069, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Dienstag hat Pastor Christoph Meyer sehr lebendig die Geschichte von den drei K\u00f6nigen erz\u00e4hlt: sie suchen den neuen K\u00f6nig, einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezese-linz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "dioezese-linz.at", "toknum": 67934571, "Left": [{"class": "", "str": "Im Hintergrund der Worte Jesu und seines Versprechens ist all das, was in den beiden Lesungen von heute ausgedr\u00fcckt ist: Der Prophet Sacharja verk\u00fcndet einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musterwebsite-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "musterwebsite-evangelisch.de", "toknum": 5197567408, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu schaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2684373610, "Left": [{"class": "", "str": "Sie habe diese Opfer angenommen und sie wolle, da\u00df noch viele unter dieses Bild gef\u00fchrt w\u00fcrden und als ihr geweihte Opfer ihr die Macht g\u00e4ben, das Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Melchisedek, zur\u00fcckgreifen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenschaft-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "wissenschaft-aktuell.de", "toknum": 7480264119, "Left": [{"class": "", "str": "Um der Gefahr eines Prozesses wegen Majest\u00e4tsbeleidigung vorzubeugen, darf er jedoch nicht vom Friedenskaiser sprechen, sondern muss auf die vage Gestalt eines alttestamentlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geschenke darzubringen und die Herrlichkeit Gottes anzubeten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaiserdom-koenigslutter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "kaiserdom-koenigslutter.de", "toknum": 828845093, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei zog man alttestamentliche Bibelstellen heran, in denen K\u00f6nige erw\u00e4hnt werden, die von weither zum Zion kommen, um dort dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", erbarme dich auch aller, die glauben, mit Hass und Gewalt, mit Zerst\u00f6rung und T\u00f6tung ihre Ziele erreichen zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sccp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "sccp.de", "toknum": 2575868898, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herr Jesus Christus, du"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " folgen m\u00f6ge."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rainerhauke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "rainerhauke.de", "toknum": 256075001, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr sie selbst ist der Verkauf ein kleines Einkommen in Zeiten gro\u00dfer wirtschaftlicher Not - vor allem aber der Aufruf, da\u00df die Welt doch auch heute dem Stern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 640382648, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu geh\u00f6ren insbesondere die Segensverhei\u00dfung, die besagt, dass Abraham zum Segen aller V\u00f6lker wird, die Verhei\u00dfung des neuen Bundes und die Verhei\u00dfungen des endzeitlichen Friedensreiches und des heilbringenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zog er daher, Friedenspalmen zur Rechten und zur Linken, Friedenspsalmen von Mund zu Mund hervorrufend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensstimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "glaubensstimme.de", "toknum": 5386839017, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht auf dem kriegerischen Streitro\u00df mit Waffengewalt und Hellebarden, nein, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Melchisedek, zur\u00fcckgreifen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-erfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "uni-erfurt.de", "toknum": 8996574826, "Left": [{"class": "", "str": "Auch hier muss der in Rom auftretende Redner der Gefahr eines Prozesses wegen Majest\u00e4tsbeleidigung vorbeugen, darf nicht vom Friedenskaiser sprechen, sondern auf die vage Gestalt eines alttestamentlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", des Messias Israels, beschert wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 11782351282, "Left": [{"class": "", "str": "Gottes Gericht trifft eine unbu\u00dffertige V\u00f6lkerwelt am Ende dieses b\u00f6sen \u00c4ons, ehe der Welt eine neue 1000-j\u00e4hrige Epoche des Friedens unter der Herrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbt seine Herrschaft ohne Druck- und Machtmittel aus: Du, Tochter Zion, freue dich sehr, und du, Tochter Jerusalem, jauchze!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-msz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "e-msz.de", "toknum": 5173835791, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu schaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommherrjesus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "kommherrjesus.de", "toknum": 4467490127, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Opfer seien von ihr angenommen worden, und sie m\u00f6chte, dass noch viele unter dieses Bild gef\u00fchrt werden und als \"ihr geweihte Opfer ihr die Macht g\u00e4ben, das Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der den glimmenden Docht nicht l\u00f6scht und das geknickte Rohr nicht bricht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzdioezese-wien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "erzdioezese-wien.at", "toknum": 8765664829, "Left": [{"class": "", "str": "Im \"Benedictus\" , einer der wunderbarsten melodischen Inspirationen Bruckners, begegnet uns der sanftm\u00fctig auf einem Esel in Jerusalem einreitende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehen w\u00fcrde, w\u00fcrde Jesus missverstehen \u2013 ein Missverst\u00e4ndnis, das naheliegt, fragt doch Pilatus nach dem Johannesevangelium: \"Also bist du doch ein K\u00f6nig?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-2-30.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "kath-2-30.de", "toknum": 9326164723, "Left": [{"class": "", "str": "Wer in ihm nur den in Jerusalem einziehenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Salomo etwa, dessen Leben bis ans Ende geregelt zu sein scheint, trifft auf die K\u00f6nigin von Saba, die das geschw\u00e4tzige Faktenwissen ihrer politischen Berater nicht mehr h\u00f6- ren kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["efhanau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "efhanau.de", "toknum": 8369350625, "Left": [{"class": "", "str": "Der weise"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in unserer Mitte willkommen zu hei\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rosenkranz-kita.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "rosenkranz-kita.de", "toknum": 18082068562, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Adventszeit m\u00f6chten wir Maria und Joseph als \"K\u00f6nigsKinder\" auf dem Weg nach Bethlehem begleiten, um dann am Heiligen Abend das Christkind, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommen und den Weg zur Vollendung fortsetzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["js-c.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "js-c.de", "toknum": 14951150754, "Left": [{"class": "", "str": "Auch am Ende der 40j\u00e4hrigen Regierungzeit Davids wird der gleiche heilsgeschichtliche Entwicklungspunkt mit den Worten beschrieben: \"Und der Krieg h\u00f6rte auf im Lande\" . Jetzt konnte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gilt, denn er hat sein Land friedlich (durch Heiratspolitik) vergr\u00f6\u00dfert, ihm Frieden beschert und inneren Wohlstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierrechte-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "tierrechte-bw.de", "toknum": 660250795, "Left": [{"class": "", "str": "Der Mensch damals hatte den K\u00f6nig David vor Augen, der bis in unsere Weihnachtslieder hinein als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Gru\u00df des heiligen Franziskus zurufen: \"Der Herr gebe Euch Frieden und Heil!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irf.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "irf.ac.at", "toknum": 4314323942, "Left": [{"class": "", "str": "Allen m\u00f6chte ich heute ohne Unterschied der ethnischen Herkunft oder ihrer Religion vor der Feier der Geburt Jesu, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der zwei Kriege verhindern wollte, er war auch ein gro\u00dfer Theaterk\u00f6nig, der das M\u00fcnchener Hoftheater zu einer der f\u00fchrenden B\u00fchnen machte und somit die Stadt M\u00fcnchen zur kulturellen Metropole erhob."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwig-zwei-forschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "ludwig-zwei-forschung.de", "toknum": 13169149485, "Left": [{"class": "", "str": "Ludwig II. war nicht nur ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Heiland der Armen und S\u00fcnder, auf den wilden Ha\u00df der Priester und entt\u00e4uschten Politiker der fanatischen Zeloten-Partei und der Pharis\u00e4er sto\u00dfen mu\u00dfte, die gewi\u00df Ihn zu morden trachten w\u00fcrden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 12502556804, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die so riefen, waren allerlei M\u00e4nner und Frauen aus dem Volke, die Jesum kannten und Ihn liebten, die nun aber ahnten, da\u00df ER, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach der Art des David oder Salomo , der das politisch schwache und in zwei Teile zerfallene Israel eint und die Feinde aus dem Land dr\u00e4ngt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 8427637659, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Christus bedeutet: der Gesalbte - auf hebr\u00e4isch Maschiah = Messias . Mit dem Messias-Begriff verbanden die Juden damals die Vorstellung eines machvollen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Sach 9,9) auf, der den V\u00f6lkern ohne eigene Macht umfassende Abr\u00fcstung als Willen Gottes gebieten werde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 10529935484, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geschichte vom Einzug Jesu auf einem Esel in Jerusalem ( Mk 10,1-9 EU par) nimmt die messianische Verhei\u00dfung vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber Hoffnung Rechtzeitig zum Christfest erschien auch der Bericht der Vereinten Nationen \u00fcber die Situation in Bethlehem unter dem Titel \"Die Kosten des Konfliktes: Das sich ver\u00e4ndernde Gesicht Bethlehems\", der mit ebenso neuem wie depremierendem Zahlen- und Kartenmaterial aufwartet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekiba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "ekiba.de", "toknum": 10976481863, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch kein Frieden in der Geburtsstadt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu geh\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-erfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "bistum-erfurt.de", "toknum": 7666587300, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch das Spiel der Kinder \"Nicht wie bei R\u00e4ubers\" hier auf den Domstufen, das sicher manche von Ihnen so wie ich mit innerer Freude gesehen haben, hat auf bezaubernde Weise gezeigt, was es hei\u00dft, zu diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Wellen und Taube sind Zeichen der Taufe Jesu, aber auch der Taufe allgemein, dazu das Haus als Zeichen f\u00fcr die H\u00e4user, in die mit Jesus neues Leben einkehrte und das Haus, in dem die J\u00fcnger Jesu mit Gottes Geist erf\u00fcllt wurden, und Brot und Kelch als Zeichen der Gegenwart Christi."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephanus-hiddenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "stephanus-hiddenhausen.de", "toknum": 6455559072, "Left": [{"class": "", "str": "Krone und Stern erz\u00e4hlen von der Erwartung und der Geburt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Heiland, den Sohn Gottes und Erl\u00f6ser, der uns befreit; das Lamm Gottes, das hinwegnimmt und tr\u00e4gt, was uns niederzieht und fesselt; den Morgenstern, der den kommenden Tag ank\u00fcndigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quatember.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "quatember.de", "toknum": 747839904, "Left": [{"class": "", "str": "Wieviele Namen und Titel haben die Gl\u00e4ubigen ihm gegeben, um auszudr\u00fccken, was sie in ihm fanden: Christus, den Gesalbten; den Erben des Thrones David; den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welcher den Frieden schafft in den Herzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christenforum-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "christenforum-deutschland.de", "toknum": 3257193092, "Left": [{"class": "", "str": "Suchet eure eigenen Fehler erkennen zu lernen, dass ihr mehr Sehnsucht nach dem Heiland bekommet; denn wer sich selbst erkennt, braucht einen Heiland, einen Retter, einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der uns den innern und ewigen Frieden gebracht hat, Du der eigentliche Herr des Tempels, dessen Lob nicht erl\u00f6schen soll, so lange es noch Dome und Kirchen giebt auf Erden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensstimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "glaubensstimme.de", "toknum": 5057126290, "Left": [{"class": "", "str": "Du bist ja selbst mehr als Salomo, du der wahre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensstimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "glaubensstimme.de", "toknum": 15084765161, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00f6re mir zu und schreibe mein Wort in dein Herz: Hat dein Herz gegen irgend Jemand Groll und Ha\u00df? - frage dich vor Gott, - so sage ich dir, du hast kein Friedensherz, Jesus wohnt nicht darin, denn der ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist und somit den Esel als friedliches Tier ben\u00fctzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodensee-schule-st-martin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "bodensee-schule-st-martin.de", "toknum": 15535187971, "Left": [{"class": "", "str": "Vor der T\u00fcr zur Kapelle wird angehalten und beim Einzug in die Kapelle wird verdeutlicht, dass Jesus auf einem Esel eingezogen ist, einerseits um eine Verbindung mit dem K\u00f6nig David zu schaffen und andererseits hervorzuheben, dass Jesus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der die Menschen mit Gott vers\u00f6hnt und sie in Gottes ewiges Reich f\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigtkasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "predigtkasten.de", "toknum": 16435323955, "Left": [{"class": "", "str": "Vielmehr sind es Ereignisse, mit denen Gott sein Versprechen erf\u00fcllt hat, das er seinem Volk Israel und allen Menschen schon viele Jahrhunderte lang gegen hatte: dass n\u00e4mlich der Erl\u00f6ser kommt, der Davidssohn, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Bibel: \"Dann wird der Wolf beim Lamm zu Gast sein, der Panther neben dem Ziegenb\u00f6ckchen liegen; gemeinsam wachsen Kalb und L\u00f6wenjunges auf, ein kleiner Junge kann sie h\u00fcten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "netzine.de", "toknum": 19549963364, "Left": [{"class": "", "str": "Wie hei\u00dft es doch in der m\u00e4rchenhaften Schilderung vom Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - abgelehnt Angesichts der Verschiedenheit der Evangelien stechen jene Begebenheiten heraus, welche alle vier Evangelisten erz\u00e4hlen: Jesus zieht vor dem Passafest in Jerusalem so ein, dass alle ihn als den Friedensk\u00f6nig erkennen m\u00fcssen, den der Prophet Sacharja verheissen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebenshilfe-net.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "lebenshilfe-net.ch", "toknum": 16984298389, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den, den Gott schickt - und der bleibt in Ewigkeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekmd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "ekmd.de", "toknum": 19806048803, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht um den Glauben und die Wahrheit und die Hoffnung, die im Volk Israel lebendig ist; die, ja, angesichts von politischer Unterdr\u00fcckung und Krieg und Gewalt umso lebendiger ist: die Hoffnung, der Glaube an den Messias, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber alle V\u00f6lker herrschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "npage.de", "toknum": 18687831412, "Left": [{"class": "", "str": "(und nur so wird) Christus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorgestellt und Isaias redet auf bewegende Weise von seiner Geburt als Aufgang eines gro\u00dfen Lichtes:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dekanat.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "dekanat.at", "toknum": 14339429721, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird vor allem als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heribert-graab.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "heribert-graab.de", "toknum": 14149857666, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2. Bei Sacharja - wie \u00fcberhaupt in den alten Verhei\u00dfungen - wird der Messiask\u00f6nig charakterisiert als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westerode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "westerode.de", "toknum": 16777881151, "Left": [{"class": "", "str": "Die Festrede hielt Herr Kaplan Terreg \u00fcber das Thema \"Christus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Jerusalem ein, wobei er genau wusste, was auf ihn zukommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daily-message.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "daily-message.de", "toknum": 4696016074, "Left": [{"class": "", "str": "'' (Clemens Brentano) Jesus zog aus Liebe als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fr\u00f2di in Verbindung gebracht, der dem Fruchtbarkeitsgott Freyr entspricht und um eine gute Ernte angerufen wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfrieds-trelleborg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "manfrieds-trelleborg.de", "toknum": 12032022699, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Rune wird im altnorwegischen Runengedicht mit dem sagenhaften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ev-kirche-schiltach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "ev-kirche-schiltach.de", "toknum": 2366043847, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Familiengottesdienst in Schiltach am Heiligen Abend und im Gottesdienst am 3. Advent in Schenkenzell f\u00fchret der Kinderchor gemeinsam mit den Kindern des Kindergottes-dienstes das Singspiel \"der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Apg. 2,42.46.47; 5,12)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaube-aktiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "glaube-aktiv.de", "toknum": 11781431505, "Left": [{"class": "", "str": "\"Sie waren t\u00e4glich und stets beieinander einm\u00fctig im Tempel, in der Halle Salomos, d. i. des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", genannt Huter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nige"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 11906255650, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wo jener Berg bei Heinde, auf dem heute eine Kirche des Christenglaubes steht, sich weiter hinzieht, da hat einst eine herrliche Veste gestanden, das war der Sitz der alten Cheruskerf\u00fcrsten oder- richtiger gesagt - ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekiba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "ekiba.de", "toknum": 13882846517, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["himmelsboten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "himmelsboten.de", "toknum": 13994633352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Christus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Zion"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hansgruener.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "hansgruener.de", "toknum": 1544641532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon errichtet sei. - - -"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 4946023030, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die folgenden Jahre reisten wir ungef\u00e4hr im Dreijahresrhythmus gemeinsam nach Jerusalem, nach au\u00dfen hin, um mit Weihrauch und indischem Balsam zu handeln, aber der eigentliche Grund war nachzuforschen ob das Reich jenes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr sein Amt aus (z.B. Jes 11,23) ; der Heilsk\u00f6nig regiert in einer von Gott befriedeten Welt: Denn ich will die Wagen wegtun aus Ephraim und die Rosse aus Jerusalem, und der Kriegsbogen soll zerbrochen werden (Sach 9,10a)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-msz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "e-msz.de", "toknum": 5173835699, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bislang haben wir schon manche Antworten auf die Frage erhalten, wie denn Gottes Friedensreich Wirklichkeit wird: Gott selber f\u00fchrt die neue Zeit herauf (Jes 9,6) ; er schenkt den Menschen ein neues Herz und einen neuen Geist (Hes 36,2627; Jer 31,33; Joel 3,1) ; er r\u00fcstet den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". - Das alles Adventsmotive, verschiedene T\u00fcren oder Ausblicke auf das, was Advent - Ankunft - alles bedeutet: Gott kommt zur Welt im Kind von Bethlehem, im streitbaren Prediger Jesus von Nazareth und seiner Botschaft: \u00d1Kehrt um, denn Gottes Herrschaft ist nahe!\u00ec - und als Ende der Zeiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rainerhauke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "rainerhauke.de", "toknum": 17201277073, "Left": [{"class": "", "str": "Da war das Evangelium vom Einzug Jesu in Jerusalem: \u00d1Tochter Zion, freue dich!\u00ec Jerusalem soll jauchzen \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird gesucht"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-michael-nienburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "st-michael-nienburg.de", "toknum": 18481944043, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwig-zwei-forschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "ludwig-zwei-forschung.de", "toknum": 19537396425, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser sch\u00fcchterne, err\u00f6tende Sch\u00f6ngeist war ein Mensch des Friedens - ein wahrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt, der dieser Welt den Frieden Gottes bringt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theolmat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "theolmat.de", "toknum": 176250281, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00f6nigin: So soll diese Dattelpalme wachsen und gr\u00fcnen, bis einst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf einem Esel reitend in Jerusalem ein) spielten die Konfirmanden positive Gegenszenen zu den anfangs dargestellten Alltagssituationen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ev-friedensgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "ev-friedensgemeinde.de", "toknum": 403265796, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Zusammenhang mit den biblischen Lesungen aus Jesaja 9 (\"Das Volk, das im Finsteren wandelt, sieht ein gro\u00dfes Licht ...\") und Matth\u00e4us 21 (Jesus zieht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von einem Esel und einem Jungesel die Rede ist, l\u00e4sst Matth\u00e4us Jesus auch auf zwei Eseln in Jerusalem einreiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 473059830, "Left": [{"class": "", "str": "Da in Sach 9,9 beim Einzug des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Messias; vgl. Jes 7,14; 9,1-6; 11,1-16; 65,16-66,24; Ez 34,23-31; Ez 37; Mi 5,1-5 u. a.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 640382435, "Left": [{"class": "", "str": "Von besonderer Bedeutung sind auch die Verhei\u00dfungen des neuen Bundes (vgl. Jer 31,31-34), des endzeitlichen Friedensreiches und des heilbringenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und breiteten vor ihm gr\u00fcne Zweige aus, dem Johannesevangelium zufolge Palmzweige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["binder-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "binder-online.de", "toknum": 657100432, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bewohner begr\u00fc\u00dften ihn als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist verborgen unter Krippe und Kreuz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaiserdom-koenigslutter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "kaiserdom-koenigslutter.de", "toknum": 798161796, "Left": [{"class": "", "str": "Die Herrlichkeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Kind in der Krippe, den Mann aus Nazareth."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaiserdom-koenigslutter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "kaiserdom-koenigslutter.de", "toknum": 817000645, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun lesen wir Christen solche Texte gerade jetzt in der Adventszeit von Weihnachten her und sehen in dem verhei\u00dfenen gerechten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das sind die \u00fcblichen Bezeichnungen f\u00fcr den Messias, Sohn Gottes, als den Jesus sich selbst auf Befragung durch den Hohepriester ausgab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["physik-theologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "physik-theologie.de", "toknum": 852898921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Knecht des Herrn, Gesalbter des Herrn, Schmerzensmann,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Sach 9,9) auch Zeichen des Heiles."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "aon.at", "toknum": 899061917, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Bibel Beispiel f\u00fcr Geschlechtslust ( Ez 23,20), aber als Reittier des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Jerusalem:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pastor-storch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "pastor-storch.de", "toknum": 1240412250, "Left": [{"class": "", "str": "Dort steht in einem der Propheten etwas \u00fcber den Einzug des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorgestellt wird ( Mt 21,5 ; vgl. Sach 9,9 )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uibk.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "uibk.ac.at", "toknum": 1340557922, "Left": [{"class": "", "str": "Das Matt\u00e4usevangelium zitiert bei der Beschreibung des Einzuges einen Text aus dem Propheten Sacharja, in dem der kommende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sein Reich Ps 72 ein Loblied auf die Treue Gottes Ps 92,1-6 ein neues Lied auf den Richter und Retter Ps 98 ein Loblied auf den Sch\u00f6pfer Ps 104 Danklitanei f\u00fcr Gottes ewige Huld Ps 136,1-9,25-26 Danklitanei auf Gott, den Sch\u00f6pfer und Herrn Ps 148 das gro\u00dfe Halleluja Ps 150"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["utanet.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "utanet.at", "toknum": 1403774056, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "die Herrlichkeit des Sch\u00f6pfers - die W\u00fcrde des Menschen Ps 8 Lob der Sch\u00f6pfung Ps 19,1-7 Gottes Herrlichkeit im Gewitter Ps 29 ein Loblied auf den m\u00e4chtigen und g\u00fctigen Gott Ps 33,6-9 Dank f\u00fcr Gottes Gaben Ps 65,6-14 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbunden waren: \"Sagt der Zionsstadt: Dein K\u00f6nig kommt jetzt zu dir!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trust-wi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "trust-wi.de", "toknum": 1444944963, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf einem Esel reitend kam er in die Stadt und erf\u00fcllte damit die Erwartungen, die mit dem ersehnten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evkirche-grossilsede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "evkirche-grossilsede.de", "toknum": 1611376560, "Left": [{"class": "", "str": "Sie haben vom Sohn Davids gesprochen und vom zweiten Mose, vom Knecht Gottes und vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekifrei-west.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "ekifrei-west.de", "toknum": 1669787716, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist Gottes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbersetzt werden k\u00f6nnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kraft-durch-reiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "kraft-durch-reiki.de", "toknum": 1811270535, "Left": [{"class": "", "str": "Melchizedek war K\u00f6nig von Salem, was auch mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich von \"Quotenk\u00f6nigen\" unserer Welt deutlich unterscheidet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezese-linz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "dioezese-linz.at", "toknum": 1880315267, "Left": [{"class": "", "str": "Heute begegneten wir dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolfwiesenhuetter.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "rolfwiesenhuetter.ch", "toknum": 2039971902, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gleichzeitig aber huldigt der Papst selber universalen (weltumfassenden) Einheits- Utopien bez\u00fcglich des Anspruchs der durch ihn repr\u00e4sentierten R\u00f6misch-Katholischen Kirche: \"Jede eucharistische Versammlung ist f\u00fcr uns Christen eine solche Stelle der Herrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", drau\u00dfen vor den Toren der Stadt ans Ende kommt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekmd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "ekmd.de", "toknum": 2053406693, "Left": [{"class": "", "str": "Und manches Mal mag es Euch ergehen, wie es dem Knecht, dem Sohn Gottes, selbst ergangen ist: dass er, der hochgelobte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religruber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "religruber.de", "toknum": 2064923720, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist ein k\u00f6nigliches Zeichen, das bei dem, der mit ihm vertraut ist, Assoziationen zu den Worten und Taten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religruber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "religruber.de", "toknum": 2064923832, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sagen den Kindern: Das ist das Namenszeichen f\u00fcr Jesus, der unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Weltherrscher bezeichnet (siehe Sach 9,9 f)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["relilex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "relilex.de", "toknum": 2080285878, "Left": [{"class": "", "str": "In den B\u00fcchern der Prophet en wird der kommende Messias als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den Thron setzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigtkasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "predigtkasten.de", "toknum": 2101868467, "Left": [{"class": "", "str": "Man dachte, er w\u00fcrde die R\u00f6mer vertreiben, Israel wieder zur Selbstst\u00e4ndigkeit verhelfen und sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Stadt Jerusalem eingezogen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vfks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "vfks.de", "toknum": 2246792347, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Palmbuschen Am Palmsonntag (Sonntag vor Ostern) feiert die katholische Kirche, dass Jesus, auf dem R\u00fccken einer Eselin reitend, als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Wege."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekiba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "ekiba.de", "toknum": 2351009989, "Left": [{"class": "", "str": "Dem \"Dritten Reich\" stand das Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fluter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "fluter.de", "toknum": 2427655728, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fluter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "fluter.de", "toknum": 2427655792, "Left": [{"class": "", "str": "Viele alte Afghanen erinnern sich noch heute an die Regierungszeit des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " musste er den Weg selbst vorzeigen und den Stachel gegen den Frieden selbst beseitigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2580530338, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \" Der Herr ist unser Friede."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetpfarre.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "internetpfarre.de", "toknum": 2617351858, "Left": [{"class": "", "str": "\" Mit diesen Worten also forderte Patriarch Twal eine aktive und t\u00e4tige Solidarit\u00e4t aller Katholiken mit der Kirche im Heiligen Land, und mit dem Epheserbrief zeigte er schlie\u00dflich noch auf Christus selbst, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herrschen kann!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2684371445, "Left": [{"class": "", "str": "Erf\u00fcllt meine Bitte, damit Christus bald als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jesus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizergeschichte.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "schweizergeschichte.ch", "toknum": 2732704800, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Salomo Jesus verk\u00fcndigt das Nahen dieser Herrschaft und setzt sie in Bezug zur Friedenszeit unter K\u00f6nig Salomo (2)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizergeschichte.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "schweizergeschichte.ch", "toknum": 2732704893, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " empfangen und geehrt haben, nehmen wir mit nach Hause, damit wir nicht vergessen, dass wir ihm und zu ihm geh\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-maria-badfallingbostel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "sankt-maria-badfallingbostel.de", "toknum": 2981205681, "Left": [{"class": "", "str": "Beendet wir die mit einem so fr\u00f6hlichen Bild begonnene Feier mit den W\u00fcnschen von Ulrich Fisser: \"Die Zweige, mit denen wir den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist, richten wir in dieser Stunde Unsere von Herzen kommenden Worte der Ermahnung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 3212791805, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An die Millionen zu diesem Weltbund bereiten Menschen, einem Bund, dessen Grundgesetz die Botschaft von Bethlehem, dessen unsichtbares Haupt der in der Krippe erschienene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Fr\u00f3\u00f0i\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanische-glaubens-gemeinschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "germanische-glaubens-gemeinschaft.de", "toknum": 3460746436, "Left": [{"class": "", "str": "In der Ynglinga saga wird erz\u00e4hlt, wie Freyr eine goldene Zeit brache, \u00e4hnlich wie K\u00f6nig Fr\u00f3\u00f0i, der ja auch eine Ableitung von Freyr ist (aus \"Yngvifreyr inn fr\u00f3\u00f0i\" wurde in den Erz\u00e4hlungen sp\u00e4terer Jahre der sagenhafte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber alle V\u00f6lker herrschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "npage.de", "toknum": 3472853029, "Left": [{"class": "", "str": "Und schlie\u00dflich der tr\u00f6stliche Ausgang wie in Fatima: \"Dann wird Christus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 fordert Jesus die geistlichen F\u00fchrer der Stadt heraus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "jesus.ch", "toknum": 3567057709, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach seinem Einzug in Jerusalem auf dem Esel \u2013 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umbringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matthias-jung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "matthias-jung.de", "toknum": 3590859917, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00f6nig 3: Er will den neugeborenen K\u00f6nig, den Heiland und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Werk der Darmst\u00e4dter Glasmaler Benz und Rast, die auch die Kunstverglasung der unteren Doppelfenster im Kirchenschiff sowie die Bleiverglasungen in den Nebenr\u00e4umen ausgef\u00fchrt haben (Wappenscheiben sp\u00e4tere Zutaten)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ev-kirche-bn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "ev-kirche-bn.de", "toknum": 3776332630, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bemerkenswertes Schmuckst\u00fcck dieses sonst einfachen Raumes ist die strahlende kleine Rosette in der Westwand mit dem Engel als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sein Reich aus Jesaja 11 gepredigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeindearbeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "gemeindearbeit.de", "toknum": 3943272419, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 2. Weihnachtstag habe ich im Gottesdienst \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hl-geist-gemeinde-balingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "hl-geist-gemeinde-balingen.de", "toknum": 3974198563, "Left": [{"class": "", "str": "An Brust und Kleid leuchtet der Stern von Bethlehem, dem Ort der Geburt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesagt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regina-rau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "regina-rau.de", "toknum": 4024978518, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat wahrscheinlich alles gesammelt, was \u00fcber diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 4123186968, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Epiphanie (Erscheinung des Herrn) wird in der Katholischen Kirche am 6.01. begangen und hat zum Festinhalt die Ankunft der Sterndeuter in Betlehem und die Anbetung Jesu Christi, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Kaiser Lothar III. und Europa im Hochmittelalter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitorte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "zeitorte.de", "toknum": 4179323568, "Left": [{"class": "", "str": "Er, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der seinem Land \"Frieden, Eintracht und Ordnung\" gegeben habe und Helmold von Bosau schrieb: \"In den Tagen Lothars begann ein neues Licht sich zu erheben, nicht nur innerhalb des s\u00e4chsischen Gebietes, sondern auch im gesamten Reich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitorte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "zeitorte.de", "toknum": 4179323806, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seinem Tod betrauerten ihn Chronisten der Zeit als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Sach 9 werden in den Evangelien schlie\u00dflich zur Folie f\u00fcr die Gestaltung des Berichtes von Jesu Ankunft in Jerusalem \u2013 und halten von da aus Einzug in heutige Kirchengesangb\u00fccher ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reformiert-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "reformiert-info.de", "toknum": 4405989797, "Left": [{"class": "", "str": "Die messianischen Motive vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesprochen, der hervorgehen wird aus Bethlehem-Efrata."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 4407412498, "Left": [{"class": "", "str": "Und so wird in der Lesung aus dem Buch Micha von einem Hirten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch den Propheten Sacharja (9,9) aufnehmen: Juble laut, Tochter Zion!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekiba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "ekiba.de", "toknum": 4522850576, "Left": [{"class": "", "str": "Und zugleich hat sich das biblische Bild des K\u00f6nigs erhalten - bis in die Adventslieder hinein, die die Verhei\u00dfung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") herrschen und Satan die V\u00f6lker nicht mehr verf\u00fchren k\u00f6nnen wird:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 4683440183, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das entspricht der Johannesoffenbarung, die ank\u00fcndigt, dass es noch vor dem Ende der Welt eine 1000-j\u00e4hrige Friedenszeit auf Erden geben wird, in der nach endzeitlichem (= eschatologischem) Gericht Jesus Christus zusammen mit den leiblich auferstandenen M\u00e4rtyrern und Glaubenstreuen als Messias (="}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 ist so ganz anders."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "staz-online.de", "toknum": 4689781740, "Left": [{"class": "", "str": "Mein Gast \u2013 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aliya.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "aliya.de", "toknum": 4702536458, "Left": [{"class": "", "str": "Salomo dehnte die Grenzen seines K\u00f6nigreiches nur soweit aus, als Gottes Zusicherung sie bestimmt hatte, und anstatt zu versuchen, die Welt zu erobern, war er als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Zion\", der die Machthaber Syriens st\u00fcrzen und die Jud\u00e4er mit den Ephraiten vereinigen wird zu einem Reiche, das der Prophet sich nach den Worten Jesaja 9: 1-6; 11: 12-19 ausmalt, mit der Erg\u00e4nzung, da\u00df die auf Jerusalem losst\u00fcrmenden Heidenv\u00f6lker an Jahves Macht dort zu schanden werden , dann aber auch die Verh\u00e4ltnisse des ganzen Landes nach schweren vorangehenden Wirren in wunderbarer Weise ver\u00e4ndert werden sollen, wobei besonders auff\u00e4llt, da\u00df unter den wegzuschaffenden Plagen auch der \"Geist der Prophetie\" genannt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 4774752181, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Sacharjas Gedanken ausnahmslos sich um Serubabel und den Tempelbau drehen, steht bei Deuterosacharja die eschatologische Hoffnung im Mittelpunkt, aber im Unterschied von Sacharja heftet sie sich nicht an eine bestimmte geschichtliche Person, sondern spricht in dem herk\u00f6mmlichen Stil prophetischer Weissagung allgemein vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 4928207772, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Salomo war nicht der wirkliche, wesenhafte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die ganze Welt glaubte ich ohnehin nicht, dazu war ich zu sehr r\u00f6mischer Realist und hatte lange genug in der Armee gedient."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 4946019533, "Left": [{"class": "", "str": "An einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 4946019977, "Left": [{"class": "", "str": "Denn mit diesem Stern ist unsere Hoffnung auf die Erf\u00fcllung jener alten Verhei\u00dfung eines wahren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Konflikt mit dem r\u00f6mischen Staat ger\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 4946022635, "Left": [{"class": "", "str": "Ich denke, es besteht die Gefahr, dass dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jener andere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 4946022821, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht ist dein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00f6ge dich sch\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 4946022888, "Left": [{"class": "", "str": "Dein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber diese Welt herrschen kannst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adorare.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "adorare.ch", "toknum": 5077203013, "Left": [{"class": "", "str": "Erf\u00fclle meine Bitte, Du guter, Du getreuer und liebender Jesus, damit Du bald als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 5086884568, "Left": [{"class": "", "str": "Dass diese soziale Frage einmal gel\u00f6st werden muss, das ist klar. \u2013 Es wird einmal eine Regelung, eine Einigung geben, aber nur, wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigtkasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "predigtkasten.de", "toknum": 5100771085, "Left": [{"class": "", "str": "\" \"Der Gesalbte\" ist nicht nur allgemein Titel f\u00fcr einen K\u00f6nig in Israel, sondern speziell der Titel des verhei\u00dfenen Erl\u00f6sers und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gottes zu sehen, daf\u00fcr braucht es Augen, die Gott selbst ge\u00f6ffnet hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigthilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "predigthilfe.de", "toknum": 5158754439, "Left": [{"class": "", "str": "In dem gekreuzigten Jesus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verwirklicht sich also Gottes Herrschaft: Solches wird tun der Eifer des HERRN Zebaoth (s. Zebaoth in LB-Sach- und Worterkl\u00e4rungen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-msz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "e-msz.de", "toknum": 5173833723, "Left": [{"class": "", "str": "In der ewigen Herrschaft dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jes 11,1ff.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-msz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "e-msz.de", "toknum": 5173836495, "Left": [{"class": "", "str": "Die folgenden Verse sind aus der R\u00fcckschau formuliert: Zu seinen Lebzeiten wurde der Knecht verachtet (52,14; 53,23; Reis [53,2a] erinnert an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 13 6 Der Weg Jesu f\u00fchrt nach Jerusalem 15 7 Christen glauben: Jesus ist der auferstandene Christus 17 8 Spuren von Jesus, dem Friedensk\u00f6nig, heute 18"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "lbib.de", "toknum": 5748797893, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lerneinheiten (LE): 1 Wer ist denn dieser Jesus? 7 2 Die Hoffnung auf den K\u00f6nig des Friedens 8 3 Jesus beginnt seinen Weg 9 4 Jesus erz\u00e4hlt von Gottes Reich 11 5 Jesus erweist sich als der von Gott gesandte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", heute 18"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "lbib.de", "toknum": 5748797919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lerneinheiten (LE): 1 Wer ist denn dieser Jesus? 7 2 Die Hoffnung auf den K\u00f6nig des Friedens 8 3 Jesus beginnt seinen Weg 9 4 Jesus erz\u00e4hlt von Gottes Reich 11 5 Jesus erweist sich als der von Gott gesandte Friedensk\u00f6nig 13 6 Der Weg Jesu f\u00fchrt nach Jerusalem 15 7 Christen glauben: Jesus ist der auferstandene Christus 17 8 Spuren von Jesus, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und F\u00fcrst voll Herrlichkeit war er Messias Vorbild \u2013 und siehe, in diese Zeit kam die Szene des Hohenliedes, der sichtbare Segen Jehovahs , die stille Auszeichnung des Gottgeliebten ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5986084605, "Left": [{"class": "", "str": "Auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde 1973 nach dem Entwurf des Architekten Anton Zemann errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-kirche-kaernten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "kath-kirche-kaernten.at", "toknum": 6050453260, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die neue Kirche \"Christus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schattenblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "schattenblick.de", "toknum": 6109080228, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "4. So kommt der Freudenbote und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"er ist dem\u00fctig und reitet auf einem Esel ...\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["belwue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "belwue.de", "toknum": 6231992634, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00b7 Sach 9,9ff: Der kommende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gefeiert und dabei g\u00e4nzlich \u00fcbersehen, dass durch seine Person den Sangha mit dem staatlichen Gewaltproblem konfrontiert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iivs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "iivs.de", "toknum": 6234347982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Man hat bis heute in Ashoka die Idee vom gerechten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evkbali.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "evkbali.de", "toknum": 6253263283, "Left": [{"class": "", "str": "Denn die Tradition erwartete einen starken, erwachsenen Mann als Heilsbringer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", f\u00fchrte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "npage.de", "toknum": 6265898678, "Left": [{"class": "", "str": "Maria, die K\u00f6nigin des Friedens, sollte die Religion wieder \"bev\u00f6lkern\", indem sie die Menschen zu ihrem Sohn, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die E r de gebracht hat?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 6307064851, "Left": [{"class": "", "str": "Und wie dieses Bewu\u00dftsein h\u00e4ufigen Streitigkeiten vorbeugt und sie unterdr\u00fcckt, so nimmt es ihnen ihre Bitterkeit und ihre H\u00e4rte. \u2013 Wenn also das Reich Christi tats\u00e4chlich alle umfassen w\u00fcrde, wie es sie von Rechts wegen umfa\u00dft , warum sollten wir dann die Hoffnung auf jenen Frieden aufgeben, den der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Esel dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aschau-bernau-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "aschau-bernau-evangelisch.de", "toknum": 6350808147, "Left": [{"class": "", "str": "Sie stellt den Einzug Jesu als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen Reittier nicht das Schlachtro\u00df ist, sondern der Esel, dem\u00fctig und bescheiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rainerhauke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "rainerhauke.de", "toknum": 6380508647, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit diesen Worten gestalten sie die Berichte vom Einzug Jesu in Jerusalem: Der da mit Palmzweigen wie ein siegreicher Herrscher begr\u00fc\u00dft wird, ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen\u00fcber hie\u00df es: Bangemachen gilt nicht; 1858 tut sie kaum j\u00fcngferlich gegen Louis Bonapartes Dappental-Tastungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mlwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "mlwerke.de", "toknum": 6403972028, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 1846 wagt die Schweiz trotz Louis-Philippes \"Kriegsspektakel\" den Sonderbundskrieg, denn dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praedica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "praedica.de", "toknum": 6603294978, "Left": [{"class": "", "str": "Jesus ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bleibt nicht im Tod, sondern er lebt und mit ihm alle, die zu ihm geh\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praedica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "praedica.de", "toknum": 6603295330, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist gekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-dithmarschen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "kirche-dithmarschen.de", "toknum": 6619105111, "Left": [{"class": "", "str": "Der die Herrschaft Gottes durchsetzt, das Beste bewirkt, das Menschen je passieren kann, dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " V. gesattelt, der Vierter wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dressurstall-haase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "dressurstall-haase.de", "toknum": 6701856440, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Dressurpferdepr\u00fcfung der Klasse M hatte Andrea Haase"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " V. stellte Andrea Haase in der Dressurpferdepr\u00fcfung Klasse M vor und erreichte mit 7,4 nur knapp geschlagen Platz 2."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dressurstall-haase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "dressurstall-haase.de", "toknum": 6701858106, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " V. zweiter, Julia Bernstein, die zuvor schon L sechste war, ritt auch in der M-Dressur Romanov Pervi und belegte hier Platz 4. Christine Hammerschmidt gewann mit Wespucci die L-Dressur und war in der M*-Dressur f\u00fcnfte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dressurstall-haase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "dressurstall-haase.de", "toknum": 6701858264, "Left": [{"class": "", "str": "Drei weitere Stallgef\u00e4hrten standen neben den gl\u00fccklichen Siegerinnen: Wolfgang Welzholz wurde mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " V. In der Kandaren-L wurde Julia Bernstein mit Romanov Pervi 2. vor Christine Hammerschmidt auf Wespucci, die Sechstplacierte war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dressurstall-haase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "dressurstall-haase.de", "toknum": 6701858476, "Left": [{"class": "", "str": "An neunter Stelle placiert wurde Wolfgang Welzholz mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Platz 4 der Dressurpferde-M, Christina Wessling den 4-j\u00e4hrigen Mc Dreamy auf Platz 5 der Dressurpferde-A. Christine Hammerschmidt feierte ihre ersten M-Placierungen mit Wespucci als Siebte der M-Dressur und F\u00fcnfte in der K\u00fcr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dressurstall-haase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "dressurstall-haase.de", "toknum": 6701858873, "Left": [{"class": "", "str": "In der Jungpferdetour placierte Wolfgang Welzholz seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " belegte Andrea Haase au\u00dferdem Platz 4 in der Dressurpferdepr\u00fcfung Klasse M. Moritz vom Hofe lieferte in der Dressurreiterpr\u00fcfung der Klasse M eine konzentrierte Vorstellung und belegte mit Barsby Platz 5."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dressurstall-haase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "dressurstall-haase.de", "toknum": 6701858978, "Left": [{"class": "", "str": "In der M**-Dressur wurden die beiden nach fehlerfreier Runde 3., in der S-Dressur 6. und der abschlie\u00dfenden St. Georg-K\u00fcr hervorragende 4. Mit dem 6-j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " V\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dressurstall-haase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "dressurstall-haase.de", "toknum": 6701861438, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im sauerl\u00e4ndischen Wenholthausen vertrat Wolfgang Welzholz die Farben des Reitervereins L\u00fcdenscheid und siegte \u00fcberlegen in der Dressurpferdepr\u00fcfung der Klasse L mit seinem 5-j\u00e4hrigen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " V unter seinem Reiter Wolfgang Welzholz vom RVL seine erste M-Schleife."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dressurstall-haase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "dressurstall-haase.de", "toknum": 6701861844, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Siegen erhielt der erst 5-j\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Wolfgang Welzholz, der auch 3. in der Kandarren-L wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dressurstall-haase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "dressurstall-haase.de", "toknum": 6701862672, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Trensen-L siegte Tassilo mit Anni Bohl\u00e4nder vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " V\" 3. in der Dressurpr\u00fcfung der Klasse L war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dressurstall-haase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "dressurstall-haase.de", "toknum": 6701862927, "Left": [{"class": "", "str": "In Halver wurde der RV L\u00fcdenscheid durch Wolfgang Welzholz vertreten, der mit seinem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " V\" eine sichere Vorstellung ab und konnte das j\u00fcngste Pferd dieser Pr\u00fcfung auf Rang 6 placieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dressurstall-haase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "dressurstall-haase.de", "toknum": 6701863104, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Dressurpferdepr\u00fcfung der Klasse L lieferte Wolfgang Welzholz mit seinem erst 5-j\u00e4hrigen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war unter Andrea Haase erfolgreich mit einem 5. Platz in der Dressurpferdepr\u00fcfung Klasse A."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dressurstall-haase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "dressurstall-haase.de", "toknum": 6701863888, "Left": [{"class": "", "str": "Auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 3. der Dressurpferdepr\u00fcfung Kl. A."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dressurstall-haase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "dressurstall-haase.de", "toknum": 6701864003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im benachbarten Heedfeld war Andrea Haase mit dem 4 -j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommherrjesus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "kommherrjesus.de", "toknum": 6706620264, "Left": [{"class": "", "str": "Meine lieben Kinder, keiner kann euch den Frieden geben, au\u00dfer Ihm, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " passen w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntag-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nigs"}], "ref": "sonntag-sachsen.de", "toknum": 6723259646, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Schweifstern w\u00e4re jedoch insofern problematisch, da er in der Antike meist als Unheilsbote galt \u2013 was kaum zur Geburt des heilbringenden messianischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelischer-kirchenbezirk-tuebingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "evangelischer-kirchenbezirk-tuebingen.de", "toknum": 6776514539, "Left": [{"class": "", "str": "Als er eine Woche vor seinem Tod auf dem Esel nach Jerusalem einritt, dachten die Leute an das Prophetenwort und erkannten in ihm den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt, ist das Gl\u00fcck nahe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelischer-kirchenbezirk-tuebingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "evangelischer-kirchenbezirk-tuebingen.de", "toknum": 6776514543, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Sach 9,9-10), der gerecht und dem\u00fcig sein und auf einem Esel reiten wird, wurden sp\u00e4ter auf Jesus \u00fcbertragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelausstellung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "bibelausstellung.at", "toknum": 6922432170, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verse \u00fcber den kommenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekiba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "ekiba.de", "toknum": 6952334617, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist der Jubel, der aus einem sehns\u00fcchtigen Herzen dringt: Da kommt der, den Gott versprochen hat und von dem viel erwartet wird: der Messias, der Ersehnte, der Retter, der Gerechte und der Helfer, der verhei\u00dfene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem Sohn Davids."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekiba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "ekiba.de", "toknum": 6952335091, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Bitt- und Huldigungsruf, der einst allen Gl\u00e4ubigen auf dem Weg zum Tempel galt, dieser Gru\u00df erh\u00e4lt im adventlichen Jubel einen neuen Klang, indem er Jesus zugerufen wird, dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Friedensk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Friedensk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"15535187971": 0.5, "18481944069": 0.60125, "16859277830": 0.6943181818181817, "14242934286": 0.7105263157894737, "5173835791": 0.5246551724137931, "15677606422": 0.7640625, "11240325660": 0.78, "13169149474": 0.6108695652173912, "19806048803": 0.5, "828845093": 0.565, "16886706214": 0.639326923076923, "13169149485": 0.5, "15353409074": 0.8208333333333334, "16435323955": 0.5, "8765664829": 0.5198648648648648, "16777881151": 0.2160714285714285, "12595313731": 0.6964285714285714, "4946022981": 0.8088235294117648, "10976481863": 0.5, "11540361803": 0.6538095238095238, "18082068562": 0.5141891891891892, "5197567582": 0.8636363636363638, "18614784611": 0.7646428571428572, "19549963364": 0.5, "2684373610": 0.5683823529411766, "3590859373": 0.65625, "18299677294": 0.71375, "4946023030": 0.0, "8583591544": 0.644, "10529935484": 0.5, "8996574826": 0.5267857142857143, "9904577387": 0.6251724137931034, "12502556804": 0.5, "13994633352": 0.0, "17201277073": 0.0, "12159407763": 0.7571428571428571, "16616061077": 0.7749999999999999, "14951150754": 0.5043589743589744, "7666587300": 0.5, "660250795": 0.5035576923076923, "640382648": 0.5429545454545454, "4576576185": 0.7460526315789473, "2366043847": 0.0390625, "19537396425": 0.72, "4696016074": 0.13799999999999998, "11781431505": 0.03413793103448273, "12032022699": 0.10124999999999997, "5974467298": 0.8181818181818182, "2684371685": 0.8375, "3472851688": 0.7867647058823529, "9326164723": 0.5194594594594595, "256075001": 0.558235294117647, "18802983169": 0.6666666666666665, "1880315663": 0.8409090909090909, "3257193092": 0.5, "15353409313": 0.8230769230769229, "11906255650": 0.0, "228024099": 0.6579891304347825, "1279340845": 0.8017857142857142, "118333744": 0.7961538461538461, "13882846517": 0.0, "11934952255": 0.6066810344827586, "11046246726": 0.7647058823529411, "182053195": 0.7612500000000001, "4467490127": 0.5207236842105263, "11841127763": 0.72, "14339429721": 0.2331818181818181, "15353409372": 0.784375, "6253263199": 0.7727272727272728, "19535120739": 0.7769230769230768, "67934571": 0.5862931034482759, "17165216111": 0.8, "13882846577": 0.8308823529411765, "18687831412": 0.32499999999999996, "15084765161": 0.5, "17132389013": 0.8, "14149857666": 0.21710526315789472, "17177595781": 0.6024137931034482, "5057126290": 0.5, "17062658451": 0.6245833333333333, "16984298389": 0.5, "8427637659": 0.5, "7480264092": 0.6203703703703702, "6455559072": 0.5, "13211616675": 0.82, "5330514857": 0.8033333333333332, "5197567408": 0.585, "11782351282": 0.5255882352941177, "5173835699": 0.0, "7480264119": 0.5660483870967742, "747839904": 0.5, "16181088813": 0.7683333333333331, "8369350625": 0.5188513513513514, "2575868898": 0.5583333333333333, "4314323942": 0.5023684210526316, "5386839017": 0.53125, "18481944043": 0.0, "147043309": 0.86, "6227750896": 0.7383333333333333, "1544641532": 0.0}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Friedensk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Friedensk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Friedensk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 355}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Friedensk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 355}], "concsize": 355, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 355}