{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " machte seine Fortschritte erstaunlich schnell."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["originalfreiberger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "originalfreiberger.ch", "toknum": 14319522953, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Sporen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 12903331529, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig gab er dem schwarzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekauft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-hippolyt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "st-hippolyt.de", "toknum": 3654240269, "Left": [{"class": "", "str": "Habe mir vor zwei Jahren einen zehn Jahre alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit NL Papier zu verkaufen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horsebase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "horsebase.de", "toknum": 12172480957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Top 3 j\u00e4hriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der jederzeit Freude beim Arbeiten bereitet hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 13750277635, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als ein trockener Alt-Oldenburger durchgehen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-sport-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "pferde-sport-zeitung.de", "toknum": 9429466018, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf den ersten Blick h\u00e4tte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei uns auf Station."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenhof-engbers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenhof-engbers.de", "toknum": 839410192, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit M\u00e4rz 2010 befindet sich ein dritter gek\u00f6rter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " z. B. wurde nach dem Absetzen direkt verkauft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2258894815, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der kleine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurzefrage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "kurzefrage.de", "toknum": 8254521336, "Left": [{"class": "", "str": "Ich hatte das gleiche Problem bei einer Schabracke von meinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thomas nun bevor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["globalscout.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "globalscout.de", "toknum": 10637735420, "Left": [{"class": "", "str": "Das stand dem vierj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Freiheitsdressur nicht ganz so reagiert wie er soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburger-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengste"}], "ref": "hamburger-wochenblatt.de", "toknum": 4972491178, "Left": [{"class": "", "str": "Da macht es auch nichts, wenn einer der sechs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hundewelt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "hundewelt.at", "toknum": 13519184100, "Left": [{"class": "", "str": "Und die Ostsee-Quadrille mit zw\u00f6lf pr\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Avalon kennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["letsbuyit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "letsbuyit.de", "toknum": 426671501, "Left": [{"class": "", "str": "Bei ihrem ersten Auftritt lernen sie Max und seinen wundersch\u00f6nen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der nicht nur wegen seinem Exterieur sehr gesch\u00e4tzt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["square7.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "square7.ch", "toknum": 18645118054, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Patrice ist ein schicker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": ein Traum in Schwarz!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gut-ersenmuenden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "gut-ersenmuenden.de", "toknum": 6095499671, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damiano, erscheint in seinem \u00c4u\u00dferen erst einmal wie der typische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auftrab.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "auftrab.de", "toknum": 6484502818, "Left": [{"class": "", "str": "Nicos habe ich ja ca. 3 j\u00e4hrig gekauft und damals hie\u00df er schon Nico, nach einem wohl ber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf, der passenderweise mit zwei roten H\u00f6rnern ausgestattet war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 2884907122, "Left": [{"class": "", "str": "Dort trat sie schon im roten Kost\u00fcm mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fohlen Tassilo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenteam-excalibur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenteam-excalibur.de", "toknum": 17592455613, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da ich schon immer von Friesenpferden schw\u00e4rmte kaufte ich schlie\u00dflich unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Ulco\" in klassischen Dressurlektionen zeigen, geritten und am langen Z\u00fcgel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavallo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "cavallo.de", "toknum": 16452208582, "Left": [{"class": "", "str": "Ich werde meinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und reitet einige temperamentvolle Schulschritte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["circus-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "circus-online.de", "toknum": 10122729047, "Left": [{"class": "", "str": "Nun schwingt sich Zorro auf einen prachtvollen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", keines so schneeweiss wie ein Andalusier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenpferde-arsbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenpferde-arsbeck.de", "toknum": 830972859, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Pferd ist so pechschwarz wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zuio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "zuio.de", "toknum": 8628775091, "Left": [{"class": "", "str": "Es stehen Ihnen Pferde von verschiedenen Rassen zur Verf\u00fcgung, vom Araber bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-kreis-leer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "spd-kreis-leer.de", "toknum": 18481475828, "Left": [{"class": "", "str": "Von dieser Reitkunst konnten sich die Kreistagsmitglieder \u00fcberzeugen; denn sie erhielten kostenlosen Einblick in die Arbeit mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Romke 234\", der 1966 geboren wurde, gerettet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiterhof-schrecker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengstes"}], "ref": "reiterhof-schrecker.de", "toknum": 9345971358, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herde Rappen durch das Fremdblut des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Onke stammt aus der gleichen Blutlinie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenpferde-arsbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenpferde-arsbeck.de", "toknum": 12607976855, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Lindenhof."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gut-ersenmuenden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "gut-ersenmuenden.de", "toknum": 3342255184, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lindenhof \u0301s Original ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roesserland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "roesserland.de", "toknum": 11760475027, "Left": [{"class": "", "str": "Auch \u00fcber Kraftfutter und eine Erholungspause freute sich der treue, ausdauernde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "...tsss... nur weil die so toll aussehen und viel hermachen... da ist wie mit dem Vollviech."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beziehungsdoktor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "beziehungsdoktor.de", "toknum": 14235212170, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Merlin kam einst als Sorgenkind auf Gut Rosenhof."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 11341417815, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nichts zu tun."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 19787718224, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht um Pferdezucht und Pferdesport in Deutschland, und mit diesem Thema hat ein galoppierender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Pintozucht ( im ZFDP)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pintoforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "pintoforum.de", "toknum": 14756103769, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich habe einen gek\u00f6rten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nero ist gut rund und sieht frisch aus, Rauke hat defintitiv abgebaut in den letzten 3 Sommermonaten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdefutter-pferdehanf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "pferdefutter-pferdehanf.de", "toknum": 13642363387, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Weidekumpel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war alles vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["originalfreiberger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "originalfreiberger.ch", "toknum": 14319522871, "Left": [{"class": "", "str": "Vom OFM, \u00fcber den Tinker, Andalusier bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " integriert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landesforsten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "landesforsten.de", "toknum": 17800672634, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Hubertusfest werden in die Flugvorf\u00fchrungen Reitdarbietungen von Katja Unger auf ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kornelius vom Lindenbaum das erste Mal mit der Friesenquadrille Westfalen auftreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hof-hoeherhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "hof-hoeherhaus.de", "toknum": 19344496452, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einem Jahr kontinuierlichen Trainings durfte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht im Mittelpunkt von Insa Fuhrmanns zweitem Jugendbuch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atlantik-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "atlantik-verlag.de", "toknum": 17781450477, "Left": [{"class": "", "str": "Ein geheimnisvoller schwarzgekleideter neuer Junge mit einem schwarzem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesen-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesen-blog.de", "toknum": 5963644623, "Left": [{"class": "", "str": "Also im Jahre 1936 kaufte Hans Stra\u00dfburger (Stra\u00dfburger war zu jener Zeit ein bedeutender Zirkus) einen tiefschwarzen dreij\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den Gewinner und auf ein sch\u00f6nes Neues zu Hause."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdelandkaernten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "pferdelandkaernten.at", "toknum": 4291435013, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gibt auch wieder eine Tombola mit Sachpreisen, und als Hauptpreis wartet ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde meisterhaft gefahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["falknerbund.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "falknerbund.at", "toknum": 16590982741, "Left": [{"class": "", "str": "Stilgerecht nachgestellt wurde der Ausklang der feudalen Falknerei am K\u00f6niglichen Hof in Holland, eine Kutsche mit 4 herrlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ebe in S-Lektionen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-sport-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "pferde-sport-zeitung.de", "toknum": 1351812780, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Top-Bild aus dem Schauprogramm: Torsten H\u00fcsgen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der dem Betrachter von einem dunkelroten Hintergrund entgegengaloppierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["plaisirdamourbooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "plaisirdamourbooks.de", "toknum": 15803327753, "Left": [{"class": "", "str": "Er stand mit der wundersch\u00c3\u00b6nen Frau von Violas Gem\u00c3\u00a4lden vor einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Renoir das Anreiten demonstriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 11341419260, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Begr\u00fc\u00dfung durch den Hausherrn Prof. Dr. Volkmar N\u00fcssler, wurde mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ".... und nat\u00fcrlich mit Erfolg!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwoelf-eichen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "zwoelf-eichen.de", "toknum": 19360030717, "Left": [{"class": "", "str": "Auch sie hat ihr Fahrabzeichen mit Bestnoten in der Tasche und sogar ihren ersten Turnierstart absolviert....nat\u00fcrlich mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4sentieren zu d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psvhan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "psvhan.de", "toknum": 5528826816, "Left": [{"class": "", "str": "Umso mehr freut es den Hannoveraner Verband, diesen au\u00dfergew\u00f6hnlichen Meister seines Fachs und seine faszinierende Show mit seinen Lusitano- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Name: Gerben) f\u00fcr eine Woche in Beritt habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vanessa-lindemann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "vanessa-lindemann.de", "toknum": 4403236014, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurzfristig hat es sich gestern ergeben, dass ich einen 5-j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zeno vom Wendelstein (Z. u. B.: Franz-Xaver."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spezialpferderassen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "spezialpferderassen.de", "toknum": 19226462147, "Left": [{"class": "", "str": "Der Titel des Reservesiegers ging an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zorro in das Hagener Viereck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psvr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "psvr.de", "toknum": 2390629683, "Left": [{"class": "", "str": "Das Paar zeigte aber noch Schw\u00e4chen und belegte die Pl\u00e4tze 14 und 20. Jessica S\u00fc\u00df trabte mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und diese Rasse zu sch\u00e4tzen gelernt habe, wird in ein paar Tagen nun ein Friese bei mir einziehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdreiter-exclusiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "pferdreiter-exclusiv.de", "toknum": 9187675529, "Left": [{"class": "", "str": "Da ich absolut begeistert war von Eldert, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an vielen Shows und Barockturnieren mitgewirkt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barocktrio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "barocktrio.de", "toknum": 4991431525, "Left": [{"class": "", "str": "Anne W\u00f6lert ist ausgebildete Trainerin A f\u00fcr die klassisch barocke Reiterei und hat mit ihrem bis zur Klasse S ausgebildeten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gawain\" unter Anna Jantscher zeigte, wie ein ehemals stark lahmendes Pferd, bei guter Gymnastizierung wieder gerade gerichtet und gesund werden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19154566631, "Left": [{"class": "", "str": "Der m\u00e4chtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ydo (s. oben) zu pr\u00e4sentieren und f\u00fcr Sie ins Netz zu stellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--reitkostmverleih-qzb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "xn--reitkostmverleih-qzb.de", "toknum": 19695648497, "Left": [{"class": "", "str": "Sobald ein neues Kost\u00fcm fertig ist, freue ich mich, es mit meinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in durchgez\u00fcchtete Stuten der Rassen Vollblut, Araber, PRE u.\u00e4. immer wieder tolle F1-Produkte heraus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenpferde-zuchtverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "friesenpferde-zuchtverband.de", "toknum": 6389329895, "Left": [{"class": "", "str": "Erstaunlicherweise kommen beim Einkreuzen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Habsburg pr\u00e4sentierte den langen Z\u00fcgel in einer derartigen Perfektion; selbst ein paar Galoppspr\u00fcnge am Parkplatz sowie eine lupenreine Piaffe konnten dem Publikum dargeboten werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["momentsinblack.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "momentsinblack.at", "toknum": 10174484027, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der mittlerweile 11 j\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sammy und fahre auch wie mein Vater gerne Kutsche, unter anderen auch mit meinen 4 Minishettys, die ich 4-sp\u00e4nnig in der Marathon-Kutsche fahre."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenteam-excalibur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenteam-excalibur.de", "toknum": 15910599653, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jetzt reite ich unseren jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stoffel in Glimbach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenpferde-arsbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenpferde-arsbeck.de", "toknum": 9096980744, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die dreij\u00e4hrige Emilia, Tochter von Silvia Ortmanns und Pablo Pisano, reitet Curly und mit ihrer Mutter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Quintus sah man nur die Silhouette von einer Lichterkette eingerahmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenpferde-denkstation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenpferde-denkstation.de", "toknum": 10022318503, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Friesenpferde im Showprogramm und auf der Messe Das Nachtprogramm wurde von Monika Amelsberg er\u00f6ffnet, von ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sechs Rappen, vor, eine Pferdedressur, die ein erhabenes Bild darstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jongleur.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "jongleur.ch", "toknum": 11506882811, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne Gewalt und Zwang f\u00fchrt Franz Nock seinen Sechserzug von pr\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Quintus, trat Gerald Spekker mit Tjade an zwei Tagen insgesamt viermal auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 3715673880, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gemeinsam mit der Leiterin der Reitschule Artagena, Monika Amelsberg und ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Izar\", vom Stall in Thierhaupten nach Bad Wildbad im Schwarzwald."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roesserland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "roesserland.de", "toknum": 11760474375, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine abenteuerliche, zweiw\u00f6chige Wanderung unternahm k\u00fcrzlich der passionierte Reiter Josef T\u00fcrk mit seinem 10j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Stoffel\" begeisterten K\u00f6nigin Beatrix und 8.000 Zuschauer mit dem Aktionsbild \"fliegende Kutschen\" mit Raketenz\u00fcndung in der verdunkelten Halle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stallgefluester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "stallgefluester.de", "toknum": 4175229324, "Left": [{"class": "", "str": "Siebert mit Friesenhengst \"Maurits\" und Fr\u00f6hlich mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zorro und 862 Punkten den Preis der Finanz-Dienstleistungen Werner Th\u00fcning, einer Aufgabe S3."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["escon-marketing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "escon-marketing.de", "toknum": 13487132606, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Dressur gewann Jessica S\u00fcss mit Zorro, ihrem erfolgsverw\u00f6hnten zw\u00f6lfj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wietse und den Shetlandhengsten doch nicht, auch wenn er sie widerwillig akzeptiert hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gestuetbuchberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "gestuetbuchberg.de", "toknum": 1756041810, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dort ist er jetzt wieder der \"EINZIGE\" Hengst, so ganz gl\u00fccklich war er bei uns durch die Konkurrenz mit unserem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind im Tigerpark zu Hause."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienhaus-ostsee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "ferienhaus-ostsee.de", "toknum": 11991651430, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch Dromedare, Lamas, Alpakas, Indische Laufenten, Pommerng\u00e4nse, Owamboziegen, Zwergziegen, Ponys, Miniponys und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch auf kleine reiterliche Ver\u00e4nderungen reagierte, muss man um so mehr das dr\u00fccken und schieben\", wie man es allzu oft auf den Turnierpl\u00e4tzen und anderswo zu sehen bekommt, in Frage stellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenhof-steinberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenhof-steinberg.de", "toknum": 9151715394, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man selbst miterleben konnte, wie willig und fein der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanflorimal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "sanflorimal.de", "toknum": 2403076525, "Left": [{"class": "", "str": "Es hat sich einiges getan, es gibt nun ein sehr sch\u00f6nes Roundpen, die Paddocks wurden bodenm\u00e4\u00dfig verbessert, Z\u00e4une repariert und doppelt gesichert, Tore installiert usw. Im ehemaligen Isi-Stall stehen nun vier Jungpferde, im Hauptstall Arabella mit einem Shetty und dort, wo fr\u00fcher Rocky war, ein toller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tiede aus Bottrop den spanischen Schritt und das Kompliment, w\u00e4hrend die Studenten die Situationen mit der Intention fotografierten, die Show so aussehen zu lassen, als w\u00fcrde sie im Rampenlicht stattfinden - der Hintergrund trat deshalb in den Hintergrund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["do-stadtmagazine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "do-stadtmagazine.de", "toknum": 3153747965, "Left": [{"class": "", "str": "Margit Jandewerth zeigte mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekauft, der im selben Jahr geboren wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 2884906325, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Natalie Meyer hat nicht nur schwierige und verdorbene Pferde ungewisser Herkunft aufgenommen und zu Show- und Kinderpferden ausgebildet (Sie erinnern sich, so begann ihre gro\u00dfe Karriere), sondern 2007 auch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den Paddocks tummelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taktklar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "taktklar.de", "toknum": 332507177, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es sind tolle Pferde, alle haben eine gute Abstammung und wenn ich k\u00f6nnte ich w\u00fcrde sie alle nehmen, aber in der W\u00fcste ist entschieden zu hei\u00df f\u00fcr Pferde aus Island, auch wenn es im benachbarten Oman inzwischen Islandpferde gibt und sich hier in Abu Dhabi seit neustem auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Ostseequadrille, gab sich anl\u00e4sslich des 300. Geburtstags von Friedrich dem Gro\u00dfen die Ehre und faszinierte mit der hohen Kunst der Reitschule die G\u00e4ste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mueritzportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "mueritzportal.de", "toknum": 534325008, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei sommerlichem Wetter und auf der gr\u00fcnen Wiese erlebten am Sonntag \u00fcber 1000 Besucher im \"Garten von Marihn\" ein Spektakel der besonderen Art. Europas gr\u00f6\u00dfte Showformation mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Brandus\" oder das behufte Rechengenie \"Nemo\" war, eines hatten die drei gemeinsam: sie begeisterten das Publikum des Familien-Zirkus \"LOL-FLIC-FLAC\", der sein Zelt auf dem Platz der Alten Burg in Windhausen aufgeschlagen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portallogin1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "portallogin1.de", "toknum": 1063096217, "Left": [{"class": "", "str": "Ob es nun der kleine, freche Ponyhengst \"Max\", der elegante"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Quintus, diesmal in die stockdunkle Halle dirigierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 6400473760, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "G\u00e4nsehaut pur bescherte uns allen in der Halle die vorletzte Shownummer \" Schwarzer Brilliant\" ! Der Atem hielt kurz an und ein Raunen ging durchs Publikum, als Monika Amelsberg ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sollte eigentlich auch angeritten werden, aber er ist noch so ein Baby, nach max. einer Viertelstunde ist die Konzentration weg ... wir machen lieber erst mal Bodenspiele ... und SULLA ist ein wundersch\u00f6ner Friesenmix mit grosser weisser Blesse, neugierig, fleissig, Nerven wie Drahtseile, der auch Bekanntschaft mit Sattel und Reiter machen soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2feel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "2feel.de", "toknum": 5134134191, "Left": [{"class": "", "str": "ODIN ist ein dreij\u00e4higer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Lektionen der Dressur bis zur Klasse M. Die Kollegen staunten nicht schlecht und manch einer war dabei, der neidvoll anerkennen musste, dass Friesen nicht nur wundersch\u00f6n sind, sondern dass sie auch in der Dressur ein gutes Bild abgeben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwoelf-eichen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "zwoelf-eichen.de", "toknum": 19360030191, "Left": [{"class": "", "str": "Aber ich war gl\u00fccklich und ritt meinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ... Doch ein mehr als ausgeschlafener Filou zeigte allen, dass H\u00e4rte und Kampfgeist keine Dom\u00e4ne von kleineren, wendigeren Fahrpferden sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenpferde-zuchtverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenpferde-zuchtverband.de", "toknum": 15510448797, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Begehung der Hindernisse im Marathon-Parcours ergab die Einsicht, dass alle bis auf eines auf Schnelligkeit ausgelegt waren \u2013 sicher kein Vorteil f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenlovecoach.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "friesenlovecoach.ch", "toknum": 19689846664, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und hier ein alter Videoausschnitt von Freddy Knie sen., unser Schweizer Nationalzirkus, mit Arbeiten mit Hengsten aus dem Video \"Bemerkungen \u00fcber das Pferd im Zirkus\" von Horst Stern, 1973. Auch Zirkus Knie arbeitet sehr gerne mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karlsson, den sie dreij\u00e4hrig bekam, mittlerweile Erfolge bis zur Klasse S auf Barockturnieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 16941555293, "Left": [{"class": "", "str": "Anne-Christine W\u00f6lert ist eine Sch\u00fclerin des bekannten Ausbilders Richard Hinrichs, Vorsitzender des Bundesverbandes f\u00fcr klassisch-barocke Reiterei, und hat mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-notruf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "pferde-notruf.de", "toknum": 8455819225, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "eine Freundin von mir hat einen fast 2-j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fedimax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "fedimax.de", "toknum": 1324598369, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viele Gr\u00fc\u00dfe ... (und ein zufriedener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Mauke mit einfacher Heilerde aus der Apotheke in den Griff bekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiten-in-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "reiten-in-berlin.de", "toknum": 13999051713, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ich habe bei meinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " d\u00fcrfte in der Reitdressur \u00fcberzeugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harzbote-badgrund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "harzbote-badgrund.de", "toknum": 11922362060, "Left": [{"class": "", "str": "\"Brandus\", ein wundersch\u00f6ner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eysbrand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "taz.de", "toknum": 14337896246, "Left": [{"class": "", "str": "\"Und sattelt dann auf 1 PS um: auf seinen geliebten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warlander.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "warlander.de", "toknum": 5629087986, "Left": [{"class": "", "str": "Tragend mit einem Warlander-Fohlen von einem barocken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gek\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auftrab.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "auftrab.de", "toknum": 4133419475, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "in unserem Nachbarstall steht seit neuestem ein 5j\u00e4hriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Ulco\" vom Institut f\u00fcr klassische Reiterei Hannover"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 3749527894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andrea Schmitz mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", u.a. der einzige wei\u00dfe Friesenhengst Deutschlands"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wilsmann-pferdeshows.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "wilsmann-pferdeshows.de", "toknum": 504949469, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Renaissancebild mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 4 Schimmelnachkommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitsportforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "reitsportforum.de", "toknum": 6156113245, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus der Mutter von Danilo und Laes gab es mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tjade in der Mai-Ausgabe des Reitsport Magazins"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 13728604826, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lesen Sie nachfolgend den Bericht \u00fcber unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auftrab.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "auftrab.de", "toknum": 5820088926, "Left": [{"class": "", "str": "( Nach einem bekanntem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Dfzv Hengstbuch 1 und auch im FPS ( Holl\u00e4ndisches Friesenstammbuch ) anerkannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesengestuet.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesengestuet.at", "toknum": 19013920557, "Left": [{"class": "", "str": "Ein gek\u00f6rter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Rang 12 und damit in die K\u00fcr, die am Dienstagnachmittag stattfindet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenpferde-zuchtverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenpferde-zuchtverband.de", "toknum": 319216843, "Left": [{"class": "", "str": "Mit tollen 62,978% in einem 18-k\u00f6pfigen Weltklassefeld schaffte es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00c2Jorit\u00c2 Kostproben des Barockreitens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 5666392710, "Left": [{"class": "", "str": "Foto 2: Andrea M\u00f6nninghoff vom Pronstorfer Diekhof zeigte mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Teun und sein Freund, das Rheinische Kaltblut Vreedo, freuen sich \u00fcber den Weihnachtsbaum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenpferde-zuchtverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenpferde-zuchtverband.de", "toknum": 343556618, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Baum ist gegessen -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eysbrand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 8158030152, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Fahrt zu den Vorstellungen steigt er in seinen 144 PS starken Nissan Sunny GTI und sattelt dan auf 1 PS um - auf seinen geliebten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", feurigen spanischen Hengsten, Freiheitsdressuren, sowie mit einer lustigen Miniponyherde eine gelungene Darbietung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 14981115315, "Left": [{"class": "", "str": "Die Veranstaltung \"Gala der Barockpferde\" war mit Pegasus dem gefl\u00fcgelten Pferd, edlen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verspricht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 18588841224, "Left": [{"class": "", "str": "Da ist das Showteam Grundler vom Barockpferde-Ausbildungszentrum aus dem bayerischen N\u00f6rdlingen zu nennen, das zwei ungarische Lipizzaner in einer Freiheitsdressur zur Musik der W\u00fcrttembergischen Philharmonie tanzen l\u00e4sst und zwei weitere G\u00e4nsehaut-Nummern mit schicken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Olitho\", ehemaliges Mitglied der \"Royal Horse Gala\" unter seiner Ausbilderin Kerstin Grafe stellten nach barocken Kl\u00e4ngen ihr ganzes K\u00f6nnen unter dem Damensattel und in einer M-K\u00fcr unter Beweis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 10911678390, "Left": [{"class": "", "str": "Stars aus dem \"Zauberwald\", wie Bellinda Weymanns und ihre pechschwarzen Menorquinohengste, Friesenhengst \"Rasputin\" unter FN Reitlehrer Reinhart Kiefer zauberten ein Highligt nach dem anderen hervor,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Pass und niederl\u00e4ndischen Papieren (V: TIJE 401; MV: FETSE 349)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tier-inserate.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "tier-inserate.ch", "toknum": 545641116, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Traumhafter Hingucker, Friesenhengst, 6 Jahre zu verkaufen Zu verkaufen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich kann diese Rasse nur jedem empfehlen er ist die optimale Mischung aus der Gutm\u00fctigkeit und Gelassenheit des Friesen und dem Temperament und der Ausdauer des Arabers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitsportforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "reitsportforum.de", "toknum": 18530421358, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2012-01-30 15.02.32.jpg Akke ist mein 4 j\u00e4hriger Arabo-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tjade, Siebo und Quintus eine abwechslungsreiche Pr\u00e4sentation ihres K\u00f6nnens zu zeigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 15510842608, "Left": [{"class": "", "str": "Gest\u00fctsausbilder Gerald Spekker und \"Artagena\" Chefin Monika Amelsberg hatten sich gemeinsam mit Gest\u00fcts -Pferdewirtin Belinda Schneider ein umfangreiches Programm \u00fcberlegt, um den Menschen mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verkleinert hat. . Doch bietet sie eine Vielzahl an Fotoarbeiten an, egal ob Kinder, Portraits, Hochzeiten, Feiern...."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-kall.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "tsv-kall.de", "toknum": 15793915458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tierfotografie Ursula Heinelt \"Heute als selbstst\u00e4ndige Fotografin liegt ein Gro\u00dfteil ihrer Arbeit in der Tierfotografie, da Tiere ein Teil ihres Lebens sind, auch wenn sich ihr Privat-Zoo nun auf ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Time taten sich mit einem Team aus vier Motocrossern unter Leitung des vierfachen \u00d6sterreichischen Staatsmeisters Markus Mauser zusammen und alle gemeinsam studierten eine sensationelle Nummer ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenpferde-zuchtverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenpferde-zuchtverband.de", "toknum": 364229932, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gruppe \"Moments in Black\" mit vier Friesen und der FPZV-gek\u00f6rte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wilsmann-pferdeshows.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "wilsmann-pferdeshows.de", "toknum": 504949476, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Renaissancebild mit Friesenhengsten, u.a. der einzige wei\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00f6rt und Siegerhengst Zum Verkauf steht dieser absolut h\u00fcbscher fast dreij\u00e4hriger Friesenhengst \"Freymistio\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tier-inserate.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenhengst"}], "ref": "tier-inserate.ch", "toknum": 545640878, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Freymistio\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tier-inserate.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "tier-inserate.ch", "toknum": 545640890, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Friesenhengst gek\u00f6rt und Siegerhengst Zum Verkauf steht dieser absolut h\u00fcbscher fast dreij\u00e4hriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 6 Jahre zu verkaufen Zu verkaufen Friesenhengst mit Pass und niederl\u00e4ndischen Papieren (V: TIJE 401; MV: FETSE 349)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tier-inserate.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "tier-inserate.ch", "toknum": 545641108, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Traumhafter Hingucker,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit wundersch\u00f6nem Ausdruck, toller Aufrichtung und gewaltigem Schweif \u00f6ffnet jedem das Herz, der ihn sieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tier-inserate.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "tier-inserate.ch", "toknum": 545641136, "Left": [{"class": "", "str": "Der chice"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Namen Theis von Eckelstein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurzgeschichten-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "kurzgeschichten-verlag.de", "toknum": 564537035, "Left": [{"class": "", "str": "Ein pr\u00e4chtiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jasper \"Sport\", welcher unter seinem Reiter Peter Spahn im Dressursport sehr bekannt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenhof-engbers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenhof-engbers.de", "toknum": 839410368, "Left": [{"class": "", "str": "Sipkes Gro\u00dfvater ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bogart Moskaer wurde am 07. Dezember 2012 vom ECHA-ESV e.V. gepr\u00fcft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenstall-marschhorst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenstall-marschhorst.de", "toknum": 972924589, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der f\u00fcr Marie-Sophie Behr vorbereitete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fam. Zweig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenteam-excalibur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenteam-excalibur.de", "toknum": 1124454559, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit einiger Zeit reite ich jetzt regelm\u00e4\u00dfig \"King\" einen 4 j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach dem Aufenthalt auf der Fohlenweide kein K\u00e4ufer gefunden werden konnte, wurde Zorro kastriert und im Mai 2010 nach Valendas gebracht (wir berichteten)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["samana-wasi.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "samana-wasi.ch", "toknum": 1256658032, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[1] Nachdem f\u00fcr den von SAMANA WASI \u00fcbernommenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" eine Decke auf Anhieb passt!!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fedimax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenhengst"}], "ref": "fedimax.de", "toknum": 1324598315, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist das erste Mal, dass meinem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde an der Longe bewegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hof-hoeherhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "hof-hoeherhaus.de", "toknum": 1523805499, "Left": [{"class": "", "str": "Naja und Kornelius der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefertigt, der im Besitze des Don Juan von \u00d6sterreich war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenstern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenstern.ch", "toknum": 1713776917, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenfalls 1568 wurde vom fl\u00e4mischen Maler Jan van der Straat eine wunder sch\u00f6ne Radierung von Phryso dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus jener Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenstern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengstes"}], "ref": "friesenstern.ch", "toknum": 1713776938, "Left": [{"class": "", "str": "Somit haben wir heute ein anschauliches Bild eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (kleiner Absetzter von 6 Monaten) gekauft hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nhc-futterberatung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "nhc-futterberatung.de", "toknum": 1896456500, "Left": [{"class": "", "str": "Wir kennen ihn nun schon seit 15 Jahren haben ihn kennengelernt damals als mein Vater sich dort einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit dem keiner so richtig klar kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dashaustierforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "dashaustierforum.de", "toknum": 1914105771, "Left": [{"class": "", "str": "Dort gab es einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 1924010054, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ich bekomme ebenfalls seit 3 Tagen immer wieder eMails von angeblichen Interessenten f\u00fcr meinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jonas gestorben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rubarons.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "rubarons.de", "toknum": 1930785394, "Left": [{"class": "", "str": "Am 20.03.09 ist v\u00f6llig unerwartet unser so stolzer, kr\u00e4ftiger und wundersch\u00f6ner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Elvis\" 1-3x pro Woche nach Vereinbarung gegen prozentuale Kostenbeteiligung an der Pension, das ganze im absoluten Topstall \"Weihergut\" in Aeugst am Albi... 06.09.2012 | Reitbeteiligung, Pflegepferd | 8914 Aeugst am Albis (Schweiz)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tier-inserate.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "tier-inserate.ch", "toknum": 2220965189, "Left": [{"class": "", "str": "Reitbeteiligung auf schickem 13j\u00e4hrigem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Lord Drenton\" beim Benefizkonzert f\u00fcr die Kinderkrebshilfe im Reithaus Geiger in Schweighofen/Pfalz eine K\u00fcr nach dem \"Schatzwalzer\" von Johann Strau\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rfv-ammerbuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "rfv-ammerbuch.de", "toknum": 2260687035, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 19. Juni 2011 ritt Frau Dorothee Baumann-Pellny mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch das Dorf ritten . Ich machte aus Spa\u00df mit Rasmus durch das ganze Dorf spanischen Trab . Ramus ist echt begabt , das muss man wirklich Mal sagen . Im Stall angekommen versorgten wir gl\u00fccklich unsere Pferde und plauderten noch ein bisschen . Liz bedankte sich bei mir und lie\u00df mich wissen das wir das noch \u00f6fter machten k\u00f6nnen . Ich grinste . Mir hatte es auch Spa\u00df gemacht und habe dazu auch noch mein Pferd bewegt . Nach so einem Tag verabschiedet ich mich von Odin , der nicht mehr so nerv\u00f6s war wenn ich ihn seiner N\u00e4he"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferrovie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "ferrovie.ch", "toknum": 2273695724, "Left": [{"class": "", "str": "spanischen Schritt vor , spanischen Trab , Piaffe Passage und zur Kr\u00f6nung noch die Levade . Liz war beeindruckt was man alles mit einem Pferd machen konnte .Zum Schlus ritten wir zwei noch aus . Das \u00fcberzog zwar etwas die Zeit aber die sch\u00f6ne Stunde war es wert . Wir machten uns einen Spa\u00df ritten durch das Dorf . Da Rasmus stieg \u00fcbernahm ich ihn . Wir ritten also mit den Zwei stolzen Hengsten durch das Dorf . Die Kinder kammen an die Z\u00e4une um zu schauen . Passiert ja nicht jeden Tag das zwei Spanier auf zwei tollen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - lediglich 5 neue Stammbuchhengste"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenlovecoach.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengste"}], "ref": "friesenlovecoach.ch", "toknum": 2329014382, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00f6rung junger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der nicht reinrassig gezogen ist, eine KFPS-Stute decken und nach einer Generation w\u00fcrde der Nachkomme gelb-gr\u00fcne KFPS-Papiere erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenpferde-denkstation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenpferde-denkstation.de", "toknum": 2333473609, "Left": [{"class": "", "str": "Z.B. k\u00f6nnte ein im Weser-Ems-Stammbuch gek\u00f6rter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leo nicht nur ein sch\u00f6nes Bild ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenlovecoach.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenlovecoach.ch", "toknum": 2348488750, "Left": [{"class": "", "str": "Die kleinen und kleinsten Besucher jedenfalls standen gebannt am Zaun der Freiluftmanege und beobachteten fasziniert, wie im fahlen Schein der Lichter in B\u00fcschen und B\u00e4umen wie die Prinzessin mit ihrem gl\u00e4nzenden Ross sprach und Kunstst\u00fccke vollf\u00fchrte .... Eine andere Zeitung schrieb: Petra ... gab mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Adel startete Peter Spahn am Samstag Abend in Weikersdorf in r Grand Prix K\u00fcr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenpferde-denkstation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenpferde-denkstation.de", "toknum": 2351014020, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Adel und Jasper unterwegs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenpferde-denkstation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "friesenpferde-denkstation.de", "toknum": 2351014102, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit einer Woche ist der belgische Reiter mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Mexiko betrafen, worin das FPS eine Rolle gespielt haben soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenpferde-denkstation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengstes"}], "ref": "friesenpferde-denkstation.de", "toknum": 2352917989, "Left": [{"class": "", "str": "Hoekstra war damals mit Nachforschungen besch\u00e4ftigt, die einen vermeintlich unrechtm\u00e4ssigen Export eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Black Magic von unserem Mitglied Barbara SIMON."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenfreunde.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenfreunde.at", "toknum": 2667885567, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Pionier im \u00f6sterreichischen Dressursport war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \"aber keine Turniere mehr, ich reite nur noch zum Spa\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwigs-pferdewelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "ludwigs-pferdewelten.de", "toknum": 2744456188, "Left": [{"class": "", "str": "Sie selbst reitet inzwischen einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von der ich Ihnen nat\u00fcrlich nur einige Schnappsch\u00fcsse pr\u00e4sentieren kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 2884907397, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am beeindruckendsten war nat\u00fcrlich die Freiheitsdressur mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaltblutpferde-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "kaltblutpferde-forum.de", "toknum": 3151556355, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ebenso jetzt mit meinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der heute in Ehren ergraut auf dem Hof sein Rentenalter genie\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cjd-update.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "cjd-update.de", "toknum": 3233487426, "Left": [{"class": "", "str": "Erst nach langem Suchen fand er f\u00fcr 17.000 DM (etwa 8.500 Euro) ein passendes Tier \u2013 JITZE, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gilt der vor 9 Jahren in Holland geborene Tjade."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 3426208078, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als der \"\u00dcberflieger\" unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 3426208124, "Left": [{"class": "", "str": "Tjade ist ein mittelschwerer, kompakter, mit viel Schwung und enormer Elastizit\u00e4t und Schubkraft ausgestatteter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Loretto\" hat bis zu diesem Zeitpunkt noch kaum irgendwelche Showerfahrungen sammeln k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["damensattel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "damensattel.at", "toknum": 3598535703, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr mich war dieser Auftritt besonders aufregend, denn mein gerade erst 5 Jahre alt gewordener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr meinen Mann und mich, ein Reitpony, einen Isl\u00e4nder und ein Mini-Shetty f\u00fcr die vier eigenen Kinder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["islandpferdeportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "islandpferdeportal.de", "toknum": 3614185498, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ilona Foris: Wir hatten mittlerweile einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tjade mit seinem Ausbilder Gerald Spekker dabei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 3715674685, "Left": [{"class": "", "str": "Erstmalig sind in diesem Jahr unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Tjade\" und \"Quintus\" durfte erstmalig auch die Auszubildende des Polderhofes, Belinda Schneider, ihr bisher Erlerntes unter Beweis stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 3715675431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den drei Vorf\u00fchrungen der Klassisch-Barocken Reitkunst mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tjade, ein Jillis Abk\u00f6mmling, wird beim geplanten Showprogramm gemeinsamen mit seinen \"Verwandten\" auftreten, denn vor knapp 12 Jahren hat unser Tjade auf dem Gest\u00fct der Familie Bosma das Licht der Welt erblickt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 3747307890, "Left": [{"class": "", "str": "Unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Jonas\" und"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 3749527920, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Susanne Fischer-Fr\u00f6hlich vom Friesengest\u00fct Glimbach mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun unsere Adresse in seinen Papieren steht!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesengestuet-alt-wittenbergen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesengestuet-alt-wittenbergen.de", "toknum": 3754759519, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir sind sehr gl\u00fccklich, dass bei diesem \"schmucken\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Romke zur\u00fcckgreifen um die Blutbasis der Rappen zu erweitern, wobei auch Shagyas und Lipizzaner mit eingekreuzt wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-pferde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "welt-der-pferde.de", "toknum": 3780878061, "Left": [{"class": "", "str": "In unserer Zeit musste man dann auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde anfang Juni in einem viel zu keinen, dunklen und verdreckten Stall bei einem Pferdeh\u00e4ndler geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierhilfe-norddeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "tierhilfe-norddeutschland.de", "toknum": 3886707278, "Left": [{"class": "", "str": "Der wundersch\u00f6ne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der \u00fcbrigens \"Douwe\" hie\u00df, ein waschechter Holl\u00e4nder war und einfach nur ein traumhaftes Wesen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["repage6.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "repage6.de", "toknum": 3918883490, "Left": [{"class": "", "str": "Ok, zugegeben, auf dem unteren Bild bin ich schon \u00e4lter und kann laufen, jedoch f\u00e4ngt man ja auch klein an und sitzt nicht gleich auf einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fernando finden auch im Mitmachcircus statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tigerpark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "tigerpark.de", "toknum": 3964125780, "Left": [{"class": "", "str": "WeitereTierdressuren z.B. mit Ponys oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") Ziege auf dem Sennenberg G\u00e4mse im Val Roseg (wild life) Eine Stute geniesst die Winter-Weide 15 Jahre alte Mischlings-Dame Sheila Neugierige K\u00e4lber der Rasse Schweizer Original Braunvieh Ziege auf dem Piz Campasc K\u00fche auf der Alp Gr\u00fcm Schimmel auf einer Weide bei Celerina Schweizer Original Braunvieh Meise im Stazerwald Ziegen auf dem Piz Campasc Junger Friesenhengst bei St. Moritz Augen-Blick auf einer Pferdekoppel Neugieriges Kalb auf einer Weide oberhalb von Juf Sikawild im Tierpark Bruderhaus bei Winterthur Junges Wildschwein im Tierpark Bruderhaus bei Winterthur Bauernhof-Katze Speedy Bauernhof-Katze Speedy in der Wiese Gut versteckt hoch oben im Baum"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sennenberg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "sennenberg.ch", "toknum": 4003083288, "Left": [{"class": "", "str": "(junger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei St. Moritz Augen-Blick auf einer Pferdekoppel Neugieriges Kalb auf einer Weide oberhalb von Juf Sikawild im Tierpark Bruderhaus bei Winterthur Junges Wildschwein im Tierpark Bruderhaus bei Winterthur Bauernhof-Katze Speedy Bauernhof-Katze Speedy in der Wiese Gut versteckt hoch oben im Baum: Luchs im Wildpark Langenberg Kleiner Vogel auf La R\u00e9union Ziegen im Val Fedoz Ridgeback H\u00fcndin Basha Einblick in die Pferde-Seele Kleiner Strassenhund auf La R\u00e9union Schweizer Original Braunvieh auf dem Weg in den Stall Stute und Fohlen auf einer Weide bei Cavaglia im Val Poschiavo Fohlen auf einer Weide bei Cavaglia im Val Poschiavo Auf dem Piz Campasc"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sennenberg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "sennenberg.ch", "toknum": 4003083347, "Left": [{"class": "", "str": "(junger Friesenhengst) Ziege auf dem Sennenberg G\u00e4mse im Val Roseg (wild life) Eine Stute geniesst die Winter-Weide 15 Jahre alte Mischlings-Dame Sheila Neugierige K\u00e4lber der Rasse Schweizer Original Braunvieh Ziege auf dem Piz Campasc K\u00fche auf der Alp Gr\u00fcm Schimmel auf einer Weide bei Celerina Schweizer Original Braunvieh Meise im Stazerwald Ziegen auf dem Piz Campasc Junger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darstellen und viele weitere Programmpunkte wird es geben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdeundreiterland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "pferdeundreiterland.de", "toknum": 4019243763, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem kommen vier herrliche Barockhengste der Doma Clasica in verschiedenen prachtvollen Roben, Julia Br\u00fcck wird als Pirat einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Ebe\", ein Pferd von unbeschreiblicher Eleganz und starkem Ausdruck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stallgefluester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "stallgefluester.de", "toknum": 4175228976, "Left": [{"class": "", "str": "Dressur vom Feinsten bot Thorsten H\u00fcsken auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Maurits\" und Fr\u00f6hlich mit Friesenhengst \"Stoffel\" begeisterten K\u00f6nigin Beatrix und 8.000 Zuschauer mit dem Aktionsbild \"fliegende Kutschen\" mit Raketenz\u00fcndung in der verdunkelten Halle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stallgefluester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "stallgefluester.de", "toknum": 4175229317, "Left": [{"class": "", "str": "Siebert mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Targon von Marschhorst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenstall-marschhorst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengstes"}], "ref": "friesenstall-marschhorst.de", "toknum": 4219028750, "Left": [{"class": "", "str": "\"Spektakul\u00e4r war der Auftritt des dritten K\u00f6raspiranten, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vvv-neuenhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "vvv-neuenhaus.de", "toknum": 4314066207, "Left": [{"class": "", "str": "Gezogen wird die Kutsche von zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 sie alle sind im Tigerpark zu Hause."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostsee-kinder-land.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "ostsee-kinder-land.de", "toknum": 4363519485, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mehr Tierisches Dromedare, Lamas, Alpakas, Indische Laufenten, Hasen, H\u00fchner, Owamboziegen, Ponys und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Agelan abzulichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdefotoarchiv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "pferdefotoarchiv.at", "toknum": 4449750313, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon wieder hatte ich hier die fantastische M\u00f6glichkeit den wundersch\u00f6nen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zorro an den Start."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdesport-rheinland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "pferdesport-rheinland.de", "toknum": 4693484084, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rote Schleife f\u00fcr Friese Zorro In der kleinen Tour brachte Jessica Suess ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ymte pr\u00fcfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavallo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "cavallo.de", "toknum": 4728599559, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Schluss darf die Reiterin ihr neues K\u00f6rpergef\u00fchl auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ymte ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavallo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "cavallo.de", "toknum": 4728599869, "Left": [{"class": "", "str": "Dass das Training gefruchtet hat, best\u00e4tigt der kleine Testritt auf Frauke Behrens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vetion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengstes"}], "ref": "vetion.de", "toknum": 4777734423, "Left": [{"class": "", "str": "Der Abschluss des ersten Tages war leider etwas traurig, denn unser letzter Einsatz war die Euthanasie eines 20 j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem Stockma\u00df von 1.60m!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorreiter-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "vorreiter-deutschland.de", "toknum": 4812120910, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mambo ist ein 9 j\u00e4hriger, reinrassiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Silke aufgrund ihrer Behinderung nur vom Rollstuhl aus ausbilden konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tinkerwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "tinkerwelt.de", "toknum": 4845217688, "Left": [{"class": "", "str": "Silke Valentin ist bundesweit bekannt geworden mit ihren beiden frei dressierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und Jack, ihr Freund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferrovie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "ferrovie.ch", "toknum": 4872167888, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem war da noch Black Velvet, ihr wundersch\u00f6ner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bert direkt mit einer Wertnote von 7,8 hoch vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fahrsportfreunde-neuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "fahrsportfreunde-neuss.de", "toknum": 4904597354, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Einsp\u00e4nnern legte Friedhelm Tillmann mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freizeitpark-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "freizeitpark-welt.de", "toknum": 4936729233, "Left": [{"class": "", "str": "Freuen Sie sich au\u00dferdem auf faszinierende Akrobatik, beeindruckende Artistik und spannende Tierdressuren mit vier majest\u00e4tischen schwarzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Quintus - mein heutiger Star, den ich w\u00e4hrend meines Aufenthalts bei Rafael Jurado in Sevilla bereits geritten und betreut hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artagena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengstes"}], "ref": "artagena.de", "toknum": 4946717288, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1994 Erwerb des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiterbund64saarlouis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "reiterbund64saarlouis.de", "toknum": 5166814635, "Left": [{"class": "", "str": "Fr. Weber und Tochter zeigten ihr Western-Paint-Horse im passenden Outfit und Fr. Pieper pr\u00e4sentierte ihren 14j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Romke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gestuet-marienhof.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "gestuet-marienhof.at", "toknum": 5274067274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An der Weiterentwicklung der Kladruberrasse beteiligten sich die Lipizzaner (v.a. der Stamm Favory) der Lusitanohengst Rudolfo und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ivan ster + Sport (v. Laes 278) f\u00fcr die Pan American Games qualifiziert, welche n\u00e4chsten Monat im mexikanischen Guadalajara stattfinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenlovecoach.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenlovecoach.ch", "toknum": 5290499173, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der amerikanische Grand-Prix-Dressurreiter Julio Mendoza hat sich mit seinem 9-j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der an diesen Spielen teilnehmen darf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenlovecoach.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "friesenlovecoach.ch", "toknum": 5290499202, "Left": [{"class": "", "str": "Ivan ist der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenlovecoach.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengste"}], "ref": "friesenlovecoach.ch", "toknum": 5290502162, "Left": [{"class": "", "str": "Sport war einer der popul\u00e4rsten und erfolgreichsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzte sich Sander vom Wendelstein von Sjaard aus einer Gerlof-Mutter an die Spitze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-sport-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "pferde-sport-zeitung.de", "toknum": 5320951313, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["circus-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "circus-online.de", "toknum": 5446803687, "Left": [{"class": "", "str": "Franz Barelli zeigt in einem orientalischen Er\u00f6ffnungsbild nun zuerst drei wei\u00dfe Steppenkamele zusammen mit drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Auswahl nach strengen Kriterien getroffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesen-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "friesen-blog.de", "toknum": 5963645179, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend dieser K\u00f6rung, die zwei Tage dauert, wird aus etwa hundert jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht so ganz einfach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gut-ersenmuenden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "gut-ersenmuenden.de", "toknum": 6095499828, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch im Umgang ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-haltergemeinschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "die-haltergemeinschaft.de", "toknum": 6134078976, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beschreibung: Ikarus ist ein ruhiger und ausgeglichener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um die Vorz\u00fcge beider Spezies herauskristallisieren zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tovero.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "tovero.de", "toknum": 6308613735, "Left": [{"class": "", "str": "Friesenstuten werden hierbei entweder mit Pura Raza Espa\u00f1ola- oder Lusitanohengsten gekreuzt, bzw. iberische Stuten mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einer A-Dressur gesehen, wirklich sch\u00f6ne Vorstellung und war auch gut platziert, auch wenn ich die Note etwas h\u00f6her auf dem Zettel gehabt h\u00e4tte, aber das muss man auch am restlichen Notengef\u00fcge einer Pr\u00fcfung sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stallboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "stallboard.de", "toknum": 6322795715, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich mag ja Friesen nicht gerne leiden, aber am Wochenende hab ich einen ganz toll gerittenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Danilo\" und \"Jabe\", hervorragend pr\u00e4sentiert in Hoher Schule, im \"Pas de Deux\" und im Damensattel vom Ausbildungsstall \"Diekhof \"aus Schleswig Holstein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 6391971510, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Selbst die Kleinsten blieben rund zwei Stunden wie gebannt auf ihren Pl\u00e4tzen und auch die Erwachsenen waren begeistert von den beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Tjitte\" vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 6400472745, "Left": [{"class": "", "str": "Auch eine mittlerweile in Ostfriesland stationierte Friesenz\u00fcchterin, namens Silke Prey, stellte in einer Freilaufshow ihren lackschwarzen \"alten\" Gentleman , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 6400473146, "Left": [{"class": "", "str": "\"Renke vom Polderhof\" hei\u00dft der kleine Mann, der einmal zum stattlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Rintje V\" in einer Intermedi\u00e4r I Musik K\u00fcr, die hochdynamisch pr\u00e4sentiert und vom Publikum mit tosendem Applaus bedacht wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 6400473309, "Left": [{"class": "", "str": "Eigens aus Belgien angereist kam der Grand Prix Reiter Hans Meganck und bezauberte die G\u00e4ste mit seinem erst 7 j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengstes"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 6400473798, "Left": [{"class": "", "str": "Hunderte L\u00e4mpchen erstrahlten an der Oberlinie, am Schweif und an den Beinen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und hei\u00dfbl\u00fctigen iberischen Pferden zeigt ihr K\u00f6nnen am 26. M\u00e4rz um 19.00 Uhr zum zweiten Mal am Landgest\u00fct Sachsen-Anhalt in einer hochkar\u00e4tigen Galashow."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiten-zucht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "reiten-zucht.de", "toknum": 6440705377, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Prussendorf - Die \"Ostsee-Quadrille\" mit ihren imposanten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine ungew\u00f6hnlich K\u00fcr vor, verwies darauf, dass sich St\u00fchle nicht blo\u00df zum darauf Sitzen eignen, um dann als Hochseilartistin mit Sonnenschirm im wahrsten Sinne des Wortes \u00fcber den Boden zu schweben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portallogin1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "portallogin1.de", "toknum": 6443599105, "Left": [{"class": "", "str": "Angelina wiederum stellte mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Tjade\" in einer Dressurk\u00fcr (?) gesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 6452929720, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit meiner Freundin war ich auf dem Sengwardener Markt und habe mehr zuf\u00e4llig Euren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " RASPUTIN so gelobt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derpolderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "derpolderhof.de", "toknum": 6452929910, "Left": [{"class": "", "str": "Danke f\u00fcr das nette Telefongespr\u00e4ch und dass Sie meinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Reverenz an den klassischen Circus eine neue Manegen-Choreographie, f\u00fcr die sie die unter anderem aus Cabaret stammende Musik, Licht und Kost\u00fcmierung selbst erdacht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "herborn.de", "toknum": 6520144339, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um diesen durch das Motto Kultur pur selbstgestellten Anspruch erf\u00fcllen zu k\u00f6nnen, zeigt Stephanie Probst mit ihren Vollblutarabern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der bei mir sein Gnadenbrot bekommt und habe mir schon oft anh\u00f6ren m\u00fcssen was ich denn mit dem wolle, weil man ihn nicht mehr voll reiten kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdeschutzhof-four-seasons.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "pferdeschutzhof-four-seasons.de", "toknum": 6579658695, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe selber einen 25 j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Andalusiern, Miniponies und einem 4-er Zug Gelderl\u00e4nder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenpferde-arsbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengsten"}], "ref": "friesenpferde-arsbeck.de", "toknum": 6729399342, "Left": [{"class": "", "str": "Wir kamen mit unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gezogen wurde \u2013 diese wunderbare Idee haben wir als Silhouetten in die Label eingepasst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carinokarten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "carinokarten.de", "toknum": 6888835965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser Brautpaar kam mit einem auf Hochglanz poliertem Tandem zur Kirche gefahren und wurde nach der Trauung mit einer historischen Kutsche abgeholt, die von einem pechschwarzem, majest\u00e4tischem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gawain\" mit seiner beeindruckenden Geschichte, pr\u00e4sentierte sich fein und motiviert unter Anna Jantscher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921148818, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gawain\" im \u00dcbertreten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenhengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921149266, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorgestellt: Gawain unter Anna Jantscher, zeigte wie fein und leichtrittig auch so ein gro\u00dfes, schweres Pferd reagieren kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921149551, "Left": [{"class": "", "str": "Zum ersten Mal in diesem Jahr wurde ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gawain\" im Schulterherein"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenhengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921149944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lucazio ist 2 Jahre alt, Vater Wiebe, Mutter Zindy, Opa Teunis 332 und Doeke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horselife.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "horselife.de", "toknum": 6940073916, "Left": [{"class": "", "str": "Mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kennengelernt.- sind charakterlich super- Geb\u00e4udetechnisch ein paar Schwierigkeiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auftrab.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "auftrab.de", "toknum": 6953994899, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Habe auch zwei nette Weideunf\u00e4lle aus einer Warmblutstute plus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wo ich nicht wusste woher er kommt und lies ihn zu Angel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gentech.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "gentech.at", "toknum": 7010461263, "Left": [{"class": "", "str": "Ich holte meinen einzige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Sheitan\", Alois Spindler pr\u00e4sentiert die Pferde des Unternehmens, einen 4-er Zug Schecken, Doppelfreiheit, Ponys und Dacaposteiger sowie die vier afrikanischen Elefanten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quibox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "quibox.de", "toknum": 7021702946, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine beachtliche Hohe Schule reitet Diana Spindler auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meines Mannes st\u00e4ndig sein Halfter ausgezogen.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["superpferd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "superpferd.de", "toknum": 7126891938, "Left": [{"class": "", "str": "So hat vor 25 Jahren schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sattelte ihn dann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gentech.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenhengst"}], "ref": "gentech.at", "toknum": 7190282612, "Left": [{"class": "", "str": "L\u00e4chelnd putzte ich den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Friesenhengst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Friesenhengst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"13750277635": 0.8375, "4291435013": 0.6615384615384614, "343556618": 0.12886363636363632, "3654240269": 0.84375, "839410192": 0.8214285714285714, "332507177": 0.5, "18588841224": 0.01763513513513512, "14319522871": 0.72, "10174484027": 0.5849193548387096, "9151715394": 0.5, "3342255184": 0.75, "1756041810": 0.5112179487179488, "16590982741": 0.6583333333333333, "10122729047": 0.7678571428571428, "14756103769": 0.725, "16941555293": 0.5, "5820088926": 0.20089285714285712, "1324598369": 0.3111111111111111, "18645118054": 0.7933333333333333, "11991651430": 0.5, "18530421358": 0.0, "12172480957": 0.8375, "2884907122": 0.785, "5666392710": 0.1323529411764706, "14319522953": 0.8555555555555557, "13728604826": 0.21999999999999997, "545641116": 0.0, "15510448797": 0.5, "9345971358": 0.7526315789473683, "6400473760": 0.5, "19360030717": 0.6384259259259258, "1351812780": 0.65, "4403236014": 0.6333333333333333, "8628775091": 0.7578125, "12903331529": 0.8555555555555557, "319216843": 0.1413461538461538, "11922362060": 0.2884615384615385, "5963644623": 0.6656818181818182, "504949469": 0.23636363636363636, "13519184100": 0.8, "17781450477": 0.6833333333333335, "15510842608": 0.0, "19695648497": 0.5933333333333333, "5629087986": 0.2666666666666667, "18481475828": 0.755, "11506882811": 0.5662037037037037, "11341419260": 0.64, "11760474375": 0.5458333333333334, "9096980744": 0.575, "15803327753": 0.640673076923077, "534325008": 0.5, "3715673880": 0.5601851851851852, "6484502818": 0.785, "19013920557": 0.14705882352941177, "2390629683": 0.626, "14337896246": 0.28, "19344496452": 0.7, "8158030152": 0.08999999999999997, "2884906325": 0.5, "3749527894": 0.2553571428571427, "11341417815": 0.7363636363636364, "6156113245": 0.232142857142857, "4991431525": 0.6157142857142857, "6389329895": 0.59, "17800672634": 0.72, "19689846664": 0.5, "9187675529": 0.62375, "14235212170": 0.7393181818181818, "6095499671": 0.7888888888888889, "4175229324": 0.5331439393939393, "426671501": 0.7999999999999998, "11760475027": 0.7499999999999999, "12607976855": 0.75, "1063096217": 0.5, "9429466018": 0.8214285714285714, "10022318503": 0.569698275862069, "4972491178": 0.8068181818181818, "2403076525": 0.5, "5134134191": 0.5, "14981115315": 0.03124999999999999, "10911678390": 0.0, "830972859": 0.7625, "17592455613": 0.78, "13487132606": 0.5305357142857142, "5528826816": 0.6354166666666665, "13999051713": 0.29166666666666674, "19226462147": 0.6263888888888889, "16452208582": 0.7708333333333335, "4133419475": 0.26666666666666666, "8455819225": 0.32, "2258894815": 0.8208333333333334, "19787718224": 0.7307142857142859, "15910599653": 0.5759375, "19154566631": 0.6137931034482759, "19360030191": 0.5, "15793915458": 0.0, "8254521336": 0.8125, "13642363387": 0.7209090909090909, "10637735420": 0.8111111111111111, "3153747965": 0.5}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Friesenhengst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Friesenhengst%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Friesenhengst\"]", "op": "Query", "size": 390}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Friesenhengst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 390}], "concsize": 390, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 390}