{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Liudger dargestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenapostel"}], "ref": "leer.de", "toknum": 622540973, "Left": [{"class": "", "str": "Rechts oberhalb des Stadtwappens ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Liudger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenapostel"}], "ref": "schule.de", "toknum": 19591893149, "Left": [{"class": "", "str": "Die Christianisierung des Gebietes erfolgt durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Liudger schlie\u00dfen l\u00e4\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archiv-heinze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenapostel"}], "ref": "archiv-heinze.de", "toknum": 12456549498, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Mittelalter unterstand es dem Bistum M\u00fcnster, was auf eine Missionierung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wulfram, Willibrord und Liudger bezeugt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-fremden-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenapostel"}], "ref": "die-fremden-welten.de", "toknum": 7343157446, "Left": [{"class": "", "str": "Das wird auch ausdr\u00fccklich in den Lebensbeschreibungen der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " PS: Jesus Dome ist das Christian Center."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aufdemhoff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenapostel"}], "ref": "aufdemhoff.de", "toknum": 19490787689, "Left": [{"class": "", "str": "Herzlichen Gruss aus dem Tal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Luidger die erste Kapelle im ostfriesischen Raum am Westrand der Siedlung Leer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genealogie-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenapostel"}], "ref": "genealogie-forum.de", "toknum": 18835189032, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr 791 gr\u00fcndet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Liudger trat im Jahr 791 in Leer als Missionar auf und begr\u00fcndete hier die erste Kapelle im Gebiet Ostfrieslands."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leer-informativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenapostel"}], "ref": "leer-informativ.de", "toknum": 13272702068, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Liudger die Leeraner nach der Integration in das Fr\u00e4nkische Reich und gr\u00fcndete die erste Kapelle im ostfriesischen Raum am Westrand der damaligen Siedlung, eine Holzkirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenapostel"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 8435387014, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 791 missionierte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den K. 722 wahrscheinlich im Bisthum Utrecht best\u00e4tigt hat, wirkte daselbst, auch drei Jahre gemeinsam mit Bonifatius, unter Karls Schutz mit gro\u00dfem Erfolg an der Bekehrung des Volkes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenapostel"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 5496072441, "Left": [{"class": "", "str": "Wilbrord, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Willibrord (gest. 738) erbauten Missionskirche in Utrecht und weist darauf hin, da\u00df die Alte St. Salvator Kirche zu Pellworm zu den ersten Kirchbauten des Mittelalters in Nordfriesland geh\u00f6rt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alte-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenapostel"}], "ref": "alte-kirche.de", "toknum": 17390836684, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Namengebung findet sich bereits bei einer der fr\u00fchesten, von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "', die alle nichts ausgerichtet hatten bei den klugen Friesen mit ihren Bibel-Spr\u00fcchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beljon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Friesenaposteln"}], "ref": "beljon.de", "toknum": 10247106976, "Left": [{"class": "", "str": "Willebrord war \u00fcbrigens einer von den '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Liudger in Werden gestorben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genealogie-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenapostel"}], "ref": "genealogie-forum.de", "toknum": 3626274179, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "809"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Willibrord, ohne WinfridBonifatius als christlichen Baumeister Europas, ohne den Yorker Universalgelehrten Alkuin, der hier in Aachen zu einem fuhrenden Vertreter von Karls Hofschule und zu einer Art \"Kultusminister\" des Frankenreiches wurde, ist das geschichtlich so grundlegende Werk der Karolinger weder zu erklaren noch gar zu verstehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["couven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friesenapostel"}], "ref": "couven.de", "toknum": 11381960782, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne den Northumbrier und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Friesenapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Friesenapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"10247106976": 0.22173913043478255, "3626274179": 0.17142857142857143, "8435387014": 0.5318181818181817, "7343157446": 0.7166666666666667, "18835189032": 0.6842105263157895, "19490787689": 0.71, "17390836684": 0.5, "622540973": 0.7625, "11381960782": 0.0, "13272702068": 0.6840909090909091, "5496072441": 0.5062837837837838, "12456549498": 0.7171052631578948, "19591893149": 0.745}, "Desc": [{"nicearg": "Friesenapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Friesenapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Friesenapostel\"]", "op": "Query", "size": 13}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Friesenapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 13}], "concsize": 13, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 13}