{"Sort_idx": [], "numofpages": 8, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " vor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 15669455670, "Left": [{"class": "", "str": "Von da an bereiteten die Luxemburger die Wahl eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444087957, "Left": [{"class": "", "str": "Arnulf von Bayern wird sogar zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["b-24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "b-24.de", "toknum": 17361905837, "Left": [{"class": "", "str": "Die deutschen F\u00fcrsten sind gespalten, einige unterst\u00fctzen den Kaiser, andere den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf von Schwaben r\u00fccken nach und zerst\u00f6ren Stadt und Dom."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholische-kirche-fritzlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "katholische-kirche-fritzlar.de", "toknum": 7554614623, "Left": [{"class": "", "str": "Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444097277, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird im Jahre 1246 gegen den Staufer Friedrich II. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Amun-mase-sa den Thron."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 2352102674, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach seinem Sieg allerdings erhebt sich Mase-sa-ja gegen den neuen Pharao und beansprucht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nige"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 12931436034, "Left": [{"class": "", "str": "Seine S\u00f6hne KONRAD und HEINRICH V. lie\u00dfen sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorzubereiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 14699369969, "Left": [{"class": "", "str": "Legat zur\u00fcckgekehrt war, um nach dem Tod Rudolfs von Rheinfelden die Wahl eines neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlten Grafen Wilhelm von Holland teilweise zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgdirekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "burgdirekt.de", "toknum": 15504709345, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 1249 wurde Burg Sterrenberg durch den zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad und konnten so die Herzogsw\u00fcrde und das Hausgut retten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leo-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "leo-bw.de", "toknum": 15625936962, "Left": [{"class": "", "str": "Erst 1134 unterwarfen sich Herzog Friedrich und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medievalsteel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "medievalsteel.de", "toknum": 19523685454, "Left": [{"class": "", "str": "In Mainz revoltieren die B\u00fcrger gegen den p\u00e4pstlich gesinnten Erzbischof Siegfried I., welcher den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juedisches-recht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "juedisches-recht.de", "toknum": 13831388708, "Left": [{"class": "", "str": "Samuel salbte daraufhin David zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zapolya wandte sich an Suleiman, als dessen Vasall er Schutz gegen den Rivalen sich zu sichern meinte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 19358198299, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koenig-otto-der-grosse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "koenig-otto-der-grosse.de", "toknum": 11686841768, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend sich die Sachsen und Franken seiner Herrschaft f\u00fcgten, erkannten ihn die Schwaben nicht an und die Bayern w\u00e4hlten gar einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bela1996.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "bela1996.de", "toknum": 241194618, "Left": [{"class": "", "str": "Als die Asen sich gegen ihr Oberhaupt, Odin, emp\u00f6rten, war Ullr der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterst\u00fctzten, und daf\u00fcr sp\u00e4ter hart bestraft wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["england-seiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "england-seiten.de", "toknum": 584597421, "Left": [{"class": "", "str": "Jakob II war weniger popul\u00e4r, so da&azlig; einige den Herzog von Monmouth als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einer der offenen Feldschlachten bezeugt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 16234946386, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist weder als W\u00e4hler Rudolfs von Rheinfelden im M\u00e4rz 1077 noch sp\u00e4ter im Heer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Graf Hermann von Salm, der ohne Bedeutung zu erlangen 1088 stirbt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wernernolte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "wernernolte.de", "toknum": 6996981182, "Left": [{"class": "", "str": "Unverdrossen w\u00e4hlen Heinrichs Gegner einen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rugby."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 1979434415, "Left": [{"class": "", "str": "Und durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beg\u00fcnstigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eckhart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "eckhart.de", "toknum": 15894832074, "Left": [{"class": "", "str": "Ludwigs Nachfolger, Karl IV. , war ein Jugendfreund des Papstes, der seine Wahl zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrichs IV. gew\u00e4hlt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harz-saale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "harz-saale.de", "toknum": 12424019484, "Left": [{"class": "", "str": "So ist Graf Hermann von Salm-Luxemburg im Jahre 1081 in Eisleben von den Sachsen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch und der Titel des K\u00f6nigs von Jerusalem vererbte sich von nun an in der Herrscherlinie des K\u00f6nigreichs von Neapel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coingallery.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "coingallery.de", "toknum": 4986797023, "Left": [{"class": "", "str": "Karl I. setze sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf v. Rheinfelden, der ihnen den Herzogstitel verlieh."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-schweiz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichte-schweiz.ch", "toknum": 6492680, "Left": [{"class": "", "str": "Im Investiturstreit standen die Z\u00e4hringer auf der Seite des Papstes und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " musste er im Gefolge der K\u00f6niginwitwe Maria Anna von Pfalz-Neuburg 1706 in die Verbannung nach Bayonne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harfen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "harfen.at", "toknum": 17947311996, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen seiner Parteinahme f\u00fcr den habsburgischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 4293736652, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Figur kann in alle Rollen schl\u00fcpfen und ist mit Gugel, Marotte und Glaskugel eine direkte Persiflage des K\u00f6nigs, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf von Schwaben, wurde in der Schlacht bei Hohenm\u00f6lsen 1080 t\u00f6dlich verwundet und anschlie\u00dfend im Merseburger Dom beigesetzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spergau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "spergau.de", "toknum": 6966694477, "Left": [{"class": "", "str": "Sein damaliger Rivale,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf von Schwaben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["informationen-reise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "informationen-reise.de", "toknum": 19009880690, "Left": [{"class": "", "str": "In der Schatzkammer befindet sich, neben edel gl\u00e4nzenden Trinkkelchen und einer alten Bischofsrobe, auch die mumifizierte Hand des 1080 gefallenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm III. von Oranien den katholischen Blockadering sprengten, lebte nur noch die H\u00e4lfte der Einwohner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "merian.de", "toknum": 7396561340, "Left": [{"class": "", "str": "Als Monate sp\u00e4ter endlich die Schiffe des protestantischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["petra-gabriel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "petra-gabriel.de", "toknum": 19318647584, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Heinrich exkommuniziert wird und seinen Bittgang zum Papst nach Canossa antreten muss, w\u00e4hlen die F\u00fcrsten des Reichs den Herzog von Schwaben zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", verm\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["temporati.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "temporati.de", "toknum": 10478021899, "Left": [{"class": "", "str": "Am 10. M\u00e4rz 1241 wurde Beatrix von Brabant mit Heinrich Raspe , Landgraf von Th\u00fcringen und ab 1246 deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", endg\u00fcltig jedoch am 17. Juni 1349, 1355 schlie\u00dflich wurde er zu Kaiser Karl IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 8190959043, "Left": [{"class": "", "str": "Dies gelang ihm zun\u00e4chst 11. Juli 1346 auf einer Wahl zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann von Salm , mit dem er verschw\u00e4gert war. 1086 wechselten er und seine Br\u00fcder auf die Seite Heinrichs IV. ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 5351588895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heinrich geh\u00f6rte zu den Unterst\u00fctzern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuerzburgwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "wuerzburgwiki.de", "toknum": 1688211634, "Left": [{"class": "", "str": "Im eskalierenden Streit K\u00f6nigs Konrad IV. mit Papst Innozenz IV. unterst\u00fctzte Hermann I. den Landgrafen bei der Kandidatur zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar von B\u00f6hmen, der sich diese W\u00fcrde selber zugelegt hatte, zu verteidigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eigenartverlag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "eigenartverlag.ch", "toknum": 7353540664, "Left": [{"class": "", "str": "In der Folge war er gezwungen, das ihm durch seine Wahl \u00fcbertragene K\u00f6nigsamt gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie kaum ein anderer, w\u00e4hrend die Stadt W\u00fcrzburg mit gleichem Eifer die Partei des Kaisers ergreift und ihrem Bischof die Thore schlie\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 18598226705, "Left": [{"class": "", "str": "Er verkettet sein Schicksal mit dem des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp von Schwaben und Otto IV. folgt Friedrich II. 15.3."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauer-buerger-arbeitsmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nige"}], "ref": "bauer-buerger-arbeitsmann.de", "toknum": 16429553547, "Left": [{"class": "", "str": "Ende des Hochmittelalters, Beginn des Sp\u00e4tmittelalters: Auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann von Luxemburg, als dieser nach dem Siege bei Hochst\u00e4dt Augsburg (jedoch vergeblich) belagerte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nige"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 11835194243, "Left": [{"class": "", "str": "L. f\u00fchrte zun\u00e4chst Altmann nach Passau zur\u00fcck und vereinigte sich sodann mit dem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Habsburger in Ungarn, Johann II. zugunsten von Kaiser Maximilian II. auf den ungarischen K\u00f6nigstitel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["temporati.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "temporati.de", "toknum": 6697530136, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Europa: In dem Vertrag von Speyer verzichtet der siebenb\u00fcrgische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Georg von Podiebrad kr\u00f6nen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikiweise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "wikiweise.de", "toknum": 10152011832, "Left": [{"class": "", "str": "Doch nutzte er diesen Feldzug, eroberte M\u00e4hren, Schlesien und die Lausitz, um sich am 3. Mai 1469 in \u00d6lm\u00fctz zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt werden konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsknoten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsknoten.de", "toknum": 3751862627, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seinem Kampf gegen Friedrich II. war Innozenz IV. jedes Mittel recht: 25.000 Mark gab er 1246, damit Heinrich Raspe zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zgb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "zgb.de", "toknum": 4033674102, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die staufische Partei 1198 Phillipp von Schwaben zum K\u00f6nig gew\u00e4hlt hatte, stellte die welfische Partei Otto IV, Sohn Heinrichs des L\u00f6wen, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt und von seinem Vater mit einer Armee nach Ungarn gesandt, sein Rivale Matthias Corvinus verhinderte aber den Amtsantritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 8388269215, "Left": [{"class": "", "str": "Als Kasimir 13 Jahre alt war, wurde er vom aufst\u00e4ndischen ungarischen Adel zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Otto IV. von Braunschweig versammelten Truppen wurde zum nationalen franz\u00f6sischen Mythos."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lehmanns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "lehmanns.de", "toknum": 3185615672, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Schlacht bei Bouvines am 27. Juli 1214 zwischen dem Heer von K\u00f6nig Philipp II. und den unter dem exkommunizierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1077 in Forchheim die einzelnen Phasen des Verfahrens, ordnete sie in einen historischen Kontext ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 16906720796, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausf\u00fchrlich analysierte Walter Schlesinger (1973) in seiner Abhandlung Die Wahl Rudolfs von Schwaben zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", unbeliebte Entscheidungen - der Herrscher konnte nicht gleichzeitig und \u00fcberall sein, durch politische Fehler wuchs die Anzahl der Feinde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["von-meseberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "von-meseberg.de", "toknum": 12305135277, "Left": [{"class": "", "str": "Dann die Auseinandersetzungen um die Macht im eigenen Land, Interessenskonflikte,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Friedrich II. war und nach dem Tod von Konrad IV. 1254 als deutscher K\u00f6nig anerkannt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["transtrend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "transtrend.de", "toknum": 19094579559, "Left": [{"class": "", "str": "In seine Amtszeit f\u00e4llt auch die Zeit von K\u00f6nig Wilhelm von Holland, der von 1248-1254"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf, stellte gegen Bischof Otto den Bertolf als Gegenbischof auf; doch blieb derselbe g\u00e4nzlich machtlos."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 18541905891, "Left": [{"class": "", "str": "Herzog Friedrich, den Staufer, erhobene Gegenherzog Bertold, der Sohn des 1080 verstorbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus , der im Gegensatz zu Vladislav (welcher auch Katholik war), nicht bereit war die utraquistische Konfession landesrechtlich anzuerkennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infobitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "infobitte.de", "toknum": 3052119017, "Left": [{"class": "", "str": "Von seinem Vorg\u00e4nger Georg von Podiebrad erbte er den Krieg gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus , der Schlesien erobert hatte, als Lehen verliehen wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 19624472031, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb gelangte Johanns Sohn Friedrich I. erst 1455 an die Regierung seines Herzogtums, das ihm allerdings erst 1469 durch Georg von Podiebrads"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf von Rheinfelden im Jahr 1080 zum Um- und Neubau auf, der 1106, im Todesjahr des Kaisers, mehr oder weniger abgeschlossen gewesen zu sein scheint."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 11504783237, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser rief nach Canossa und nach Abwehr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgerufen hatten, nicht bereit war die Macht an Friedrich abzutreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kargi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "kargi.de", "toknum": 22567116, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Herzogtum musste Friedrich I. sich erst erstreiten, da sein Widersacher, Graf Rudolf von Rheinfelden, den die F\u00fcrsten zu Forchheim 1077 zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf von Rheinfelden, der Ostern 1077 mit zwei p\u00e4pstlichen Legaten nach Augsburg gekommen war, war ihm trotz vorhergehender Absetzung als Parteig\u00e4nger Heinrichs IV. die vorl\u00e4ufige Aus\u00fcbung des Bischofsamtes gestattet worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augsburger-stadtlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "augsburger-stadtlexikon.de", "toknum": 19043082548, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Bitten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " HEINRICH RASPE und WILHELM, auch K\u00f6nig RICHARD hielt, und Heinrich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genealogie-bohrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigen"}], "ref": "genealogie-bohrer.de", "toknum": 19781171750, "Left": [{"class": "", "str": "Das Geschlecht pflanzten zwei S\u00f6hne fort: Konrad, welcher mit den STAUFERN wegen des z\u00e4hringischen Erbes nochmals Streit bekam und zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm auf, mehrere oberitalienische St\u00e4dte wechselten auf die kaiserliche Seite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 8074277569, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dieser Phase schien alles auf eine Niederlage Friedrichs hinzudeuten, doch Anfang 1250 wendete sich das Blatt: In Deutschland hielt Konrad den Feldzug des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Lothar gew\u00e4hlt, womit der langwierige welfisch-staufische Gegensatz begann. 1128 wurde Konrad in Mailand zum langobardischen K\u00f6nig erhoben. 1133 kr\u00f6nte der Papst Lothar zum Kaiser des Heiligen R\u00f6mischen Reiches, und zwei Jahre sp\u00e4ter erkannte Konrad schlie\u00dflich Lothar als Kaiser an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freepage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "freepage.de", "toknum": 11571973358, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Heinrichs Tod im Jahr 1125 focht Konrad zusammen mit seinem Bruder, Herzog Friedrich II. von Schwaben, die Wahl Lothars III. zum K\u00f6nig vergeblich an. 1127 wurde Konrad zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Amasis . Dieser gestattete den Griechen gro\u00dfe Freiheiten zu Handel u. zur Ansiedelung , lie\u00df viele herrliche Geb\u00e4ude bauen u. starb 526 v. Chr., als Kambyses (dessen Feindschaft er sich durch einen Bund mit Kr\u00f6sos von Lydien zugezogen hatte) sich gegen ihn r\u00fcstete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 9308221912, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Nechao folgte 601 v. Chr. Psemelek II. (bei den Griechen Psammis od. Psammuthis), er that einen unbedeutenden Zug gegen \u00c4thiopien u. st. 569. Sein Nachfolger Apri es war ein schwacher Mann; er fiel 570 v. Chr. gegen den, von den rebellischen Truppen gew\u00e4hlten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf, Herzog von Schwaben, auf des letztern Seite stand und unter den Grafen des Landes eine hervorragende Stellung einnahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 4098846241, "Left": [{"class": "", "str": "Darin sa\u00df damals ein Graf Hugo, welcher in den K\u00e4mpfen zwischen Kaiser Heinrich IV. und dem vom Papst Gregor VII. aufgestellten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kasimirs von Polen, allein mit entschiedenem Ungl\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 10290045743, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Tode Ladislaw's 1457 unterwarf er sich zwar dem neugew\u00e4hlten K\u00f6nig Matthias Hunyady, trat jedoch bald auf Seite der Mi\u00dfvergn\u00fcgten und verfocht nun die Sache des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf; erst nach langen B\u00fcrgerkriegen konnte Heinrich IV. sich 1087 schlie\u00dflich durchsetzen. 1084 schon konnte er Gregor VII. aus Rom vertreiben und sich von Gegenpapst Clemens III. zum Kaiser des Heiligen R\u00f6mischen Reiches kr\u00f6nen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 6840883590, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch baute der Papst Rudolf von Schwaben zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sich (auf den Reichstag zu Merseburg, Pfingsten 1152), wo er unter Mitwirkung des Herzogs Heinrich und Waldemars einen Vergleich zu Stande bringt, nach welchem Svend zwar K\u00f6nig bleiben, seinem Gegner jedoch Seeland abtreten sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nige"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 2736814589, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser entbietet beide"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den H\u00f6hen bei M\u00fchldorf; als aber die Nachricht einlief, Friedrichs Bruder Leopold, der von Westen her in Baiern eingebrochen war, stehe nahe in seinem R\u00fccken, und als zugleich das Ger\u00fccht sich verbreitete, sein eigenes Lager beherberge bestochene Verr\u00e4ther, r\u00e4umte er das Feld und lie\u00df es geschehen, da\u00df die Oesterreicher in unerh\u00f6rter Weise das fl\u00e4che baierische Land verw\u00fcsteten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 4504423076, "Left": [{"class": "", "str": "L. erwartete den von Osten heranr\u00fcckenden, auch die Salzburger mit sich f\u00fchrenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt: Heinrich Raspe und Wilhelm von Holland . Doch konnte sich Konrad IV. in S\u00fcddeutschland behaupten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nige"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 5049622755, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Absetzung des Kaisers, die aber keineswegs ein positives Echo in Europa fand, wurden in Deutschland zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hlten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 4504414397, "Left": [{"class": "", "str": "Anla\u00df zur Sorge aber gab dar\u00fcber hinaus, da\u00df sich auch n\u00f6rdlich der Alpen die Anzeichen eines schleichenden Machtverlusts L. s mehrten und insbesondere die Gefahr wuchs, da\u00df einige Kurf\u00fcrsten im Einvernehmen mit dem Papst einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu besiegen . Durch die Unterdr\u00fcckung dieser Aufst\u00e4nde, die er durch ein gro\u00dfes Reliefbild mit Inschriften auf einer Felswand in Bagistana (s. Bisut\u00fbn) verherrlichte, gr\u00fcndete Dareios das Perserreich aufs neue."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figuren-modellbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nige"}], "ref": "figuren-modellbau.de", "toknum": 8225001777, "Left": [{"class": "", "str": "Mehrere Jahre hatte er noch mit Emp\u00f6rungen in allen Teilen des Reiches zu k\u00e4mpfen und neun"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad, Staufer und Bruder des schw\u00e4bischen Herzogs Friedrich, zum zweiten Mal zum Rex Romanorum, womit der f\u00fcr Pfingsten angesetzte offizielle Wahltermin offenbar r\u00fccksichtslos \u00fcbergangen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["machtuebernahme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "machtuebernahme.de", "toknum": 5261122224, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anfang M\u00e4rz 1138 w\u00e4hlte eine kleine Minderheit von F\u00fcrsten den gescheiterten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " starb, sein Gegenk\u00f6nigtum war beendet und Heinrichs gr\u00f6\u00dfter Widersacher aus dem Weg ger\u00e4umt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 5337259886, "Left": [{"class": "", "str": "Stattdessen ereilte Rudolf, der kurz zuvor von Gregor als rechtm\u00e4\u00dfiger K\u00f6nig anerkannt wurde, das Schicksal, welches der Papst in seinem Gebet Heinrich prophezeite: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen ihn Krieg gef\u00fchrt und ihn an der R\u00fcckkehr nach Deutschland gehindert hatte. 1104 erhob sich jedoch auch Heinrich V. gegen seinen Vater, brachte ihn in seine Gewalt und zwang ihn zur Abdankung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw2000.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "nrw2000.de", "toknum": 3680614377, "Left": [{"class": "", "str": "Seinen ersten Sohn hatte er zuvor \u00e4chten lassen, weil dieser als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00e4mpften um die Vorherrschaft und verw\u00fcsteten Teile des Reiches, bis es dem B\u00f6hmen Vaclav aus dem F\u00fcrstengeschlecht der Luxemburger als deutschem K\u00f6nig unter dem selbst gew\u00e4hlten, bedeutungsvollen Namen \"Karl\" und als Kaiser Karl IV. gelang, diesem Spuk vor\u00fcbergehend ein Ende zu bereiten und letztmalig im deutschen Mittelalter eine starke Zentralgewalt zu errichten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kilu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nige"}], "ref": "kilu.de", "toknum": 3508033778, "Left": [{"class": "", "str": "P\u00e4pste und Gegenp\u00e4pste bekriegten sich, K\u00f6nige und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kaiser Ludwig II. gew\u00e4hlt worden war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tibs.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "tibs.at", "toknum": 14529545656, "Left": [{"class": "", "str": "Er f\u00fchrt die Leserinnen und Leser in das Jahr 1347 n. Chr. Im Heiligen R\u00f6mischen Reich herrscht eine gespannte Situation, weil Karl IV. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt werden wird), der b\u00f6hmische Herzog Vratislav II., der Bischof von Bamberg, Graf Hermann II. von Gleiberg, der lothringische Herzog Dietrich II. und Markgraf Ernst von \u00d6sterreich, der im Kampf sein Leben verliert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tempus-zeiterleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "tempus-zeiterleben.de", "toknum": 16024493926, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Seite des K\u00f6nigs k\u00e4mpfen u.a. sein Schwager Rudolf von Rheinfelden (der sp\u00e4ter die Seite wechselt und zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Erzbischofs Gnaden kurzfristig selbst zur Diskussion und reihte sich dann in die Anh\u00e4ngerschaft des K\u00f6nigs Wilhelm von Holland (1247-1256) ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-albersmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "manfred-albersmann.de", "toknum": 14686149615, "Left": [{"class": "", "str": "Als dessen Gefolgsmann - Erzbischof war damals Konrad von Hochstaden (1238-1261) - lie\u00df Graf Otto II. sich in den Streit zwischen dem Papst und dem Stauferkaiser Friedrich II. verwickeln, stand als potenzieller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich IV. zwar gewann, in welcher er aber seine rechte Hand verlor, die sagenumwobene \"Hand Rudolfs von Rheinfelden\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["solsberg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "solsberg.ch", "toknum": 13116010812, "Left": [{"class": "", "str": "Der Graf Rudolf von Rheinfelden war zwischenzeitlich gar zum deutschen Kaiser ernannt worden, fiel im Jahre 1078 aber in einer Schlacht bei Mellrichstadt in Sachsen, die er gegen seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand von Habsburg unterst\u00fctzte, die deutsche Bev\u00f6lkerung verjagte und durch ungarische Bev\u00f6lkerung ersetzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 916207076, "Left": [{"class": "", "str": "Den Zuzug der ungarischen Bev\u00f6lkerung f\u00f6rderte auch die vor\u00fcbergehende Besetzung der Stadt durch Johann Zapolya , der im Zuge der Thronk\u00e4mpfe aus der Stadt, die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch dessen letzten Getreuen, den Pfalzgrafen Ruprecht dem Luxemburger verpflichteten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1111939899, "Left": [{"class": "", "str": "R. halte alsdann seinem Schwiegervater zur Unterwerfung G\u00fcnther's bedeutende Kriegsh\u00fclfe zugef\u00fchrt und an den Verhandlungen im Lager zu Eltvil theil genommen, welche nach Abdankung des todtkranken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Kaiser LUDWIG IV. , DEM BAYERN, gew\u00e4hlt wurde, konnte er zwar mit der Unterst\u00fctzung seines ehemaligen Erziehers, des Papstes KLEMENS VI., und der Mehrheit der Kurf\u00fcrsten rechnen; dennoch war der Thronstreit damit noch keineswegs zugunsten KARLs entschieden, da Kaiser LUDWIG nach wie vor \u00fcber zahlreiche Anh\u00e4nger im Reich verf\u00fcgte und das mit KARL verb\u00fcndete franz\u00f6sische K\u00f6nigtum in der Schlacht bei Cr\u00e9cy eine verheerende Niederlage einstecken musste, wobei es KARL selbst nur mit M\u00fche gelang, sich dem Zugriff seiner Feinde zu entziehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 17963454495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als er im Jahre 1346, mit 30 Jahren, von f\u00fcnf Kurf\u00fcrsten in Rhense zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich von Habsburg der Sch\u00f6ne belehnt Graf Philipp von Sponheim -Dannenfels ( St ) mit der ehemaligen bolandener Burg Wildenstein . - Burg Alt-Hohensolms wird von den Grafen von Solms gegen die hessische Burg K\u00f6nigsberg erbaut. - Die Herren von Geroldstein (Wisper) \u00f6ffnen den Grafen von Katzenelnbogen ihre Burg Geroldstein (Wisper). - Reinhard von Westerburg ( St ) erkauft sich den Frieden um Burg Schaumburg mit dem Verkauf seines Gebietes um Burg Balduinstein an den trierer Erzbischof Balduin von Luxemburg ( St ) ( 36 )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["graf-von-katzenelnbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "graf-von-katzenelnbogen.de", "toknum": 18329416872, "Left": [{"class": "", "str": "Das Strafgericht in Anwesenheit des Kaisers verurteilt die binger Aufr\u00fchrer mit 120 Hinrichtungen. - Der Edle Johann von Sponheim II, Pantaleon ( St ) wird Mitglied des Domkapitels in Stra\u00dfburg. - Graf Heinrich von Sponheim ( St ) ( 29 ) stiftet eine j\u00e4hrliche Andacht im Kloster Himmerod m\u00f6glichereweise wegen seiner Krankheit. -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Otto IV. hielt, die Markgrafschaft, und weil Heinrich an der Ermordung Philipps teilgenommen hatte, musste er fliehen, worauf Kaiser Otto I. 1208 dem Herzog Ludwig von Bayern gab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-schutzgebiete.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-schutzgebiete.de", "toknum": 16502951074, "Left": [{"class": "", "str": "Ihm folgte 1188 sein Sohn Berthold und diesem 1204 sein vierter Sohn, Herzog Heinrich von Dalmatien . K\u00f6nig Philipp nahm diesem, da er es mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an, wurde deshalb von B\u00f6hmen mit Krieg \u00fcberzogen und unterlag 1082 bei Mailberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aeiou.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "aeiou.at", "toknum": 19258814430, "Left": [{"class": "", "str": "In K\u00e4rnten blieben die Eppensteiner kaisertreu, die Sponheimer waren p\u00e4pstlich gesinnt, in der Steiermark wechselte Markgraf Otakar II. um 1081 die Partei und unterst\u00fctzte fortan den Papst, in \u00d6sterreich schloss sich Markgraf Leopold II. gleichzeitig ebenfalls dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf von Rheinfelden die Weihe erhalten hatte, forderte der zust\u00e4ndige Konsekrator, Erzbischof Siegfried von Mainz, unter Androhung des Anathems Kanoniker und Volk der Lechmetropole auf, diesen als rechtm\u00e4\u00dfigen Bischof anzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augsburger-stadtlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "augsburger-stadtlexikon.de", "toknum": 19043083684, "Left": [{"class": "", "str": "April) 1078 am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt, 1620 in der Schlacht am Wei\u00dfen Berge geschlagen wurde, eroberte Tilly 1622 Heidelberg und erbeutete die Bibliotheca Palatina . Sie wurde von Herzog Maximilian I. (Bayern, Kurf\u00fcrst) 1623 an Papst Gregor XV. (Papst) verschenkt und der Vatikanische Bibliothek einverleibt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikonia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikonia.de", "toknum": 17620894939, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von der ersten Phase des Drei\u00dfigj\u00e4hriger Krieg war auch Heidelberg betroffen: Nachdem Kurf\u00fcrst Friedrich V. (Pfalz) (\" Winterk\u00f6nig \"), 1619 als B\u00f6hmen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann, endlich dessen unr\u00fchmlicher Tod 1088 verringerten nothwendig auch Bertold's Ansehen, der \u00fcberhaupt voran durch die Anlehnung an die Z\u00e4hringer \u2013 Bertold, das Haupt des Hauses, war durch Rudolfs Tochter, Agnes von Rheinfelden, Bertold's Schwager \u2013 noch ein gewisses Ansehen behauptete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 18525067737, "Left": [{"class": "", "str": "Doch das Sinken der Macht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1077\u20131080"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mflothow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "mflothow.de", "toknum": 8508774122, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herzog von Schwaben 1057\u20131080,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1093-1101) wurde er unterst\u00fctzt und angestiftet von der italienischen Markgr\u00e4fin Mathilde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinis-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "reinis-welten.de", "toknum": 18647743743, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Augusts des Starken, w\u00e4hlt die Burg als Aufenthaltsort und unterzeichnet den Altranst\u00e4dter Frieden"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 14909699665, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stanislaw Leszczynski, polnischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 11830493038, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das ist nicht irgendwas, was da vom Himmel f\u00e4llt, das ist Gott sein Koks\", hei\u00dft es beispielsweise im \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Johann Szapolyai) zum Ungar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 18590337395, "Left": [{"class": "", "str": "Ferdinand wurde als Nachfolger L. s am 22.10.1526 zum b\u00f6hm. und am 16.12.1526 (als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann I. Szapolyai (15261540) besetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-oldenburg.de", "toknum": 13366853500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend der B\u00fcrgerkriegsperiode nach 1526 wurde Wesprim abwechselnd von K\u00f6nig Ferdinand I. (15261564) und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erw\u00e4hlt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 8541822064, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sicilien \u00fcbersetzen wollte, den Bann gegen ihn aus, entband die deutschen F\u00fcrsten ihres Eides und half dazu, da\u00df Friedrich II . in Deutschland [ * 2 ] zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf\" in: Die Salier und das Reich"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 1431094239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "H lawitschka Eduard: Band I, Seite 183,185 ***************** \"Zur Herkunft und zu den Seitenverwandten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu w\u00e4hlen, so m\u00f6ge man sich nur gleich auf einen zwanzig-, drei\u00dfig- oder vierzigj\u00e4hrigen Krieg gefa\u00dft machen [5]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 6089756181, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sollte es so sein, da\u00df die B\u00f6hmen im Begriffe st\u00e4nden, Ferdinand abzusetzen und einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich Raspe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volkelin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "volkelin.de", "toknum": 3838592382, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "w\u00e4hlt die p\u00e4pstliche Partei, bestehend aus den Erzbisch\u00f6fen von K\u00f6ln, Mainz, Trier und Bremen Wilhelm, auf Vorschlag seines Onkels Herzog Heinrich II. von Brabant, zum Nachfolger des verstorbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " viele Kirchen, wie Sinzig, Remagen, Linz, vermutlich auch Oberbreisig und Niederzissen, in Schutt und Asche liegen sah, entwickelte sich in der Sp\u00e4tstauferzeit (ca. 1215) eine rege Baut\u00e4tigkeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 7581119341, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem Herzog Philipp von Schwaben 1198 im Kampfe gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich Raspe und Wilhelm von Holland (1245-1256) a) Wachsender p\u00e4pstlicher Einflu\u00df in Deutschland; Heinrich Raspes kurze K\u00f6nigszeit b) Konrad und Wilhelm von Holland; Friedrichs Ende und Konrads Entscheidung f\u00fcr Sizilien c) Wilhelms Erfolge und Grenzen; der Rheinische Bund \u00a7 14 Die Doppelwahl von 1257 und die fernen K\u00f6nige Richard und Alfons (1257-1273)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett-cotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nige"}], "ref": "klett-cotta.de", "toknum": 8182143017, "Left": [{"class": "", "str": "Ravenna und K\u00f6nig Heinrichs Dem\u00fctigung c) Heinrich auf dem Weg zur Rebellion \u00a7 11 Kaiser Friedrichs zweiter Deutschlandaufenthalt (1235-1237) a) Der Sturz K\u00f6nig Heinrichs, die Herzogserhebung des Welfen Otto und der Mainzer Reichsfrieden b) Deutsche Probleme; die K\u00f6nigswahl Konrads IV. \u00a7 12 Des Kaisers Konflikt mit dem Papsttum und seine Absetzung (1238-1245) a) Die zweite Exkommunikation Friedrichs; zwischen Propaganda und Krieg b) Vermittlungsversuche und Konzilspl\u00e4ne; Mongolengefahr und Gregors IX. Tod c) Die Vertiefung der Gegens\u00e4tze und Friedrichs Absetzung \u00a7 13 Konrad IV. und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen erheblichen Teil des Landes. 7 Damit war das Reich, durch die ungarischen Erbanspr\u00fcche direkt zum Gegner der Osmanen geworden. 1529 standen die Osmanen vor Wien und damit hatten sie die Grenzen des Reiches \u00dcberschritten, wobei die \"Renner und Brenner\" bis weit in die habsburgischen Erblande eindrangen. 8 Schon 1532 erschienen die Osmanen erneut an der Reichsgrenze und verheerten die Steiermark, wobei Streifscharen bis in den Raum Linz vordrangen, aber beim Versuch dem abziehenden Kernheer zu folgen von den Reichstruppen vernichtet wurden, die nicht den Kampf mit den Truppen des"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["osmanischesreich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "osmanischesreich.de", "toknum": 13165857271, "Left": [{"class": "", "str": "Unterst\u00fctzt durch eine starke Partei des einheimischen Adels und im Vasallenverh\u00e4ltnis zu S\u00fcleyman I, behauptete Johann Zapoly , der Wojwode von Siebenb\u00fcrgen , als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - wenn auch nur durch einzelne geistliche F\u00fcrsten gest\u00fctzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ohher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "ohher.de", "toknum": 15699872488, "Left": [{"class": "", "str": "Er w\u00fcnschte sich eine Armutskirche zur\u00fcck, die sich allein auf ihre urspr\u00fcnglichen Aufgaben besann. 44 Der franz\u00f6sische K\u00f6nig Ludwig IX. lie\u00df sich aus dynastischen Gr\u00fcnden durch den Papst immerhin zum Stillhalten bestechen: Sein Bruder Karl von Anjou bekam den erw\u00fcnschten Ehedispens, um seine nahe Verwandte Beatrix heiraten zu k\u00f6nnen und so Zugriff auf die Grafschaft Provence zu erhalten. 45 Im Mai 1246 erreichte Innozenz gar die Wahl eines deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", [54] bek\u00e4mpfte Heinrich IV. im Verband mit anderen Oppositionellen milit\u00e4risch und griff Augsburg, dessen k\u00f6nigstreuer Bischof ein wichtiger territorialer Konkurrent Welfs war, [55] ab 1084 wiederholt an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aventinus-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nige"}], "ref": "aventinus-online.de", "toknum": 15512742628, "Left": [{"class": "", "str": "[53] So beteiligte er sich in den Jahren 1081 und 1091 aktiv an der Wahl neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Pf\u00e4lzer Kurf\u00fcrsten 1620 besiegen die Truppen der Liga unter des bayerischen Feldherrns Tilly in der Schlacht am Wei\u00dfen Berge bei Prag die Protestanten . Anschlie\u00dfend l\u00e4\u00dft Tilly die Pfalz besetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-protokolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-protokolle.de", "toknum": 1439070660, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1619 verb\u00fcndet sich der bayerische Herzog Kaiser Ferdinand II gegen die protestantischen b\u00f6hmischen St\u00e4nde und von ihnen gew\u00e4hlten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlagen einer nach dem andern, und um 1100 gebot Heinrich in Deutschland zwar nicht mit gro\u00dfer Macht, erhielt sich aber doch in verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig ruhigem Besitz derselben. 1106 erlag er einer Emp\u00f6rung, an deren Spitze sein bereits zum Nachfolger erw\u00e4hlter Sohn Heinrich stand, wie es denn zu den schwersten Sch\u00e4den des mittelalterlichen Lehnsstaates geh\u00f6rte, da\u00df der Streit der Interessen gerade die n\u00e4chsten Familienglieder h\u00e4ufig"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nige"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 16507076461, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm von Holland \u00fcber."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["graf-von-katzenelnbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "graf-von-katzenelnbogen.de", "toknum": 18329390978, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1249 In Ingelheim geht Graf Diether von Katzenelnbogen V ( St ) gegen Verpf\u00e4ndung von Trebur , Wasserbiblos, Krumstadt, Gensheim und anderem zugeh\u00f6rigen Reichsbesitz als Rat zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Arduin best\u00e4tigt der bisch\u00f6flichen Kirche von Como auf Bitten des Bischofs Petrus die von seinen Vorg\u00e4ngern von Karl d. Gr. bis Berengar I. verliehenen Rechte und die Immunit\u00e4t, insbesondere die Befreiung der Hintersassen von allen \u00f6ffentlichen Leistungen. \u2013..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regesta-imperii.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "regesta-imperii.de", "toknum": 19586981977, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der italienische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-schweiz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-schweiz.ch", "toknum": 6492470, "Left": [{"class": "", "str": "Durch den Bussgang nach Canossa (I) erreichte Heinrich IV. anfangs 1075 die Aufhebung des Bannes, trotzdem wurde im M\u00e4rz sein Erzrivale Graf Rudolf von Rheinfelden, Herzog von Schwaben, von den deutschen F\u00fcrsten zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1080 und zwang Papst Gregor 1084 zur Abdankung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-schweiz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-schweiz.ch", "toknum": 6492482, "Left": [{"class": "", "str": "Heinrich besiegte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Kaiser Heinrich IV. aufgestellt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cochem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "cochem.de", "toknum": 8326247, "Left": [{"class": "", "str": "Eine wenig r\u00fchmliche Rolle spielte Pfalzgraf Hermann von Salm und Luxemburg, der im Investiturstreit als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich Raspe gegen die kaiserlichen Parteig\u00e4nger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grafschaft-pappenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "grafschaft-pappenheim.de", "toknum": 17859310, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Burg Kalteneck, wie Burg Pappenheim fast \u00fcber das gesamte Mittelalter genannt wurde, war im 13. Jahrhundert Schauplatz zahlreicher Auseinandersetzungen der Bayernherz\u00f6ge und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgestellt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dendlon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "dendlon.de", "toknum": 48243728, "Left": [{"class": "", "str": "Er wollte dessen Beistand gegen die aus Israel und Syrien bestehende antiassyrische Koalition erkaufen, die schon seinen Sohn Tabeel als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekommen war und in der Folge zu politischen und milit\u00e4rischen Konflikten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedberger-geschichtsverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "friedberger-geschichtsverein.de", "toknum": 105672190, "Left": [{"class": "", "str": "Dies war umso n\u00f6tiger, da es vorher immer wieder zu Doppelwahlen oder zur Wahl eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albrecht I. von Habsburg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["live-like-a-german.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "live-like-a-german.de", "toknum": 123007338, "Left": [{"class": "", "str": "Einer der Grafen, Graf Adolf von Nassau ( Nassau Ferienwohnungen | Nassau Reisetipps ) , war als Kompromisskandidat von 1292 bis 1298 Deutscher K\u00f6nig; er fiel am Ende in einer Schlacht gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl in dem ungl\u00fccklichen Grenzgebiet, als im Jahre 1347 die bayerischen und b\u00f6hmischen Streithaufen bei Furth wutentbrannt aufeinander prallten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenchen-flughafentransfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "muenchen-flughafentransfer.de", "toknum": 161104382, "Left": [{"class": "", "str": "Wieder hausten mit unmenschlichen Greueltaten die b\u00f6hmischen Scharen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regierenden Matthias Corvinus, K\u00f6nig von Ungarn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "zittau.de", "toknum": 195440198, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hielten zu dem seit 1469 als b\u00f6hmischer"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amerikawaehlt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "amerikawaehlt.de", "toknum": 236498386, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " omnipr\u00e4sent."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amerikawaehlt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "amerikawaehlt.de", "toknum": 236498399, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch wenn er nicht als Redner auftritt, wird Ron Paul als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird K\u00f6nig Mitt nicht offiziell unterst\u00fctzen . Auch wenn es das letzte Hurra von Ron Paul war: die Paulbots werden weitermachen ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amerikawaehlt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "amerikawaehlt.de", "toknum": 236498445, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einzusetzen, man sich gleich auf einen 20 bis 30 Jahre dauernden Krieg einstellen k\u00f6nne und den sp\u00f6ttischen Weissagungen, dass die Herrlichkeit nur einen Winter dauern werde, best\u00e4tigten sich die Bef\u00fcrchtungen des Volks, das sich ein Unheil anbahne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pyromania-arts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "pyromania-arts.de", "toknum": 324085146, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Nebst der geradezu prophetischen Bemerkung des Kurf\u00fcrsten von K\u00f6ln, dass, wenn B\u00f6hmen in Begriff st\u00fcnde einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislaus I. Leszczynski"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bdph.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "bdph.de", "toknum": 367781982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "August III. der Sachse, 1733-1763, seit 1736 ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Ludwig den Bayern gew\u00e4hlt und war f\u00fcr die n\u00e4chsten 100 Jahre der letzte Habsburger auf dem K\u00f6nigsthron."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unesco-club-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "unesco-club-hannover.de", "toknum": 388467272, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Sohn Friedrich der Sch\u00f6ne w\u00fcrde 1314 zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu K\u00f6nig Odo von Paris eingesetzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444086301, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Frankreich wird Karl III. (der Einf\u00e4ltige) als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " amtierende Karl III. (der Einf\u00e4ltige, +929, ger\u00e4t in Gefangenschaft 923), der sich gegen den Adel nicht durchsetzen kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444086469, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Frankreich stirbt K\u00f6nig Odo (von Paris); \"neuer\" K\u00f6nig wird der seit 893 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert von Francien (Sohn Odos von Paris), der im Kampf f\u00e4llt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444088066, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der westfr\u00e4nkische K\u00f6nig Karl III. (der Einf\u00e4ltige) unterliegt dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444088093, "Left": [{"class": "", "str": "Dessen Sohn Hugo erhebt den Herzog Rudolf II. von Burgund zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Arnulf von Bayern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444088126, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heinrich I (Ludolfinger) bekriegt seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Karl III. (der Einf\u00e4ltige) gew\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444088275, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Kapetinger Robert I. von Francien (+923) wird in Frankreich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlte Sohn Arnulfs von Bayern, Eberhard, kann sich nicht gegen Hugo von Vienne (siehe 901, 925) behaupten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444088685, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der als langobardischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4sentieren und einen Aufstand nicht nur angezettelt, sondern auch durchgef\u00fchrt haben werden, kann man jedenfalls an der rein religi\u00f6s motivierten Sorge der deutschen F\u00fcrsten zweifeln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444094743, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man in Betracht zieht, das die deutschen F\u00fcrsten ihrem K\u00f6nig schon nach dessen R\u00fcckkehr vom Papst im Folgejahr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfalz-buchhandlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "pfalz-buchhandlung.de", "toknum": 448874268, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter zog er sich ins Kloster Hirsau zur\u00fcck und \u00fcbertrug den Trifels dem Kaiser oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["larhgo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "larhgo.de", "toknum": 458918902, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Herrscher der Grafschaften Nordmark, Hornwall, Averbergen, \u00d6rhus, Hammerburg und Frosthier erhoben sich gegen K\u00f6nig Derakall unter der F\u00fchrung Graf Boltars v. Nordmark, der auf dem Thing zu \u00d6rhus zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrichs II. gegen den kaisertreuen Erzbischof Albrecht von Magdeburg und besiegte ihn. als der See St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck trockengelegt wurde, gab es st\u00e4ndig Streit zwischen den Leuten der Komturei und den Bauern von Remkersleben um die Weiderechte auf dem neu gewonnenen Land."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ernstfherbst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "ernstfherbst.de", "toknum": 460501766, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1214 k\u00e4mpfte am Remkersleber See ganz in der N\u00e4he von Bergen - das geh\u00f6rte noch nicht dem DO - der Welfe Otto IV. als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf von Schwaben ist ausgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen-anhalt-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "sachsen-anhalt-wiki.de", "toknum": 469102582, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die mumifizierte Hand des 1080 gefallenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brot-und-fisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "brot-und-fisch.de", "toknum": 471136638, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt keine P.partei, keinen von den P. gesch\u00fcrten Aufstand, keine Designation eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rodena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "rodena.de", "toknum": 500941304, "Left": [{"class": "", "str": "Am 23. M\u00e4rz 1899 wurde Tanumafili zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolph von Schwaben, seine rechte Hand verlor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funkland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "funkland.de", "toknum": 504171285, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00f6hepunkt der Auseinandersetzung war die Schlacht bei Hohenm\u00f6lsen, bei der das Oberhaupt der Adels-Opposition,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlug und daf\u00fcr mit weiteren Eink\u00fcnften belohnt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-eggersberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nige"}], "ref": "schloss-eggersberg.de", "toknum": 653051034, "Left": [{"class": "", "str": "Das gro\u00dfe Selbstbewusstsein Gottfrieds v. Sulzb\u00fcrg-Wolfstein zeigte sich auch im Thronstreit der Jahre 1246/56, als er sich auf die Seite der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf von Schwaben zuschreibt, wird gezeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geiseltalsee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "geiseltalsee.de", "toknum": 745781243, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die mumifizierte Hand, die man dem 1080 gefallenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrichs IV."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 780487459, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Vater war Hermann, der einstige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich, da diese K\u00f6nigswahl erst sehr sp\u00e4t im Buch stattgefunden hat und dieser Lebensabschnitt keinen Raum mehr vorgefunden hat, um sich zu entfalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amazon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "amazon.de", "toknum": 835842299, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was dieser Roman f\u00fcr mich jedoch nicht war, ist einer \u00fcber den sog. Pfaffen-, oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingebunden waren, bis auf das allern\u00f6tigste ausklammert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amazon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "amazon.de", "toknum": 835842346, "Left": [{"class": "", "str": "So, wie dieses Buch auch die politischen Hintergr\u00fcnde, in die Heinrichs Leben und seine Herrschaft als Landgraf und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sich kampflos unterwerfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tibet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenk\u00f6nige"}], "ref": "tibet.de", "toknum": 846688949, "Left": [{"class": "", "str": "Danach erobert ein gerechter Herrscher die ganze Welt ohne Blutvergie\u00dfen, und zwar dergestalt, dass dem K\u00f6nig ein tausendspeichiges Rad vorauseilt, dem er mit seinem Heer folgt und dem die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des vom Papst bevorzugten Friedrichs des Sch\u00f6nen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaub-mittelrhein-hunsrueck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "urlaub-mittelrhein-hunsrueck.de", "toknum": 859839808, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem war Ludwig der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Otto IV. ernannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabrieleweis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "gabrieleweis.de", "toknum": 891700978, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem Philipp von Schwaben tot und Otto IV. gebannt war, wurde Friedrich II. am 9. Dezember 1212 auf Betreiben des Papstes in Mainz zum deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kr\u00f6nen und verweigert die Herausgabe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-familia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "die-familia.de", "toknum": 918277564, "Left": [{"class": "", "str": "Konrad m\u00f6chte aber selbst K\u00f6nig werden, l\u00e4\u00dft sich zun\u00e4chst zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albrecht I. von Habsburg fiel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biebesheim-am-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "biebesheim-am-rhein.de", "toknum": 944111645, "Left": [{"class": "", "str": "Bis 1721 war Idstein die Residenz der Grafen von Nassau, von denen Graf Adolf von Nassau zwischen 1292 und 1298 als Kompromisskandidat deutscher K\u00f6nig war und in der Schlacht bei G\u00f6llheim gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreisheimatbund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "kreisheimatbund.de", "toknum": 961685404, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1237 setzte Friedrich II. seinen Sohn Heinrich (VII.) als Mitk\u00f6nig und Regenten ab. 1246 wurde Heinrich Raspe wegen der langen kaiserlichen Abwesenheit zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Graf Wilhelm von Holland. 1250 starb Kaiser Friedrich II., ihm folgte sein Sohn Konrad IV. auf den Thron, der sich nach Sizilien begab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreisheimatbund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "kreisheimatbund.de", "toknum": 961685438, "Left": [{"class": "", "str": "Raspe verstarb 1247 auf der Wartburg; neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war damit deutlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreisheimatbund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "kreisheimatbund.de", "toknum": 961685509, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1252 heiratete Wilhelm von Holland Elisabeth von Braunschweig-L\u00fcneburg, die Tochter Herzog Ottos - die politische Entscheidung der Welfen f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich IV; lebte von ca. 1050-1080; er wurde im Merseburger Dom unter einer [\u2191] Grabplatte mit seinem Abbild beigesetzt; er ist auch bekannt durch seine abgeschlagene [\u2191] Schwurhand, die heute noch im Dom zu besichtigen ist"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-merseburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "mein-merseburg.de", "toknum": 987108166, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als legitimen K\u00f6nig an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1042133555, "Left": [{"class": "", "str": "Er erkannte als erster unter den deutschen F\u00fcrsten den Welfen Otto IV., den bisherigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["larhgo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "larhgo.de", "toknum": 1054731594, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Graf aber wurde Boltar, sp\u00e4ter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf von Schwaben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cityguide-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "cityguide-evangelisch.de", "toknum": 1056907169, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl der Papst den Bann gegen K\u00f6nig Heinrich aufgehoben hatte, beteiligte sich Benno mit Heinrichs Feinden an der Wahl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig dem Bayern endete damit, dass sie Tisch und Bett teilten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maennerschwarm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "maennerschwarm.de", "toknum": 1089223272, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Auss\u00f6hnung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen H einrich IV. gew\u00e4hlt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baselland.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "baselland.ch", "toknum": 1105699970, "Left": [{"class": "", "str": "Die Auswertung der historischen Quellen der Region hat ergeben, dass sie im Umfeld Rudolfs von Rheinfelden anzusiedeln ist, der 1057 zum Herzog von Schwaben erhoben und von den papsttreuen Reichsf\u00fcrsten 1077 zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu August dem Starken, Stanislaw Leszczynski, Burg Mildenstein als Aufenthaltsort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "burgen.de", "toknum": 1118718931, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1706/07 w\u00e4hlte der polnische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich den Sch\u00f6nen 1322 bei M\u00fchldorf beteiligt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1126955434, "Left": [{"class": "", "str": "Auch als Heinrich 1317 zu selbst\u00e4ndiger Regierung kam, hielt er an Ludwig dem Bayern fest und war auch an dessen Sieg \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Konrad IV."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wilhelmshoehe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "wilhelmshoehe.de", "toknum": 1151086983, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heinrich Raspe wurde 1227 Landgraf von Th\u00fcringen und 1246/47"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (\"Pfaffenk\u00f6nig\") w\u00e4hlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wilhelmshoehe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "wilhelmshoehe.de", "toknum": 1151087084, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Absetzung Friedrichs durch Papst Innozenz IV. 1245 wechselte Heinrich die Seite und lie\u00df sich von den Reichsf\u00fcrsten am 22. Mai 1246 zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann von Salm - die Anlage \u00fcbergab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-lemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "burg-lemberg.de", "toknum": 1171895109, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Trifels, der zu den bedeutensten Burgen des Mittelalters z\u00e4hlt, wird erstmals 1081 urkundlich erw\u00e4hnt, als Diemar von Trifels dem r\u00f6misch-deutschen K\u00f6nig - gemeint ist wahrscheinlich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Friedrich der Sch\u00f6ne\" (1314 - 1330), einem Habsburger, im Jahre 1315 zur K\u00f6nigin gekr\u00f6nt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["timediver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "timediver.de", "toknum": 1188626520, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gebetsbuch Elisabeths von Aragon (Foto rechts), die als Gemahlin des deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlothar IV. , welcher jedoch rasch stirbt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["layline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenkoenig"}], "ref": "layline.de", "toknum": 1248175656, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karl erhebt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstanden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tomodachi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "tomodachi.de", "toknum": 1317260186, "Left": [{"class": "", "str": "Der aktuelle Film Jungle Emperor Leo ist als Reaktion auf den Streit quasi als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und im Einvernehmen mit dem Papst- eine Absetzung aussprechen konnten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promonarchie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "promonarchie.de", "toknum": 1343010705, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den erneuten Thronwirren und den Streit um die Besetzung des K\u00f6nigsamtes kristallisierte sich mehr und mehr eine kleine Gruppe als K\u00f6nigsw\u00e4hler heraus, die neben der Einsetzung auch eine Neuwahl (eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Otto IV. kr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promonarchie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "promonarchie.de", "toknum": 1343011139, "Left": [{"class": "", "str": "Als K\u00f6nigsw\u00e4hler und Coronator tritt z.B. Sifrid II von Eppenstein (1200-1230 aeps) auf, der Friedrich II. in seinem Dom zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Westfranken gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 1368456314, "Left": [{"class": "", "str": "l\u00f6ste sich das Reich jedoch auf: 877 wurden Niederburgund (Arelat) und 888 Hochburgund selbstst\u00e4ndige K\u00f6nigreiche, und auch die Herrschaft in Italien konnte nicht aufrechterhalten werden. 880 musste der Anspruch auf Lothringen aufgegeben werden, das an Ostfranken fiel. 884 wurde der urspr\u00fcnglich ostfr\u00e4nkische K\u00f6nig und Kaiser Karl III. der Dicke (881\u201387) Herrscher auch des westfr\u00e4nkischen Reichs, aber wegen seiner Passivit\u00e4t angesichts der normannischen Bedrohung wurde er zur Abdankung gezwungen ( Reichstag von Tribur ). 888 wurde mit Graf Odo von Paris aus dem Geschlecht der Robertiner ein erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert I. aus dem Geschlecht der Robertiner, mit Unterst\u00fctzung der Kaiserin Theophanu K\u00f6nig von Frankreich und begr\u00fcndete die sp\u00e4ter so genannte Kapetinger -Dynastie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 1368456580, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Aussterben der Karolinger wurde 987 Herzog Hugo Capet von Franzien, ein Nachfahre des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wird von den F\u00fcrsten zum Gegenk\u00f6nig gew\u00e4hlt. 1080 wird er bei Hohenm\u00f6lsen besiegt. 1080-1111 Mehrere Gegenp\u00e4pste, zeitweilig gab es gleichzeitig drei P\u00e4pste. 1081-1088 Hermann von Salm Gegenk\u00f6nig 1084 Kaiserkr\u00f6nung Heinrich IV. in Rom durch Gegenpapst Klemens III. 1090 In Freisingen werden 3 sog. Wettermacherinnen verbrannt (damals gegen den Willen der Kirche). 1090-1153 Heilige Bernhard von Clairvaux 1095 Auf der Synode von Clermont wird von Papst Urban II. zum Ersten Kreuzzug aufgerufen (\"Deus lo volt\" = Gott will es)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-assum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "burg-assum.de", "toknum": 1383512069, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Bann wird gleichzeitig der Treueid zwischen Heinrich IV. und seinen Gefolgsleuten aufgel\u00f6st. 25.-28.01. 1077 Gang nach Canossa Heinrich IV. begibt sich zur Burg Canossa (bei Reggio) und zwingt den Papst durch Bu\u00dfe, den Bann zur\u00fcckzunehmen. 1077-1080 Rudolf von Schwaben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt. 1080 wird er bei Hohenm\u00f6lsen besiegt. 1080-1111 Mehrere Gegenp\u00e4pste, zeitweilig gab es gleichzeitig drei P\u00e4pste. 1081-1088 Hermann von Salm Gegenk\u00f6nig 1084 Kaiserkr\u00f6nung Heinrich IV. in Rom durch Gegenpapst Klemens III. 1090 In Freisingen werden 3 sog. Wettermacherinnen verbrannt (damals gegen den Willen der Kirche). 1090-1153 Heilige Bernhard von Clairvaux 1095 Auf der Synode von Clermont wird von Papst Urban II. zum Ersten Kreuzzug aufgerufen (\"Deus lo volt\" = Gott will es)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-assum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "burg-assum.de", "toknum": 1383512076, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Bann wird gleichzeitig der Treueid zwischen Heinrich IV. und seinen Gefolgsleuten aufgel\u00f6st. 25.-28.01. 1077 Gang nach Canossa Heinrich IV. begibt sich zur Burg Canossa (bei Reggio) und zwingt den Papst durch Bu\u00dfe, den Bann zur\u00fcckzunehmen. 1077-1080 Rudolf von Schwaben Gegenk\u00f6nig, wird von den F\u00fcrsten zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1084 Kaiserkr\u00f6nung Heinrich IV. in Rom durch Gegenpapst Klemens III. 1090 In Freisingen werden 3 sog. Wettermacherinnen verbrannt (damals gegen den Willen der Kirche). 1090-1153 Heilige Bernhard von Clairvaux 1095 Auf der Synode von Clermont wird von Papst Urban II. zum Ersten Kreuzzug aufgerufen (\"Deus lo volt\" = Gott will es)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-assum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "burg-assum.de", "toknum": 1383512101, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Bann wird gleichzeitig der Treueid zwischen Heinrich IV. und seinen Gefolgsleuten aufgel\u00f6st. 25.-28.01. 1077 Gang nach Canossa Heinrich IV. begibt sich zur Burg Canossa (bei Reggio) und zwingt den Papst durch Bu\u00dfe, den Bann zur\u00fcckzunehmen. 1077-1080 Rudolf von Schwaben Gegenk\u00f6nig, wird von den F\u00fcrsten zum Gegenk\u00f6nig gew\u00e4hlt. 1080 wird er bei Hohenm\u00f6lsen besiegt. 1080-1111 Mehrere Gegenp\u00e4pste, zeitweilig gab es gleichzeitig drei P\u00e4pste. 1081-1088 Hermann von Salm"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Leipzig 1870, Seite 2ff.; R. Parisot, Haute-Lorraine (wie Anm. 5), besonders Seite 488f.; Ders., La veritable origine (wie Anm. 5), Seite 415-424; H. Bloch, \u00dcber die Herkunft (wie Anm. 5), Seite 649-653. - Zu den Lebensdaten der Beatrix vgl. jetzt G. Poull, La maison ducale de Bar, Rupt-sur-Moselle 1977, Seite 12-21.]."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 1431094375, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wegen der sp\u00e4ten \u00dcberlieferung der 'Acta' und wegen der nicht bezeugten Wiederverheiratung der Herzogin Beatrix bzw. auch wegen der gro\u00dfen Unwahrscheinlichkeit, da\u00df Beatrix (geb. ca. 938/39, nach dem Tod ihres Mannes 978 unverheiratet bis 987, anschlie\u00dfend l\u00e4ngere Zeit in der Haft des Sohnes) als 48-50-j\u00e4hrige Frau eine zweite Ehe eingegangen sein m\u00fc\u00dfte und weitere Nachkommen zur Welt gebracht haben m\u00fc\u00dfte, ist diese Sicht aber bald abgelehnt worden [ 32 Vgl. O. Grund, Die Wahl Rudolfs von Rheinfelden zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betrachtet Otto Freiher von Dungern auf der Basis der 'Acta Murensia', die Kuno von Rheinfelden als Halbbruder Herzog Dietrichs ( Theoderichs ) I. von Ober-Lothringen und Itas (von Habsburg) angeben, Dietrichs ( Theoderichs ) nachweisliche Mutter Beatrix , die sich nach dem Tode ihres Gemahls, Herzog Friedrichs I. von Ober-Lothringen , nochmals verheiratet haben werde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 1431094467, "Left": [{"class": "", "str": "Als Mutter Kunos von Rheinfelden und damit als eine der beiden Gro\u00dfm\u00fctter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Konrad der Hohenstaufe, durch den Magdeburger Erzbischof in den Schoo\u00df der Kirche wieder aufgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1474009684, "Left": [{"class": "", "str": "So wurde Lothars"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgen-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "burgen-rlp.de", "toknum": 1502949631, "Left": [{"class": "", "str": "Sie beschlossen damals Rudolf von Habsburg zum deutschen K\u00f6nig zu w\u00e4hlen. 1346 wurde der sp\u00e4tere Kaiser Karl IV. in Rhens zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf v. Rheinfelden G\u00fcter in Waiblingen und Winterbach der Domkirche in Speyer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leo-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "leo-bw.de", "toknum": 1507545698, "Left": [{"class": "", "str": "Nur noch ein Aufenthalt von Ludwig IV. dem Kind nachgewiesen. 1080 \u00fcbergab Heinrich IV. am Vorabend der Schlacht gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sh-rewiconsult.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "sh-rewiconsult.de", "toknum": 1573163929, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Unterst\u00fctzung des Papstes war Rudolf von Widersachern des K\u00f6nigs als sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ausersehen und daher zum K\u00f6nig zu erheben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 1588176102, "Left": [{"class": "", "str": "Als der Papst Kunde vom Tode des Kaisers erhielt, entsandte er sogleich den Kardinalbischof Dietwin mit seinen Instruktionen nach Deutschland: Zum k\u00fcnftigen Kaiser ist der Staufer Konrad, der bisherige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Herrschaft im Reich ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nige"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 1631030079, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nigswahl 1273 Nach dem Ende des staufischen K\u00f6nigtums 1254 wechselten sich K\u00f6nige und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Ludwig den Bayern, aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brilmayer-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "brilmayer-gesellschaft.de", "toknum": 1652791933, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Stadterhebung von 1355 handelten Erzbischof Gerlach von Nassau, den die Luxemburger (Balduin, Karl IV.) im \"Mainzer Schisma\" (1346-1353) gegen Heinrich von Virneburg, einen Parteig\u00e4nger von Ludwig dem Bayern, unterst\u00fctzten, und Karl IV., ehemals"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt, nachdem Kg. Eduard III. von England und Mgf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1653773886, "Left": [{"class": "", "str": "G\u00fcnther von Schwarzburg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verlassen, f\u00fchrte wesentlich zum Zustandekommen des Vertrags von Eltville (26.5.1349) und damit zu einem vorl\u00e4ufigen Ausgleich mit dem Luxemburger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1653773918, "Left": [{"class": "", "str": "L. s Bereitschaft, die Partei des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei M\u00fchldorf niedergeworfen, als er auch daranging \u00fcber die Marken zur Vermehrung und Kr\u00e4ftigung seiner Hausmacht und damit zur St\u00e4rkung der k\u00f6niglichen Gewalt zu verf\u00fcgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1653775049, "Left": [{"class": "", "str": "Kaum aber hatte er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt und mit Zustimmung des Papstes gekr\u00f6nt, auch seinem in Frankreich gefallenen Vater Johann auf dem b\u00f6hmischen Throne gefolgt war, seine Abwesenheit und fiel von S\u00fcden her in Tirol ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nige"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1653777880, "Left": [{"class": "", "str": "Kaum hatte L., ohne die N\u00e4he der Gefahr zu ahnen, im Anfange des Jahres 1347, wie er es gerade 10 Jahre vorher schon einmal gethan, eine Heidenfahrt nach Preu\u00dfen unternommen, bei welcher Gelegenheit er auch einmal wieder die Mark besuchte und daselbst einige Regierungshandlungen aus\u00fcbte, so benutzte der Luxemburger Karl, der bisherige Markgraf von B\u00f6hmen, der inzwischen von der wachsenden guelfischen Partei zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehr bald, und wesentlich durch die Schuld Ludwigs, der seinen verbrieften Verpflichtungen gegen G\u00fcnther in treuloser Weise nicht nachkam, weder Heeresfolge leistete, noch auch die Reichskleinodien auslieferte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nige"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1653778650, "Left": [{"class": "", "str": "Als Markgraf L. selbst im September nach der Mark geeilt war, hatte er nur noch im Lande \"\u00fcber der Oder\" Zuflucht gefunden, und auch sein Bruder Ludwig der R\u00f6mer, welchen er, als ihn selbst wieder die Reichsangelegenheiten abriefen, zur Fortf\u00fchrung des Kampfes zur\u00fcckgelassen hatte, vermochte Anfangs keine Fortschritte zu machen. \u2013 Im Reiche unterlag die wittelsbachische Partei mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Raspe belagert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengilde-reutlingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengilde-reutlingen.de", "toknum": 1728299218, "Left": [{"class": "", "str": "Wie in den Geschichtsb\u00fcchern best\u00e4tigt, wurde Reutlingen im Jahre 1247 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schottland4fans.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "schottland4fans.de", "toknum": 1729004648, "Left": [{"class": "", "str": "Baliol wird England als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu LUDWIG IV., DEM BAYERN, gew\u00e4hlt (seit 1347 allgemein anerkannt)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 1745826291, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde 1346, gest\u00fctzt von Papst KLEMENS VI., zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. Sowohl Kaiser als auch Papst konnten bei der Unterzeichnung des Konkordats wissen, dass noch im 12. Jahrhundert mit dem erstarkten franz\u00f6sischen K\u00f6nigtum ein f\u00fcr beide gef\u00e4hrlicher Gegner erwuchs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forum-geschichte.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "forum-geschichte.at", "toknum": 1750457414, "Left": [{"class": "", "str": "Praktisch war dies nicht so einfach, ein starker Kaiser, wie Friedrich I. Barbarossa setzte ein ihm genehmen Gegenpapst ein, ein starker Papst, wie Papst Innozenz III. f\u00f6rderte die Macht\u00fcbernahme seines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auftraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-247.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nige"}], "ref": "deutschland-247.de", "toknum": 1770642783, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Ende der staufischen Dynastie verlor das K\u00f6nigtum an Macht, sodass aus den Reihen der gro\u00dfen Reichsf\u00fcrsten \u00f6fters"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgerufen worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensstimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "glaubensstimme.de", "toknum": 1812453369, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwei Jahre waren verflossen, seitdem Isboseth zu Machanaim als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Isboseth mit dem Namen eines \"gerechten Mannes,\" und deutete damit an, da\u00df derselbe nur durch eine herrschs\u00fcchtige und ehrgeizige Umgebung zur Schilderhebung wider ihn, den Gott zum F\u00fcrsten \u00fcber Israel erkoren hatte, aufgestachelt worden sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensstimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "glaubensstimme.de", "toknum": 1812454363, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem Volke ehrte er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von B\u00f6hmen nationale Kategorien ziemlich egal gewesen sein d\u00fcrften - umgab er sich doch am liebsten mit italienischen Gelehrten und K\u00fcnstlern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolver.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "evolver.at", "toknum": 1825927574, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Matthias Corvinus pl\u00f6tzlicher Tod 1490 verhinderte, da\u00df Wien l\u00e4nger unter ungarischem Einflu\u00df stand, obwohl ihm als K\u00f6nig von Ungarn und Kroatien und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Nordens, leistet ernsthaften Widerstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elendil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "elendil.de", "toknum": 1837013548, "Left": [{"class": "", "str": "Nur der junge Robb Stark, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Pf\u00e4lzer Kurf\u00fcrsten Friedrich V. In der Schlacht am Wei\u00dfen Berge bei Prag besiegten die Truppen der Liga unter F\u00fchrung des bayerischen Feldherrn Tilly 1620 die Protestanten . Anschlie\u00dfend lie\u00df Tilly die Pfalz besetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heraldik-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "heraldik-wiki.de", "toknum": 1872197927, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1619 verb\u00fcndete sich der bayerische Herzog mit Kaiser Ferdinand II. gegen die protestantischen b\u00f6hmischen St\u00e4nde und den von ihnen gew\u00e4hlten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und die F\u00fcrsten im S\u00fcden des Landes, die gekommen w\u00e4ren, wu\u00dften nichts vor der raschen Kr\u00f6nung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 1945439475, "Left": [{"class": "", "str": "Paris war die Hauptstadt des kleinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipps von Schwaben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "wissen-digital.de", "toknum": 1993275448, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sohn Heinrichs des L\u00f6wen, seit 1198"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "bl.ch", "toknum": 2007169910, "Left": [{"class": "", "str": "Einer neueren These zufolge ist k\u00f6nnte er mit Rudolf von Rheinfelden identisch sein, der 1057 zum Herzog von Schwaben avancierte und 1077 von den Gegnern Kaiser Heinrichs IV. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich Raspe im Jahr 1247, der als Landgraf von Th\u00fcringen und Graf von Hessen \u00fcber beide L\u00e4nder in einem vereinigten Machtbereich geboten hatte, wurde nicht nur die Verbindung dieser L\u00e4nder, sondern auch die Existenz der Landgrafschaft Th\u00fcringen bedroht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nigs"}], "ref": "die-brandenburg.de", "toknum": 2034191193, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Tod des kinderlosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannt..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenrain.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "schoenrain.de", "toknum": 2043076642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der letzte Ludowinger, Heinrich Raspe IV., Landgraf von Th\u00fcringen wurde am 22. Mai 1246 durch Papst Innozenz IV. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich den Sch\u00f6nen 1322 bei M\u00fchldorf am Inn und setzte ihn auf Burg Trausnitz gefangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geraldlehmann-lindenbergpfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "geraldlehmann-lindenbergpfalz.de", "toknum": 2059563969, "Left": [{"class": "", "str": "Er besiegte schlie\u00dflich den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-im-mittelalter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "deutschland-im-mittelalter.de", "toknum": 2136324432, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dann K\u00f6nig von 1138 bis 1152. Konrad III., der erste der Staufer, Sohn Herzog Friedrichs von Schwaben und Enkel Heinrichs IV. m\u00fctterlicherseits, 1138 in Koblenz zum K\u00f6nig gew\u00e4hlt und in Aachen gekr\u00f6nt, hatte stets mit den Welfen zu k\u00e4mpfen (1140 vor Weinsberg) und starb 1152 in Bamberg, ohne die Kaiserw\u00fcrde empfangen zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-im-mittelalter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "deutschland-im-mittelalter.de", "toknum": 2136324852, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1246/47."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-im-mittelalter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "deutschland-im-mittelalter.de", "toknum": 2136326539, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und von 1254 bis 1256 K\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-im-mittelalter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "deutschland-im-mittelalter.de", "toknum": 2136326747, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt und 1248 in Aachen gekr\u00f6nt, konnte erst nach Konrads Tod zum alleinigen Besitz der K\u00f6nigsw\u00fcrde kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-im-mittelalter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "deutschland-im-mittelalter.de", "toknum": 2136326768, "Left": [{"class": "", "str": "Wilhelm, Graf von Holland, nach dem Tode Raspes in Neuss als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrichs IV., Sohn des Grafen Kuno von Rheinfelden, entf\u00fchrte 1057 die elfj\u00e4hrige Tochter Mathilde der Kaiserin Agnes aus dem Klo..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enzyklo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "enzyklo.de", "toknum": 2136417958, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rudolf Rudolf (altdeutsch Hruodulf, \"Ruhmwolf\", s. v. w. Ruhmgieriger, Ruhmstarker), deutscher Vorname: Deutsche Kaiser und K\u00f6nige: 1) R. von Schwaben,"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Gegenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Gegenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"12931436034": 0.74375, "4986797023": 0.6444444444444443, "6492680": 0.6330434782608695, "17361905837": 0.8033333333333332, "6089756181": 0.0, "19358198299": 0.7114880952380953, "12424019484": 0.6472727272727272, "5351588895": 0.5758333333333333, "4098846241": 0.5, "13831388708": 0.7142857142857143, "19781171750": 0.5029391891891892, "8182143017": 0.0, "7353540664": 0.57, "15625936962": 0.725, "1431094239": 0.03535714285714283, "6966694477": 0.626, "19523685454": 0.7171052631578948, "14909699665": 0.1657894736842105, "19586981977": 0.0, "8541822064": 0.037500000000000006, "19009880690": 0.6191666666666665, "241194618": 0.6911764705882354, "16507076461": 0.0, "444087957": 0.8111111111111111, "8388269215": 0.5215277777777778, "16502951074": 0.5, "4504423076": 0.5, "18329416872": 0.5, "16906720796": 0.5191911764705882, "12305135277": 0.5171428571428571, "5261122224": 0.5, "1688211634": 0.5702173913043478, "17963454495": 0.5, "4504414397": 0.5, "8074277569": 0.5022435897435897, "4293736652": 0.6266666666666666, "22567116": 0.5043421052631579, "17620894939": 0.5, "15504709345": 0.7291666666666667, "5049622755": 0.5, "15512742628": 0.0, "15699872488": 0.0, "13366853500": 0.06394230769230766, "8508774122": 0.29090909090909095, "11571973358": 0.5, "3508033778": 0.5, "444097277": 0.7553571428571427, "18647743743": 0.225, "10478021899": 0.6034782608695651, "18598226705": 0.5556818181818182, "2352102674": 0.7526315789473683, "6697530136": 0.5514285714285714, "19318647584": 0.6184615384615384, "10290045743": 0.5, "8225001777": 0.5, "19043082548": 0.5039473684210526, "15669455670": 0.84375, "3185615672": 0.5198529411764706, "1111939899": 0.5, "13116010812": 0.5, "10152011832": 0.54875, "16234946386": 0.6741666666666666, "7554614623": 0.8017857142857142, "3751862627": 0.5474137931034483, "16024493926": 0.5, "19094579559": 0.51375, "7581119341": 0.0, "11830493038": 0.16550925925925916, "18590337395": 0.10499999999999997, "4033674102": 0.5455172413793103, "3680614377": 0.5, "17947311996": 0.6275, "3838592382": 0.0, "18329390978": 0.0, "11835194243": 0.551969696969697, "11504783237": 0.5043589743589744, "6840883590": 0.5, "16429553547": 0.5526630434782608, "19043083684": 0.5, "11686841768": 0.7016666666666665, "584597421": 0.6815000000000001, "1979434415": 0.6666666666666667, "14529545656": 0.5, "7396561340": 0.6184615384615384, "6996981182": 0.6730357142857143, "8190959043": 0.5829741379310345, "1439070660": 0.0, "15894832074": 0.64875, "9308221912": 0.5, "18525067737": 0.5, "19258814430": 0.5, "19624472031": 0.5060810810810811, "18541905891": 0.5123529411764706, "916207076": 0.5, "5337259886": 0.5, "3052119017": 0.5088175675675676, "14686149615": 0.5, "14699369969": 0.7333333333333334, "13165857271": 0.0, "2736814589": 0.5}, "lastlink": "fromp=8", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Gegenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gegenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.08, "arg": "[lemma=\"Gegenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 1548}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gegenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.08, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1548}], "concsize": 1548, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1548}