{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Urban II. wieder aufgehoben wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapste"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 16588288696, "Left": [{"class": "", "str": "Juli 1099) veranla\u00dfte, eine Ma\u00dfregel, die von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cadalus von Parma es \u00fcberlassen mu\u00dfte, sich selbst seine W\u00fcrde zu erk\u00e4mpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapste"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 15154436891, "Left": [{"class": "", "str": "So erfolgte das Wahldecret des Nicolaus, welches zwar haupts\u00e4chlich gegen den r\u00f6mischen Stadtadel, nicht prinzipiell gegen das Kaiserthum gerichtet war, aber doch die k\u00fcnftigen Papstwahlen der Hildebrand'schen Partei sicherte; es erfolgte die Belehnung der Normannen mit Unteritalien, welche die kaiserlichen Rechte verletzend eine gef\u00e4hrliche Gegenmacht im Dienste des Papstthums schuf; es erfolgte die Erhebung Alexanders II. ohne Wissen und Willen der Kaiserin, welche dem von ihr aufgestellten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anaklet II. und von Alexander III.\" [Schmidt-Kallenberg 1913, 80]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapste"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 14000191827, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Von 4 P\u00e4psten vor Innocenz III., mit dem die, wenn auch nicht l\u00fckkenlosen Reihe der erhaltenen Originalregister beginnt, besitzen wir derartige Ausz\u00fcge aus den urspr\u00fcnglichen Registern, n\u00e4mlich von Gregor I., Johann VIII., dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Gegenpapste\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Gegenpapste\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"16588288696": 0.713888888888889, "14000191827": 0.0, "15154436891": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Gegenpapste", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gegenpapste%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Gegenpapste\"]", "op": "Query", "size": 3}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gegenpapste%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 3}], "concsize": 3, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 3}