{"Sort_idx": [], "numofpages": 11, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " in der Kirchengeschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 18415491017, "Left": [{"class": "", "str": "Er w\u00e4re dann der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur diskret auf und reist kurz darauf wieder ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altbasel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "altbasel.ch", "toknum": 18752814477, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D er K\u00f6nig suchten den Basler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat seinen Hof."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geisterspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "geisterspiegel.de", "toknum": 16453373541, "Left": [{"class": "", "str": "Aber ... auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollte die Einheit der katholischen Kirche in besetzten L\u00e4ndern gebrochen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 1113153976, "Left": [{"class": "", "str": "Durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " praktisch undenkbar ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirtenbarometer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "hirtenbarometer.de", "toknum": 3823874051, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Papstwahlen hingegen hat man die Regeln so ge\u00e4ndert, dass ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hlten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alle-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "alle-franken.de", "toknum": 16056837042, "Left": [{"class": "", "str": "Den Unmut der franz\u00f6sischen Kardin\u00e4le dar\u00fcber taten sie kund, indem sie einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten damals die Menschen in Verzweiflung gest\u00fcrzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altbasel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "altbasel.ch", "toknum": 18752814252, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D ie P\u00e4pste und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " blieben erfolglos."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosapedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "mosapedia.de", "toknum": 11498563322, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen ihn installierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medievalsteel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "medievalsteel.de", "toknum": 19523685843, "Left": [{"class": "", "str": "Erzbischof Wibert von Ravenna wird zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzuerkennen, fanden bei ihm in Sachsen Schutz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 19329215019, "Left": [{"class": "", "str": "Die deutschen Bisch\u00f6fe, die sich weigerten, den kaiserlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhoben wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 1885003860, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Mittelalter gab es wiederholt gleichzeitig mehrere P\u00e4pste, da zu Lebzeiten eines bereits kanonisch gew\u00e4hlten Papstes ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubenszeugen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "glaubenszeugen.de", "toknum": 6945386888, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Konzil in Basel tagte ebenfalls weiter und die 19 anwesenden Bisch\u00f6fe beschlossen 1439, den Papst abzusetzen und w\u00e4hlten einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgegriffen und sogleich an Augen, Nase, Zunge und Ohren grausam verst\u00fcmmelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landsknechte-bretten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "landsknechte-bretten.de", "toknum": 6355700669, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Flucht wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit z. T. auch gro\u00dfer Gefolgschaft, darunter auch Bisch\u00f6fen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 4084904250, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelalter gab's ja \u00f6fters"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinfunk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4psten"}], "ref": "weinfunk.de", "toknum": 7325151443, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadt Avignon war im Mittelalter Sitz von P\u00e4psten bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die \u00fcber Jahrzehnte die Christenheit in Europa in Atem gehalten und gespalten hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["transtrend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "transtrend.de", "toknum": 15845225009, "Left": [{"class": "", "str": "Es beendete die Zeit von Papst und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-studium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "schule-studium.de", "toknum": 4165534616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heiligsprechung Karls des Grossen durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " U nter der F\u00fchrung Cesarinis verliess eine Minderheit Basel um der Anordnung des Papstes zu gehorchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altbasel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "altbasel.ch", "toknum": 18752813729, "Left": [{"class": "", "str": "Gegenkonzil und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-interesse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "reise-interesse.de", "toknum": 13429448326, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend lebten dort die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kneipenschl\u00e4gereien eine knappe Milliarde Menschen ein Poesiealbum hat?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturpur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "kulturpur.de", "toknum": 47307448, "Left": [{"class": "", "str": "Wer h\u00e4tte etwa gedacht, dass nach einem Jahrtausend voller Weltkriege,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hippolyt dauerte aber fort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 12527229083, "Left": [{"class": "", "str": "Zu seiner Amtszeit gab es unter Kaiser Alexander Severus keine weiteren Christenverfolgungen; die Kirchenspaltung mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter dem Hintern weggezogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrenzimmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "herrenzimmer.de", "toknum": 7655310728, "Left": [{"class": "", "str": "Drinnen ein robuster Tisch mit Eisenf\u00fcssen, drum herum St\u00fchle, die aussehen, als h\u00e4tte man sie irgendeinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "-)Kandidaten einigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domain-ohne-namen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenpapst"}], "ref": "domain-ohne-namen.de", "toknum": 6640021225, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seinem Tod konnten sich die vier von Benedikt XIII. ernannten Kardin\u00e4le aber nicht auf einen gemeinsamen ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Irland ausgerufen, um die st\u00e4ndige Streitsucht des Grafen von Ulster mit einer raschen Exkommunikation zu ersticken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsp-blogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "rsp-blogs.de", "toknum": 16287602388, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Dekade wurde auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") zum Ausdruck brachte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapstes"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 1579496106, "Left": [{"class": "", "str": "Die Personalie wurde der Gemeinde mitgeteilt, die ihre Zustimmung oder Ablehnung (ggf. durch die Wahl eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Petersbasilika zum Kaiser kr\u00f6nen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animabit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "animabit.de", "toknum": 3813461720, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser zog gegen Rom, schloss Papst Gregor VII. in der uneinnehmbaren Engelsburg ein und lie\u00df sich vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paschalis III. heiliggesprochen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marianische-liga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapstes"}], "ref": "marianische-liga.de", "toknum": 3475842295, "Left": [{"class": "", "str": "Karl der Gro\u00dfe ist im Jahre 1165 von dem K\u00f6lner Erzbischof Rainald von Dassel unter Zustimmung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodensee-woche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "bodensee-woche.de", "toknum": 19112698261, "Left": [{"class": "", "str": "Die Skulptur ist Konstanzer Geschichte mit einziger Papstwahl auf deutschem Boden, wo zwischen 1414-1418 Papst Martin V. gegen drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Big Jim Jannard meinte vor ein paar Wochen, da\u00df man erst noch die anstehenden Ank\u00fcndigungen der Mitbewerber abwarten wolle, um dann eine Bombe platzen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slashcam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenpapst"}], "ref": "slashcam.de", "toknum": 10155013463, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hlen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 15169328773, "Left": [{"class": "", "str": "Formell w\u00e4re das gefahrlos, da die gute Frau nicht zum Kardinalskollegium z\u00e4hlt, aber man k\u00f6nnte sie ja, wie weiland Ernst Haeckel, zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird vielleicht noch am ehesten ein Gegenentwurf zur p\u00e4pstlichen Politik ihrer Zeit sichtbar, mit ihrem Versuch, die kaiserliche Position in p\u00e4pstliche Politik umzusetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kitapi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4psten"}], "ref": "kitapi.de", "toknum": 18223136036, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den kaiserlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Clemens III. w\u00e4hlte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skyrocket.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "skyrocket.de", "toknum": 17226752028, "Left": [{"class": "", "str": "Es folgte der zweite Bannstrahl aus Rom und eine von Heinrich nach Brixen einberufene Synode, die den Erzbischof von Ravenna als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Amt aufgab: Im Mittelpunkt stand immer das Ablegen der Gew\u00e4nder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistumspresse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "bistumspresse.de", "toknum": 203357033, "Left": [{"class": "", "str": "Egal, ob der R\u00fccktritt freiwillig oder erzwungen war, ob ein Papst oder ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Avignon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praedica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "praedica.de", "toknum": 6582095698, "Left": [{"class": "", "str": "Gregor XI. (1370-78) kehrte wieder nach Rom zur\u00fcck, bald darauf aber kam es zu dem unheilvollen abendl\u00e4ndischen Schisma, der Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") weigerte sich, zur\u00fccktreten und floh von Avignon an die portugiesische K\u00fcste, wo er sich f\u00fcr den Rest seines Lebens (bis 1423) aufhielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikonia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenpapst"}], "ref": "lexikonia.de", "toknum": 7453543114, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Benedikt XIII. ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sein, was nicht mehr bedeutet, als das im Grundgesetz garantierte Recht auf freie Meinungs\u00e4u\u00dferung wahrzunehmen und dem Papst die Meinung zu sagen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-bloggen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "wir-bloggen.de", "toknum": 3324112664, "Left": [{"class": "", "str": "Posener fordert Bundestagsabgeordnete und B\u00fcrger auf,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenpapst"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 16800780897, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn andererseits von einem Gegenpapst die Rede ist - momentan soll es mehrere geben - dann m\u00fcsste es sich um zwei (!) P\u00e4pste handeln: den rechtm\u00e4\u00dfigen und den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Felix V. und die Aufl\u00f6sung des Basler Konzils."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapstes"}], "ref": "geschichte-wissen.de", "toknum": 5388318853, "Left": [{"class": "", "str": "Er schloss 1448 mit Friedrich III. (den er 1452 zum Kaiser kr\u00f6nte) das Wiener Konkordat und erreichte 1449 die Unterwerfung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerne schnell abgetan \u2013 Geschichte wird von Siegern geschrieben und dazu z\u00e4hlen die Gegenp\u00e4pste definitiv nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kitapi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "kitapi.de", "toknum": 18223135109, "Left": [{"class": "", "str": "Im Prinzip zieht sich dieses Ph\u00e4nomen bis heute durch, denn in den Darstellungen zur Geschichte des Papsttums werden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterst\u00fctzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wildenauer-werbeartikel-werbemittel-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "wildenauer-werbeartikel-werbemittel-frankfurt.de", "toknum": 12353628185, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich Barbarossa verh\u00e4ngte 1166 die Reichsacht \u00fcber Salzburg, da Erzbischof Konrad II. von Babenberg die Herrschaft Salzburgs ohne die kaiserliche Belehnung antrat und zudem Papst Alexander III. und nicht den kaiserlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eckhart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "eckhart.de", "toknum": 6914775320, "Left": [{"class": "", "str": "Er m\u00fc\u00dfte eigentlich Johann XIX. hei\u00dfen: ein Gegenpapst Johann XX. , der nie existiert hat, wurde von Gregor VI. angenommen und in den Listen gef\u00fchrt, und Johann XVI. war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "uni-passau.de", "toknum": 18776257359, "Left": [{"class": "", "str": "Viel bekannte Humanisten, so etwa Antonio Loschi, Poggio Bracciolini und Flavio Biondo, hatten diese Funktion inne; auch der sp\u00e4tere Pius II. war Sekret\u00e4r, allerdings beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gregor VIII. (gestorben 1137) ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freepage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "freepage.de", "toknum": 11571972827, "Left": [{"class": "", "str": "Er vertrieb Papst Paschalis aus Rom, lie\u00df sich 1117 von Erzbischof Mauritius von Braga nochmals zum Kaiser kr\u00f6nen und setzte nach Paschalis Tod 1118 Mauritius als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ), so sei es hiermit mein feierlicher Erlass, dass alle gl\u00e4ubigen Katholiken das Blatt, welches sich selbst Bild-Zeitung nennt, nicht mehr zu lesen oder weiterzuverbreiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["h8u.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "h8u.de", "toknum": 15981055577, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da ich nun Papst bin (vermutlich eher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Urban VI, Benedikt XIII, das Schloss zum Bischofssitz der Region erkl\u00e4rte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iberia-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "iberia-guide.de", "toknum": 4527418226, "Left": [{"class": "", "str": "Gebaut auf einer Landzunge deren felsiger Untergrund deutlich ins Mittelmeer hineinragt, gelangte es um das Jahr 1411 zu Ber\u00fchmtheit, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Avignon, Benedikt XIII. , verweigerte seinen R\u00fccktritt und floh auf die iberische Halbinsel (Costa del Sol), Papst Martin V einigte sich 1429 mit dem Nachfolger des Benedikt XIII, Clemens VIII, und beendete damit das \"gro\u00dfe Schisma\" Sigismund von Luxemburg wurde kurze Zeit sp\u00e4ter (1433) r\u00f6misch-deutscher Kaiser."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pilger-weg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "pilger-weg.de", "toknum": 52922787, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vor einem rein taktischen Man\u00f6ver \u2013 aber das tut er immer, wenn der Papst Meinungen \u00e4u\u00dfert, die auch Liberale unterschreiben k\u00f6nnten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularasa-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "tabularasa-jena.de", "toknum": 396714942, "Left": [{"class": "", "str": "Leitartikler leitartikelten, Menschenrechts-Organisationen schalteten sich ein, Abendnachrichten wurden mit der Meldung er\u00f6ffnet, Internet-Foren liefen hei\u00df und nat\u00fcrlich warnte Hans K\u00fcng, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 610737752, "Left": [{"class": "", "str": "Als der gute Mann, dessen Name soviel wie: \"Der Heitere\" bedeutete, sich seiner Heiterkeit nicht berauben lassen wollte, sich in seine Heimatstadt absetzte und des Kaisers Aufforderung zur R\u00fcckkehr schlichtweg ignorierte, berief Heinrich mit Gregor VIII. einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in der sich \"die Kirche\" offensichtlich nicht in der Einheitlichkeit zeigte, von der sie behauptet, es sei gewisserma\u00dfen ihr Markenzeichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhrbarone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "ruhrbarone.de", "toknum": 2458766361, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schaut man sich die Geschichte der P\u00e4pste an, so findet man eine Menge an Machtmissbrauch, Machtkampf, vor Gewalt und Mord wurde h\u00e4ufig nicht zur\u00fcckgeschreckt, man denke auch an die lange Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. - mit weltlichem Namen Baldassare Cossa- durch seine Namensz\u00e4hlung nicht nachtr\u00e4glich zu Gunsten des Gegenpapstes entscheiden wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrei-erbendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapstes"}], "ref": "pfarrei-erbendorf.de", "toknum": 3176389131, "Left": [{"class": "", "str": "So nannte sich zum Beispiel Angelo Roncalli nicht Johannes XXIV., weil er die Frage nach der Rechtm\u00e4\u00dfigkeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekriegen sich, auf Frankreichs Thron sitzt ein Wahnsinniger, und im Osten r\u00fccken die Osmanen vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediamarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "mediamarkt.de", "toknum": 967225955, "Left": [{"class": "", "str": "Coucy wird im Laufe seines Lebens Zeuge dramatischer, ja scheinbar apokalyptischer Ereignisse: Die Pest sucht Europa heim, religi\u00f6se Fanatiker hetzen die Menschen auf, Papst und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewarnt hatte, die p\u00e4pstliche W\u00fcrde zu usurpieren; er flehte f\u00fcr den Gest\u00fcrzten um Gnade, die OTTO III. und der Papst verweigerten, worauf der Heilige beide laut mit dem Gericht Gottes drohte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 1359217989, "Left": [{"class": "", "str": "Vor Papst und Kaiser - OTTO III. umgab sein Leben mit lauter Heiligen - erschien der fast 90-j\u00e4hrige heilige Einsiedler Nilus von Rossano, der ein Jahr zuvor den ehrgeizigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im franz\u00f6sischen Avignon .Sein G\u00f6nner, der r\u00f6mische Papst Bonifatius IX. verschied 1404, gefolgt von Innozenz VII. , der nur zwei Jahre regierte und schon 1406 starb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["temporati.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "temporati.de", "toknum": 6574638573, "Left": [{"class": "", "str": "Zu dieser Zeit gab es n\u00e4mlich zwei P\u00e4pste, den r\u00f6mischen, dem Baldassare Cossa diente, und einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nikolaus V. der den Bischof des Domkapitels unterst\u00fctzte, aber missliche Verh\u00e4ltnisse und milit\u00e4rischer Druck setzten Bischof Hartung M\u00fcnch bald so sehr zu, dass er schliesslich im August 1328 aufgab und das Bistum an Johann von Chalons abtrat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altbasel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "altbasel.ch", "toknum": 6309302951, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D ie B\u00fchne betrat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in deren K\u00e4mpfen mit einander weder der Kirche, noch des Staats allgemeines Beste gef\u00f6rdert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 13322893058, "Left": [{"class": "", "str": "Da nun auch die unter dem Einflu\u00dfe des franz\u00f6sischen K\u00f6nigs stehenden P\u00e4pste selten oder nie die Zustimmung der R\u00f6mer und Deutschen erhielten; so entstand daraus die Wahl mehrerer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhoben, Felix V. Die deutschen F\u00fcrsten hatten schon im M\u00e4rz die Decrete des Concils zum Reichsgesetz erhoben, den Proce\u00df gegen Eugen IV. aber zur\u00fcckgewiesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 4717448250, "Left": [{"class": "", "str": "Am 5. Novbr. 1439 hatte das Basler Concil einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Simonie und Z\u00fcgellosigkeit zerrissen war\" 33 . Diese Phase, in der eine Vielzahl von P\u00e4psten konkurrierten, ist eine wenig bekannte Episode der christlichen Geschichte, die beeindruckende Beweise f\u00fcr die Existenz unterschiedlicher Interessengruppen liefert, die mittels Intrigen versuchten, die alleinige Kontrolle \u00fcber die p\u00e4pstlichen Staaten zu gewinnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nexus-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "nexus-magazin.de", "toknum": 4777668664, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um Jahrhunderte der Lasterhaftigkeit der P\u00e4pste zu entschuldigen und ihre Taten ein wenig reinzuwaschen, hat der Vatikan inzwischen eingestanden, dass zur Zeit Papst Alexanders II. (1061-1073) \"die Kirche von Spaltungsversuchen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde verst\u00fcmmelt und auf Gregors Befehl, trotz der F\u00fcrbitte des heiligen Nilus, im schimpflichen Aufzuge durch die Stra\u00dfen der Stadt gef\u00fchrt; Crescentius wurde auf den Zinnen der nach tapferer Gegenwehr erst\u00fcrmten Engelsburg enthauptet und seine Leiche an den Galgen geh\u00e4ngt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 10422625438, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Krieg mit dem Kaiser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreuzzuege-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapstes"}], "ref": "kreuzzuege-info.de", "toknum": 10427186389, "Left": [{"class": "", "str": "Die brennenden Fragen der Kirche stehen auf der Tagesordnung: Die Geldgier und Unkeuschheit vieler Kleriker, der An- und Verkauf von Kirchen\u00e4mtern, die Aktivit\u00e4ten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekennzeichnet: Viktor (IV.) - er hei\u00dft so, obwohl es 21 Jahre fr\u00fcher ( 1138 ) schon mal einen dieses Namens gab - 1159-64, Paschalis (III.) 1164 -68, Kalixtus (III.) 1168 - 78 und Innozenz (III.) 1179 - 80 . Als Berater Hadrian IV. und p\u00e4pstlichen Legat auf dem Reichstag von Besan\u00e7on Zusammensto\u00df mit Friedrich I. , der bei seiner Wahl zum Papst Viktor IV. unterst\u00fctzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eckhart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "eckhart.de", "toknum": 6914772754, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alexander III. Orlando Bandinelli . 7.9. 1159 - 30.8. 1181 (22 Jahre) * um 1105 Siena, Civita Castellana. - Sein Pontifikat ist durch 4"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die an der Unfehlbarkeit des Oberhauptes der christlichen Kirche zweifeln lie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenkritiker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "kirchenkritiker.de", "toknum": 11629501011, "Left": [{"class": "", "str": "Als was sollen wir ihn sehen War er ein Reformer, der in seinen Methoden zu weit gegangen war, oder war er ein Ketzer, ein Irrgl\u00e4ubiger, der falsche Lehren verbreitete und eine Bedrohung f\u00fcr die katholische Kirche darstellte Die Zeit von Arnolds Wirken war gepr\u00e4gt durch die Nachwirkungen des Investiturstreites und eine Reihe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in direkter Legitimationslinie aufeinander folgten und die Papstw\u00fcrde \u00fcber l\u00e4ngere Zeit behaupten konnten, beginnen erst mit dem gregorianischen Reformpapsttum und dessen Gegenp\u00e4psten, was Rudolf Schieffer behandelt (S. 71\u201382)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 14645199790, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zeiten, in denen mehrere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " John XXIII ) versichernd."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["knowledger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "knowledger.de", "toknum": 14860579617, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach seiner Auswahl des Namens gab es etwas Verwirrung betreffs, ob er als John XXIII oder John XXIV bekannt w\u00e4re; als Antwort erkl\u00e4rte John, dass er John XXIII war, so den antip\u00e4pstlichen Status von Gegenpapst John XXIII ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkl\u00e4rte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 6068322748, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Parteistellung blieb E. auch nach dem Ausbruch des Schisma zwischen Alexander III. und Victor IV. unwandelbar treu; an der Seite des Kaisers, den er w\u00e4hrend seiner Abwesenheit im Heerbefehl vertrat, nahm E. im Februar 1160 an dem Concil zu Pavia, das sich f\u00fcr den kaiserlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Hintergrund getreten. 1080 bekr\u00e4ftigte Papst Gregor VII. noch einmal das Investiturverbot des K\u00f6nigs und dehnte es auf niedere Kirchen\u00e4mter aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kepler-gymnasium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "kepler-gymnasium.de", "toknum": 14181705896, "Left": [{"class": "", "str": "Der eigentliche Ausl\u00f6ser des Machtkampfes zwischen K\u00f6nig Heinrich IV. und Papst Gregor VII., der Streit um die Investitur, war \u00fcber die Auseinandersetzung um Bann, Absolution (Canossa), Gegenk\u00f6nig und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anaklet angeschlossen hatte, kam es zu Reibungen, als die Stadt auf die Vorstellungen Innocenz' sich unterwarf und eine Bu\u00dfe von 3000 Pfund zahlte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 4976339285, "Left": [{"class": "", "str": "Gleich in Viterbo, wo der gr\u00f6\u00dfere Theil der B\u00fcrgerschaft sich an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anastasius III. handelte er konsequent."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 15803487689, "Left": [{"class": "", "str": "Auch ihm gegen\u00fcber behauptete er die p\u00e4pstliche Autorit\u00e4t, ebenso gegen\u00fcber dem englischen K\u00f6nig Alfred \"dem Gro\u00dfen\" . Auch in Auseinandersetzungen mit Konstantinopel - dem heutigen \u00cdstanbul -, Erzbischof Hinkmar von Reims , Erzbischof Johannes VII. von Ravenna und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf und l\u00e4sst sich von diesem zum Kaiser salben, Gregor stirbt nach der Belagerung der Engelsburg 1085 im Exil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "deutschboard.de", "toknum": 3703362180, "Left": [{"class": "", "str": "Zieht nach Canossa (1077), dreit\u00e4giger Bu\u00dfgang, Wiederaufnahme in die Kirche, verliert das Recht der Investitur. stellt nach zweiter Exkommunikation 1080 Klemens III. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Clemens III. zum Kaiser gekr\u00f6nt. 1085 am 25. Mai stirbt Gregor VII. in Salerno, wohin er gefl\u00fcchtet war. 1086 mildert der Nachfolger, Papst Viktor III. , die Forderung nach der Ehelosigkeit f\u00fcr die Priester dahingehend, dass schon bestehende Priesterehen nicht gel\u00f6st werden m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maler-kempf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "maler-kempf.de", "toknum": 18381122001, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu kr\u00f6nen, nur wenn man nicht mal mehr nachfragen darf dann hat das f\u00fcr mich auch nichts mehr mit Demokratie zu tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joyclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenpapst"}], "ref": "joyclub.de", "toknum": 18544814677, "Left": [{"class": "", "str": "Feiert wo ihr wollt, ich hab auch nicht vor, hier einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Felix V. Er bat den Heiligen Stuhl vor der Versammlung feierlich um Vergebung f\u00fcr diese Taten seines Amtsvorg\u00e4ngers."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altbasel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapstes"}], "ref": "altbasel.ch", "toknum": 18752815298, "Left": [{"class": "", "str": "Der damalige Bischof von Basel, Eug\u00e8ne Lachat (1819-1886), verdammte die Parteinahme seines Vorg\u00e4ngers Friedrich zu Rhein f\u00fcr das Konzil und dessen Rolle bei der Absetzung von Papst Eugen, so wie dessen Beteiligung an der Wahl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der ber\u00fchmte \"Papst aus dem Ghetto\", aus dem Hause der PIERLEONI, Anaklet II. , sp\u00e4ter, jedoch durch die Mehrzahl der Kardin\u00e4le."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 19227794104, "Left": [{"class": "", "str": "Der Papst wurde eher, jedoch nur durch wenige Kardin\u00e4le gew\u00e4hlt, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubenszeugen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "glaubenszeugen.de", "toknum": 15937350433, "Left": [{"class": "", "str": "Als Gregor VII. auch dem deutschen K\u00f6nig Heinrich IV. das Recht der Bischofsernennung absprach, kam es zum Investiturstreit . Gregor exkommunizierte Heinrich, dieser unterwarf sich ihm 1077 (Gang nach Canossa), marschierte aber 1084 nach Rom und ernannte einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wo er nichts zu suchen hat war er doch gew\u00e4hlter Pontifex - nur ohne Weihe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-protokolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4psten"}], "ref": "uni-protokolle.de", "toknum": 17921307873, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Problematische in diesem Fall ist Name des unmittelbaren Nachfolgers: Stephan II. . Aus diesem Grund findet man Stephan oft in Listen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der zufrieden im Kreise seiner Lieben (Frau und Kinder) mild und g\u00fctig das christliche Volk regiert und dabei von einem legitimen Papst brutal ausgebremst wird, den muss ich jetzt schon entt\u00e4uschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kitapi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "kitapi.de", "toknum": 18223136088, "Left": [{"class": "", "str": "Wer hier die Seiten durchbl\u00e4ttert auf der Suche nach einem verheirateten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Papa Luna gewohnt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bma-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "bma-magazin.de", "toknum": 18940426138, "Left": [{"class": "", "str": "Das Hotel und die Stra\u00dfe hei\u00dfen so, weil hier um vierzehnhundertsoundso der spanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einigte ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["explorermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "explorermagazin.de", "toknum": 16789243783, "Left": [{"class": "", "str": "Das Chaos endete erst 1429, als sich Papst Martin V mit dem damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Felix V. in Basel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altbasel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapstes"}], "ref": "altbasel.ch", "toknum": 3617429858, "Left": [{"class": "", "str": "Differenzen mit Papst Eugen f\u00fchrten 1438/39 zur Spaltung und der Wahl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freitag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "freitag.de", "toknum": 19757727523, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "@ Jayne - ja die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1425 bis ca. 1430"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domain-ohne-namen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "domain-ohne-namen.de", "toknum": 6640021132, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegenpapst Benedikt XIV. -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paschalis_III. zum Kardinalbischof von Albano ernannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studipilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "studipilot.de", "toknum": 16656700477, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus Arezzo stammend wurde Johannes von Struma von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [[Robert von Genf]] (\"Clemens VII.\") und [[Pedro de Luna]] (\"Benedikt XIII.\"), der schlie\u00dflich alleingelassen nach [[Aragon]] verzog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 4930077123, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter residierten in Avignon die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Verschacherungen etc. kaum mehr richtig nachzuvollziehen ist, dennoch ist diese Teil unserer kirchlichen Definition und somit weder besser noch schlechter als andere Definitionen einer Weihelegitimit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uberspace.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4psten"}], "ref": "uberspace.de", "toknum": 3115331337, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin ja bekannterma\u00dfen kein Freund dieses Denkens in Weihelinien, erstens aus theologischen Gr\u00fcnden und zweitens aus ganz profanen Gr\u00fcnden, da diese Sukzessionslinien in den dunklen Zeiten des Mittelalters aus P\u00e4psten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zeitweilig gab es gleichzeitig drei P\u00e4pste. 1081-1088 Hermann von Salm Gegenk\u00f6nig 1084 Kaiserkr\u00f6nung Heinrich IV. in Rom durch Gegenpapst Klemens III. 1090 In Freisingen werden 3 sog. Wettermacherinnen verbrannt (damals gegen den Willen der Kirche). 1090-1153 Heilige Bernhard von Clairvaux 1095 Auf der Synode von Clermont wird von Papst Urban II. zum Ersten Kreuzzug aufgerufen (\"Deus lo volt\" = Gott will es)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-assum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "burg-assum.de", "toknum": 1383512088, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Bann wird gleichzeitig der Treueid zwischen Heinrich IV. und seinen Gefolgsleuten aufgel\u00f6st. 25.-28.01. 1077 Gang nach Canossa Heinrich IV. begibt sich zur Burg Canossa (bei Reggio) und zwingt den Papst durch Bu\u00dfe, den Bann zur\u00fcckzunehmen. 1077-1080 Rudolf von Schwaben Gegenk\u00f6nig, wird von den F\u00fcrsten zum Gegenk\u00f6nig gew\u00e4hlt. 1080 wird er bei Hohenm\u00f6lsen besiegt. 1080-1111 Mehrere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anaklet II. (*um 1090/\u00b01138) aus, und lie\u00df sich 1130 in Palermo von letzterem zum K\u00f6nig k\u00fcren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 766207010, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Roger II., Konstanzes Vater, erhielt die Lehen Apulien und Kalabrien (-> beides S\u00fcditalien), nutzte geschickt die Zwistigkeiten zwischen Honorius \u0301 Nachfolger Papst Innozenz II. (*um 1116/\u00b01143) und dessen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und P\u00e4pste mit unklarer Legitimit\u00e4t]] *[[Gegenpapst]] == Weblinks == {{BBKL|http://www.bautz.de/bbkl/p/pius_viii.shtml}} {{CathEnc|http://www.newadvent.org/cathen/12134a.htm}} {{Navigation Papst|VG=[[Leo XII.]]|VON-BIS=1829 - 1830|NF=[[Gregor XVI.]]}} [[Kategorie:P\u00e4pste]]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 2320429515, "Left": [{"class": "", "str": "'') *O. Fusi-Pecci, ''La vita di papa Pio VIII''., Rom 1965. ==Querverweise== *[[Liste der P\u00e4pste]] *[["}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") \u2013 auf diesen, als \"erster Bischof von Rom\" apostrophierten, Apostel zur\u00fcck \u2013 wobei der Kirche u.a. das Matth\u00e4us-Evangelium Kap. 16; Vers 18-19 als Legitimation gilt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 11148326365, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da Petrus im Neuen Testament als wichtigster Apostel Jesus Christus \u0301 genannt wird, f\u00fchrt die katholische Kirche die auf ihn folgende Riege der P\u00e4pste \u2013 264 bis heute (-> nicht mitgerechnet: 42"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " CLEMENS III.) zum Kaiser kr\u00f6nen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 10128684848, "Left": [{"class": "", "str": "GREGOR VII. exkommunizierte HEINRICH nun erneut, daraufhin eilte der K\u00f6nig nach Rom, nahm die Stadt 1084 ein, stellte einen Gegenpapst auf und lie\u00df sich von WIBERT VON RAVENNA (als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " John XXIII ) w\u00e4hrend des Westschismas ( Westschisma ) vermieden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["knowledger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "knowledger.de", "toknum": 14860579452, "Left": [{"class": "", "str": "Das war das erste Mal in mehr als 500 Jahren, dass dieser Name gew\u00e4hlt worden war; vorherige P\u00e4pste hatten seinen Gebrauch seit der Zeit des Gegenpapstes ( Gegenpapst ) John XXIII ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt werden, der allerdings nur ein Jahr im Amt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["was-war-wann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "was-war-wann.de", "toknum": 13116374818, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb kann der im Jahr 498 neben Symmachus (Geburtsjahr unbekannt, gest. 514, Amtszeit 498-514) existierende Laurentius (gest. 506/507) als erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " residieren. ---- [[Datei:Schaumburg_Holstein_Nesselblatt_Wappen_coat_of_arms.jpg|30px|links]] 1386 \u00fcbertrug die d\u00e4nisch-norwegische Regentin Margarete dem Grafen Gerhard VI. von Holstein-Rendsburg das Herzogtum Schleswig als d\u00e4nisches erbliches Lehen, um ihn im erwarteten Kampf mit Schweden auf seine Seite zu ziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barmstedt-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "barmstedt-geschichte.de", "toknum": 6188160936, "Left": [{"class": "", "str": "[[Datei:Europa-blau.jpg]] 1378 bis 1417 '''Abendl\u00e4ndisches Schisma''', bei dem au\u00dfer in Rom auch in Avignon P\u00e4pste und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anaklet, der sich nun durch eine starke Opposition bedroht sah, verb\u00fcndete sich wiederum mit den Normannen unter Roger II. . Deren Hilfe erkaufte er mit betr\u00e4chtlichen Gebietszuspr\u00fcchen und der Erhebung des normannischen Staates zu einem K\u00f6nigreich, wodurch K\u00f6nig Roger p\u00e4pstlicher Lehnsmann wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gmxhome.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "gmxhome.de", "toknum": 13600902758, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umstimmen. | In der That erreichte er auch blo\u00df bei dem englischen K\u00f6nig wenigstens soviel, da\u00df dieser die beabsichtigte \u00f6ffentliche Erkl\u00e4rung f\u00fcr Alexander III. unterlie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 11315051792, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Mission war eine au\u00dferordentlich schwierige, wenig Erfolg verhei\u00dfende; er sollte die beiden K\u00f6nige, die schon v\u00f6llig f\u00fcr Alexander III. gewonnen waren, zu Gunsten von dessen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thoderich (1100), Alber (1102) und Maginulf (Silvester IV) keine Anerkennung fanden und auch Heinrich IV. sie nicht unterst\u00fctzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animabit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "animabit.de", "toknum": 3813462521, "Left": [{"class": "", "str": "Als 1100 der kaiserliche Gegenpapst Wibert von Ravenna starb, erlosch das kaiserliche Schisma, weil die in Rom ausgerufenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Amadeus VIII und seiner Gattin Prinzessin Marie von Burgund. - Graf Philipp von Katzenelnbogen der \u00c4ltere ( St ) (43) kauft von Ritter Philipp von Kronberg den Hof in Wallau. - Die nassauer Burg Dillenburg \u00fcbernimmt die Verwaltungsaufgaben von Burg Herborn . - Johann von Eltz ist trierer Hofmeister. - Hermann Riedesel ist in Diensten von Graf Philipp von Katzenelnbogen ( St ) (43) . - Der sponheimer Abt ist ein Lebemann und liebt Gelage und W\u00fcrfelspiel und man spottet in Kloster Sponheim g\u00e4be es zwei \u00c4bte und einen M\u00f6nch. - In"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["graf-von-katzenelnbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "graf-von-katzenelnbogen.de", "toknum": 18329504243, "Left": [{"class": "", "str": "klevische Duisburg, der von den W\u00e4chtern noch rechtzeitig bemerkt wird als die Angreifer versuchen die Mauern zu besteigen, wird erfolgreich zur\u00fcckgeschlagen und muss schlie\u00dflich aufgeben. - Graf Philipp der J\u00fcngere von Katzenelnbogen ( St ) h\u00e4lt ein gro\u00dfes Turnier in Heidelberg ab. - Der oppenheimer B\u00fcrgermeister, Emmerich von Heppenheft erh\u00e4lt ein Burglehen in Burgschwalbach . Er ist letzter seines Geschlechts. - Der Kurf\u00fcrst und Pfalzgraf Ludwig IV ( St ) (21) heiratete in Heidelberg Prinzessin Margarethe von Savoyen . Sie ist die Witwe von Herzog Ludwig von Anjou III und Tochter von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an. 25"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kitapi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "kitapi.de", "toknum": 18223141579, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz im Gegenteil: Die Zeit zwischen den beiden Papstwahldekreten von 1059 und von 1179 war so unruhig, dass es immer wieder zur Erhebung von konkurrierenden P\u00e4psten kam, daher bietet sich f\u00fcr diese Zeit der Begriff der seriellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". - Durch den Miserfolg der Albizzi in Florenz kehrt Cosimos de' Medici von Venedig nach Florenz zur\u00fcck. - Orkan in Frankfurt, bei dem der Br\u00fcckenhahn abbricht. - Im Haus Limpurg in Frankfurt am R\u00f6mer wird Tuch im Wert von 32000 Gulden beschlagnahmt. - Konrad von Weinsberg erh\u00e4lt alle Privilegien \u00fcber K\u00f6nigstein bis 1488. - W\u00e4hrend eines Orkans lockert sich ein gro\u00dfer Stein in der Spitze des k\u00f6lner Glockenturms, f\u00e4llt herunter, durchschl\u00e4gt das Gew\u00f6lbe. - Das Wei\u00dfenseer Reinheitsgebot schreibt zum Brauen von Bier Hopfen, Malz und Wasser vor. - Mit"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["graf-von-katzenelnbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "graf-von-katzenelnbogen.de", "toknum": 18329495620, "Left": [{"class": "", "str": "Nach 5 Jahren wird er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kursierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kitapi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "kitapi.de", "toknum": 18223139510, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst in der offiziellen Papstliste im \"Annuario Pontificio\" wird er als Maurizio Burdino gef\u00fchrt, zumindest in den letzten Jahren, w\u00e4hrend Mercati bei seiner Neufassung eben dieser Liste noch Maurizio und Burdinus als Namen nennt. 10 Offenbar war ihm noch bewusst, dass beide Namen f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt XIII. wurde Vinzenz 1394 als Beichtvater und Ratgeber nach Avignon berufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 19467621874, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1385 wurde Vinzenz von den Dominikanern in Valencia zum Lector berufen, 1389 zum Generalprediger ernannt; gleichzeitig wurde er als Seelsorger am K\u00f6nigshof von Arag\u00f3n t\u00e4tig. 1387 unterstellte der neue K\u00f6nig von Arag\u00f3n, Johann I., sein Herrschaftsgebiet der geistlichen Leitung durch Gegenpapst Clemens VII. Nach der neuen Wahl und dem Amtsantritt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann XX. , der nie existiert hat, wurde von Gregor VI. angenommen und in den Listen gef\u00fchrt, und Johann XVI. war Gegenpapst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eckhart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "eckhart.de", "toknum": 6914775295, "Left": [{"class": "", "str": "Er m\u00fc\u00dfte eigentlich Johann XIX. hei\u00dfen: ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wie Hans K\u00fcng zu Wort kommen, um zu beweisen, dass der authentische Katholizismus keine Mehrheit mehr in Deutschland h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-pro-papa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "deutschland-pro-papa.de", "toknum": 8981653, "Left": [{"class": "", "str": "Die Medien lie\u00dfen oftmals ausschlie\u00dflich Kirchenkritiker, unzufriedene Katholiken oder selbsternannte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt XIII. (PM 1394-1423) unterst\u00fctzten ihn, so dass sich schlie\u00dflich ein Heer von 8000 burgundischen Kreuzfahrern, darunter 1000 Ritter, in Buda versammelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dendlon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "dendlon.de", "toknum": 17988768, "Left": [{"class": "", "str": "Papst Bonifatius IX. (PM 1389-1404) und sogar der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Felix V. Siehe auch > Pestepidemie in Basel 1439 Siehe auch > Konklave / Papstwahl in Basel 1439"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altbasel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "altbasel.ch", "toknum": 34962485, "Left": [{"class": "", "str": "N ach dem Bruch mit Papst Eugen IV. w\u00e4hlt das Konzil vom 30. Oktober bis zum 5. November 1439 in einem Konklave im Haus zur M\u00fccke den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Avignon (sowie zeitweilig noch einen weiteren Gegenpapst - > Alexander V mit Residenz in Pisa, ihm folgte nach seinem Tod Johannes XXIII mit Residenz in Bologna), waren zuviel... eine dramatische Zerrissenheit der gesamten abendl\u00e4ndisch-christlichen Welt und der lateinischen Kirche fand statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pilger-weg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "pilger-weg.de", "toknum": 52922586, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Folge des Avignonesischen Papsttums kam es zum gro\u00dfen Schisma , zwei Heilige St\u00fchle, ein Papst in Rom und einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - > Alexander V mit Residenz in Pisa, ihm folgte nach seinem Tod Johannes XXIII mit Residenz in Bologna), waren zuviel... eine dramatische Zerrissenheit der gesamten abendl\u00e4ndisch-christlichen Welt und der lateinischen Kirche fand statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pilger-weg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "pilger-weg.de", "toknum": 52922595, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Folge des Avignonesischen Papsttums kam es zum gro\u00dfen Schisma , zwei Heilige St\u00fchle, ein Papst in Rom und einen Gegenpapst in Avignon (sowie zeitweilig noch einen weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ernst Haeckel vor dem Berliner Dom, wie er, seine L\u00f6sung der \"Weltr\u00e4tsel\" unterm Arm und mit der Fackel der Aufkl\u00e4rung in der Hand in die hauptst\u00e4dtische Finsternis hinein leuchtet und die Obrigkeit erschreckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenpapst"}], "ref": "hpd.de", "toknum": 74910212, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Titelbild ist der Umschlag der vergriffenen ersten Auflage im Dietz Verlag Berlin 1997. Es zeigt eine zeitgen\u00f6ssische Karikatur (\"Lustige Bl\u00e4tter\", 1900) des Zoologen, \"deutschen Darwin\" und freidenkerischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzten Nikolaus V. Bis zu Ludwigs Tod am 11. Oktober 1347 blieb seine Herrschaft umstritten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtarchiv-heilbronn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "stadtarchiv-heilbronn.de", "toknum": 88956734, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch zog Ludwig 1327 nach Rom und lie\u00df sich im Januar 1328 durch vier Vertreter der Stadt zum Kaiser kr\u00f6nen, sp\u00e4ter noch einmal durch den von ihm als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der K\u00fcnstler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisemitkind.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "reisemitkind.de", "toknum": 111053596, "Left": [{"class": "", "str": "Eine alte, schon von Griechen und R\u00f6mern besiedelte Kulturlandschaft, das Land der Troubadoure, der P\u00e4pste und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgestellt; hiermit trat ein vierzigj\u00e4hriges Schisma (Spaltung) ein, das der Kirche sehr gro\u00dfen Unsegen brachte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "npage.de", "toknum": 135856654, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Avignon wurde ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Felix V. An der Universit\u00e4t Wien hielt er Mitte der 1450er Jahre Vorlesungen \u00fcber die Dichter der Antike und \u00fcbte damit einen bedeutenden Einfluss auf den deutschen Humanismus aus. 1447 wurde er Bischof von Triest, 1449 Bischof von Siena und 1456 Kardinal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unibas.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapstes"}], "ref": "unibas.ch", "toknum": 138495526, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Enea Silvia Piccolomini/Papst Pius II. Enea Silvio Piccolomini (1405-1464) nahm ab 1432 als Begleiter von Kardinal Domenico Capranica am Basler Konzil teil und wurde 1440 der Sekret\u00e4r des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klemens VII. zum Bischof von Basel erhoben wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altbasel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "altbasel.ch", "toknum": 141839181, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Gegner bei der Bischofswahl war Werner Schaler der ebenfalls den Bischofsstuhl beanspruchte und von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und kehrten bis 1414 wieder nach Avignon zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulzeug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "schulzeug.at", "toknum": 167689334, "Left": [{"class": "", "str": "Als der neue Papst Urban VI. mit grundlegenden Reformen auch die Missst\u00e4nde in der Kurie beseitigen wollte, w\u00e4hlen die Franzosen einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Benedikt XIII., Clemens XIII)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hihawai.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "hihawai.de", "toknum": 172546189, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber dem Tor der Burg h\u00e4ngt noch heute das Papstwappen: Hier residierten zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen und vermutlich was nur der Vatikan wohl selbst weis eine P\u00e4pstin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["festivitasevents.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "festivitasevents.de", "toknum": 182213413, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Darunter waren vierundzwanzig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Alexander V. Kurze Zeit sp\u00e4ter wurde Neapoli, damals noch Kares, von den Venezianern zerst\u00f6rt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreta-urlaub.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "kreta-urlaub.at", "toknum": 183444546, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde der sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Felix V."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistumspresse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "bistumspresse.de", "toknum": 203356955, "Left": [{"class": "", "str": "Der letzte Papst, der abdankte, war 1449"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruppenreise-studienreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4psten"}], "ref": "gruppenreise-studienreise.de", "toknum": 212131119, "Left": [{"class": "", "str": "\"Im 14. Jahrhundert war Avignon Sitz von sieben P\u00e4psten und zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Avignon hingen den Jesus-Figuren am Kreuz sogar Geldbeutel um die H\u00fcften - als Zeichen daf\u00fcr, dass der Herr Geld auch nicht abgeneigt gewesen sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regina-rau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "regina-rau.de", "toknum": 240446092, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 267890923, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besonders im Mittelalter ergab sich des \u00d6fteren die Situation, dass mehrere P\u00e4pste gleichzeitig das Amt beanspruchten, da zu Lebzeiten eines bereits kanonisch gew\u00e4hlten Papstes ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Avignon und Rom."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altwied.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4psten"}], "ref": "altwied.de", "toknum": 280013576, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Papstmacht wird weiter geschw\u00e4cht durch das gro\u00dfe Schisma mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paschalis III. zu Weihnachten 1165 heilig sprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abtei-kornelimuenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapstes"}], "ref": "abtei-kornelimuenster.de", "toknum": 343201153, "Left": [{"class": "", "str": "Kaiser Friedrich Barbarossa lie\u00df Karl mit Zustimmung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anaklet II. bis zu Innozenz' Sieg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skyrocket.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "skyrocket.de", "toknum": 375365341, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch unterst\u00fctzte er den legitimen Papst Innozenz II. gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Kalixt I, danach Verbannung und Martyrium."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lueneburger-heide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "lueneburger-heide.de", "toknum": 395278448, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Beginn des 3. Jahrhunderts lebte Hippolit in Rom als vielseitiger Theologe schlie\u00dflich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " residierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gam-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "gam-net.de", "toknum": 413124136, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem schlie\u00dflich die erste K\u00f6rperpflege und \u00e4hnliches \u00fcberstanden war, machten wir uns direkt auf, unsere erste Besichtigung der regionalen Attraktionen zu t\u00e4tigen, den Papstpalast, in dem zwischen 1335 und 1430 verschiedene P\u00e4pste, wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["esgibtsie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "esgibtsie.de", "toknum": 418315638, "Left": [{"class": "", "str": "Aber das w\u00fcrde ein Extra Gast niemals sagen, h\u00f6chstens mal \"Danke \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sueddeutsche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "sueddeutsche.de", "toknum": 425341219, "Left": [{"class": "", "str": "Bis 1417 residierte nun sowohl ein Papst in Rom als auch ein weiterer in Avignon, der sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bestand darin, seine Residenz nach Avignon zur\u00fcck zu verlegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nuernberg1380-1400.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenpapstes"}], "ref": "nuernberg1380-1400.de", "toknum": 484546993, "Left": [{"class": "", "str": "Die erste, entscheidende Ma\u00dfnahme dieses \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Amadeus VIII. von Savoyen, der sich Felix V. nannte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animabit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapstes"}], "ref": "animabit.de", "toknum": 499381295, "Left": [{"class": "", "str": "Die in Basel verbliebene Restsynode radikalisierte sich bis zur Absetzung von Eugen und zur Wahl eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Papst Alexander III. einsetzte, mit dem er in st\u00e4ndigem Streit lag, weigerte sich Konrad den Gegenpapst anzuerkennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spessartprojekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "spessartprojekt.de", "toknum": 507379127, "Left": [{"class": "", "str": "Als 1165 jedoch Kaiser Friedrich Barbarossa Paschalis III. als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzuerkennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spessartprojekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "spessartprojekt.de", "toknum": 507379146, "Left": [{"class": "", "str": "Als 1165 jedoch Kaiser Friedrich Barbarossa Paschalis III. als Gegenpapst gegen Papst Alexander III. einsetzte, mit dem er in st\u00e4ndigem Streit lag, weigerte sich Konrad den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beendete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spessartprojekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "spessartprojekt.de", "toknum": 507379303, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Christian von Buch 1183 starb, nachdem er den gr\u00f6\u00dften Teil seiner Regentschaft auf Kriegsz\u00fcgen und diplomatischen Missionen in Italien verbracht hatte, gelang es Konrad sich erneut als Erzbischof von Mainz und Reichskanzler zu etablieren. 1184 hielt er einen gl\u00e4nzenden Hoftag in Mainz ab, danach zog er mit dem Kaiser nach Verona, wo sich Friedrich Barbarossa mit dem neuen Papst Lucius III. traf, der die Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-krimi-autoren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "deutsche-krimi-autoren.de", "toknum": 558136092, "Left": [{"class": "", "str": "Die r\u00f6mische Kirche hat sich gespalten und einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Tomas Salvati."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-krimi-autoren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "deutsche-krimi-autoren.de", "toknum": 558136417, "Left": [{"class": "", "str": "Beauftragt von ihrer Zeitung soll sie sich das Dorf Borgo San Pietro anschauen und sich umh\u00f6ren nach dem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immerhin von 1118 bis 1121 neben den P\u00e4psten Gelasius II. (Papst von Januar 1118 bis Januar 1119) und Papst Calixt II. (Papst von 1119 bis 1124)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 610737783, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Langer Rede, kurzer Sinn: Papst Gregor VIII. (nicht zu verwechseln mit dem von Oktober bis Dezember 1087 amtierenden rechtm\u00e4\u00dfigen Papst gleichen Namens) agierte als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Viktor IV., zu Papst Alexander III., war . Die Untersuchungen hatten keine Schuldbeweise erbracht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weyer-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "weyer-neustadt.de", "toknum": 638251931, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Untersuchung leitete Octavian von St. Cecilia, der dann sp\u00e4ter von 1159 bis 1164 der von der kaiserlichen Partei aufgestellte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Viktor IV. am 20. April 1164 , erhielt Reginhard ein Exemtionsprivileg (= direkt dem Papst unterstellt) von Papst Alexander III."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weyer-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "weyer-neustadt.de", "toknum": 638252349, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paschalis III. an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weyer-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "weyer-neustadt.de", "toknum": 638252400, "Left": [{"class": "", "str": "Er kannte den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der weiterhin in Avignon residierte und von einem Teil des Abendlandes anerkannt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-gasthaeuser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "historische-gasthaeuser.de", "toknum": 648889602, "Left": [{"class": "", "str": "Aber eine Gegenpartei bestritt die Rechtm\u00e4\u00dfigkeit des nach Rom gegangenen Papstes und w\u00e4hlte einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hippolyt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tetti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "tetti.de", "toknum": 653591099, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diverse Internetseiten verbinden das Datum 217 mit dem ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodensee-woche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "bodensee-woche.de", "toknum": 683918135, "Left": [{"class": "", "str": "Die steinerne Liebes- dienerin soll an das einzige deutsche Konzil in Konstanz von 1414 bis 1418 erinnern als an die 1000 Huren mit der weltlichen und geistigen Macht an den Bodensee anreisten und Papst Martin V, gegen zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Clemens VII. gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexidict.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "lexidict.de", "toknum": 700413325, "Left": [{"class": "", "str": "Pierres Bruder Robert wurde zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["absatzwirtschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenpapst"}], "ref": "absatzwirtschaft.de", "toknum": 734972796, "Left": [{"class": "", "str": "Aktuell sehe ich mich zudem eher noch als Marken-Bischof und Prof. Dr. Esch als Marken-Papst und Prof. Dr. Brandmeyer als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - hat Norbert den Mut gehabt, sich 1130 in Deutschland f\u00fcr Papst Innozenz II. einzusetzen, wie es der heilige Bernhard von Clairvaux in Frankreich tat; dazu sicherte er sich die Unterst\u00fctzung von K\u00f6nig Lothar III., den er, der Erzbischof von Magdeburg, 1132/33 als Reichserzkanzler zur Kaiserkr\u00f6nung nach Rom begleitete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nuntiatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4psten"}], "ref": "nuntiatur.de", "toknum": 787853465, "Left": [{"class": "", "str": "In einer Zeit moralischer Schw\u00e4che bei manchen Priestern, in Kl\u00f6stern und in der Kirche insgesamt, in einer Zeit voller Auseinandersetzungen um die Nachfolge auf dem r\u00f6mischen Bischofsitz - zwischen 1100 und 1140 gab es bis zu sieben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["docs4u.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "docs4u.de", "toknum": 814915375, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das gro\u00dfe Schisma Nach R\u00fcckkehr des Papsttums aus Avignon nach Rom (1377) w\u00e4hlen au\u00dferitalienische Kardin\u00e4le einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingenommen war, wie wollen Sie den Faden der p\u00e4pstlichen Nachfolge wieder aufnehmen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelmail.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4psten"}], "ref": "bibelmail.de", "toknum": 835491196, "Left": [{"class": "", "str": "Es sei so, aber wenn 150 Jahre lang der Sitz in Rom von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erscheint im Stammbaum des Papsttums, und diese m\u00fcssen es gewi\u00df gewesen sein, welche Baronius beschrieben hat; denn Genebrado, der gr\u00f6\u00dfte Schmeichler der P\u00e4pste, hat es gewagt in seiner Zeitgeschichte zu sagen (901): \"Dieses Jahrhundert ist ein ungl\u00fcckliches, da seit ca. 150 Jahren die P\u00e4pste von all den Tugenden ihrer Vorg\u00e4nger gewichen und eher Abtr\u00fcnnige als Apostel geworden sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelmail.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "bibelmail.de", "toknum": 835491239, "Left": [{"class": "", "str": "Die gr\u00f6\u00dfte Zahl dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XVI. Bevor sich Otto III. im Dezember 997 erneut nach Rom wandte, zog er im Sommer 997 wieder gegen die Elbslawen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gera-chronik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "gera-chronik.de", "toknum": 905975233, "Left": [{"class": "", "str": "Bald nach der R\u00fcckreise von Otto III. im Juli 996 vertrieb Crescentius II. Papst Gregor V. aus Rom und erhob den von einer Gesandtschaftsreise nach Byzanz zur\u00fcckgekehrten Johannes Philagathos im Februar 997 zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geb\u00e4rdet und in seiner Rolle als Patriarch des Stuhles von St. Markus eigentlich recht zufrieden ist, sein Titel Papst auch schon einige Jahre auf dem Buckel hat und vor allem er auf diesem Weblog schon mit einem Bild vertreten ist, dachte ich, ich kann ihn mal unerw\u00e4hnt lassen, oder?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 906933922, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ja, eigentlich fehlt noch Papst Shenouda III . Aber da dieser sich nicht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-familia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "die-familia.de", "toknum": 918280817, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sofort stellt der einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " exkommunizieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-familia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "die-familia.de", "toknum": 918280892, "Left": [{"class": "", "str": "Er l\u00e4\u00dft die Anh\u00e4nger Alexanders in Bayern nicht verfolgen, l\u00e4\u00dft aber seinen alten Gegener Bischof Ulrich von Halberstadt durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Victor IV. exkommunizieren, um ihn loszuwerden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-familia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "die-familia.de", "toknum": 918282457, "Left": [{"class": "", "str": "Diesen lie\u00df der Herzog bei Entstehung des Schismas durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII, das von Donatello geschaffen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frisolda.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapstes"}], "ref": "frisolda.at", "toknum": 939712500, "Left": [{"class": "", "str": "Weiters ist eine Skulptur des Johannes des T\u00e4ufers zu sehen sowie das Grabmal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuttiisensi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "tuttiisensi.de", "toknum": 954342499, "Left": [{"class": "", "str": "Beherbergte die Stadt am \u00f6stlichen Ufer der Rh\u00f4ne doch 70 Jahre lang P\u00e4pste und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Geschichte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 976398318, "Left": [{"class": "", "str": "Es erhob nun am 5. November 1439 Amadeus VIII. , fr\u00fcherer Graf von Savoyen , als Felix V. zum bis heute letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Borja, Borgia"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hr-rose.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "hr-rose.de", "toknum": 999610959, "Left": [{"class": "", "str": "Reisef\u00fchrer zur Burg und Altstadt, Papst und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander VI.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hr-rose.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "hr-rose.de", "toknum": 999611047, "Left": [{"class": "", "str": "X\u00e1tiva hatte zwei P\u00e4pste . Papst Calixtus III und den in Gand\u00eda geborenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Avignon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evang-spittal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "evang-spittal.at", "toknum": 1050708219, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Sp\u00e4tmittelalter ist aber besonders belastet durch die Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Clemens III., den er in Rom besuchte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cityguide-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapstes"}], "ref": "cityguide-evangelisch.de", "toknum": 1056907229, "Left": [{"class": "", "str": "Zeitweilig schlug sich Benno nun auf die Seite des vom Kaiser eingesetzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reisten an wobei Papstes Martin V. im heutigen Konzil gew\u00e4hlt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodensee-woche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "bodensee-woche.de", "toknum": 1089288964, "Left": [{"class": "", "str": "Drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lebten dort im 14. Jh. in einer Zeit, die vom Papsttum als \"Babylonische Gefangenschaft der Kirche\" bezeichnet wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ic-gruppenreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "ic-gruppenreisen.de", "toknum": 1090910054, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht weniger als sieben Exilp\u00e4pste und zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Nikolaus [V.] ) erheben"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eckhart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "eckhart.de", "toknum": 1092699392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "17. Januar: Ludwig IV. l\u00e4sst sich, beraten von Marsilius von Padua , nicht vom Papst, sondern von Vertretern des r\u00f6mischen Volkes zum Kaiser kr\u00f6nen, die Absetzung des Papstes verk\u00fcnden und einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" stellt er Rezepte aus, die den dahinsiechenden Patienten wieder auf die Beine bringen sollen: K\u00fcng w\u00fcnscht sich eine Kirche ohne Erbs\u00fcnde, Inquisition und Z\u00f6libat, aber daf\u00fcr mit Frauenpriestern, Laienmitbestimmung und \u00f6kumenischem Abendmahl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neues-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenpapst"}], "ref": "neues-deutschland.de", "toknum": 1097266628, "Left": [{"class": "", "str": "Als eine Art \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kam es, weil sich zum Beispiel das Kardinalskollegium spaltete oder der Kaiser bzw. r\u00f6mische aristokratische Familien in die Papstwahl eingriffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4psten"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 1113153681, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Aufstellung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schwer festzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 1113153721, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen unterschiedlicher Z\u00e4hlung, verschiedener Standpunkte und der zum Teil chaotischen Papstwahlen ist die wirkliche Anzahl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (in einer Zeit, wo es weder den Primat Roms noch \u00fcberhaupt den Begriff des Papstes als Oberhaupt der Kirche gab) wird in der katholischen Kirche Hippolyt gez\u00e4hlt, der 217 bis 235 als einer von zwei schismatischen Bisch\u00f6fen von Rom amtierte, als Gegner des Bischofs Kallistus , und nach dessen Tod des Pontianus ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenpapst"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 1113153776, "Left": [{"class": "", "str": "Als erster \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Avignon sowie zeitweilig noch die Gegenp\u00e4pste Alexander V. (1409-1410) und Johannes XXIII. (1410-1415) der Obedienz von Pisa , die jeweils von verschiedenen M\u00e4chten Europas als alleiniger Papst angesehen wurden, was zu einer tiefen Zerrissenheit der gesamten abendl\u00e4ndisch-christlichen Welt f\u00fchrte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 1113153907, "Left": [{"class": "", "str": "In dessen Zeitraum gab es einen Papst in Rom und einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander V. (1409-1410) und Johannes XXIII. (1410-1415) der Obedienz von Pisa , die jeweils von verschiedenen M\u00e4chten Europas als alleiniger Papst angesehen wurden, was zu einer tiefen Zerrissenheit der gesamten abendl\u00e4ndisch-christlichen Welt f\u00fchrte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 1113153914, "Left": [{"class": "", "str": "In dessen Zeitraum gab es einen Papst in Rom und einen Gegenpapst in Avignon sowie zeitweilig noch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4psten"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 1113153973, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Zeit des Nationalsozialismus befasste sich Hitler nach Angaben in den Tageb\u00fcchern Alfred Rosenbergs mit der Ernennung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollte Spanier sein und in Toledo residieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 1113153991, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren f\u00fcr Frankreich und das Deutsche Reich vorgesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 1113154001, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als sie keine Unterst\u00fctzung in der kirchlichen Hierarchie genie\u00dfen und nur einige Tausend Anh\u00e4nger mit starker regionaler Begrenzung haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4psten"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 1113154093, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings unterscheiden diese sich insofern von den historischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kr\u00f6nen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eckhart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "eckhart.de", "toknum": 1113986750, "Left": [{"class": "", "str": "Er folgte deswegen nur z\u00f6gernd dem Vorschlag des Marsilius, nach Rom zu ziehen, durch das Volk die Kaiserwahl best\u00e4tigen und sich durch einen von ihm eingesetzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Kaiser kr\u00f6nen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eckhart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "eckhart.de", "toknum": 1113988259, "Left": [{"class": "", "str": "Es nimmt nicht wunder, da\u00df der englische H\u00e4retiker bei Ludwig dem Bayern Zuflucht suchte, der unter dem Einflu\u00df des ebenfalls nominalistisch orientierten Marsilius von Padua sich vom Volk in Rom zum Kaiser w\u00e4hlen und durch einen von ihm unterst\u00fctzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", m\u00e4chtig, Volk und Adel gefasst, sich aufs hartn\u00e4ckigste zu verteidigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 1117096439, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dieser Stadt war Anaklet, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dessen Anhang auf einer Kirchenversammlung feierlich verfluchte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 1117097365, "Left": [{"class": "", "str": "Er floh in Begleitung des heiligen Bernhards nach Pisa, wo er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr nichtig erkl\u00e4rte und seinen Besch\u00fctzer Roger abermals mit dem Bannfluch * belegte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapstes"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 1117102423, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem der norm\u00e4nnische Papst Anaklet gestorben und Innocentius alleiniger F\u00fcrst der Kirche geworden war, hielt er im Lateran eine Kirchenversammlung, welche alle Dekrete des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander VI. hervorging."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hr-rose.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "hr-rose.de", "toknum": 1130208899, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gand\u00eca war Hauptstadt eines Herzogtums und war der Sitz der Familie Borja (Borgia) aus dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgerufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoerstel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "hoerstel.de", "toknum": 1205779165, "Left": [{"class": "", "str": "Zum ersten Mal in der Kirchengeschichte wurde mit Hippolyt ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heilig gesprochen worden, was Rom nie akzeptiert hat \u2013 und dann akzeptiert Papst Johannes Paul II. einen Preis, der diesen seltsamen Heiligen f\u00fcr ganz Europa im Wappen f\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 1214350509, "Left": [{"class": "", "str": "Die Absurdit\u00e4t ist ohnehin kaum \u00fcberbietbar: Da ist ein \"Staatsverbrecher katexochen\" [Deschner 1994b, 68] von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 1214482056, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Benedikt III. zu seiner Weihe die Zustimmung Kaiser Ludwigs II. ben\u00f6tigte, verweigerte man ihm die Anerkennung und erhob Anastasius Bibliothecarius zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bonifaz VII. nannte, in der Engelsburg ermordet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 1214482248, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Obwohl er schon im September 972 gew\u00e4hlt wurde, erfolgte die Inthronisation erst im Januar 973. Durch eine Revolte der r\u00f6mischen Patrizierfamilie der Crescentier wurde Benedikt VI. gest\u00fcrzt und 974 von Franco, der sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Silvester III. durchsetzen. 1045 verzichtete er gegen eine hohe Geldsumme auf sein Amt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 1214482448, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde 1044 von den R\u00f6mern vertrieben, konnte sich schlie\u00dflich aber gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Folge hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aam-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "aam-web.de", "toknum": 1221362390, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Hochmittelalter ist die Epoche der Auseinandersetzung zwischen weltlicher und geistlicher Macht, welcher die Einsetzung mehrerer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", falls man in der damaligen Zeit schon von einem Papsttum reden kann, der heiliggesprochen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabkal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "nabkal.de", "toknum": 1265891950, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist der einzige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenpapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 1317117006, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Frage, wie es nach diesem Pontifikat mit der Kirche weitergehen werde, wurde durch das Konklave der Kardin\u00e4le beantwortet, die am 28. Oktober den Patriarchen von Venedig, Angelo Giuseppe Roncalli zum Papst w\u00e4hlten, der \u00fcberraschenderweise einen Namen annahm, den ungef\u00e4hr 550 Jahre zuvor ein Papst trug, noch dazu mit derselben Zahl, n\u00e4mlich Johannes XXIII., der 1415 am Konzil von Konstanz abgesetzt und durch die Namenswahl des neuen Papstes definitiv zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt XIII. absetzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["commentarium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "commentarium.de", "toknum": 1342135015, "Left": [{"class": "", "str": "Der Verzicht wurde offiziell am 4. Juli 1415 von der Konzilsversammlung angenommen, die gleichzeitig den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Johannes XVI.) erhob."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 1359217403, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dessen Abzug wurde Gregor V. von Crescentius II. aus Rom vertrieben, der den Griechen Johannes Philagathos von Piacenza als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Campagna, wo er in einem Turm entdeckt, grauenhaft entstellt und nach Rom gebracht wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 1359217815, "Left": [{"class": "", "str": "Als Kaiser und Papst zur\u00fcckkehrten, floh der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Innozenz II., war eine einem Kreuzzug \u00e4quivalente Aufgabe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lehnswesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapstes"}], "ref": "lehnswesen.de", "toknum": 1375810308, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Aufgabe der Absetzung Anaklets II., des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Papa Luna, mit dem man schon in der Burg des bekanntesten Ortes an der K\u00fcste, Pe\u00f1iscola, Bekanntschaft gemacht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spanien-newsletter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "spanien-newsletter.de", "toknum": 1377340585, "Left": [{"class": "", "str": "Die m\u00e4chtige Mola-Burg von Morella beherbergte Personen, die die Geschichte des Landes pr\u00e4gten, wie den ber\u00fchmten spanischen Volkshelden El Cid oder den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klemens III. 1090 In Freisingen werden 3 sog. Wettermacherinnen verbrannt (damals gegen den Willen der Kirche). 1090-1153 Heilige Bernhard von Clairvaux 1095 Auf der Synode von Clermont wird von Papst Urban II. zum Ersten Kreuzzug aufgerufen (\"Deus lo volt\" = Gott will es)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-assum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "burg-assum.de", "toknum": 1383512110, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Bann wird gleichzeitig der Treueid zwischen Heinrich IV. und seinen Gefolgsleuten aufgel\u00f6st. 25.-28.01. 1077 Gang nach Canossa Heinrich IV. begibt sich zur Burg Canossa (bei Reggio) und zwingt den Papst durch Bu\u00dfe, den Bann zur\u00fcckzunehmen. 1077-1080 Rudolf von Schwaben Gegenk\u00f6nig, wird von den F\u00fcrsten zum Gegenk\u00f6nig gew\u00e4hlt. 1080 wird er bei Hohenm\u00f6lsen besiegt. 1080-1111 Mehrere Gegenp\u00e4pste, zeitweilig gab es gleichzeitig drei P\u00e4pste. 1081-1088 Hermann von Salm Gegenk\u00f6nig 1084 Kaiserkr\u00f6nung Heinrich IV. in Rom durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werden (unter dem Namen Felix V. , Konzil von Basel 1439)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 1387527851, "Left": [{"class": "", "str": "Amadeus VII., der Rote Graf ( 1383-1391 ) , geh\u00f6rte ebenfalls zu dieser Gruppe der \"Expansionisten\": Er erhielt die Grafschaft Nizza und damit einen Zugang zum Meer. 1434 zog sich Amadeus VIII. ( 1391-1440 ) zur\u00fcck, um als Eremit zu leben und sp\u00e4ter einmal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgestellten Urkunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eudora-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4psten"}], "ref": "eudora-verlag.de", "toknum": 1406117831, "Left": [{"class": "", "str": "Ber\u00fccksichtigt werden dabei vergleichend auch Beispiele in Bischofsurkunden, F\u00e4lschungen oder von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirtenbarometer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "hirtenbarometer.de", "toknum": 1409179182, "Left": [{"class": "", "str": "Einziges Problem w\u00e4re ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufstellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["callcenterpresse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "callcenterpresse.de", "toknum": 1418542191, "Left": [{"class": "", "str": "Er konnte aber nicht verhindern, dass eine einflussreiche und m\u00e4chtige Minderheit einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") Alan Posener, geht solches (Erfahrungs-)Wissen freilich verloren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["starke-meinungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenpapst"}], "ref": "starke-meinungen.de", "toknum": 1438672726, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wird nur noch das Individuum und nur noch der Individualismus gepredigt, lieber ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und darauf Johannes XIV. und Johannes XV. Drei Jahrhunderte 'zuvor' folgten auf Leo II. (\u2020683), Benedikt II. und Johannes V. darauf ebenfalls zwei Gegenp\u00e4pste und schlie\u00dflich Johannes VI. und Johannes VII."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jahr1000wen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "jahr1000wen.de", "toknum": 1452933989, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Papstfolge der zweiten H\u00e4lfte des 10. Jahrhunderts findet sich schlie\u00dflich ein weitere Mal im 7. Jh.: Auf Leo VIII. (\u2020964), Benedikt V. und Johannes VIII. folgen zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und schlie\u00dflich Johannes VI. und Johannes VII."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jahr1000wen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "jahr1000wen.de", "toknum": 1452934019, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Papstfolge der zweiten H\u00e4lfte des 10. Jahrhunderts findet sich schlie\u00dflich ein weitere Mal im 7. Jh.: Auf Leo VIII. (\u2020964), Benedikt V. und Johannes VIII. folgen zwei Gegenp\u00e4pste und darauf Johannes XIV. und Johannes XV. Drei Jahrhunderte 'zuvor' folgten auf Leo II. (\u2020683), Benedikt II. und Johannes V. darauf ebenfalls zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Verfasser des Liber Pontificalis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jahr1000wen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenp\u00e4pste"}], "ref": "jahr1000wen.de", "toknum": 1452934089, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Die Papstfolge der Zeit des Chlodwig (Ludwig d. Frommen) Eine Abfolge von 7 Pontifikaten in der Lebenszeit des Chlodwig und seines Nachfolgers wiederholt sich in der Zeit seines Doppelg\u00e4ngers Ludwig des Frommen: Beginnend mit den 21 langen Jahren des Leo I. bzw. denen des Leo III. folgen weitere f\u00fcnf gleichlange Pontifikate und mit Dioskur bzw. Anastasius schlie\u00dflich zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aneklet II. (gest. 1138), Pier Leone, eines getauften Juden Enkel war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buntnessel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "buntnessel.de", "toknum": 1482638556, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch merkw\u00fcrdiger ist, da\u00df der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Gegenpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Gegenpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"3823874051": 0.8088235294117648, "3176389131": 0.5, "1383512088": 0.0, "2458766361": 0.5, "17226752028": 0.5926851851851851, "766207010": 0.0, "19329215019": 0.7475000000000002, "15845225009": 0.7032608695652174, "4777668664": 0.5, "4717448250": 0.5, "16656700477": 0.14705882352941177, "18329495620": 0.0, "19227794104": 0.5, "11629501011": 0.5, "1885003860": 0.7331818181818182, "18544814677": 0.5, "610737752": 0.5, "15981055577": 0.5069230769230769, "16800780897": 0.5442857142857143, "967225955": 0.5, "16453373541": 0.8333333333333335, "13600902758": 0.0, "14860579452": 0.0, "3703362180": 0.5, "15169328773": 0.6024137931034482, "13429448326": 0.6770833333333333, "6640021132": 0.175, "6914775320": 0.5114285714285715, "12353628185": 0.5144642857142857, "12527229083": 0.6656818181818182, "10422625438": 0.5, "18752813729": 0.6875, "6309302951": 0.5, "14181705896": 0.5, "1579496106": 0.6283333333333333, "18752814252": 0.7961538461538461, "18223139510": 0.0, "18415491017": 0.86, "47307448": 0.6663043478260868, "18752815298": 0.5, "15937350433": 0.5, "7453543114": 0.5525, "18223141579": 0.0, "7325151443": 0.70625, "16287602388": 0.6480769230769231, "10427186389": 0.5, "3813461720": 0.6272115384615384, "11571972827": 0.5075, "17921307873": 0.5, "6640021225": 0.65, "3475842295": 0.6256521739130434, "11498563322": 0.7732142857142857, "6914775295": 0.5114285714285715, "13322893058": 0.5, "3115331337": 0.0, "11315051792": 0.0, "6914772754": 0.5, "3324112664": 0.5494117647058824, "5388318853": 0.5286363636363636, "14860579617": 0.5, "13116374818": 0.0, "19757727523": 0.21428571428571427, "18223136036": 0.59375, "10128684848": 0.0, "6945386888": 0.7328260869565216, "4084904250": 0.7236842105263157, "1359217989": 0.5, "18776257359": 0.5078125, "6582095698": 0.5730172413793103, "4976339285": 0.5, "10155013463": 0.605, "18223136088": 0.5, "3617429858": 0.22500000000000006, "203357033": 0.5862931034482759, "4527418226": 0.5009935897435898, "18223135109": 0.5178947368421053, "16789243783": 0.2647058823529412, "7655310728": 0.665, "18752814477": 0.8529411764705883, "19112698261": 0.6224999999999999, "4165534616": 0.7008928571428571, "18940426138": 0.2700000000000001, "52922787": 0.5, "6188160936": 0.0, "14645199790": 0.5, "16056837042": 0.80625, "1113153976": 0.825, "6068322748": 0.5, "6355700669": 0.725, "396714942": 0.5, "4930077123": 0.002115384615384618, "15803487689": 0.5, "2320429515": 0.0, "18381122001": 0.5, "19523685843": 0.75, "11148326365": 0.0, "6574638573": 0.5, "19467621874": 0.0, "18329504243": 0.0, "3813462521": 0.0}, "lastlink": "fromp=11", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Gegenpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gegenpapst%22%5D", "rel": 0.1, "arg": "[lemma=\"Gegenpapst\"]", "op": "Query", "size": 2057}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gegenpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.1, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2057}], "concsize": 2057, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2057}