{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Bonifatius gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Germanenapostel"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 1786998932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Bistum Passau wurde 739 durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bonifatius gegr\u00fcndeten Bistums da, wo sich heute der Dom erhebt. 802 wurde Erfurt als fr\u00e4nkische K\u00f6nigspfalz bekannt; drei Jahre sp\u00e4ter gestand Karl der Gro\u00dfe der Stadt das Stapelrecht zu (durchziehende Kaufleute konnte gezwungen werden, ihre Waren f\u00fcr eine bestimmte Zeit in der Stadt zum Verkauf auszustellen) und machte sie damit zu einem wichtigen Grenzhandelsplatz des Frankenreiches."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tomtrade.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Germanenapostel"}], "ref": "tomtrade.de", "toknum": 16218668901, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein kleines Kirchlein stand als Herz des 742 vom"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Germanenapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Germanenapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1786998932": 0.2545454545454546, "16218668901": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Germanenapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Germanenapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Germanenapostel\"]", "op": "Query", "size": 2}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Germanenapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2}], "concsize": 2, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2}