{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" Dr. Mikannibal wach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gesangsikone"}], "ref": "metal.de", "toknum": 15305053746, "Left": [{"class": "", "str": "Sofort werden Erinnerung an SIGH und deren \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fish am Mikro, verabschiedete sich 1988 und fand in Steve Hogarth seinen Nachfolger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burnyourears.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "burnyourears.de", "toknum": 19632253749, "Left": [{"class": "", "str": "Damals stand noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verstecken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cnc-inside.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikonen"}], "ref": "cnc-inside.de", "toknum": 13817435036, "Left": [{"class": "", "str": "Die Popularit\u00e4ts- und Bekanntheitswerte einzelner dieser Spieler brauchen sich dabei nicht hinter internationalen Fu\u00dfballstars oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur fettigen Fast-Food Kalorienbombe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bunte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "bunte.de", "toknum": 16754204247, "Left": [{"class": "", "str": "Ein gro\u00dfes Glas des teuren Blubberwassers g\u00f6nnt sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rosa Balistreri, zuvor bereits mit orchestraler Untermalung ver\u00f6ffentlicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aviva-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "aviva-berlin.de", "toknum": 19441087491, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hommage von der Italienerin in Berlin an die sizilianische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tarja Turunen auf ihrer Facebook Seite und ihrem Blog rund um das kommende neue Album."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rock-fanatics.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "rock-fanatics.de", "toknum": 911702262, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit Tagen teasert"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ad\u00e4quat ersetzt wurde, sondern auch, dass die Band in kreativer Hinsicht auf eigenen F\u00fc\u00dfen stehen kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikreviews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "musikreviews.de", "toknum": 5862926093, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jupp Ebert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eventac.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "eventac.de", "toknum": 11116072231, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Bonbons waren eine Foto-Slideshow mit Bildern aus der bunten Bandgeschichte und der Spontanauftritt der Aachener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sin\u00e9ad O'Connor ist mit der Vergabe von Komplimenten an die einheimischen Kolleginnen und Kollegen nicht gerade gro\u00dfz\u00fcgig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaeltacht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "gaeltacht.de", "toknum": 15159072654, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die irische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kehrte nach vier Jahren zur\u00fcck in die deutsche Hauptstadt, trat in der prall gef\u00fcllten O2-World in Berlin auf und lieferte eine gewohnt solide Show ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["go2deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "go2deutschland.de", "toknum": 6666111401, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gospelblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "gospelblog.de", "toknum": 10981300798, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ella Fitzgerald ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bloodchamber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "bloodchamber.de", "toknum": 13980693383, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Ausgangslage entsprechend bietet der Silberteller dann auch das Erwartete: In Details ver\u00e4nderte Neuaufnahmen mit etwas wuchtigerem Sound und einer doch ganz gut gealterten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jazz und auch die besprochenen Popsongs interpretiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["melodiva.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikonen"}], "ref": "melodiva.de", "toknum": 10229472255, "Left": [{"class": "", "str": "Eine tragende Rolle in der Live-Band spielt die S\u00e4ngerin Lilly Thornton aus Z\u00fcrich, die die veschiedenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikreviews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "musikreviews.de", "toknum": 4677817305, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 2011 gab es \u2013 mit Ausnahme eines Gastauftritts auf dem Deb\u00fct von Amanda Somerville (TRILLIUM) \u2013 keine einzige Ver\u00f6ffentlichung der norwegischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den ersten Platz f\u00fcr die Schweiz beim ESC in Dublin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suite101.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "suite101.de", "toknum": 18629376195, "Left": [{"class": "", "str": "Mit ihr gewann zwar keine deutschsprachige S\u00e4ngerin, doch mit ihrem Lied \"Ne partez pas sans moi\" sicherte sich die franko-kanadische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Sarah Vaughan, Peggy Lee oder Ella Fitzgerald oft gecoverten gro\u00dfen amerikanischen Komponisten an, streut aber mutig drei ihrer eigenen Titel ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cinesoundz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikonen"}], "ref": "cinesoundz.de", "toknum": 18951575581, "Left": [{"class": "", "str": "Die routinierte Jazzlady aus Chicago nimmt sich nun des von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oum Kalthoum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "skug.at", "toknum": 13453046909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Friedensbotschafter Gleich zwei Highlights sind im Porgy & Bess zu goutieren: Das aus Arabern und Juden zusammengesetzte The Arab Orchestra Of Nazareth spielt ein \u00fcberzeugendes Tribute an die \u00e4gyptische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Francoise Hardy ber\u00fchmt wurde, eroberte in Frankreich die Top Ten und brachte ihr die Auszeichnung \"Beste S\u00e4ngerin\" bei den Victoire de la Musique-Awards ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["f-cat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "f-cat.de", "toknum": 11003254772, "Left": [{"class": "", "str": "Die arabisch gef\u00e4rbte Version des Songs \"Mon Amie La Rose\", ein St\u00fcck, das durch die franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Emel Mathlouthi im domicil (31, Mai), die italienische Sopranistin Maria Agresta und der brasilianische Tenor Thiago Arancam in Giuseppe Verdis Oper \"Ernani\" (8."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["park-inn-dortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "park-inn-dortmund.de", "toknum": 4967767, "Left": [{"class": "", "str": "Mai), die tunesische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Emel Mathlouthi, Sopranistin Maria Agresta und Tenor Thiago Arancam (in Giuseppe Verdis Oper \"Ernani\"), der deutsche Countertenor Andreas Scholl mit einem Liederabend sowie der spanische UNESCO -Kulturbotschafter Jordi Savall mit der Weltpremiere von \"Zyklus des Lebens\" auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw-tourismusmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "nrw-tourismusmagazin.de", "toknum": 13951428019, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "U.a. treten Startenor Joseph Calleja, die tunesische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 1950er Jahre gewidmet: Anita O' Day, June Christy, Chris Connor und Julie London."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merk-pr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikonen"}], "ref": "merk-pr.de", "toknum": 17404282507, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das neue \u2013 ihr f\u00fcnftes \u2013 Album tr\u00e4gt n\u00e4mlich den Titel \"To the Ladies of Cool\" und ist dem Repertoire von vier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rosa Balistreri produzierte, hat sie sich bei der CD \"Les Siciliens\" allgemeinen sizilianischen Legenden gewidmet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aviva-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "aviva-berlin.de", "toknum": 17015009388, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend sie mit dem Album \"Canta Ro \u0301 in Trio\" eine Hommage an die sizilianische, fast vergessene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oumm Koulssoum zu den bekanntesten und beliebtesten S\u00e4ngerinnen des nah\u00f6stlichen arabischen Raums."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andersmusic.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "andersmusic.ch", "toknum": 17337274939, "Left": [{"class": "", "str": "JA: Fairuz, geboren 1934, geh\u00f6rt nach dem Tod der \u00e4gyptischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Madonna tourt durch Deutschland"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["go2deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gesangsikone"}], "ref": "go2deutschland.de", "toknum": 6666111386, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Emel Mathlouthi, Sopranistin Maria Agresta und Tenor Thiago Arancam (in Giuseppe Verdis Oper \"Ernani\"), der deutsche..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokalkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "lokalkompass.de", "toknum": 9644699915, "Left": [{"class": "", "str": "Unter anderem treten Startenor Joseph Calleja, die tunesische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Pop Idol (wie der Dreck im Original ja hei\u00dft), kurz: Jemand der dann genauso unfassbar Reich und Ber\u00fchmt werden wird, wie zuvor schon Alexander Klaws und Ellie Werweissnochwie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bs-live.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "bs-live.de", "toknum": 15622985730, "Left": [{"class": "", "str": "Zum mittlerweile dritten oder vierten Mal wird wieder gecastet was der P\u00f6bel hergibt, um ihn oder sie zu finden: einen Star, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Isabella Jurjewa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 16451950262, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht nicht nur um ein kafkaeskes Beh\u00f6rdenlabyrinth, in das sich das Alter Ego des Autors im Z\u00fcrcher Exil verirrt, um eine gescheiterte Ehe, eine Xenophon-Lekt\u00fcre des Helden und die Tageb\u00fccher der russischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der sp\u00e4ten 60er/fr\u00fchen 70er Jahre, die ausgerechnet 1988, im \"Second Summer of Love\", auf Ibiza vom Fahrrad st\u00fcrzte und im Alter von nur 49 Jahren starb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gesangsikone"}], "ref": "blogsport.de", "toknum": 19527921546, "Left": [{"class": "", "str": "Im Falle der Musikerin Anika ist er aber erkennbar mit Soundeffekten des technologischen Inventars der Jetztzeit angereichert und tr\u00e4gt zudem eine coole, tiefe Frauenstimme, die nicht nur vage an Christa P\u00e4ffgen alias Nico erinnert \u2013 jene"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Gesangsikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Gesangsikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"15622985730": 0.0, "19441087491": 0.70625, "13980693383": 0.6137499999999999, "19527921546": 0.0, "17404282507": 0.5, "5862926093": 0.6980000000000001, "15159072654": 0.6663043478260868, "6666111386": 0.06375000000000001, "13817435036": 0.74, "18951575581": 0.5201388888888888, "11116072231": 0.68, "6666111401": 0.6408189655172414, "16754204247": 0.7166666666666666, "15305053746": 0.7553571428571427, "13951428019": 0.5, "19632253749": 0.7460526315789473, "16451950262": 0.0, "17337274939": 0.10592592592592587, "10981300798": 0.6333333333333333, "18629376195": 0.5414285714285715, "4967767": 0.5, "9644699915": 0.0, "4677817305": 0.5968981481481481, "17015009388": 0.5, "11003254772": 0.5, "911702262": 0.7, "13453046909": 0.5052941176470589, "10229472255": 0.6059259259259259}, "Desc": [{"nicearg": "Gesangsikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gesangsikone%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Gesangsikone\"]", "op": "Query", "size": 28}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gesangsikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 28}], "concsize": 28, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 28}