{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " in einem?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Geschmackspapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18292926517, "Left": [{"class": "", "str": "Kolumnistin UND"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Geschmackspapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2623974116, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber diese elendige Tatsache schreibe ich in der 2011er-Ausgabe des Dortmunder Magazins Heimatdesign . Auf meinem Blog findet sich dieser Text unter dem Titel \" I wish I was a"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhebt, frei von menschlichen Gef\u00fchlen und Regungen, der werfe den ersten Stein! \u2013 Der M\u00fcller, und die Leute die dort arbeiten, sind jedenfalls gaaanz, ganz s\u00fc\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brautstraussreportage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Geschmackspapst"}], "ref": "brautstraussreportage.de", "toknum": 1324590727, "Left": [{"class": "", "str": "Aber: wer sich hier zum absoluten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Radke bei den vier jungen S\u00fcdtiroler Musikern \"dumpfen Patriotenrock\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zuerst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Geschmackspapst"}], "ref": "zuerst.de", "toknum": 10793079684, "Left": [{"class": "", "str": "Wild in S\u00fcdtirol, \u00d6sterreich, der Schweiz und der Bundesrepublik Deutschland ganze Hallen f\u00fcllt, w\u00e4hnt Nazi-, Pop- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" J\u00fcrgen Dollase hat die L\u00f6ffelkunde doll vorangetrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerichtspunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Geschmackspapst"}], "ref": "gerichtspunkte.de", "toknum": 1187003811, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der fr\u00fchere Keyboarder und jetzige Feinschmecker-Journalist und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"-Text unter dem Glossentitel \"Geschmackssachen\":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Geschmackspapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5532151092, "Left": [{"class": "", "str": "Im Folgenden also mein \"I wish I was a"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Geschmackspapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5532150957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "I wish I was a"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4re...also so im Allgemeinen...auf der Welt...darf ich genau das in der Heimatdesign-Kolumne nun sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Geschmackspapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18292926493, "Left": [{"class": "", "str": "Und weil ich erw\u00e4hnte, dass ich gerne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " doch recht entgegenk\u00e4me), w\u00fcrde kein Weihnachtsmarkt vor dem 1. Advent er\u00f6ffnen, f\u00fcr Blinkequatsch in Fenstern w\u00fcrden Bu\u00dfgeldbescheide verh\u00e4ngt werden und jeder Supermarkt, der schon im Sp\u00e4tsommer seine Kundschaft mit Spekulatius bel\u00e4stigt, m\u00fcsste f\u00fcr jedes Weihnachtspl\u00e4tzchen, das er vor der letzten Novemberwoche zum Kauf anbietet, einen Euro Strafe zahlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Geschmackspapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5554386186, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4re ich Bundesverbieter (was meinem anderen Wunschamt als nationaler"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Geschmackspapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Geschmackspapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1187003811": 0.2333333333333334, "10793079684": 0.5, "1324590727": 0.5, "5554386186": 0.0, "5532150957": 0.14166666666666664, "5532151092": 0.19226190476190483, "18292926517": 0.6333333333333333, "2623974116": 0.5445454545454546, "18292926493": 0.11666666666666665}, "Desc": [{"nicearg": "Geschmackspapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Geschmackspapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Geschmackspapst\"]", "op": "Query", "size": 9}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Geschmackspapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 9}], "concsize": 9, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 9}