{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Thor ger\u00fcckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liborius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "liborius.de", "toknum": 12867342962, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist damit an die Stelle des germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heilig gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "fu-berlin.de", "toknum": 744470764, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fr\u00fcher soll der Vogelbeerbaum dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rodena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "rodena.de", "toknum": 19471166646, "Left": [{"class": "", "str": "JHWH sei also urspr\u00fcnglich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar benannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalefolien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "digitalefolien.de", "toknum": 11128190863, "Left": [{"class": "", "str": "Sie war nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magic-wotan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "magic-wotan.de", "toknum": 12245807853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der st\u00e4rkste aller G\u00f6tter im germanischen Pantheon ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar oder Thor entgegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 16415955641, "Left": [{"class": "", "str": "In der sp\u00e4teren germanischen Mythologie tritt uns diese in Gestalt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit den Naturgewalten Blitz und Donner."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sauna-insel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "sauna-insel.de", "toknum": 12206474476, "Left": [{"class": "", "str": "Deutlich wird diese Jahreszeit auch durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lebt darin in sagenhafter Form weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parzifal-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "parzifal-ev.de", "toknum": 2079614584, "Left": [{"class": "", "str": "Der gro\u00dfe Fr\u00fchlingszauber des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar geweiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinerliteraturkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "berlinerliteraturkritik.de", "toknum": 16706044041, "Left": [{"class": "", "str": "Sie war dem Wetter- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 2630112823, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Griechen war Zeus, f\u00fcr die R\u00f6mer Jupiter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gott der Blitze und des Donners."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["etrusker-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gewittergott"}], "ref": "etrusker-ag.de", "toknum": 454517964, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar weihten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baumpruefung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "baumpruefung.de", "toknum": 16681469632, "Left": [{"class": "", "str": "Das mag vielleicht auch daher kommen, da bereits die Germanen die Eiche dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Perk\u016bnas."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemie-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "chemie-schule.de", "toknum": 8385589587, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den baltischen V\u00f6lkern war es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehandelt haben soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalvd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "digitalvd.de", "toknum": 17277947071, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bekannt ist Thor auch als ein Gott, wobei es sich genauer um einen Wetter- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", allm\u00e4hlich auftaucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skd-kinderfoerderung-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "skd-kinderfoerderung-frankfurt.de", "toknum": 6448808632, "Left": [{"class": "", "str": "Die anderen Kinder sehen zun\u00e4chst nichts als eine Mehlwolke, aus der Thomas, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vom-runenzauber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "vom-runenzauber.de", "toknum": 11481128662, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hingewiesen werden soll weiterhin auf die Erz\u00e4hlung \" Der Riese Utgard-Loki narrt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Indra ab und kommt im tibet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emmet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "emmet.de", "toknum": 10757253980, "Left": [{"class": "", "str": "Vajrapani leitet sich vom vedischen Regen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Indra."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vigeno.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "vigeno.de", "toknum": 15104895082, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Legende, handelte es sich urspr\u00fcnglich bei der Vajra um das Attribut des vedischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar geweiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenbaum-runenforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "rabenbaum-runenforum.de", "toknum": 6168707394, "Left": [{"class": "", "str": "Die Eberesche ist dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleich-lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "gleich-lesen.de", "toknum": 16906520956, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb hei\u00dft der Dienstag nach Ziu oder so mancher Donnersberg erinnert an Donar, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Indra besiegt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["timeforfantasy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "timeforfantasy.de", "toknum": 3576384447, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Drachen\u00e4hnliches Schlangenungeheuer der indischen Mythologie, das vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", erscheint oft in Gestalt eines Falken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bepa-galerie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "bepa-galerie.de", "toknum": 7625655295, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Indra, ein altindischer Kriegs- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar geweiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altmuehltal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "altmuehltal.de", "toknum": 294869164, "Left": [{"class": "", "str": "Sie war dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schleudert er den Blitzstrahl, der Berg Olymp ist sein Wohnsitz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaubs-artikel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "urlaubs-artikel.de", "toknum": 2478230885, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thor stellte und ihm die Bezeichnung Wettergott gab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["100p100nature.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "100p100nature.ch", "toknum": 14232801634, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es verwundert nicht, dass der Volksglaube ihn an die Stelle des germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist w\u00fctend : Der Himmel verdunkelt sich, und Blitze zucken auf Gon hernieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tomodachi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "tomodachi.de", "toknum": 15986465304, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Thors Reich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1far.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "1far.de", "toknum": 7798749888, "Left": [{"class": "", "str": "Thorsm\u00f6rk ist demnach die Grenzmark des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar geweiht und galt als Gl\u00fccksbringer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hexenpfad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "hexenpfad.de", "toknum": 4685642926, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Germanischen Mythologie war die Eberesche dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar und heisst als solcher Donnerhammer, Blitzhammer und Donneraxt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 5262767869, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist das Attribut des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar \u00fcbergegangen, weshalb er als Wetterheiliger zu Ehren kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fionas-wege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "fionas-wege.de", "toknum": 11740762729, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den ritterlichen St. Georg sind die Eigenschaften des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Donnerer) hat viele Beinamen, und seine Embleme sind das Rad und der Blitzstrahl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medievalsteel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "medievalsteel.de", "toknum": 4992198175, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar, Donar brachte Regen und somit auch Fruchtbarkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weselmarketing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "weselmarketing.de", "toknum": 15527485078, "Left": [{"class": "", "str": "Die Germanen weihten die Stieleiche ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thor gesetzt, der auch das Wetter machte und die Wolkenschleusen \u00f6ffnete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 1600659411, "Left": [{"class": "", "str": "Der Volksglaube hat Petrus hier an die Stelle des germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Illapa und die Mutter der Erde, Pachamama trifft man in den Erz\u00e4hlungen und Aufzeichnungen dieser Zeit h\u00e4ufig an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["indianer-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "indianer-welt.de", "toknum": 12227071775, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbernommen und wenn es donnert, sagt der Landmann: \"Petrus tut kegeln\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fionas-wege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "fionas-wege.de", "toknum": 11740764250, "Left": [{"class": "", "str": "Im \u00dcbrigen hat aber Petrus die Aufgaben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 222812088, "Left": [{"class": "", "str": "Rothaarig ist auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Sinai."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenkreis-weimar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "kirchenkreis-weimar.de", "toknum": 9562481649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mose f\u00fchrt das Volk im Auftrag von \"Jahwe\" durch die W\u00fcste; wahrscheinlich ein Berg- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), der aus den Augen Blitze Werfende und sein h\u00f6llischer W\u00e4chter scheinen uns in diesen Erz\u00e4hlungen entgegenzutreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erlebnisbauernhof-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "erlebnisbauernhof-online.de", "toknum": 16505360062, "Left": [{"class": "", "str": "Thor (germanischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", geweiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferien-heim.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "ferien-heim.at", "toknum": 18049624629, "Left": [{"class": "", "str": "Die R\u00f6mer verehrten im Eichenbaum ihren Jupiter, und bei den Germanen war die Eiche Donar, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar war der Gundermann heilig, das Kraut soll daher vor Gewitter sch\u00fctzen ( SIEG , 122)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 3056966670, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dem germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Piorun als der Heilige Ilija der Orthodoxie bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pausenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "pausenhof.de", "toknum": 18530852617, "Left": [{"class": "", "str": "Heute wird dieser alte Glauben mit den christlichen Heiligen gemischt und so ist zum Beispiel der alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schleudert seinen Hammer Mj\u00f6lnir, den \"Zermalmer\" und es blitzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fionas-wege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "fionas-wege.de", "toknum": 1789818921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thor (- Donar) , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar geweiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nierstein-oppenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "nierstein-oppenheim.de", "toknum": 15600217227, "Left": [{"class": "", "str": "So war sie bei den Griechen dem Zeus, bei den R\u00f6mern dem Jupiter und in Germanien dem Donner- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doliche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "doliche.de", "toknum": 8959464567, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem befand sich auf dem nahe gelegenen D\u00fcl\u00fck Baba Tepesi ein bereits viel \u00e4lteres Heiligtum f\u00fcr den in Nordsyrien und Anatolien verehrten Sturm- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!) gesammelte Brennnesseln, auf dem Dachboden verwahrt, sch\u00fctzen das Haus vor Blitzschlag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fionas-wege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "fionas-wege.de", "toknum": 11777272105, "Left": [{"class": "", "str": "Am Gr\u00fcndonnerstag (Tag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", fr\u00fcher \"Donnernessel\" genannt, galt auch in christlicher Zeit noch als Abwehrmittel gegen Blitz und Feuer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steyler-mission.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "steyler-mission.de", "toknum": 18469833563, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \"brennende\" Nessel des alten germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar heilige Eiche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fax-style.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "fax-style.de", "toknum": 10215561522, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Geismar, vielleicht da, wo jetzt der Dom von Fritzlar seine T\u00fcrme zum Himmel reckt, stand des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch den Bereich der Fruchtbarkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lernkiosk.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "lernkiosk.ch", "toknum": 17267395972, "Left": [{"class": "", "str": "Donar spaltete sich von ihm ab und \u00c31\u20444bernahm nun die Aufgabe des Gottes der Kraft, der Arbeit und in seiner Funktion als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - ein weiteres Attribut des Ares - wurde Ares auch daf\u00fcr verantwortlich gemacht, dass die Erde fruchtbar war - eine weitere Verbindung zur Fruchtbarkeitsg\u00f6ttin Aphrodite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 4887483408, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 12952876569, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem langen, breiten Lehmstreifen, der wenig widerstandsf\u00e4hig ist, d. h. mit M\u00f6ckurkalfi, wird auch Menschenkraft fertig; die Steingebirge zerschmettert nur der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der \u00fcber die Wolken eilt, der die Wolken \"wie K\u00e4lber vor sich hertreibt\" und \u00fcber Donner und Blitz verf\u00fcgt, ist er dynamisch, m\u00e4chtig und kampfkr\u00e4ftig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 19014025183, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Indra (Pali-Texte), zu vergleichen mit dem Gott Zeus, und wurde als Donnerkeil verstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baraka.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "baraka.de", "toknum": 19188688030, "Left": [{"class": "", "str": "Urspr\u00fcnglich handelte es sich bei dem Vajra um das Attribut des vedischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", s\u00fcdgermanisch Donar , der Donnerer, der den Hammer Mj\u00f6lnir (Zermalmer) f\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fionas-wege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "fionas-wege.de", "toknum": 17907629594, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thor , Sohn der Erde, ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Mayas zu stehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["project-equinox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "project-equinox.de", "toknum": 10512550688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den Dreharbeiten zu seinem neuen Meisterwerk scheint Oscar\u00ae -Preistr\u00e4ger Mel Gibson in engem Kontakt mit \"Chaac\", dem Regen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "); Ahnengottheit der \u2192 Fujiwara; u.a. in den Schreinen \u2192 Kashima und \u2192 Kasuga verehrt. ...mehr \u21d2 ) als furchteinfl\u00f6\u00dfende, gef\u00e4hrliche Gottheit auftritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gewittergott"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 7321805824, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und seinem Phallus, dem Blitz, ist die sterbliche Frau nicht gewachsen und verbrennt, doch das vom Blitz gezeugte Kind Dionysos, dessen Zeus sich annimmt, \u00fcberlebt und wird eine m\u00e4chtige Gottheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 13311639296, "Left": [{"class": "", "str": "Also naht er ihr als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Seth l\u00c3\u00a4sst er ein schreckliches Unwetter \u00c31\u20444ber der Stadt niedergehen; doch Ahotep, die stolze K\u00c3\u00b6nigin von Theben, versteht es, im Verein mit ihren Schutzg\u00c3\u00b6ttern das Schlimmste abzuwenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grosse-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "grosse-literatur.de", "toknum": 12883389297, "Left": [{"class": "", "str": "Um den rebellischen Thebanern zu schaden, macht der Herrscher der Hyksos sogar von seinen magischen Kr\u00c3\u00a4ften Gebrauch: Mit Hilfe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thor (Donar), von daher kommt auch der Brauch in manchen Gebieten Deutschlands, am Donnerstag Erbsensuppe zu essen (z. B. Schwaben)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pflanzen-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "pflanzen-deutschland.de", "toknum": 1203604411, "Left": [{"class": "", "str": "Der Erbsenb\u00e4r in germanischer Zeit als Verk\u00f6rperung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Donar\". - Um Sie von ihren G\u00f6tterglauben abzubringen f\u00e4llte der heilige Bonifatius , im Jahr 723, die Donareiche bei Geismar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teutoburger-maerchen-wald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "teutoburger-maerchen-wald.de", "toknum": 11005093085, "Left": [{"class": "", "str": "Weil die hoch wachsenden B\u00e4ume oft von Blitz getroffen wurden, weihten die Germanen ihre alten, bizarr aussehenden und knorrigen Eichen ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), Chilan (Wahrsager und Priester), Hunahau (Gott des Todes), Ixchel (Erd- und Mondg\u00f6ttin), Kukulcan (gefiederte Schlangengott) und Xaman Ek (Gott des Polarsterns)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trendlane.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "trendlane.de", "toknum": 9455461191, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den 26 G\u00f6ttern der Maya waren unter anderem Cabrac\u00e1 (der Erdbebend\u00e4mon), Camazotz (eine Art Fledermausgott), Chaac (Regen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") hin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 4582469564, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bedeutung des Namens Jahwe ist hawah (wehen) (\"Er weht\", \"Er f\u00e4hrt durch die L\u00fcfte\", \"Er steigt herab\") und deutet auf eine Wettergottheit (Sturm- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Verbindung gebracht, bei den Germanen war sie der heilige Baum des Donar, und bei den Slawen war sie dem Perun gewidmet. 982 Die Eiche war also dem h\u00f6chsten Gott zueigen, und so geh\u00f6rt sie im griechischen Pantheon zu Zeus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 4100560053, "Left": [{"class": "", "str": "Die Eiche wurde bei den europ\u00e4ischen Indogermanen vor allem mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im germanischen Pantheon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lady-danis-online-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "lady-danis-online-shop.de", "toknum": 4177368638, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "T-Shirt \"Thor\" T-Shirt in Qualit\u00e4tsdruck, Material: 100% Baumwolle, Druck silber auf schwarz, mit Erl\u00e4uterungstext Thor oder Donar, der Donnerer, ist der Sturm, Blitz und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Indra, symbolisierte in diesem System einerseits die diamantharte und zugleich diamantklare buddhistische Lehre, andererseits die undurchdringliche und unzerst\u00f6rbare Leere, die alle Dinge erf\u00fcllt, auch das menschliche Individuum und die G\u00f6tterwelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 6798342929, "Left": [{"class": "", "str": "Das Vajra, der Donnerkeil des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Moses vom Sinai."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 186415336, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in den religi\u00f6sen Vorstellungen mag man Fortschritte konstatieren: Der Aton Echnatons kommt heutigen Vorstellungen sehr viel n\u00e4her als die kuh- und paviangestaltigen G\u00f6tter der fr\u00fcheren Zeit; der Gott des Jona weist weit ethischere und universalere Z\u00fcge auf als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00de\u00f3rr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanische-glaubens-gemeinschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "germanische-glaubens-gemeinschaft.de", "toknum": 18657801290, "Left": [{"class": "", "str": "Der Johannistag am 24. 6. ist ja bekanntlich der christliche Ersatz f\u00fcr das alte Mittsommerfest am 21. 6., und hinter Johannes verbirgt sich in erster Linie der Sonnen- und Lichtgott Baldr, aber auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar , sp\u00e4ter auch als Farbe des Blutes, das Christus f\u00fcr uns vergossen hat, starker als andere Farben gewirkt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["osterstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "osterstadt.de", "toknum": 18759520833, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rot gef\u00e4rbte Eier sind aus China bekannt, aus \u00c4gypten wird von Zaubereiern in Rot und Gold berichtet, und es mag wohl sein, dass Rot als Farbe des Lebens, als Farbe der Sonne und als Farbe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und jemand den Gott der Gew\u00e4sser darstellt (mit Spring Drum und Meerestrommel und Isis Wings - ja, ich k\u00f6nnte so richtig in meine Requisitenkiste greifen ) und wir dann versuchen eine Einigung zu finden, so dass es ein sch\u00f6ner Sommer wird und je nach Lage im Osten dort etwas Energie hinzuschicken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sternenkreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "sternenkreis.de", "toknum": 17841609457, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da wir bis jetzt drei Leute sind, habe ich \u00fcberlegt vielleicht neben dem \u00fcblichen Gaben an die G\u00f6tter sowas wie einen Ausgleich zu schaffen, jemand verk\u00f6rpert die Sonneng\u00f6ttin, jemand den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", herabblickend auf das \"Menschlein, vom schamlosen Gl\u00fcck zum Unmenschen gez\u00fcchtet ...\" Nicht zu vergessen: T.M.s Essay Bruder Hitler wurde geschrieben vor dem Krieg, an den der Autor nicht glaubte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 17042172059, "Left": [{"class": "", "str": "Bei T.M. mehr Psychologie; bei H.M., wenn das m\u00f6glich ist, noch m\u00e4chtigerer rollender Grimm;"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 689 \"Es sind die gewaltigen \u00c4u\u00dferungen der elementaren Kr\u00e4fte, welche auf die Menschen Eindruck machen und sie zu Ehrfurcht stimmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 17890998030, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem aufleuchtenden Blitz und dem krachenden Donner als den bei weitem eindrucksvollsten der atmosph\u00e4rischen Erscheinungen war Zeus f\u00fcr Homer und die Griechen der geschichtlichen Zeit der Wettergott, und zwar besonders der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch verantwortlich f\u00fcr Fruchtbarkeit und Ackerbau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 17757157826, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "war als Regen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war gegen einen Einsatz in der Natur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berge-versetzen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "berge-versetzen.ch", "toknum": 16028589000, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...auch so was gibt's. Der Wetter und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der die sprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleich-lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "gleich-lesen.de", "toknum": 16906517213, "Left": [{"class": "", "str": "Auch DonarThor, dem zupackenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00c2\"Thonar, Donar, Thor\u00c2\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jahrbuch-daun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "jahrbuch-daun.de", "toknum": 3316296244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "geweiht dem germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verkn\u00fcpft waren, erweisen das Wasser als das wohl wichtigste der vier Elemente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathedralforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewitterg\u00f6ttern"}], "ref": "kathedralforum.de", "toknum": 19308121501, "Left": [{"class": "", "str": "Fruchtbarkeitsriten der alten Kulturen, die oft mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geopfert werden..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tomodachi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "tomodachi.de", "toknum": 15986465338, "Left": [{"class": "", "str": "Gon soll dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Teshup"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["timeforfantasy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "timeforfantasy.de", "toknum": 3612405456, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(hethit.) Seeungeheuer, dass im Meer lebt, er t\u00f6tete den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines Animisten, eines Naturreligi\u00f6sen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 3038243113, "Left": [{"class": "", "str": "\" Dahinter steckt ein fatales Gottesbild, das keinen Deut reifer und weiter ist als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den sie als heilspendenden Ahnenherren huldigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wildes-denken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "wildes-denken.de", "toknum": 9771646248, "Left": [{"class": "", "str": "Mit \"Shango\" titulieren die Yoruba Nigerias den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber auch Fruchtbarkeitsgott und Feuergott vom Geschlecht der Asen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berel-am-ries.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "berel-am-ries.de", "toknum": 1404317224, "Left": [{"class": "", "str": "(isl\u00e4nd.) \"der Donnerer\","}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der zwingt sie alle und nicht mal der hat keinen Ober den Obergott den Allerh\u00f6chsten und \u00fcber dem dann wieder einer noch viel viel mehr!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dwarfsoft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "dwarfsoft.de", "toknum": 1502089604, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Wolkenkaiser dem Wetterk\u00f6nig \u00fcber und dr\u00fcber noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zeus, bald als \u00c4gis ;"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 18530780307, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Davon hie\u00df die G\u00f6ttin Tritogeneia . In dieser Geburtssage erscheint die gewitterschwangere Wolke in verschiedenen Bildern: bald als das Haupt des schwangern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar geweiht, zu dem die Hasel auch als Umhegung der Gerichtsst\u00e4tten und als Fruchtbarkeitssymbol (Donar als Ehegott!) Beziehungen hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fionas-wege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "fionas-wege.de", "toknum": 11795615358, "Left": [{"class": "", "str": "Der Strauch war wohl dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist w\u00fctend Wildschweinreiten macht Spa\u00df : Gon w\u00fcrde so gerne auf einem Pferd reiten, aber es gelingt ihm nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tomodachi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "tomodachi.de", "toknum": 15986465241, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Folge 11: Wildschweinreiten macht Spa\u00df / Begegnung mit dem Affenmenschen / Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), aber ich bezweifle, dass dir das weiterhilft. :'("}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tintenzirkel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "tintenzirkel.de", "toknum": 2476946144, "Left": [{"class": "", "str": "Nein, jetzt mal ernst: Wenn es nicht unbedingt walisisch sein muss kenne ich \"Thure\"(nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pardschanya bewahrt, falls dieser n\u00e4mlich mit dem Blitzgott, den die Litauer Perkunas, die Slawen Perun nannten, etymologisch identisch ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaubs-artikel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "urlaubs-artikel.de", "toknum": 14836641416, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus der indogermanischen Urzeit haben die Slawen anscheinend nur den im Veda vorkommenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in hethitisch-kleinasiatischen Kulturen besonders verbreitet war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beljon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "beljon.de", "toknum": 10247130580, "Left": [{"class": "", "str": "Snorri nennt Thor (Donar) im Prolog zur Edda einen G\u00f6tterhelden aus der T\u00fcrkei, ha, ha. Das mag wohl davon kommen dass der Glaube an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das so geschm\u00fcckte Bauwerk verschonen sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 3142586459, "Left": [{"class": "", "str": "Andere Br\u00e4uche sind aus Eichenlaub geflochtene Johanniskronen an T\u00fcren und D\u00e4cher gebunden, ein Anklang an den Gott Donar ( Thor ), dem die Eiche heilig ist und der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Baal dem \u00e4gy Gott Seth gleichgesetzt hatten, \u00fcbernahmen die Hyksosk\u00f6nige die Verehrung des \u00e4gyptischen Gottes Seth . Seth wurde sp\u00e4ter sogar zum Reichsgott der Hyksos . Die Hyksosk\u00f6nige bildeten jedoch ihren Thronnamen mit dem Namen des Sonnengottes Re."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausbreitung-der-wahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "ausbreitung-der-wahrheit.de", "toknum": 13552800874, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von westsemitischen Delta-Einwanderern, die vor ihnen schon dort waren und ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fern ist, f\u00fcr immer den Dunkelelben verfallen scheint, aber bei der R\u00fcckkehr des Donnergottes befreit wird, indem es aus dem Schoss der Erde hervor in Halme spriesst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 12952879967, "Left": [{"class": "", "str": "dem klugen Zwerg Alwis verlobt; heimgekehrt, hebt Thor das Verl\u00f6bnis auf oder will doch die Tochter dem Zwerge nur lassen, wenn dieser alle seine Fragen beantworten k\u00f6nne; er h\u00e4lt ihn nun so lange mit Fragen hin, bis die Sonne in den Saal scheint und der Dunkelelbe zu Stein erstarrt. - Uhland in seinem hochpoetischen Mythus von Thor, Stuttgart 1836, deutet Thrudvang (Kraft-anger), Thors Gebiet, auf das fruchtbare Bauland; seine Tochter ist das Saatkorn, welches, in die Erde versenkt, w\u00e4hrend des Winters, wann der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "); Ahnengottheit der \u2192 Fujiwara; u.a. in den Schreinen \u2192 Kashima und \u2192 Kasuga verehrt. ...mehr \u21d2 ) und Futsunushi ( Futsunushi \u7d4c\u6d25\u4e3b \u2013 Mythologischer Schwertgott ...mehr \u21d2 ) . (Die beiden sind aus Feuer und Schwert hervorgegangen und zwar in genau jener Episode, als G\u00f6ttervater Izanagi ( Izanagi \u4f0a\u8036\u90a3\u5c90 / \u4f0a\u5958\u8afe \u2013 G\u00f6ttervater; auch Izanaki ( ki hier m\u00e4nnliche Endung) ...mehr \u21d2 ) das Feuerkind in St\u00fccke schlug, das den Tod der G\u00f6ttermutter Izanami ( Izanami \u4f0a\u8036\u90a3\u7f8e / \u4f0a\u5958\u5189 \u2013 G\u00f6ttermutter, G\u00f6ttin der Unterwelt ( mi"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gewittergott"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 14022443303, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Stammvater brasilischer Indianerst\u00e4mme, von dem die Tupist\u00e4mme"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 1570637678, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": ". Tunstall , Stadt in Staffordshire (England), in den sogen. Potteries, hat T\u00f6pfereien, Ziegelbrennerei, chemische Fabriken und (1881) 14,244 Einw. Tupan (Tupana),"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skd-kinderfoerderung-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gewittergott"}], "ref": "skd-kinderfoerderung-frankfurt.de", "toknum": 6448808533, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewahrt und in manchen T\u00e4lern, wo die \"Auffahrt\" in der Kirche durch Emporziehen eines bekr\u00e4nzten Christusbildes vorgef\u00fchrt wird, achtet man, nach welcher Richtung sich dessen Antlitz beim Verschwinden wendet, weil von dorther dies Jahr alle b\u00f6sen Wetter kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fionas-wege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "fionas-wege.de", "toknum": 11740763938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Donnerstag von Christi Himmelfahrt, welches Fest um die Zeit des alten Donarstages gefeiert wird, hat auch in unseren Alpen noch die Verbindung mit dem gewaltigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar, der Himmelsrichter und Kriegsgott Ziu und schlie\u00dflich die m\u00fctterlich-ehebesch\u00fctzende Frija."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessen-limes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "hessen-limes.de", "toknum": 10141593361, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben unz\u00e4hligen G\u00f6ttern, die jeweils nur f\u00fcr bestimmte St\u00e4mme relevant sind, werden vier Hauptg\u00f6tter \u00fcber die Stammesgrenzen hinaus anerkannt: der G\u00f6ttervater Wodan, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Sturmwind, Regen und himmlisches Feuer in Gestalt von Blitzen (21a) auf den poeta vates einwirkte und dichterische Kunstwerke zeugte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 2122402538, "Left": [{"class": "", "str": "Das Blatt, das in Tjutschews Gedicht f\u00fcr Goethe steht, \"hielt prophetische Zwiesprache mit dem Gewitter (\u043f\u0440\u043e\u0440\u043e\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0431\u0435\u0441\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0433\u0440\u043e\u0437\u043e\u044e)\", was bedeutet, dass ein Himmels- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thor fischt nach der Midgardschlange Balder tr\u00e4umt Unheil Loki beschimpft die G\u00f6tter Odins K\u00f6nig Harald Kampfzahn Wie es zum Kampf zwischen Heimdall und Loki kam Thor \u00fcberlistet den weisen Zwerg Alvis Balders Tod Hermod reitet ins Totenreich Lokis Bestrafung Odin verf\u00fchrt Rind Der Untergang der G\u00f6tter Eine neue Welt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reclam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "reclam.de", "toknum": 17560489473, "Left": [{"class": "", "str": "der weise Riese Vafthrudnir wetten um ihren Kopf Der Krieg der zwei G\u00f6ttergeschlechter Odin raubt den Dichtermet Die G\u00f6tter betr\u00fcgen den Baumeister Der Zweikampf zwischen Thor und dem Riesen Hrungnir Loki zeugt drei Weltfeinde Odin versammelt gefallene Krieger in Walhall Der besondere Freund Thors Die G\u00f6ttin der ewigen Jugend wird geraubt Die Riesin Skadi w\u00e4hlt den Gott Njord Odins Pflegesohn K\u00f6nig Geirrod Thor holt seinen Hammer zur\u00fcck Gefjon gewinnt die Insel Seeland Thor schadet dem Odinshelden Starkad Der Riese Geirrod versucht Thor zu t\u00f6ten Odin verweigert Thor die \u00dcberfahrt Ein Fluch liegt auf dem Goldschatz Der Riese Utgard-Loki narrt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in den Gebr\u00e4uchen als Erntegott (auch hier wird sein \"Pferd\" noch erw\u00e4hnt, indem man ihm \"f\u00fcr sein Pferd\" einen B\u00fcschel Roggen stehen l\u00e4\u00dft, s. Ernte, S. 810) und als Gott, der zur Zeit der Wintersonnenwende"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 16969006666, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "nordischen Sleipnir ) als Sturm- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar geweiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blumengrossmarkt-hh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "blumengrossmarkt-hh.de", "toknum": 10921820509, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gr\u00fcndonnerstag war dem Wetter- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schleudert er den Blitzstrahl, der Berg Olymp ist sein Wohnsitz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaubs-artikel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "urlaubs-artikel.de", "toknum": 16575618016, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geweiht, galt als gl\u00fccksbringend und wurde gern bei Gerichtspl\u00e4tzen gepflanzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenherz-hotel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "alpenherz-hotel.at", "toknum": 1113951619, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vogelbeerbaum war dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alle Seefahrer \u2013 und bei dieser interessanten Kreuzfahrt auch Sie!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["individuelle-reiseberatung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "individuelle-reiseberatung.de", "toknum": 1526992950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thor, der Donnergott aus der nordischen Mythologie, begleitet als wichtiger Wetter- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der R\u00fcganer gewesen sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruegen-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "ruegen-web.de", "toknum": 1629765867, "Left": [{"class": "", "str": "Fod meint in diesem Wort eine Hindeutung auf den skandinavischen Thor Thor zu finden, soda\u00df Porenut der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Verbindung gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fionas-wege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "fionas-wege.de", "toknum": 1854102463, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders wurde die Eiche bei den europ\u00e4ischen Indogermanen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Sinai."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martin-luther-alsterbund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "martin-luther-alsterbund.de", "toknum": 1929271391, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu dieser Stammesgruppe geh\u00f6rte der Gott Jahwe, offenbar ein Berg- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar geweiht war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dorfposcht.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "dorfposcht.ch", "toknum": 1971566330, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "und bei den Germanen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschen geschmiedet, Majest\u00e4tisch herauf, und ringsum ruhen die D\u00f6rfchen; Und die D\u00e4cher umh\u00fcllt, vom Abendlichte ger\u00f6tet, Freundlich der h\u00e4usliche Rauch; es ruhn die sorglich mz\u00e4unten G\u00e4rten, es schlummert der Pflug auf den gesonderten Feldern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturnische.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergotts"}], "ref": "literaturnische.de", "toknum": 2035708847, "Left": [{"class": "", "str": "Und nun f\u00fchrt mich der Pfad zur\u00fcck ins Leben der Menschen, Fernher d\u00e4mmert die Stadt, wie eine eherne R\u00fcstung Gegen die Macht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "): ihn zu kastrieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 2515648944, "Left": [{"class": "", "str": "Und das Heros-Opfer wird an ihm so vollzogen worden sein wie an Attis, denn nicht nur der orgiastische Charakter des Kultes und der androgyne Charakter des Gottes weisen darauf hin, sondern auch die Drohung der Sarasvati gegen Rudra (Shiva als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["redensarten-index.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "redensarten-index.de", "toknum": 3136457478, "Left": [{"class": "", "str": "Der Hammer war in germanischer Zeit eine Waffe und das Symbol des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Jehova sei ein anderer als der \"Vater\" und \"Geist\", den Christus verk\u00fcndet und die Germanen geahnt h\u00e4tten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["al-adala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "al-adala.de", "toknum": 3850378011, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die Deutschen Christen (DC) waren eine rassistische, antisemitische und am F\u00fchrerprinzip orientierte Str\u00f6mung im deutschen Protestantismus, die diesen von 1932 bis 1945 an die Ideologie des Nationalsozialismus angleichen wollte. ... Der Flensburger Pastor Friedrich Andersen wurde durch Houston Stewart Chamberlain zum Rasse-Antisemiten und forderte seit 1904 die Abschaffung des Alten Testaments und \"aller j\u00fcdischen Tr\u00fcbungen der reinen Jesuslehre\". ... Der \"zornige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der ins Kathmandutal kam, von den Menschen nicht erkannt und eingesperrt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-in-nepal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "wir-in-nepal.de", "toknum": 4083962512, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Indra ist der Kriegs- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als Regenspender und Fruchtbarkeitsgott, brahmanisch als Kriegsgott, Kronos als vorgriechischer Fruchtbarkeits- und Erntegott, der bei den Griechen zum G\u00f6ttervater avancierte, Latura \"als indonesischer Todes- und Krankheitsgott, Gott der Finsternis und Verursacher der Unwetter, sowie Herr der Unterwelt ...\" (Knaurs Lexikon der Mythologie, S. 285), Lowalangi, \"indonesischer Sonnen- und Lichtgott, Sch\u00f6pfer der Menschen und Herr der Oberwelt, sowie Verursacher alles Guten ...\" (do.,S. 295)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["entwicklung-des-menschen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "entwicklung-des-menschen.de", "toknum": 4500528613, "Left": [{"class": "", "str": "So erscheinen Indra als vedischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Perkwunos geh\u00f6rt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gewittergott"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 6137148552, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Thor\" Bezug nimmt, wird seit 2003 durch die Brandenburger Firma \"Mediatex\" (Zesen) vertrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aida-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "aida-archiv.de", "toknum": 6239879404, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Marke mit dem Fantasienamen, der auf den nordischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannt und muss sich mindestens 200 Schritte von der \u00fcbrigen Gruppe entfernen, allerdings gerade so weit, dass ihn die anderen noch sehen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skd-kinderfoerderung-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "skd-kinderfoerderung-frankfurt.de", "toknum": 6448808553, "Left": [{"class": "", "str": "Der elfj\u00e4hrige Thomas wird zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Sinai, der dann in ganz Israel bestimmend wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenkreis-luebeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "kirchenkreis-luebeck.de", "toknum": 6488386442, "Left": [{"class": "", "str": "Zu dieser Mosegruppe geh\u00f6rte der Gott Jahwe, offenbar ein Berg- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "); Ahnengottheit der \u2192 Fujiwara; u.a. in den Schreinen \u2192 Kashima und \u2192 Kasuga verehrt. ...mehr \u21d2 ) und Futsunushi ( Futsunushi \u7d4c\u6d25\u4e3b \u2013 Mythologischer Schwertgott ...mehr \u21d2 ) , die schon bei der Kolonisation Izumos tatkr\u00e4ftig mitgeholfen hatten, erhielten wahrscheinlich zur Zeit des Kamatari in Hitachi zwei gro\u00dfe Schreine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gewittergott"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 6721865878, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Teschup zur\u00fcckgeht, der von vielen Wissenschaftlern mit dem \u00e4gyptischen Seth in Verbindung gebracht wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ezidische-akademie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "ezidische-akademie.de", "toknum": 7037780947, "Left": [{"class": "", "str": "Der h\u00f6chste Priester der Yeziden tr\u00e4gt als Zeichen seiner Macht eine Axt, die m\u00f6glicherweise noch auf den hurritisch-hethitischen G\u00f6tterkult um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thor geweiht, also der Urgewalt der Natur schlechthin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scandinavian-blockhaus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "scandinavian-blockhaus.at", "toknum": 7463638453, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der die Blitze schleudert und den Donner erschallen l\u00e4\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archeoworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "archeoworld.de", "toknum": 7502880406, "Left": [{"class": "", "str": "Verehrt wurde er unter anderem als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar (skandinavisch Thor) ersetzt Althochdeutsch donarestag, mittelhochdeutsch donrestac, altnordisch thorsdagr, angels\u00e4chsisch thunoresd\u00e4g, englisch Thursday."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "frg.at", "toknum": 7596333245, "Left": [{"class": "", "str": "Jupiter wurde im germanischen Bereich durch den Wetter- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thor hier in diesem Tal Donner und Blitz walten l\u00e4sst und sich der Gletscherfluss Krossa in einen rei\u00dfenden Wildwasserstrom verwandelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1far.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "1far.de", "toknum": 7798749914, "Left": [{"class": "", "str": "Da uns auch heute wieder strahlend sch\u00f6nes Wetter begleitet, ist es kaum vorstellbar wie es sich anh\u00f6rt, wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seiner Pflanze, dem Bilsenkraut zu brauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christian-raetsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "christian-raetsch.de", "toknum": 8000703556, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist nichts logischer, als das Bier f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den Mayas verantwortlich f\u00fcr Fruchtbarkeit und Ackerbau, aber auch der Sternen- und Windgott Hurac\u00e1n ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 8256985221, "Left": [{"class": "", "str": "So war etwa Chaac als Regen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar =Thor gewidmet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leolino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "leolino.de", "toknum": 8283402507, "Left": [{"class": "", "str": "In der germanischen Mythologie war die Brennnessel dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thor geweiht war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 8429130063, "Left": [{"class": "", "str": "Die Nordgermanen verehrten ihn als heiligen Baum, der dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Mars), Fufluns der Sonnengott und Thesan die Lichtg\u00f6ttin (Aurora)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 8506323583, "Left": [{"class": "", "str": "Turan (Venus) ist die Himmelsg\u00f6ttin, Laran ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " namens Red angebetet h\u00e4tten \u2013 von dem man sonst kaum je geh\u00f6rt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 8513880052, "Left": [{"class": "", "str": "Darunter sehr weit hergeholte, um nicht zu sagen abwegige Spekulationen, wie die von Abb\u00e9 Bruno Monts und M.R. Mazi\u00e8res, welche meinten, dass die alten hier ans\u00e4ssigen V\u00f6lker an dem Ort einen Sturm- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Illapa als Spender des Regens und auch die Mutter Erde Pachamama wurde sehr verehrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["indianer-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "indianer-welt.de", "toknum": 8633130288, "Left": [{"class": "", "str": "Besondere Bedeutung hatte noch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Blitze schleudert und warmen Sommerregen spendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asatru.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "asatru.de", "toknum": 8758125541, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt, dann h\u00e4tte ich ganz gern auf 1900Uhr ein Gewitter bestellt gut gew\u00fcrzt bitte!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmforum.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "sturmforum.ch", "toknum": 8773327813, "Left": [{"class": "", "str": "Habe um halb 5 noch einen termin bis ca. halb 6. Also wenns einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Illapa und die Mutter Erde Pachamama."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeko-fair.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "oeko-fair.de", "toknum": 8974885314, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders verehrt wurden auch die Mondg\u00f6ttin Mamquilla, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar zeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-reinhardswald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "mein-reinhardswald.de", "toknum": 9073387256, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich spielte die Eiche auch bei den Germanen eine gro\u00dfe Rolle, was die Weihung des Baumes dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alle Seefahrer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsreisen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "newsreisen.at", "toknum": 9329646342, "Left": [{"class": "", "str": "Thor, der Donnergott aus der nordischen Mythologie, begleitet als wichtiger Wetter- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar oder Thor identifiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beljon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "beljon.de", "toknum": 10247130838, "Left": [{"class": "", "str": "In Germanien und Gallien wurde einstmals Herkules oft mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nirgendwo mehr verehrt wird, hat er unter einem ganz \u00e4hnlichen Namen auf der Elfenwelt noch einen Platz im Pantheon der Elfen-Araber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beljon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "beljon.de", "toknum": 10247130849, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend bei uns heute der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auf seinem Wagen durchs Untergescho\u00df und ein Sarkophag im Foyer, wo die W\u00e4chter Witze erz\u00e4hlen und rauchen, erz\u00e4hlt die Geschichte des gro\u00dfen Achill."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "goethe.de", "toknum": 10430855091, "Left": [{"class": "", "str": "Da rollt Tarhunna, der hethitische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgewiesen, obwohl der Gott Seth diese Rolle erf\u00fcllte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["timediver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gewittergott"}], "ref": "timediver.de", "toknum": 11361077626, "Left": [{"class": "", "str": "So ist f\u00fcr einen \u00c4gypten kein Wetter/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Aschera, die Himmelsg\u00f6ttin, die tierk\u00f6pfigen G\u00f6tter der \u00c4gypter, der d\u00e4monenhafter Moloch \u2013 sie alle pr\u00e4gten die Umwelt, als Nomadensippen wie die des Erzvaters Abraham die Tradition des Einen Gottes begr\u00fcndeten, der mit ihnen zog und der Familie verbunden blieb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rpi-loccum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "rpi-loccum.de", "toknum": 11475205454, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andere G\u00f6tter ringsum: Baal Zaphon, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar, der in seiner Rechten den alles zermalmenden, immer wieder zu seinem Herrn zur\u00fcckkehrenden Hammer trug ( hier war wohl die Phantasie Vater der Gedanken )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alt-bramstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "alt-bramstedt.de", "toknum": 11864539979, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht stand dort, wo jetzt der Roland mit schwertbewehrtem Arm Wache h\u00e4lt, vor zweitausend Jahren ein Abbild des germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Donar\" gewidmet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu-grefrath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "nabu-grefrath.de", "toknum": 12048197871, "Left": [{"class": "", "str": "In der germanischen Mythologie wurde die Brennnessel dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00e4hrt er mit seinem von Ziegenb\u00f6cken gezogenen donnernden Wagen \u00fcber den Himmel und schleudert mit seinem Hammer Blitze."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanen-und-roemer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "germanen-und-roemer.de", "toknum": 12099536222, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ziegenleute vom Se\u00efr, Hohn spricht (IV, 199)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-saarland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "uni-saarland.de", "toknum": 12353495787, "Left": [{"class": "", "str": "Roman markiert: Esau ist der ungeschlachte Naturbursche, von \"tierischer Fr\u00fchreife\" (IV, 199), dabei einf\u00e4ltig und 'hirnlos treuherzig' (IV, 146), ein \"wirres, leichtes Gem\u00fct\" (IV, 216), unbeherrscht, in seiner \"kindisch-ungez\u00fcgelten Art\" (IV, 187) rasch wechselnden Affekten unterworfen und schlie\u00dflich und vor allem jeden \"Sinnes bar f\u00fcr Abrahams hohes Erbe\", dem er schon durch seine zahlreichen Eheschlie\u00dfungen mit kanaanitischen und hethitischen Frauen und erst recht durch seinen \u00dcbergang zu Kuzach , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar geweiht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garten-lebensbluete.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "garten-lebensbluete.de", "toknum": 12564070134, "Left": [{"class": "", "str": "In der germanischen Mythologie war sie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yoga-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewitterg\u00f6tter"}], "ref": "yoga-aktuell.de", "toknum": 12640590936, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die h\u00f6heren Gedankenenergien und die Vedischen Sturm- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar (Thor), deshalb gibt es zum Beispiel in Schwaben den Brauch, donnerstags Erbsensuppe zu essen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rezepte-nachkochen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "rezepte-nachkochen.de", "toknum": 12777126407, "Left": [{"class": "", "str": "Er verk\u00f6rpert den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Regen und Sonnenschein und Blitze senden und goldene Wolken -"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstinfrankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "kunstinfrankfurt.de", "toknum": 12816886560, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er war es auch wert, er mochte liebend in der heiligen Werkstatt sitzen und dem G\u00f6tterbilde, das er gemacht, die Kniee umfassen, oder auf dem Vorgebirge, auf Suniums gr\u00fcner Spitze, unter den horchenden Sch\u00fclern gelagert, sich die Zeit verk\u00fcrzen mit hohen Gedanken, oder er mocht im Stadium laufen, oder vom Rednerstuhle, wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewitterg\u00f6tter"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 12898427977, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Zeit des Ueberganges und der beginnenden Entzweiung trat unter den Baktrern zwischen 3000 und 2000 Jahren v. Chr., - nach Spiegel, Avesta I. S. 44, in vorhistorischer Zeit unter den Baktrern Zoroaster, Zarathustra als religi\u00f6ser Reformator auf, indem er die K\u00e4mpfe der alten Licht- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugleich der Gott des Ackerbaues, der sch\u00fctzende Gott des Bauern 5) ; ausdr\u00fccklich wird er im Gegensatz zu Wotan, dem Gott der K\u00f6nige und Helden, der \"Bauern-Gott\" genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 12952874232, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der aber jetzt nur noch als sch\u00e4dlich wirkend gilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 12952880668, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vielleicht \u00e4lterer riesischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammenf\u00e4llt, zuweilen aber geradezu als der h\u00f6chste Gott bezeichnet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 14823890894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Himmels- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 15210009114, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nahe Nemea am Berg Apesas veehrte man in der Antike den Zeus als Regen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar geweiht, dessen Lieblingstier, die Ziege, die Bl\u00e4tter der Eberesche bevorzugt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 15232003564, "Left": [{"class": "", "str": "Sie war dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sonneng\u00f6ttin, Kurt Bittel dagegen h\u00e4lt es f\u00fcr ein Siegesdenkmal aus der Zeit Tudhalijas IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 15235065108, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "James Mellaart sieht in Eflatun P\u0131nar ein Arzawa-Heiligtum mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opernnetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "opernnetz.de", "toknum": 16030547247, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade ersterer wandelte sich vom jungen Hans Dampf zu einem nachdenklichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thors mit der Midgardschlange, welche Midgard , die Menschenwelt umgibt und bedroht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 16289280707, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine germanische Form des Mythos ist der Kampf des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Gott der Liebe und Ehe, der Jagd, des Krieges, der Eroberung, des Sieges."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["symbolon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "symbolon.de", "toknum": 16291349638, "Left": [{"class": "", "str": "Ferner ist Odin Gott der R\u00e4tselweisheit, der Dichtkunst und der Heilkunst; er ist auch der Drachenbek\u00e4mpfer, der Gestirnengott, der Fr\u00fchlings- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der wie der arische Indra, \"die Wolken wie K\u00e4lber vor sich hertreibt\" und die Gew\u00e4sser \"befreit\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parzifal-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "parzifal-ev.de", "toknum": 16391534699, "Left": [{"class": "", "str": "So wird auch Baal vom Sonnengott zum Regen- bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Indra unter dem Namen Hakra (Pali: 8a1<kH), die sog. Welt- H\u00fcter (I^okaM^\u00e4), der im Himalaja wohnende Rcich- tumsgott Vaicravana(Pali: V6333.vHii^), die Gottin des Gl\u00fcckes Hn (Pali: 8iri> und ihre dunkelfarbige Gegnerin Kali, die Vorstufe der sp\u00e4tern vielverehrten Hindug\u00f6ttin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 16777590516, "Left": [{"class": "", "str": "Doch kommen in den S\u00fctras (Iatakas u. s. w.) eine Reihe von Gott- heiten vor, welche eine hervorragende Rolle spielen, besonders der alte vcdische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lkz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "lkz.de", "toknum": 16993913550, "Left": [{"class": "", "str": "Er war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thor geweiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weisshaus-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "weisshaus-shop.de", "toknum": 17114145068, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Vogelbeerbaum, auch als Moosesche, Stinkesche oder G\u00fc\u00fctsch bekannt, wurde bereits von den Nordgermanen als heiliger Baum verehrt und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar (= Thor), des keltischen Taranis, der heilige Baum von Zeus und Jupiter, der G\u00f6tter, die \u00fcber die himmlischen Ph\u00e4nomene Donner und Blitz regieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruftiladen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "gruftiladen.de", "toknum": 17365878271, "Left": [{"class": "", "str": "Die Eiche ist der heilige Baum des germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hadad annehmen konnte und so als Spender des Regens und der Vegetation galt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergottes"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 17391611122, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine gr\u00f6\u00dfere Rolle als El spielte mit fortschreitender Zeit aber der als \"Wolkenreiter\" bezeichnete Himmelsgott Baal , der manche Z\u00fcge des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zugleich mythischen Reichsgr\u00fcnder der Yoruba-Volkes gewidmet ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 17621501526, "Left": [{"class": "", "str": "Daneben sind es Bereiche aus dem traditionellen Leben der St\u00e4mme, die zur Darstellung verlocken: Der Trommler, der J\u00e4ger, der Oduduwa als mythologischer Ahnherr bestimmter Yoruba-Sippen oder der Shango (auch Sango-) Kult, der dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", er wird herangewachsen der Herrscher und K\u00f6nig und sein Sohn und Schild ist der Gewitterschild, die starke Gewitterwolke, wie der Schild (und Helm) der Athene, des Zeus und Apollo, - das furchtbare Gorgonen- oder Medusenhaupt, - das G\u00f6tterpferd Pegasus und Sleipnir und der indische G\u00f6tterelephant Airav\u00e2ta, 5) - die G\u00f6tterstiere, die Gewitterbullen und G\u00f6tter- oder Sonnenl\u00f6wen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 17711164164, "Left": [{"class": "", "str": "Schlafend kehrt er wieder, weil er aus dem Todesschlafe erwacht und aus dem Todtenlande kommt, aus dem Grabe gleich Hiram bl\u00fchend wieder aufersteht; 3) der weisse Schwan des Apollo und des Schwanenritters, das weisse Kleid und der weisse Schleier der weissen Frau, das weisse Sargtuch des Hiram sind alle nur das abgeworfene oder abzuwerfende weisse Kleid des Winters, in dem am weissen Sonntage, am angebrochenen Fr\u00fchlingstage deshalb auch die christlichen Neophyten zum letzten Mal erscheinen sollen. 4) Bald herrscht der junge Fr\u00fchlings- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Regenspender 2) brahmanischer Kriegsgott, dessen st\u00e4ndige Begleiter die Maruts sind 3) hinduistischer Schutzgott der \u00f6stlichen Himmelsrichtung, Gatte der Indrani und Vater des Arjuna"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mythentor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "mythentor.de", "toknum": 17777253391, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1) vedischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zornig geworden w\u00e4re und mit diesem Opfer vers\u00f6hnt werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanische-glaubens-gemeinschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "germanische-glaubens-gemeinschaft.de", "toknum": 18657853230, "Left": [{"class": "", "str": "Offenbar geht man davon aus, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine etwa 7,50 m hohe Jupitergigantens\u00e4ule aufstellen lassen - wahrscheinlich als Dank f\u00fcr eine gute Ernte und mit der Bitte um Schutz vor Blitzschlag, Hagel und Gewitterregen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-tuebingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "uni-tuebingen.de", "toknum": 18946267877, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "a. d. Zaber, Kr. Heilbronn um 200 n. Chr. Jupiter, dem h\u00f6chsten Himmelsgott, dem Herrn \u00fcber das Wetter, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar zu opfern, z. B. durch T\u00f6tung und Darbringung eines Pferdes oder eines gefangenen Feindes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "hna.de", "toknum": 19288146603, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ziegenberg bei Geismar, man denke an die legend\u00e4re Donareiche, versammelten sich die Angeh\u00f6rigen des Chattenstammes regelm\u00e4\u00dfig, um hier im Schatten einer m\u00e4chtigen Eiche dem Gott des Sturmes, Wodan, und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mythentor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "mythentor.de", "toknum": 19344765415, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Westsemitischer Fruchtbarkeits- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar \u21d2 Donnerstag; Liebesg\u00f6ttin Venus = Liebesg\u00f6ttin Fria \u21d2 Freitag."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 19545336593, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wiederum benannten die Wochentage nach den Planeten; von ihnen lernten die Germanen und \u00fcbertrugen die r\u00f6mischen G\u00f6tter- (nicht Planeten-) Namen in ihre Sprache, z. B. Blitzeschleuderer Jupiter ="}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Gewittergott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Gewittergott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"7321805824": 0.5250403225806451, "17560489473": 0.0, "3056966670": 0.6472727272727272, "4887483408": 0.5682758620689655, "15986465304": 0.7102941176470589, "12952876569": 0.5654310344827586, "17907629594": 0.54275, "4992198175": 0.6776315789473684, "1404317224": 0.13571428571428573, "1789818921": 0.6357142857142857, "3316296244": 0.23333333333333328, "18049624629": 0.6554545454545453, "2630112823": 0.7769230769230768, "15986465338": 0.2276785714285714, "4177368638": 0.5, "18759520833": 0.5, "18657801290": 0.5, "6448808533": 0.0, "11740764250": 0.67325, "3142586459": 0.002051282051282054, "10141593361": 0.0, "11740762729": 0.6922619047619049, "15104895082": 0.7368421052631579, "12867342962": 0.84375, "8959464567": 0.6137499999999999, "2079614584": 0.78125, "13552800874": 0.0, "11795615358": 0.03666666666666665, "16681469632": 0.7708333333333335, "14836641416": 0.006842105263157888, "16706044041": 0.78, "15600217227": 0.632, "18530780307": 0.059999999999999984, "15527485078": 0.6764705882352942, "17042172059": 0.5, "19188688030": 0.5544354838709676, "294869164": 0.7142857142857143, "4685642926": 0.70625, "4100560053": 0.5, "19471166646": 0.81875, "6448808632": 0.7475000000000002, "16415955641": 0.7867647058823529, "16505360062": 0.6579891304347825, "17277947071": 0.7577272727272727, "7798749888": 0.7068181818181819, "454517964": 0.7722222222222223, "3612405456": 0.20625, "11481128662": 0.74375, "16906517213": 0.2545454545454546, "2476946144": 0.02666666666666666, "186415336": 0.5, "2122402538": 0.0, "744470764": 0.82, "12245807853": 0.7916666666666667, "17841609457": 0.5, "3038243113": 0.17277173913043473, "5262767869": 0.6941176470588235, "13311639296": 0.5, "18530852617": 0.6384259259259258, "17890998030": 0.5, "6798342929": 0.5, "1502089604": 0.0642857142857143, "12227071775": 0.6748863636363636, "10512550688": 0.53625, "11740763938": 0.0, "14022443303": 0.0, "9771646248": 0.1666666666666667, "11777272105": 0.6104545454545454, "11005093085": 0.5, "10215561522": 0.605, "6168707394": 0.734375, "9455461191": 0.5, "8385589587": 0.7625, "18469833563": 0.6066810344827586, "10757253980": 0.740625, "10921820509": 0.7363636363636364, "12952879967": 0.0, "14232801634": 0.7134239130434782, "2478230885": 0.7142857142857142, "1570637678": 0.0, "12883389297": 0.5, "16906520956": 0.7294117647058823, "17267395972": 0.57875, "12206474476": 0.7816666666666666, "11128190863": 0.8, "19308121501": 0.23282608695652163, "222812088": 0.6714285714285714, "1203604411": 0.5, "4582469564": 0.5, "16969006666": 0.0, "3576384447": 0.725, "17757157826": 0.323076923076923, "16028589000": 0.2605263157894736, "1600659411": 0.675, "10247130580": 0.0062837837837837794, "15986465241": 0.02678571428571429, "19014025183": 0.5547058823529412, "16575618016": 0.7142857142857142, "9562481649": 0.6649999999999998, "7625655295": 0.7234375}, "Desc": [{"nicearg": "Gewittergott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gewittergott%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Gewittergott\"]", "op": "Query", "size": 171}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gewittergott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 171}], "concsize": 171, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 171}