{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " sprechen kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["albertsteinhauser.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "albertsteinhauser.at", "toknum": 18470359617, "Left": [{"class": "", "str": "Wenngleich man sicher auch von keiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des kleinen Schlosses gewesen zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 18205098921, "Left": [{"class": "", "str": "Es scheint das die wirkliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Hansa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9365147956, "Left": [{"class": "", "str": "Dies war die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte die Villa im 4.-5."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sizilien-etna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "sizilien-etna.de", "toknum": 6274689698, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verdankt er seine Inangriffnahme, einer zweiten seine Vollendung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 13300799108, "Left": [{"class": "", "str": "Einer ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines noch nie erlebten Segens wird Israel diesen Psalm lesen und dar\u00fcber nachsinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkommentare.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "bibelkommentare.de", "toknum": 17001699658, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In jener zuk\u00fcnftigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesbank."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "fuw.ch", "toknum": 5433653491, "Left": [{"class": "", "str": "Im Ganzen war das eine gute Zeit f\u00fcr Europas W\u00e4hrungen und vor allem eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Short Story unter Hemingway strahlt immer noch auf die Weltliteratur aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruecke-saarbruecken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "bruecke-saarbruecken.de", "toknum": 41049431, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des deutschen Expressionismus f\u00fchrten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juden.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "juden.at", "toknum": 17954996418, "Left": [{"class": "", "str": "Und dadurch erhielt die moderne Kunstentwicklung wichtige Impulse, die sp\u00e4ter zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Mittelalter, zur Zeit als sie die geliebte Jagdhunderasse der Adelsh\u00f6fe war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hundezuechter-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "hundezuechter-info.de", "toknum": 4386661330, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erlebte ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der medizinischen Schule, wenigstens soweit es sich um das Lehrerkollegium handelt, im wesentlichen ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "amuseum.de", "toknum": 19336896029, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Delpech schlie\u00dft die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetoutdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "planetoutdoor.de", "toknum": 19209858688, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg erlebt die Stadt unter der Regentschaft der F\u00fcrstbisch\u00f6fe von Sch\u00f6nborn eine zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bleiberges, also in den Jahren 1800 1814, wo der Ctr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mechernich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "mechernich.de", "toknum": 392812723, "Left": [{"class": "", "str": "Sonst, n\u00e4mlich in der sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hollands, und so dominierte die Kleidung des reichen fl\u00e4mischen B\u00fcrgerstandes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 12107624823, "Left": [{"class": "", "str": "Indessen waren das die Jahre der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kasseler Theatergeschichte zu danken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "hna.de", "toknum": 3555302163, "Left": [{"class": "", "str": "Adolph von Gilsa ist eine langw\u00e4hrende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer weltbeherrschenden volksth\u00fcmlichen Herrlichkeit, das Mittelalter, war die Zeit des einseitig socialen Staates."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 2850405436, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Geschichte der Kunst ist ann\u00e4hernd die gleiche Bedeutung dem Technischen, der Pinself\u00fchrung verliehen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperioden"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 9191329461, "Left": [{"class": "", "str": "Zu keiner der anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-schutzgebiete.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "deutsche-schutzgebiete.de", "toknum": 5287692527, "Left": [{"class": "", "str": "Das 14. Jahrhundert, in dem G\u00f6ttingen Mitglied der Hansa war, bildete die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 19. Jahrhundert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["porzellangeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "porzellangeschichte.de", "toknum": 11903173187, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Auftreten dieser beiden M\u00e4nner und der gl\u00fccklichen Aufeinanderfolge ihrer T\u00e4tigkeit verdankt Pirkenhammer seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Weimarer Zeit 1838 war der Auftakt einer beispiellosen Virtuosenkarriere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lisztfestival.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "lisztfestival.at", "toknum": 9247202879, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Virtuosen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 212039648, "Left": [{"class": "", "str": "Die Belle \u00c9poque ist M\u00fcnchens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Salomos."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 9671191895, "Left": [{"class": "", "str": "Der zuk\u00fcnftige Segenszustand Pal\u00e4stinas wird gl\u00e4nzender sein als die h\u00f6chsten Bl\u00fctezeiten der Vergangenheit, selbst als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Geschichte des THWs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperioden"}], "ref": "handball.de", "toknum": 11433930269, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besonders die \u00c4ra unter dem Trainer Zvonimir \"Noka\" Serdarusic gilt als eine der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Griechischen Kultur folgte die Eroberung der Stadt im Jahre 406 v.Chr. durch die Karthager."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["italien-inseln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "italien-inseln.de", "toknum": 9956459325, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in gesellschaftlicher Beziehung, die Zeit als der Generalconsul Warrington dort herrschte, war allerdings f\u00fcr Tripolis schon vor\u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerhard-rohlfs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "gerhard-rohlfs.de", "toknum": 2081264768, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die eigentliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wiener Jahrhundertwende erinnern sollten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "inst.at", "toknum": 19451162616, "Left": [{"class": "", "str": "Statt den Vorgesetzten zu folgen, ver\u00f6ffentlichte Torberg im Forum \u00fcberwiegend Arbeiten, die an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Geigenspiels eingeleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geigenmacher.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "geigenmacher.at", "toknum": 5327425579, "Left": [{"class": "", "str": "Durch seine Sch\u00fcler Pierre Rode, Alday und Labarre wurde die Pariser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebten die \"Schweren Brummer\" w\u00e4hrend des Ersten Weltkrieges, als es ihnen gelang, starke Befestigungsanlagen zu vernichten oder auszuschalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buch-arsenal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "buch-arsenal.de", "toknum": 7143328312, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die er mit dem 1980er Album \"Scary Monster\" beendet sieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 9240079853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diedrich Diederichsen h\u00e4lt R\u00fcckschau auf David Bowies"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des persischen Reichs nahmen die K\u00f6nige ihr Hoflager besonders zu Ekbatana in Medien, Susa und Persepolis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 14929431791, "Left": [{"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " desselben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 4098851102, "Left": [{"class": "", "str": "Wie unser Pfalzgraf H. (II.) entschieden das hervorragendste Glied seines Hauses war, so bildete auch seine Zeit die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Vienna ein, aber auch der gesamte \u00f6sterreichische Fu\u00dfballsport hat ihm - insbesondere in organisatorischer Hinsicht - sehr viel zu verdanken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["firstviennafc.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "firstviennafc.at", "toknum": 10767319252, "Left": [{"class": "", "str": "Seine T\u00e4tigkeit l\u00e4utete eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeichnen Montpellier aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperioden"}], "ref": "amuseum.de", "toknum": 19336893693, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - 1976 gegen Dorfman, zu einer Zeit, als er fast beliebig den Sizilianer zerlegte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rankzero.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperioden"}], "ref": "rankzero.de", "toknum": 11779851405, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute eine vielleicht etwas unbekanntere Partie aus einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Litteratur sich ihrem Ende nahte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 6933575838, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ungl\u00fccklicherweise fiel diese Anerkennung des Auslandes und das Erwachen der eigenen Sch\u00e4tzung gerade in eine Zeit, wo auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 2685536161, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach vielem Umherirren, nach einem langen Aufenthalt in der Schweiz, findet Fichte endlich eine feste Stellung in Jena, und von hieraus datiert sich seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der portugiesischen Litteratur einleitete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 2284886283, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der letztgenannte, Ribeiro, welcher am Hof des gro\u00dfen Emanuel lebte, wird gew\u00f6hnlich als der Dichter betrachtet, der die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Burg und stellt die Zeit von Ludwig dem Gro\u00dfen, dem \"Ritterk\u00f6nig\" im 14. Jahrhundert dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ungarn-tourist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "ungarn-tourist.de", "toknum": 5360506566, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mitte Die historische Veranstaltung erinnert an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begann. 844 wurde die Stadt von den Normannen zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 3248549018, "Left": [{"class": "", "str": "Die Araber eroberten die Stadt 712 und machten sie zur Hauptstadt eines K\u00f6nigreichs Sevilla, womit ihre erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des osmanischen Reiches wiederfinden, k\u00f6nnen auf die erfolgreiche Herausbildung der t\u00fcrkischen Textil-Kunst zur\u00fcckgef\u00fchrt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artalaturka.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "artalaturka.de", "toknum": 10813410041, "Left": [{"class": "", "str": "Die naturalistischen Blumen und Pflanzen Dekorationen, die sich in s\u00e4mtlichen K\u00fcnsten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser eigenartigen Zunft mit dem helleren Lichte in den Stra\u00dfen und in den K\u00f6pfen mehr und mehr dahingeschwunden ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ifhas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "ifhas.de", "toknum": 11110992832, "Left": [{"class": "", "str": "Heute jedoch m\u00fcssen sie sich verstecktere Pl\u00e4tzchen aufsuchen, wie den \u00fcberhaupt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fugger-Dynastie: Gold und Silber, R\u00fcstungen, uralte Pr\u00e4zisionsuhren, Automaten, und wissenschaftliche Instrumente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 18515003268, "Left": [{"class": "", "str": "Augsburg pr\u00e4sentiert Schmuckst\u00fccke aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krippe . Weder vorher noch nachher ist die Vorliebe f\u00fcr die Krippe so allgemein gewesen, wurde ein so gro\u00dfer Aufwand in der Ausstattung gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 14984731388, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das achtzehnte Jahrhundert ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schied der zweite Gesellschafter Landrat a. D. Schubarth aus, und es traten f\u00fcr ihn ein: Rechtsanwalt Kr\u00f6nig aus Herford und Baumeister Gottheiner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 18513691824, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tihuanacus und auch die Entstehung des Sonnentores mit der Zeit der Errichtung der Erkerwand, also mit der III. Periode zusammenf\u00e4llt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mysteria3000.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "mysteria3000.de", "toknum": 14332368000, "Left": [{"class": "", "str": "Ich neige zu der Ansicht, da\u00df die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nicko-tours.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "nicko-tours.de", "toknum": 510144382, "Left": [{"class": "", "str": "Dort erhalten Sie auch n\u00e4here Erl\u00e4uterungen zur bewegten Geschichte der Burg, die lange Zeit die Residenz vieler ungarischer K\u00f6nige war, bevor Maria Theresia sich dort niederlie\u00df und die Burg ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " strafrechtlicher Begriffs- und Systembildung, die trotz ihres gewaltsamen Endes bis heute den exzellenten Ruf der deutschen Strafrechtsdogmatik in aller Welt n\u00c3\u00a4hrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jauchbuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "jauchbuch.de", "toknum": 16639676971, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Zeit zwischen 1900 und 1933 gilt vielen als eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit einzigartigen Bauwerken und hochentwickeltem Handwerk sowie regen Handelsbeziehungen bis in den \u00f6stlichen Mittelmeerraum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["contentdienst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "contentdienst.at", "toknum": 11639484361, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Ozieri-Kultur und ihren Ackerbaugemeinschaften erlebte das Land seine erste gro\u00dfe Bl\u00fcte, die bronzezeitliche Nuraghen-Kultur markiert eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 18. und 19. Jahrhundert, als die Seefahrt und der Handel mit fernen L\u00e4ndern sowohl Wohlstand als auch seltene, exotische Dinge in die Stadt gebracht haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["region.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "region.de", "toknum": 241650328, "Left": [{"class": "", "str": "Die vielen interessanten Gegenst\u00e4nde sind Zeugnisse einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schien n\u00e4mlich die islamische Selbstbespiegelung, die beste von Gott \"erschaffene Gemeinschaft unter der Menschheit\" zu sein (Tibi 1992, S.155), ihre Entsprechung in der Wirklichkeit zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glasnost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "glasnost.de", "toknum": 5394196975, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der mittelalterlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit h\u00f6chster politischer Machtentfaltung, wirtschaftlichem Wohlstand und imperialistischer Expansion in die Geschichte Gro\u00dfbritanniens ein, hatte aber auch kulturelle Verflachung und Pr\u00fcderie zufolge."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "fu-berlin.de", "toknum": 13600738087, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Zeit, die heute als Viktorianisches Zeitalter bekannt ist, ging als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ingolstadts (Jacob Locher!)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 8035388334, "Left": [{"class": "", "str": "Hier, wo Joh. Eck seit 1510 wirkte, hat er den Grund gelegt f\u00fcr die ihn auszeichnende vielseitige (humanistische) Bildung; es war der Beginn der humanistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bayreuther Gro\u00dfloge betrachtet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freimaurer-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperioden"}], "ref": "freimaurer-wiki.de", "toknum": 7240687584, "Left": [{"class": "", "str": "Er gab der Gro\u00dfloge die Grundz\u00fcge ihrer damaligen Verfassung und das heute bei ihr ge\u00fcbte Ritual, arbeitete die \"Allgemeinen Grunds\u00e4tze des deutschen Gro\u00dflogenbundes\" aus, verfa\u00dfte \"Freimaurergespr\u00e4che\" u. a. m. Seine Gro\u00dfmeisterschaft bis 1878 darf als eine der geistigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann aber f\u00fcr Mannheim erst unter dem Kurf\u00fcrsten Karl Theodor, der au\u00dferordentlich viel f\u00fcr die Pflege von Kunst und Wissenschaft tat; namentlich bl\u00fchte damals unter dem trefflichen Intendanten von Dalberg das Theater, das Iffland, Beil, Beck u. a. zum ersten Deutschlands erhoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-schutzgebiete.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "deutsche-schutzgebiete.de", "toknum": 10024455479, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "taz.de", "toknum": 9965409297, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Kontakt mit Meer und K\u00fcste, der Grossvater, der dem Jungen viel von seiner Zeit als Lotse erz\u00e4hlte: Gleich mit seinem Deb\u00fct 1954 \"17 dikter\" (\"17 Gedichte\") platzierte sich der 23-j\u00e4hrige ganz oben auf der Liste der Naturlyriker, die im Schweden der f\u00fcnfziger Jahre ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gemeinsamen Abwehr und des gemeinsamen Sieges, die R\u00fcckkehr Deutschlands zu seiner lockeren Gestaltung und zu seinen inneren Gegens\u00e4tzen auch in den Urtheilen \u00fcber den Feldherrn der grossen Epoche das Abbild und den Ausdruck finden; es mussten die Unwissenheit, die halbe Kenntniss, der D\u00fcnkel, die berechnende L\u00e4sterung, die politische Eifersucht und wie sie alle heissen m\u00f6gen die uns anklebenden Schw\u00e4chen sich gegen ihn breit machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 10497885699, "Left": [{"class": "", "str": "Es konnte, wie nat\u00fcrlich, einem so hochgestellten und hervorleuchtenden Manne an Missgunst grosser und kleiner Leute nicht fehlen; es musste, nach der Macht- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Portugals, in welcher die von weisen, tapfern und hochherzige Regenten gehandhabte staatliche Gewalt des Reichs durch k\u00fchne Seefahrer, wie Vasco da Gama und Alfonso de Albuquerque, \u00fcber den Ozean hin erweitert und dem Land unerme\u00dfliche Quellen des Wohlstandes zugeleitet waren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 2284885130, "Left": [{"class": "", "str": "Der Zeitraum, in welchem die portugiesische Litteratur zu einer allgemeinen Weltbedeutung sich erhoben hat, ist im Vergleich zu den Litteraturen der meisten \u00fcbrigen V\u00f6lker Europas ein ungemein kurzer; er umfa\u00dft nur jene fl\u00fcchtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seines k\u00fcnstlerischen Wirkens, und namentlich bildete er w\u00e4hrend der ruhmvollen Zeit der Opernleitung Spontinis (1820\u201342) neben den S\u00e4ngerinnen Milder und Schultze sowie dem Tenor Bader eine der Hauptst\u00fctzen der von dem genannten Meister inszenierten Musterauff\u00fchrungen, Auch als Oratorien- und Lieders\u00e4nger hat er sich um das Berliner Musikleben gro\u00dfe Verdienste erworben und vermochte als solcher noch 1855 im Alter von 67 Jahren reichen Beifall zu ernten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 2539761587, "Left": [{"class": "", "str": "Im Verkehr mit Iffland auch als Schauspieler zur Reife gelangt, trat er 1812, wo er zum erstenmal den Don Juan sang, in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Michael-Jackson-Imitatoren, eine neue Rekord Arbeitslosenzahl, einen Au\u00dfenminister mit Einreiseproblemen, eine Regierung mit Regierungsproblemen da lassen sich viele tolle Jahresr\u00fcckblicke mit G\u00fcnther Jauch draus stricken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv-community.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "tv-community.de", "toknum": 234143982, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab bestochene Schiedsrichter, auf bizarre Weise ums Leben gebrachte Modezare, eine neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", jede eigenartige Neuerung auf dem Boden der Schauspielkunst, sei es nun der klassischen oder der volkst\u00fcmlichen Schauspielerei, l\u00e4sst sich auf irgendeine literarische Str\u00f6mung, auf das Erscheinen eines genialen B\u00fchnendichters oder Theatermannes zur\u00fcckf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 3227639182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jeder Aufschwung, jede"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; da zeigte er sich in seiner Gloria, da bet\u00e4tigte sich die Unersch\u00f6pflichkeit seiner Phantasie bei der Zusammenstellung von Mahlzeiten ebenso gl\u00e4nzend wie seine Kunst bei der Ausf\u00fchrung jedes einzelnen Gerichtes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperioden"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 3353045717, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Leben des Herrn Chefs bildeten die Jagdzeiten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verdankte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 2014579395, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn dessenungeachtet Ch. IV. von seinen Unterthanen der Beiname des Gro\u00dfen beigelegt wurde, so geschah dies in dankbarer Erinnerung seiner Verdienste um Hebung von Handel und Verkehr, vor allem aber der hochherzigen F\u00f6rderung der sch\u00f6nen K\u00fcnste und der Wissenschaften, der das kleine St\u00e4dtchen Zweibr\u00fccken eine seltene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der niederdeutschen Bildschnitzerei, namentlich in der Di\u00f6cese Trier, sich formverwandte Marienstatuen vorfinden, so ist zun\u00e4chst auf die fast gleichzeitige Statue hinzuweisen, die heute an sehr unpassender Stelle \u00fcber einem modernen Thoreingang zu der ehemaligen Cisterzienserinnen Abtei St. Thomas bei Kyllburg sich befindet, auf die formsch\u00f6ne Statue in demselben Stilgepr\u00e4ge in der ehemaligen Stifts- und jetzigen Pfarrkirche zu M\u00fcnstermaifeld , Vgl. die Abbildung dieser grossartigen Statue in unserem Werke \"Rheinlands Baudenkmale des Mittelalters\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-kyllburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "stadt-kyllburg.de", "toknum": 3568959447, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "H\u00e4lt man Umschau, wo heute noch aus dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter der F\u00fchrung von Asquith und Lloyd George in den Hintergrund getreten war und niemals wieder seitdem den Verlust aufgeholt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mxks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "mxks.de", "toknum": 305068394, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Partei war 1924 zur zweitgr\u00f6\u00dften des Landes geworden, wobei sie die Liberale Partei \u00fcberfl\u00fcgelte, die - nach einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrte das Leben ihm eine starke, kluge und edle Frau - Karoline Hamelin - in den Weg, die ihr Los an das seinige kn\u00fcpfend, in uns\u00e4gliches Leid geriet, aber schlie\u00dflich verm\u00f6ge ihrer Seelenst\u00e4rke ungebrochen und unbefleckt aus den schweren Pr\u00fcfungen hervorging."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elektronischebuecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "elektronischebuecher.de", "toknum": 13155452955, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser kurzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1788 bis 1805 ansetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritische-ausgabe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "kritische-ausgabe.de", "toknum": 13183278430, "Left": [{"class": "", "str": "Schon 1799 hatte man Fichte aus Jena weggeekelt (er ging nach Berlin), andere Denker folgten ihm (Hegel bekam einen Ruf), und Novalis starb 1801. Grob k\u00f6nnte man die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Philosophie Ende des vorigen und Anfang dieses Jahrhunderts dem spekulativen Geist eine so vielseitige Bereicherung zugef\u00fchrt, da\u00df beide Teile sich wiederum ebenb\u00fcrtig gegen\u00fcberstehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleichsatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "gleichsatz.de", "toknum": 12227596268, "Left": [{"class": "", "str": "Denn die induktive Wissenschaft hat in allen Zweigen der unorganischen und organischen Natur und auch in der des Geistes in neuester Zeit so gewaltige Fortschritte gemacht, da\u00df derartige Versuche einen ganz anderen Boden unter sich finden, als z. B. die eines ARISTOTELES , PARACELSUS, BACON und LEIBNIZ . Andererseits hat aber auch die alle fr\u00fcheren Perioden weit \u00fcberfl\u00fcgelnde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Verfallszeit durchl\u00e4uft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hgb-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "hgb-leipzig.de", "toknum": 11150322093, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Beispiel geh\u00f6rt hierher auch die Vorstellung, da\u00df sich ein neuer, innovativer Stil aus einer veralteten, zu Ende gehenden Tradition entwickelt, sich dann allm\u00e4hlich ausbreitet, zum offiziellen Stil einer Epoche wird, seinen H\u00f6hepunkt erreicht und dann in eine Verfallszeit \u00fcbergeht, in der die einzelnen Stilelemente immer weiter ausdifferenziert werden und in ihrer homogenen Qualit\u00e4t verfallen, bis er wieder von einem neuen, innovativen Stil \u00fcberholt wird, der wiederum die gleiche Wellenbewegung von Aufschwung, H\u00f6hepunkt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch im 16. und 17. Jahrhundert, wo sie Hauptstapelplatz des spanischen Seehandels und Sitz der spanischen Kunst, namentlich der Malerei war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jaduland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "jaduland.de", "toknum": 11640434200, "Left": [{"class": "", "str": "Sie lebte eben auch nach dem Sturz der der maurischen Herrschaft, der schon im 13. Jahrhundert erfolgte, als spanisches Stadtwesen im Mittelalter, als Mittelpunkt einer Zivilisation weiter, und hatte ihre dritte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Auerbachs, genauer um 1354 wurde die k\u00fcnstlerisch sehr wertvolle gotische Monstranz angeschafft bzw. gestiftet, auf der der alte und der neue Kirchenpatron, St. Jakobus und St. Johannes der T\u00e4ufer zu sehen sind; diese Monstranz wird heute noch bei besonders festlichen Anl\u00e4ssen benutzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weber-rudolf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "weber-rudolf.de", "toknum": 10830333383, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem 14. Jahrhundert, nach K\u00f6stler \"die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses gl\u00fccklichen Volkes, und unter ihnen den S\u00e4nger Homer, der die Taten der G\u00f6tter und Menschen singt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzwerk-kulturgut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperioden"}], "ref": "netzwerk-kulturgut.de", "toknum": 15459287429, "Left": [{"class": "", "str": "Das dritte, zwischen diesen beiden befindliche Bild, unter der Benennung \" die Bl\u00fcte Griechenlands\" bekannt, zeigt die gro\u00dfen Helden der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " folgte in deutscher Philosophie unmittelbar eine andere, in welcher man sich bestrebte, statt zu \u00fcberzeugen, zu imponiren; statt gr\u00fcndlich und klar, gl\u00e4nzend und hyperbolisch, zumal aber unverst\u00e4ndlich zu seyn; ja sogar, statt die Wahrheit zu suchen, zu intriguiren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kellmann-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "kellmann-stiftung.de", "toknum": 15982551771, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Kant 's"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in der ersten H\u00e4lfte unseres Jahrhunderts \u00fcbertroffen wurde, wenn ihr auch in dieser wieder viele genial beanlagte Tonsetzer und auserlesene Gesangskr\u00e4fte ihre Dienste widmeten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 18358444664, "Left": [{"class": "", "str": "Capellmeister, geboren zu Wolfenb\u00fcttel am 28. December 1740, \u2020 in Braunschweig am 29. M\u00e4rz 1804. S. z\u00e4hlt zu den talentvollsten, gl\u00fccklichsten und bewundertsten deutschen Operncomponisten s. Z., verfiel aber dem Loose, sehr rasch vergessen zu werden, wie alle diejenigen Meister, die er sich theils zum Vorbilde gew\u00e4hlt oder die doch auf gleichen Bahnen wie er wandelten: J. A. Hasse, C. H. Graun, J. G. Neukomm, J. S. Mayr u. a. Zu Ende des vorigen Jahrhunderts gelangte die italienische Musik zu hoher Bl\u00fcthe, die kaum durch ihre letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer neueren Litteratur."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 17728567378, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr schriftstellerisches Talent bewies die letztere am meisten in ihren anmuthig plaudernden, von Verstand, Phantasie, wahrem Kunstsinn und poetischem Geist durchdrungenen, mit Neckerei und feiner Bosheit gew\u00fcrzten Briefen, den sch\u00f6nsten Frauenbriefen aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fischerei, ca. 1900"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordlicht.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "nordlicht.ch", "toknum": 15776191906, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der bayerischen Regierungstoleranz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alemannia-judaica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "alemannia-judaica.de", "toknum": 9233328133, "Left": [{"class": "", "str": "Er f\u00e4llt in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beginnen f\u00fcr diejenigen die es glauben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtgeschichte-heilbronn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "stadtgeschichte-heilbronn.de", "toknum": 14199308986, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Hitler ist Reichskanzler und nun wird f\u00fcr das Deutsche Volk ein Aufstieg und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein ganz besonderer Tag"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hayday-ranch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "hayday-ranch.de", "toknum": 16276966481, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "** heyday: Bl\u00fctezeit, H\u00f6hepunkt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des kulturellen Geschehens am f\u00fcrstlich-esterh\u00e1zy'schen Hof."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bda.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "bda.at", "toknum": 4950926979, "Left": [{"class": "", "str": "Damit begann die weit \u00fcber die Grenzen des Habsburgerreiches bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wimp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "wimp.de", "toknum": 13899099144, "Left": [{"class": "", "str": "\"The Sells Santuary\" von The Cult in ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 13465998969, "Left": [{"class": "", "str": "\" Ein Boh\u00e9mien im landl\u00e4ufigen Sinne war Peter Hille nicht, viel eher der einzige echte Vertreter dieses modernen Zigeunerordens der Intellektuellen w\u00e4hrend seiner letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des A.volkes, die zugleich die letzte gr\u00f6\u00dfere Hottentotteneinwanderung von S\u00fcden her in das Gebiet von S\u00fcdwestafrika bedeutete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "uni-frankfurt.de", "toknum": 16746227121, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Tode Jagers im Jahre 1823 begann die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Unternehmens, wobei als Haupttransportartikel die Steinkohlen aus dem Waldenburger Revier erscheinen, welche \u00fcber die H\u00e4lfte der Gesammteinnahmen bilden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bahnportal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "bahnportal.at", "toknum": 15305944505, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In pecuni\u00e4rer Beziehung war dies die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als adeliger Sitz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 14011560752, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Orsbeck, dem m\u00e4chtigen Ritter und Amtmann von Neuenahr-Sinzig und Re-magen, wurde Vehn eigentlich erst ein Rittersitz und beginnt damit seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen, indem in diesen der Bahn bedeutende Truppentransporte zufielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bahnportal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "bahnportal.at", "toknum": 18625063300, "Left": [{"class": "", "str": "Die Jahre 1848/51, welche bei allen anderen Bahnen der politischen Unruhen wegen starke R\u00fcckg\u00e4nge brachten, sind hier die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des deutschen Films von selbst. p. b. Zur\u00fcck zum Anfang"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinematographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "kinematographie.de", "toknum": 15509022493, "Left": [{"class": "", "str": "Dass auch die kleinste Chargenrolle gl\u00e4nzend besetzt ist und jede Bewegung \"sitzt\", versteht sich bei diesem Werk aus der vorl\u00e4ufig letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neupersischen Geisteslebens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 18469828207, "Left": [{"class": "", "str": "Als sich darauf die durch die arabische Invasion aufgew\u00fchlten Elemente niedergeschlagen und gekl\u00e4rt hatten und Ordnung, Sicherheit und Ruhe hergestellt waren, begann unter dem Patronat ruhmliebender F\u00fcrsten alsbald die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Hansa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 10039910240, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig erlangte Albrecht von Mecklenburg [ * 32 ] mit hansischer Hilfe den Thron [ * 33 ] Schwedens und bezahlte daf\u00fcr mit dem gro\u00dfen Privilegium von 1368. Damit beginnt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehrere F\u00e4lle bekannt, wo der noble Ritter dem oder jenem Treiber eine Ladung Schrot in die Beine oder in den Hintern scho\u00df - zum reinen ritterlichen Privatvergn\u00fcgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mlwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "mlwerke.de", "toknum": 1285708468, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem sind uns aus jener dominialen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die deutsche B\u00fchne \u00fcberhaupt einen ihrer bedeutendsten , eigenartigsten K\u00fcnstler..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paul-benndorf-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "paul-benndorf-gesellschaft.de", "toknum": 14209561756, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Mit dem am Morgen des 10. Januar 1906 erfolgten pl\u00f6tzlichen Hinscheiden Otto Schelpers verlor die Leipziger Oper den letzten Repr\u00e4sentanten ihrer j\u00fcngsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 17426824506, "Left": [{"class": "", "str": "(Vergleiche die zierliche, charakteristische Gruppe auf der Abbildung) \u2013 Technische Verbesserungen zur Erzielung einer sch\u00f6nen wei\u00dfen, bei gr\u00f6\u00dfter Leichtigkeit doch kr\u00e4ftigen Masse, zunehmender Reichtum bereiten die Sorgenthalsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1758 und 59 umfa\u00dft eine Reihe sch\u00f6ner Reiterthaten gegen die Franzosen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 5266744368, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Friedrich II. | bef\u00f6rderte ihn 1754 zum Generalmajor und Regimentschef, 1760 den 21. M\u00e4rz zum Generallieutenant. \u2013 Finkenstein's"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Herrschaft (Oberlehrer Sommer)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bllv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "bllv.de", "toknum": 7196053956, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ansprachen: Diesterweg - ein Leitstern (Vorsitzender Johann Baptist Schubert) Unverj\u00e4hrbare Forderungen des Lehrerstandes (Lehrer Dr. Paul Schramm) Fremdsprachlicher Unterricht in der gegenw\u00e4rtigen Schulreformbewegung und die Einstellung einer Fremdsprache in den Lehrplan der Lehrerbildungsanstalten (Privatdozent Dr. Georg Neudecker) Ludwig der Reiche von Landshut und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gipfelten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cuestrin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "cuestrin.de", "toknum": 6677537536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erst als um die Mitte des Jahrhunderts Kurf\u00fcrst Friedrich Eisenzahn alles jenseits der Oder gelegene Land f\u00fcr sich und seine Kurmark r\u00fcckerwarb, zogen auch f\u00fcr diese Landesteile gl\u00fccklichere Zeiten herauf, Zeiten, die nach abermals achtzig Jahren in \"K\u00fcstrins"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in A. hatten, die fast alle Theile A-s besuchten u. wenigstens zum Theil aufhellten. 1697 entdeckte Morosko Kamtschatka, Kj\u00f6ping forschte in Java u. Sumatra."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 4219462544, "Left": [{"class": "", "str": "Beson ders waren es die Jesuitischen Mission\u00e4re, welche damals ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finn-johannsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "finn-johannsen.de", "toknum": 2445793057, "Left": [{"class": "", "str": "Damit nicht genug, Dr. Robert lie\u00df dieses Wunderwerk auch noch auf mehrere 12\"s verteilt von Ten City remixen, und die Jungs um das lange Zeit einzig g\u00fcltige Sylvester-Nachfolge-Falsett von Byron Stingily machen nat\u00fcrlich genau die schwarze Sonntagsmesse daraus, die ihm wohl bei der Idee vorgeschwebt sein mag, und die mit unmittelbarer Wucht den Geist nur so durch die Luft wirbelt, wie eben die besten Tracks Marshall Jeffersons zu dessen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Knights of Labor; wir sahen, wie es in Haverhill und Brockton, in der Staatslegislatur von Massachusetts, in Paterson, Sheboygar passierte; und momentan bemerken wir, wie es sich in Milwaukee ereignet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anarchismus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "anarchismus.at", "toknum": 1816477944, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sehen dieses in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der K\u00fcnste bei Griechen und R\u00f6mern) und Gerhard (ist k\u00fcnstlerische Kultur einem monarchischen, n\u00f6rdlichen, nichtitalienischen Staat angemessen?)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-klassik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "berliner-klassik.de", "toknum": 13656642734, "Left": [{"class": "", "str": "Verslg. des Senats und ord. und au\u00dferordentlicher Mitglieder mit Ansprache Heinitz', Ode Ramlers, Vorlesungen von Engel (Vergleich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadt (1440-1500) , Wiener Neustadt 1926."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 15489632891, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mayer, Josef: Geschichte von Wiener Neustadt, hg. und verl. von der Stadtgemeinde Wiener Neustadt, Bd. 1: Wiener Neustadt im Mittelalter . Tl. 1: Werden und Wachsen der Stadt (bis 1440) , Wiener Neustadt 1924. Tl. 2:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " annalistifcher Th\u00e4tigkeit in Bayern, hinterlie\u00df eine Reihe gefchichtlicher Aufzeichnungen \u00fcber \u00e4ltere und zeitgen\u00f6ssische Ereignisse der bayr. und deutschen Geschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 18602274282, "Left": [{"class": "", "str": "Hermann,AbtvonNiederaltaich(1242-73), gest. 1275, der Sch\u00f6pfer einer neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Nachwelt in einem dauernden Spiegelbilde zu fesseln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 504072510, "Left": [{"class": "", "str": "Indem er das weltliche wie das geistliche Rittertum umfasst, die eben damals in ihre h\u00f6chste Bl\u00fcte traten, stellt er das gesamte, nur im Ritterstand atmende, Leben seiner Zeit, das \u00e4u\u00dfere wie das innere, mit solcher Treue und Gewissenhaftigkeit dar, als wenn er es darauf angelegt h\u00e4tte, die Trachten, Sitten und Gebr\u00e4uche nicht minder als den Glauben, die Gesinnung und die h\u00f6chsten Ideen einer schnell vor\u00fcber rauschenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der j\u00fcdischen Geschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 776929070, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Eroberung bedeutete den Anfang der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit noch ungeschw\u00e4chter K\u00f6nigs- |401| macht entgegen, und selbst in Ru\u00dfland waren Niederwerfung der Teilf\u00fcrsten und Absch\u00fcttlung des tatarischen Jochs Hand in Hand gegangen und von Iwan III. endg\u00fcltig besiegelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mlwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "mlwerke.de", "toknum": 1370723200, "Left": [{"class": "", "str": "Die skandinavischen L\u00e4nder waren l\u00e4ngst geeinigt, Polen ging seit der Vereinigung mit Litauen seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Kaiserzeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travelauto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "travelauto.de", "toknum": 1428280331, "Left": [{"class": "", "str": "Das r\u00f6mische Patavium (ab 215 v. Chr.), Geburtsort des Geschichtsschreibers Titus Livius (59 v. Chr.-17 n. Chr.) erlebte seine erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadt, denn durch die regen Handelsbeziehungen mit L\u00fcbeck bl\u00fchte der Ort wirtschaftlich auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-swm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "kreis-swm.de", "toknum": 1878351033, "Left": [{"class": "", "str": "Ungef\u00e4hr siebzig Jahre dauerte diese Wittenburger Grafenzeit, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Universit\u00e4t erhielt das Coll\u00e8ge Mazarin, Akademien wurden gegr\u00fcndet, das Observatorium wurde erbaut, die Oper und das Th\u00e9\u00e2tre-Fran\u00e7ais errichtet, und die franz\u00f6sische Literatur erlebte in Paris ihr goldenes Zeitalter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thermidor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "thermidor.de", "toknum": 2042328323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00fcnste und Wissenschaften feierten in Paris ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im fr\u00fchen Mittelalter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antiquariat-hobbystube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "antiquariat-hobbystube.de", "toknum": 2048581762, "Left": [{"class": "", "str": "Die F\u00e4ringer Saga geh\u00f6rt zu den Sagas der isl\u00e4ndischen literarischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Verteidigungsarbeit der beiden Mannschaften."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basketball-weiterstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "basketball-weiterstadt.de", "toknum": 2188404013, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl Weiterstadt das Viertel mit 36:21 f\u00fcr sich entscheiden konnte, war es keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Hauses, welches von nun ab ... das kurl\u00e4ndische Palais hie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinintensiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "berlinintensiv.de", "toknum": 2283552391, "Left": [{"class": "", "str": "J. Rodenberg : \"Hiermit beginnt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinter sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studiengesellschaft-friedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperioden"}], "ref": "studiengesellschaft-friedensforschung.de", "toknum": 2703883584, "Left": [{"class": "", "str": "S\u00fcdarabien, durch seinen Reichtum ber\u00fchmt, hatte zur Zeit, als Mohammed geboren wurde, seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heben sich besonders hervor die von 1821 ab noch f\u00fcr Nantes entstandenen Statuen der K\u00f6nigin Anna von Bretagne und des Connetable Richemont, am le Cours aufgestellt; die von Louis XVI. f\u00fcr den nach ihm benannten Platz, die neun Musen f\u00fcr die Colonnade des Theaters und die Kolossal-Standbilder von Corneille und Moli\u00e8re f\u00fcr das Theaterportal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 3068280682, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der stattlichen Reihe monumentaler Arbeiten dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 3110576292, "Left": [{"class": "", "str": "Unter K\u00f6nig Franz I. feierte die Falknerei in Frankreich ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kennt \"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["a-ha-mems.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "a-ha-mems.de", "toknum": 3118805269, "Left": [{"class": "", "str": "\" Das wird das Publikum sein, welches nicht nur die Musik h\u00f6rt und im Internet herunter l\u00e4d, sondern A-ha auch aus ihrer vorherigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00e4llt in das 16. und 17. Jahrhundert, wo sie Hauptumschlagplatz des spanischen Seehandels und Sitz der spanischen Kunst, namentlich der Malerei, war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 3248549084, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Hotels an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["billiger-hotel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "billiger-hotel.de", "toknum": 3837905227, "Left": [{"class": "", "str": "Bis in die 1950er Jahre dauerte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welche sich mit 1775 erschlie\u00dft, im besten Sinne vor, wenn nat\u00fcrlich auch heute ihre Sch\u00f6pfungen im Lichte unserer Zeit betrachtet nicht \u00fcberall den alten Werth und ihre Bedeutung behaupten und manche Anordnungen Mi\u00dfgriffe seltener Art involviren, die die Neuzeit nicht begreifen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 4111983910, "Left": [{"class": "", "str": "In ihrer Regierung umfasste sie alle Zweige der Landesverwaltung mit gleicher Liebe und gleichem Eifer, sie leistete bei beschr\u00e4nkten Mitteln au\u00dferordentlich Gro\u00dfes und bereitete Weimar f\u00fcr die kommende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hippie-Zeit haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["esl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "esl.ch", "toknum": 4720556600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sicher haben Sie schon von den regelm\u00e4ssig veranstalteten Vollmond-Festen geh\u00f6rt, die ihre Wurzeln in den 60-er Jahren in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekanntlich drei Br\u00e4ute auf einmal hatte, ein neugeborener Waisenknabe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karlheinz-everts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "karlheinz-everts.de", "toknum": 5672764243, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Vergleich mit einem Soldaten ist Onkel Br\u00e4sig, der in seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " antiker Poesie fallen, mag hier gen\u00fcgen, um die Thats\u00e4chlichkeit meines Satzes zu beweisen; denn da\u00df es auch zur Zeit eines Dante, Wolframs, Eschenbach, Cervantes und Shakespeares mit dem Idealismus des Volkes nicht zum Besten bestellt war, wei\u00df heutzutage schon jeder Quintaner."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-due.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperioden"}], "ref": "uni-due.de", "toknum": 6148133372, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Hindeutung auf den Realismus jener Zeiten, in welche die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht \u2013 von \u00fcberraschender Sch\u00f6nheit sich zeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldtrudering24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "waldtrudering24.de", "toknum": 6260361872, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn nun auch die Natursch\u00f6nheiten dieser Gegend in Zweifel gezogen werden gegen\u00fcber anderen bevorzugten Landschaften so wird man doch aufs angenehmste entt\u00e4uscht, weil die Natur dort drau\u00dfen zumal wenn der Sommer in seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberlebt, und es geht jetzt mit ihm eine Umwandlung vor, die sich nicht ableugnen l\u00e4\u00dft: auf seiner glatten Stirn lagern sich diverse Runzeln, das leichtsinnige Haupt bekommt graue Haare, senkt sich sorgenvoll und besch\u00e4ftigt sich nicht mehr ausschlie\u00dflich mit dem heutigen Tage \u2013 es denkt auch an morgen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-heine-denkmal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "heinrich-heine-denkmal.de", "toknum": 6265308527, "Left": [{"class": "", "str": "Nein, Frankreich hat noch nicht geendet, aber \u2013 wie alle V\u00f6lker, wie das Menschengeschlecht selbst \u2013 es ist nicht ewig, es hat vielleicht schon seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrte das Zeitalter der Universit\u00e4t en herauf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["physiologus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "physiologus.de", "toknum": 6765064894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bescheidenheit (2) Eine wissenschaftlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jahrmarkt-banat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "jahrmarkt-banat.de", "toknum": 6870871175, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Zeit erreichten Gemeinde und Pfarrei eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war \u00fcberhaupt vorbei, und seine fernern Handlungen bewiesen, dass es ihm an politischer Einsicht und Besonnenheit wie an Selbst\u00e4ndigkeit des Urteils fehlte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["payer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "payer.de", "toknum": 6926174764, "Left": [{"class": "", "str": "Seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der europ\u00e4ischen Litteratur l\u00e4ngst vor\u00fcber war und die deutsche, als von gestern, den Ansichten und Bed\u00fcrfnissen von heute am meisten entsprach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 6933575658, "Left": [{"class": "", "str": "Der Eindruck mu\u00dfte um so st\u00e4rker sein, als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", deren Gr\u00fcnde zum Teil erkl\u00e4rbar, teils so unerkl\u00e4rlich sind, als alle Erscheinungen der geistigen und k\u00f6rperlichen Natur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperioden"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 6933579029, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Litteraturen haben solche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben n\u00e4mlich f\u00fcr die n\u00e4chste Zukunft etwas Gef\u00e4hrliches, Nationen von Geschmack und gesundem Urteil sind von der Vortrefflichkeit des Vorhergegangenen so durchdrungen, da\u00df sie in der genauen Nachahmung das einzige Heil sehen und so allgemach in leeren Formalismus geraten, indes V\u00f6lker, denen jene Eigenschaften im mindern Grade eigen sind, meinen, das Vortreffliche zu haben, das sie nur besitzen, und sich gedrungen f\u00fchlen, dar\u00fcber hinauszugehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperioden"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 6933579182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die schwarzen T\u00e4nzer wieder vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tanz-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "tanz-info.de", "toknum": 7026575873, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach ca. 10 Jahren war aber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadt \"[e]in Drittel der Bev\u00f6lkerung [...] aus Juden [bestand], die nach der Zerst\u00f6rung des salomonischen Tempels in Massen aus dem benachbarten Pal\u00e4stina her\u00fcbergestr\u00f6mt waren\" (ebd., S. 341)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 7278122302, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4\u00dflich seines Aufenthalts in Alexandrien erw\u00e4hnt Hirschfeld, da\u00df in der antiken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " brachte das achtzehnte Jahrhundert, als viele Insulaner teils als Kommandeure, teils als Schiffsleute auf den gewinnbringenden Walfischfang ausf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strandnelke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "strandnelke.de", "toknum": 7528316951, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sophie-lange.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "sophie-lange.de", "toknum": 7617911841, "Left": [{"class": "", "str": "Voller Enthusiasmus schrieb Lehner: \"Die j\u00fcngste Bauperiode des Tempelbezirks stellt offenbar dessen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Teiles der Minen vor\u00fcber war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquesta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "aquesta.de", "toknum": 7683109702, "Left": [{"class": "", "str": "Erdh\u00fctten und Zelte gab es genug, und dennoch sah man auf den ersten Blick, da\u00df die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des L\u00f6wenbr\u00e4us in Berlin als Theaterkritiker frisch angeschlagen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 7785317368, "Left": [{"class": "", "str": "Aber mit wahrem Bedauern sah man, da\u00df er nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Dichtung im 13. Jahrhundert in gewisse Verbindung zu setzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 8002780067, "Left": [{"class": "", "str": "Um die Geschichte Elisabeths aber, die mehr und mehr zur gefeiertsten Heiligen Deutschlands ward, schlingt sich von jener Zeit an ein reicher Kranz von Sagen und Dichtungen, denen sogar das Ungemeine gelang, ihre Geburt mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Herrschaft, die bis zum Aussterben dieses Adelsgeschlechtes 1599 w\u00e4hrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["achau.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "achau.gv.at", "toknum": 8139181955, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Familie Haiden, die auch in der Wiener Stadtgeschichte bedeutsam ist (Heidenschuss), beginnt im Jahre 1447 eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ende des 18. Jahrhunderts war der Adelssitz ein in ganz Europa bekanntes Zentrum des Musiklebens, in dem auch Joseph Haydn \u00fcber 30 Jahre in den Diensten des F\u00fcrstenhauses stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holiday-express.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "holiday-express.at", "toknum": 8251081244, "Left": [{"class": "", "str": "Mikl\u00f3s Esterh\u00e1zy baute zun\u00e4chst nur ein Jagdhaus, schon 1760 erhielt das Schlo\u00df jedoch seine heutige Form. In seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " annalistischer T\u00e4tigkeit war, wie es scheint, auch selbst in Niederaltaich erzogen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 8299100147, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der gewaltige Sch\u00f6pfer einer neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fleischers beendete, indem er gegen die alte Autorit\u00e4t aufbegehrte und damit das ruhige Gew\u00e4sser CDU aufwirbelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "badische-zeitung.de", "toknum": 8353126595, "Left": [{"class": "", "str": "Der war \u00fcberhaupt der \u00dcbelt\u00e4ter, der die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 8406224312, "Left": [{"class": "", "str": "Ach Gott, ja \u2013 solche K\u00fcnstler \u2013 das war allerdings eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Ptolem\u00e4ers Philadelphus, zu Jerusalem lebte und Josua ben Siras ben Eliezer hie\u00df, hat in einer Gnomensammlung, \"Meschalim\", in bezug auf die Bibel den Gedanken seiner Zeit ausgesprochen, und ich will seine sch\u00f6nen Worte hier mitteilen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kitapi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "kitapi.de", "toknum": 8468885511, "Left": [{"class": "", "str": "Ein j\u00fcdischer Priester, der zweihundert Jahr vor dem Brand des zweiten Tempels, w\u00e4hrend der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" es beim Team gegeben hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basket.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzperiode"}], "ref": "basket.de", "toknum": 8587662362, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mein Wunsch f\u00fcr eine der n\u00e4chsten Ausgaben w\u00e4re es, dass ihr vielleicht neben den Legends (diese Storys gefallen mir immer besonders gut!) auch die Teams und ihre Geschichte kurz vorstellen k\u00f6nntet, also warum wurde das Team \u00fcberhaupt gegr\u00fcndet, wie sieht es da finanziell aus (Krise! und Trades!) und nat\u00fcrlich kurz, welche \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Oper begann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["richard-wagner-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "richard-wagner-leipzig.de", "toknum": 8606102378, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Papismus \u00fcber zehn Millionen Menschen dem fanatischen Glaubensha\u00df der \"christlichen Liebe\" zum Opfer fielen; und wie viel mehr Millionen betrugen die geheimen Menschenopfer, welche das C\u00f6libat , die Ohrenbeichte und der Gewissenzwang erforderten, die gemeinsch\u00e4dlichen und fluchw\u00fcrdigsten Institutionen des p\u00e4pstlichen Absolutismus!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "zum.de", "toknum": 9061358856, "Left": [{"class": "", "str": "Man hat berechnet, da\u00df w\u00e4hrend dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entgegenf\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportmuseum-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "sportmuseum-leipzig.de", "toknum": 9180596498, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem einstigen Rennfahrer Willy Frenzel bekamen die Leipziger Radsportanh\u00e4nger einen Organisator, der den Stra\u00dfenrennsport einer wahren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des alten Griechenlands um Perikles sich Staatsm\u00e4nner, Philosophen, Politiker und K\u00fcnstler vereinigten, um in freiem Meinungsaustausch die h\u00f6chsten Gipfel des menschlichen Geistes zu erklimmen und die subtilsten Feinheiten der Kultur auszukosten, so sammelten sich in einer Berliner Kneipe um den Perikles-Harden die sozialdemokratischen Staatsm\u00e4nner, um im Kreise liebensw\u00fcrdiger Frauen und geistreicher Journalisten, fern vom rohen Gew\u00fchl des Klassenkampfes und dem Schwei\u00dfgeruch der Massen, \u00fcber Politik und Kunst, Erhabenes und Heiteres zu plaudern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jpmarat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "jpmarat.de", "toknum": 9578972495, "Left": [{"class": "", "str": "Wie auf der Neige der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufsteigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["indianerwww.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "indianerwww.de", "toknum": 9741592777, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Quinatzin - der als vierter Chichimeken-Herrscher von 1298 bis 1357 n. Chr. lebte - lie\u00df den Chichimeken-Staat zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Krugs damals war, als die Ochsen zu Tausenden nach Holstein hin\u00fcbergetrieben wurden \u2013 damals herrschte dort Leben, das k\u00f6nnen Sie mir glauben, Leben und Wohlstand!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 9945292660, "Left": [{"class": "", "str": "Sie m\u00fcssen n\u00e4mlich wissen, da\u00df die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Orgelcomponist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 10040541707, "Left": [{"class": "", "str": "Die Weimarer Zeit war auch Seb. Bach's"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den gro\u00dfen und heiligen Ruf der Stadt zum nat\u00fcrlichen Vorteile derselben nicht allein nach Au\u00dfen verbreiteten, sondern auch nach Innen hin den wirksamsten Anziehungspunkt unz\u00e4hliger Wallfahrer, oft aus weitester Ferne bildeten, wodurch auch ihr Handel und Verkehr in \u00fcppigster Bl\u00fcte erhalten wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 10585585980, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kaiser Carl der Gro\u00dfe, der die Stadt K\u00f6ln gar sehr beg\u00fcnstigte, hat noch zu seinen Lebzeiten viele Stiftungen zum Besten der Stadt gemacht, wobei er aber besonders die Kirchen und Kl\u00f6ster bedachte, die in ihrer damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in unseren G\u00e4rten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 10592574028, "Left": [{"class": "", "str": "Erst als Humboldt und Bonpland, welche Amerika im Jahre 1800 bereisten, darauf hinwiesen, da\u00df diese Pflanze auf den mexikanischen Hochebenen w\u00fcchse, daselbst bei einer Meeresh\u00f6he von 1700 M angetroffen w\u00fcrde, schlug man andere Bahnen ein, \u2013 die Dahlia wurde dem freien Sande \u00fcberwiesen und von dieser Zeit datiert ihre"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lernen-aus-der-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "lernen-aus-der-geschichte.de", "toknum": 10968511715, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hippie-Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["esl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "esl.de", "toknum": 11196991904, "Left": [{"class": "", "str": "Sie haben die Wurzeln in den 60-er Jahren in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Entwicklung der Stadt geht auf die Herrschaft der Greifendynastie und der Zugeh\u00f6rigkeit zum Bund der Hanse zur\u00fcck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsch-polnische-mv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "deutsch-polnische-mv.de", "toknum": 11367638450, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann man insofernreden, als die Stadt schon in der R\u00f6merzeit ein Mittelpunkt r\u00f6mischer Kultur auf der iberischen Halbinsel war und den beg\u00fctersten und edelsten Familien der Halbinsel als Aufenthaltsort diente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jaduland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "jaduland.de", "toknum": 11640434239, "Left": [{"class": "", "str": "Von der dritten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Diamanten-Diggings, waren jene Zeit, wo es vorgekommen ist, da\u00df sich zuweilen ein \u00fcberm\u00fcthiger Digger mit einer F\u00fcnfpfund-Note seine kurze th\u00f6nerne Tabakspfeife anz\u00fcndete, und wo es einem \u00e4rztlichen Gehilfen m\u00f6glich war, 1100 \u00a3 in sieben Monaten zu verdienen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netnovela.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "netnovela.de", "toknum": 11783407843, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Jahre 1870 und 1871 waren die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " brach f\u00fcr Fragenstein mit dem Regierungsantritt von Herzog Sigismund dem M\u00fcnzreichen an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgen-adi.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "burgen-adi.at", "toknum": 11803288714, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Jahrzehnte lange"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Utforter Kombinationsfu\u00dfballs, der ansonsten h\u00e4ufig stockte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klnonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "klnonline.de", "toknum": 11998376632, "Left": [{"class": "", "str": "Diese paar Minuten kurz vor der Halbzeit waren dann auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des burgundischen Hofes zu einem kulturellen Austauschverh\u00e4ltnis weitete (M. Narbona C\u00e1rceles )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 12277365058, "Left": [{"class": "", "str": "Wiederum eine Heirat, diesmal diejenige der Agnes von Kleve, einer Nichte Philipps des Guten, mit dem F\u00fcrsten von Viana 1439, war Anla\u00df, danach zu fragen, ob sich das seit Anfang des 15. Jahrhunderts bestehende politische B\u00fcndnis mit Navarra in dieser"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brenners-park.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "brenners-park.de", "toknum": 12347412422, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1895 bis 1900: Brenners"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Maurenherrschaft in Spanien, den wunderbaren Sch\u00f6pfungen in der Alhambra zu Granada, sowie der Moschee zu Cordova."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alemannia-judaica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "alemannia-judaica.de", "toknum": 12498316622, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Synagoge . Als um die Mitte des vorigen Jahrhunderts Baurat Wolf in Stuttgart eine neue Synagoge zu bauen hatte, w\u00e4hlte er einen echt orientalischen Stil dazu, n\u00e4mlich den arabisch-maurischen, das hei\u00dft er entnahm seine Vorbilder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber 200 j\u00fcdische Kinder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alemannia-judaica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "alemannia-judaica.de", "toknum": 12595332152, "Left": [{"class": "", "str": "Drei Lehrer unterrichteten in der damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hollands und so dominierte die Kleidung des reichen fl\u00c3\u00a4mischen B\u00c31\u20444rgerstandes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["popperschule.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "popperschule.at", "toknum": 12710499383, "Left": [{"class": "", "str": "Genau diese Jahre waren die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfuhr das Haus in den 1950er Jahren vor allem in den USA, um in den 60ern von den Stars wie Brigitte Bardot, Katharine Hepburn, Marlene Dietrich und Hildegard Knef getragen zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alzd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "alzd.de", "toknum": 12806855598, "Left": [{"class": "", "str": "Seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrten. 1091 kam sie in den Besitz der berberischen Almoraviden , die 1147 von den Almohaden abgel\u00f6st wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 12832831281, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Sturz des Kalifats von C\u00f3rdoba etablierte sich in Sevilla mit Abbad I. die Taifendynastie der Abbadiden , die die Stadt in ihre erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meines Daseins, und ich habe nur zu bedauern, da\u00df es von so kurzer Dauer war, denn mit der Erfindung des Pulvers ging die Welt leider einer Epoche entgegen, die bis auf die j\u00fcngsten Tage hin immer kurzweiliger geworden ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["multimania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "multimania.de", "toknum": 12849248757, "Left": [{"class": "", "str": "Das Mittelalter halte ich \u00fcberhaupt f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " niemals dort war, so unterblieb dies nur, weil ich nicht konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 12972807678, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn ich in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 13170690162, "Left": [{"class": "", "str": "Wilhelm und sein Vetter hatten sich in ein politisches Gespr\u00e4ch verwickelt, die alte Verwandte Kathrins \u2013 sie war Sch\u00fclerin von Chopin gewesen \u2013 hatte sich an den Fl\u00fcgel gesetzt und spielte halblaut l\u00fcckenhafte Reminiszenzen aus ihrer musikalischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Liberalismus in Deutschland, weil sich die Philosophie damals an der Politik beteiligte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mlwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "mlwerke.de", "toknum": 13684988907, "Left": [{"class": "", "str": "Das Jahr 1842 gilt f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hollywoods, denn er kann vor allem uns Frauen gekonnt ins rechte Licht setzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trailerseite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "trailerseite.de", "toknum": 13699740419, "Left": [{"class": "", "str": "\"Er erschien mir wie ein genialer Beleuchter aus der klassischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " endete mit dem Ersten Weltkrieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturland-rheingau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "kulturland-rheingau.de", "toknum": 14023363307, "Left": [{"class": "", "str": "Jene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", w\u00e4hrend welcher er wiederholt Gelegenheit hatte, vor dem kunstsinnigen K\u00f6nig Ludwig II. von Bayern zu spielen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gitarre-archiv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "gitarre-archiv.at", "toknum": 14203893583, "Left": [{"class": "", "str": "In diese zeit f\u00e4llt auch seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", be- sonders unter der Leitung des Hosmalers Herold und des Bildhauers K\u00e4ndler, die herrlichsten Ge- schirre, Prunkgef\u00e4\u00dfe, Tafelauss\u00e4tze, Uhren, Grupven, Figuren u. dgl. gearbeitet wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 15239015312, "Left": [{"class": "", "str": "Anfangs kopierte man chines. und japan. Vorbilder, Artikel, die man unter K veri seit 1720 gewannen jedoch die Rokokoformen die Oberhand, in denen nun w\u00e4hrend der bis zum Siebenj\u00e4hrigen Kriege dauernden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadt geht auf die Zeit der Herrschaft der Greifendynastie und der Zugeh\u00f6rigkeit der Stadt zum Bund der Hanse im Mittelalter zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sueddeutsche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "sueddeutsche.de", "toknum": 15277265097, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an Rom dachte man damals noch nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 15291437466, "Left": [{"class": "", "str": "Strabo (Bd. XVII, S. 816) sagt ausdr\u00fccklich: \"Es ist mit Tempeln, die gr\u00f6\u00dftenteils von Chambyses zerst\u00f6rt worden sind, erf\u00fcllet und wird gegenw\u00e4rtig als kleiner Flecken bewohnt &c.\" Also schon vor ca. 1900 Jahren war Theben, so wie es heute ist, aber vor ca. 3500 Jahren war es in seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuerburg-eifel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "neuerburg-eifel.de", "toknum": 15482626585, "Left": [{"class": "", "str": "Weil Graf Joachim auf dem Schlosse in Neuerburg seine st\u00e4ndige Wohnung genommen hat, wurde seine Regierungszeit f\u00fcr Neuerburg eine gewisse"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Farben bereits ihr Ende, und in verschiedenen Staaten verfiel ihr Tragen von neuem der polizeilichen Verfolgung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["payer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "payer.de", "toknum": 15659533471, "Left": [{"class": "", "str": "Jedoch mit Reaktivierung des Deutschen Bundes fand diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Musik- und Theatergeschehens am f\u00fcrstlichen Hofe Esterh\u00e1zy."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haydn-haus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "haydn-haus.at", "toknum": 15694492050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damit begann die weit \u00fcber die Grenzen des Habsburgerreiches bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Polens vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lpb-mv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "lpb-mv.de", "toknum": 16194996852, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn K\u00f6nig Jan III. Sobieski das Heer befahl, das 1683 bei Wien die T\u00fcrken schlug, war die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der damaligen Zeit gesprochen wird, dann sollte man stellvertretend f\u00fcr alle Sportler, den verdienten Einzelk\u00e4mpfer Albert Keim nennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsvhaldorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "tsvhaldorf.de", "toknum": 16231488529, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn von einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des M\u00e4nnerchores bezeichnet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maennerchor-buchs.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "maennerchor-buchs.ch", "toknum": 16428448544, "Left": [{"class": "", "str": "Laut \"Jubil\u00e4umsbericht 1922\" darf die Zeit von 1912 bis 1922 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Polas unter den R\u00f6mern . Die Porta aurea, fr\u00fcher ein Stadtthor ( Porta Minervae ) schm\u00fcckend, jetzt frei stehend, ist ein prachtvoller, von der einheimischen Familie der Sergier errichteter Triumphbogen , mit Basreliefs , zwei Viktorien und korinthischen S\u00e4ulen [ * 12 ] geziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 16840921295, "Left": [{"class": "", "str": "Die eigentliche Stadt besitzt an bemerkenswerten Bauten: einen Dom , im 15. Jahrh. auf den Resten eines altchristlichen Tempels erbaut, das Stabsgeb\u00e4ude, das Stadthaus, das Theater , [ * 11 ] das Marinekasino, die neuen Schulgeb\u00e4ude und Kasernen . Bedeutend sind die Denkm\u00e4ler aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erreichte diese Stadt im 18. und 19. Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heideker-gruppenreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "heideker-gruppenreisen.de", "toknum": 17804400204, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Ursprung ist r\u00f6misch und ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der B\u00fcrgermilit\u00e4rmusik nimmt ihren Anfang"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtmusik-villingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "stadtmusik-villingen.de", "toknum": 18418282986, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Regierung K\u00f6nig Franz I. trug es sich zu, in der wundersch\u00f6nen \u00fcppigen Touraine, deren sammetgr\u00fcne Triften das lustige Edelsteingeschiller der Loire durchzieht, der spielenden t\u00e4ndelnden Loire, an deren Ufern damals eine ganze Reihe stattlicher Edelmannsbehausungen emporragte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 18636773719, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des k\u00f6niglichen Leichtsinns und des k\u00f6niglichen Gl\u00fccks, da Henri's liederlicher Lebenslauf durch das obenerz\u00e4hlte fromme Intermezzo von Montalme unterbrochen ward, die Zeit, in der K\u00f6nig Franz, seine edle Gattin, die gute K\u00f6nigin Claude, recht schn\u00f6de vernachl\u00e4ssigend, an der Spitze einer lustigen Gesellschaft der ritterlichsten M\u00e4nner und der sch\u00f6nsten Frauen Frankreichs von Stadt zu Stadt, von Schlo\u00df zu Schlo\u00df, von Wald zu Wald zog \u2013 von lustigem Hundegebell und H\u00f6rnerklang umt\u00f6nt \u2013 sich im Sommer zu gl\u00e4nzendem Gelage auf blumenbesternter Wiese oder moosigem Waldgrund niederlassend, im Winter unter juchzendem"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 18636777763, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Kunst gebracht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pf-control.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "pf-control.de", "toknum": 19096430588, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Betrachten wir unter diesem Gesichtspunkt die Amerikanische Kultur, so stellen wir fest, da\u00df sie es noch zu keiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperioden"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 19127382048, "Left": [{"class": "", "str": "Der Niedergang Roms und das 16. Jahrb. waren ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Krotons, wird die pythagoreische Schule auch von dessen b\u00fcrgerlichen Fehden zerr\u00fcttet und von der demokratischen Partei als eine aristokratische Stiftung und Einrichtung gebrochen; lebt mit der Glanzzeit Tarents unter Archytas wieder auf, um mit der politischen Selbstst\u00e4ndigkeit der unteritalischen St\u00e4dte fast zugleich zu erI\u00f6schen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 19294621867, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegr\u00fcndet in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der spanischen Geschichte zur wirkungsvollen Darstellung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ngzh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "ngzh.ch", "toknum": 19497552014, "Left": [{"class": "", "str": "Sechs prachtvolle, riesenhafte Wandgem\u00e4lde bringen einige Episoden aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der B\u00e4der und Gesundheitsbrunnen zu bezeichnen ist, seine W\u00fcnsche in Erf\u00fcllung gehen sehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 19710438170, "Left": [{"class": "", "str": "Wer also in B\u00e4der reist, um sich durch ein heiteres geselliges Treiben und durch gl\u00e4nzende Gesellschaften manche traurige Erinnerungen mit dem Pinsel der Freude zu \u00fcbert\u00fcnchen, oder um sich blo\u00df zu unterhalten, der d\u00fcrfte in dieser Zeit, die als die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Glanzperiode\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Glanzperiode\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"10497885699": 0.5, "9233328133": 0.3111111111111111, "13899099144": 0.21666666666666662, "9671191895": 0.6925, "9965409297": 0.5, "11640434200": 0.5, "13155452955": 0.5, "19336896029": 0.7331818181818182, "16639676971": 0.5267567567567567, "5266744368": 0.011249999999999996, "7143328312": 0.6575, "2850405436": 0.713888888888889, "9247202879": 0.70625, "18470359617": 0.8825, "11903173187": 0.7105263157894737, "16276966481": 0.2538461538461538, "17728567378": 0.5, "18469828207": 0.036250000000000004, "18358444664": 0.5, "13465998969": 0.1191666666666666, "15489632891": 0.0, "19209858688": 0.7291666666666667, "4950926979": 0.23375000000000007, "13300799108": 0.7961538461538461, "2284885130": 0.5, "11779851405": 0.6324074074074073, "241650328": 0.5145945945945946, "3248549018": 0.5866666666666667, "14209561756": 0.017777777777777774, "6933575838": 0.6024137931034482, "6274689698": 0.8181818181818182, "13656642734": 0.0, "11433930269": 0.69125, "18513691824": 0.5642857142857143, "392812723": 0.7239285714285715, "1285708468": 0.029166666666666664, "9191329461": 0.7134239130434782, "14199308986": 0.2659090909090908, "17954996418": 0.7736842105263156, "2014579395": 0.5, "5360506566": 0.5975, "10767319252": 0.6339285714285714, "3353045717": 0.5, "15982551771": 0.5, "234143982": 0.5, "14929431791": 0.6526785714285714, "5433653491": 0.7833333333333334, "1816477944": 0.0, "10813410041": 0.5866666666666667, "14984731388": 0.5657575757575757, "19336893693": 0.6333333333333333, "6677537536": 0.0, "2081264768": 0.6755434782608696, "5327425579": 0.6588235294117646, "2284886283": 0.5985714285714285, "3555302163": 0.7153846153846153, "18625063300": 0.052941176470588235, "15509022493": 0.03777777777777778, "4098851102": 0.6399999999999999, "2445793057": 0.0, "13600738087": 0.5030769230769231, "14011560752": 0.07499999999999997, "9365147956": 0.85, "10024455479": 0.5, "17426824506": 0.017142857142857137, "9956459325": 0.6894736842105263, "212039648": 0.7008928571428571, "17001699658": 0.7916666666666667, "41049431": 0.7816666666666666, "13183278430": 0.5, "10039910240": 0.03555555555555555, "305068394": 0.5, "12107624823": 0.7210526315789474, "510144382": 0.5285714285714286, "18515003268": 0.57, "15459287429": 0.5, "3227639182": 0.5, "4219462544": 0.0, "5287692527": 0.7131578947368421, "2685536161": 0.6024137931034482, "15776191906": 0.328125, "18205098921": 0.8692307692307693, "14332368000": 0.5566129032258064, "11150322093": 0.5, "8035388334": 0.5021052631578947, "16746227121": 0.07999999999999999, "2539761587": 0.5, "15305944505": 0.07633620689655171, "11110992832": 0.5703676470588236, "7196053956": 0.0, "10830333383": 0.5, "11639484361": 0.5241666666666667, "4386661330": 0.75, "3568959447": 0.5, "7240687584": 0.5, "18602274282": 0.0, "12227596268": 0.5, "9240079853": 0.6564772727272726, "5394196975": 0.5044871794871795, "19451162616": 0.6746195652173913}, "Desc": [{"nicearg": "Glanzperiode", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzperiode%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Glanzperiode\"]", "op": "Query", "size": 190}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzperiode%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 190}], "concsize": 190, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 190}