{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Beckmanns zu beschreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["david-beckmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzfahrt"}], "ref": "david-beckmann.de", "toknum": 15392518642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das abschlie\u00dfende Finalrennen ist mit einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Porsche 911 GT3 Cup mit der Startnummer 62 jedoch ein Ende finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["timbuli-racing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzfahrt"}], "ref": "timbuli-racing.de", "toknum": 4572424746, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den fr\u00fchen Morgenstunden sollte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sicherte sich Wladimir Gening mit dem 7-j\u00e4hrigen Au\u00dfenseiter Belgino zum Kurs von 155:10 den Sieg vor dem Co-Favoriten My Winner mit Heinz Wewering im Sulky."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugend-team-cup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzfahrt"}], "ref": "jugend-team-cup.de", "toknum": 13763867458, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer taktischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Australien aber auch Petter Solberg bei seinem Gaststart in Gro\u00dfbritannien durchaus, dass es auch mit einem Fahrzeug des Junior Teams m\u00f6glich ist, ganz an der Spitze zu fahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzfahrt"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 5717003763, "Left": [{"class": "", "str": "So bewiesen Sebastien Ogier bei seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seines Teamkollegen Tsugio Matsuda in einem dramatischen Finale hingegen..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["racingblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzfahrt"}], "ref": "racingblog.de", "toknum": 10562941384, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einem eher statischen Rennen setzte Joao Paulo de Oliviera auf dem Twin Ring Motegi genau den Pflichtsieg um, der vor dem vergangenen Wochenende von ihm verlangt wurde, w\u00e4hrend die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Glanzfahrt\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Glanzfahrt\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"10562941384": 0.0, "15392518642": 0.7727272727272728, "5717003763": 0.5042307692307693, "13763867458": 0.5225, "4572424746": 0.7488095238095239}, "Desc": [{"nicearg": "Glanzfahrt", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzfahrt%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Glanzfahrt\"]", "op": "Query", "size": 5}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzfahrt%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 5}], "concsize": 5, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 5}