{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " entlang der Fenster."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suv-cars.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "suv-cars.de", "toknum": 749987739, "Left": [{"class": "", "str": "Kleine gl\u00e4nzende Highlights finden sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzt rund um die Fenster kleine Highlights."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trendkraft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "trendkraft.de", "toknum": 2516746738, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzt im Bereich der Fenster Akzente."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["qarsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "qarsi.de", "toknum": 6236751441, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suv-cars.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "suv-cars.de", "toknum": 9025814191, "Left": [{"class": "", "str": "Ein weiteres Ausstattungsmerkmal aus dieser Serie ist das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rundet die Ausstattung Ambiente ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trendlupe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "trendlupe.de", "toknum": 9998899759, "Left": [{"class": "", "str": "Das Licht- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommen rund um die Fenster dann noch Akzente in Aluminium und hochgl\u00e4nzendem Schwarz dazu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suv-cars.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "suv-cars.de", "toknum": 14153636886, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Au\u00c3enspiegel in Aluminiumoptik Akzente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auto-xxl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "auto-xxl.de", "toknum": 19664174374, "Left": [{"class": "", "str": "Um die Fenster setzen das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Au\u00dfenspiegel strahlen in Aluminiumoptik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinauto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "meinauto.de", "toknum": 1628324249, "Left": [{"class": "", "str": "Die Fenster besitzen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervorgehoben und die Spiegel tragen Kappen in Aluminiumoptik."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "autoda.de", "toknum": 8821591800, "Left": [{"class": "", "str": "Die Fensterlinien sind durch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Au\u00dfenspiegel in Aluminiumoptik Akzente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vw-braasch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "vw-braasch.de", "toknum": 292022658, "Left": [{"class": "", "str": "Im Bereich der Fenster setzen das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", so Wickel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flotte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "flotte.de", "toknum": 13006167350, "Left": [{"class": "", "str": "Ledige bevorzugen ein gutes Soundsystem, ein gro\u00dfes Navi oder auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["the-webring.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "the-webring.at", "toknum": 3536383768, "Left": [{"class": "", "str": "Die Chromumrandung an den Fenster samt B-S\u00e4ulenverkleidung in Schwarz-Glanz ist das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rund um die Fenster Highlights (Serie bei der Ausstattungslinie \"Ambiente\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speedheads.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "speedheads.de", "toknum": 18393348940, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Optional setzt das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Ausstattungsmerkmal aus der Serie, setzt rund um die Fenster Akzente in Alu und hochgl\u00e4nzendem Schwarz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autosmotor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "autosmotor.de", "toknum": 13773787368, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " akzentuiert den Fenster-Bereich in Aluminium und Hochglanz-Schwarz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["3tuerig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "3tuerig.de", "toknum": 14537045693, "Left": [{"class": "", "str": "Das der Serie entnommene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht ohne Grund zum Nulltarif bewundern darf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bandheadless.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "bandheadless.de", "toknum": 14638060380, "Left": [{"class": "", "str": "Wer den Titel jedoch etwas tiefgr\u00fcndiger durchdenkt, kommt zu dem Ergebnis, dass er das musikalische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6ren ebenso zum Lieferumfang."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autokiste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "autokiste.de", "toknum": 10500123571, "Left": [{"class": "", "str": "Wei\u00dfe Blinkleuchten vorne, die exklusiven Metallic-Lackierungen \"Daytonagrau\" oder \"Meteorgrau Perleffekt\" und das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dass ihm Chromdekor an den Seitenfenstern beschert, macht der phantomschwarze A4 einen edlen Eindruck - aber nur im sauberen Zustand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieautoberater.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "dieautoberater.de", "toknum": 17138794760, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem optionalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", spezielle Einstiegsleisten, Dachreling aus Aluminium sowie Metallic-Au\u00dfenlackierung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--sterreich-z7a.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "xn--sterreich-z7a.at", "toknum": 3313670110, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den Erkennungsmerkmalen z\u00e4hlen 19 Zoll Aluminium-Gussr\u00e4der, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht gen\u00fcgend Kontrast, wie ich finde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinimport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "meinimport.de", "toknum": 16142052746, "Left": [{"class": "", "str": "Eissilber ist zwar am pflegeleichtesten, ist mir aber dann doch zu konservativ und bietet den Chromleisten um die Fenster aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Dachtr\u00e4ger, Klimaautomatik und das Radio chorus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinauto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "meinauto.de", "toknum": 1885848658, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Serienausstattung des neuen Audi Q5 z\u00e4hlen mitunter Nebelscheinwerfer, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rund um die Seitenfenster und die eleganten Leichtmetallr\u00e4der in den Formaten 16 und 17 Zoll (je nach Motorisierung) setzen dem Exterieur optische Highlights auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newscode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "newscode.de", "toknum": 8453872458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den A3."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["qarsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpaket"}], "ref": "qarsi.de", "toknum": 17339574742, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch die Au\u00dfenspiegel in Aluminiumoptik Akzente, bei den Lackierungen stehen die exklusiven Kristalleffektfarben Estorilblau und Pantherschwarz zur Wahl."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["4x4news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "4x4news.de", "toknum": 1868847142, "Left": [{"class": "", "str": "Um die Fenster setzen neben dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") des Fahrzeugs und zus\u00e4tzliche Optionen der Innenausstattung werden genauso angezeigt, wie stimmungsvolle Bilder oder 360-Grad-Ansichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["conleos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "conleos.de", "toknum": 3165885666, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4u\u00dfere Ver\u00e4nderungen (z.B. Felgen, Dachreling,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die mattsilbernen Au\u00dfenspiegel ins Auge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autokiste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "autokiste.de", "toknum": 3913117924, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Optische Akzente setzen der platinumgraue K\u00fchlergrill mit galvanisierten Doppelstreben in Aluminiumoptik, der Dachkantenspoiler und die modifizierten Sto\u00dff\u00e4nger, au\u00dferdem fallen im Bereich der Fenster das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wei\u00dfe Blinker vorne, hochgl\u00e4nzend schwarz ausgef\u00fchrte Teile an der Fahrzeugfront, das Sportfahrwerk sowie diverse Applikationen und ein schwarzer Dachhimmel im Interieur."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autokiste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "autokiste.de", "toknum": 5703176667, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu den normalen Edition-Inhalten geh\u00f6ren wie berichtet u.a. das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etc. - fast beliebig erweitern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["driveandtravel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "driveandtravel.de", "toknum": 8059089610, "Left": [{"class": "", "str": "Vorausgestzt man verf\u00fcgt \u00fcber das n\u00f6tige Kleingeld, kann der K\u00e4ufer die Serienausstattung seines Audis durch zahlreiche optionale Features - z.B. Designpaket, Ablagepaket,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gebrauchtwagen-information.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "gebrauchtwagen-information.de", "toknum": 5754993251, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ambiente : Die komfortorientierte Linie umfasst erg\u00e4nzend zur Variante Attraction serienm\u00e4\u00dfig eine Sitzheizung, Geschwindigkeitsregelanlage, akustische Einparkhilfe hinten, Mittelarmlehne, ein Multifunktionslenkrad sowie das Licht- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eine Dachreling aus eloxiertem Aluminium an der Karosserie setzen beim jeweils st\u00e4rksten TFSI und TDI sportliche und optische Akzente."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newscode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "newscode.de", "toknum": 15037413075, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden Topmotorisierungen rollen mit der Siebengang S tronic vom Band. 17 Zoll-R\u00e4der, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Lichtpaket und Xenon Plus-Scheinwerfer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoaktuell.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "autoaktuell.at", "toknum": 7870027906, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der neue A4 Sport quattro ist auf den ersten Blick an seinem dynamischen Auftritt erkennbar: Seine Serienausstattung umfasst unter anderem S line Sportpaket, 18 Zoll Alu-Gussr\u00e4der im F\u00fcnf-Doppelspeichen-Design, S line Exterieurpaket,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr visuelle Highlights."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["qarsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "qarsi.de", "toknum": 98603617, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "13 Lackfarben stehen zur Wahl, optional sorgt das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei dem die Fensterschacht- und Dachleisten in ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autodino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "autodino.de", "toknum": 10484537543, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Edition Plus geh\u00f6ren ein hochgl\u00e4nzend schwarzer K\u00fchlergrill mit entsprechender Diffusorblende, wei\u00dfe Blinkleuchten vorne und das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", verchromte Einstiegsleisten und Abgas-Endrohre sowie 16 Zoll-Leichtmetallr\u00e4der im 15-Speichen-Y-Design Akzente."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newscode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "newscode.de", "toknum": 2959404336, "Left": [{"class": "", "str": "Dekoreinlagen in 3D-Glas-Optik vermitteln im Interieur den Eindruck von modernem Luxus, au\u00dfen setzen das"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motor-talk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpaket"}], "ref": "motor-talk.de", "toknum": 1679054960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie Multifunktionslenkrad."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autowallpaper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "autowallpaper.de", "toknum": 231153922, "Left": [{"class": "", "str": "Der Audi A4 ist in 3 Grundausstattungspaketen w\u00e4hlbar: Basisvariante Attraction mit 16-Zoll-Felgen und Dekoreinlagen in Platinoptik Sportliche Ausstattung Ambition mit Sportfahrwerk, Sportlenkrad und Sportsitzen, 17-Zoll-Reifen, Dekoreinlagen in Aluminiumoptik und Fahrerinformationssystem Komfort-Variante Ambiente, basierend auf der Variante Attraction, mit Sitzheizung, Geschwindigkeitsregelanlage, akustischer Einparkhilfe hinten, Mittelarmlehne, Licht- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tanzschule-latus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "tanzschule-latus.de", "toknum": 9719549927, "Left": [{"class": "", "str": "(kurze Pause) ...hier spricht Heinz Ketchup, von der Firma Kaltimbiss, Sie kennen mich noch nicht, ich erhielt Ihre Telefonnummer von Ihrer Kollegin Frau Tanzbein von der Firma"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rund um die Fenster Highlights (Serie bei der Ausstattungslinie Ambiente)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tunerportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "tunerportal.de", "toknum": 757323930, "Left": [{"class": "", "str": "Optional setzt das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Ausstattungsmerkmal aus der Serie, setzt rund um die Fenster Akzente in Alu und hochgl\u00e4nzendem Schwarz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["batdog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpaket"}], "ref": "batdog.de", "toknum": 3721623596, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autohandel-neugardt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpaket"}], "ref": "autohandel-neugardt.de", "toknum": 3811146095, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blankenhorn-automobile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpaket"}], "ref": "blankenhorn-automobile.de", "toknum": 11719736494, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autopark-hansastrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpaket"}], "ref": "autopark-hansastrasse.de", "toknum": 11978332926, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autopark-hansastrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpaket"}], "ref": "autopark-hansastrasse.de", "toknum": 11978333067, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Glanzpaket\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Glanzpaket\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"292022658": 0.7357142857142855, "17138794760": 0.6245833333333333, "16142052746": 0.6175806451612903, "11978333067": 0.0, "7870027906": 0.5, "14153636886": 0.7867647058823529, "3536383768": 0.725, "1628324249": 0.74375, "757323930": 0.7205882352941176, "749987739": 0.8409090909090909, "19664174374": 0.75, "3721623596": 0.6832142857142859, "11719736494": 0.0, "9998899759": 0.7954545454545454, "2959404336": 0.06428571428571425, "10500123571": 0.6570652173913042, "13006167350": 0.7333333333333334, "231153922": 0.0, "14537045693": 0.7, "10484537543": 0.07874999999999997, "8059089610": 0.5143181818181818, "8453872458": 0.5910344827586207, "18393348940": 0.7236842105263157, "6236751441": 0.8111111111111111, "1885848658": 0.6108333333333333, "15037413075": 0.5078947368421053, "17339574742": 0.585, "5703176667": 0.5166666666666666, "14638060380": 0.6702884615384614, "3313670110": 0.6225, "98603617": 0.2999999999999999, "3165885666": 0.5401785714285714, "5754993251": 0.5083467741935483, "3913117924": 0.5253676470588236, "1868847142": 0.5842592592592593, "9719549927": 0.0, "13773787368": 0.7125, "3811146095": 0.0, "1679054960": 0.0, "2516746738": 0.8375, "8821591800": 0.7383333333333333, "9025814191": 0.8, "11978332926": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Glanzpaket", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzpaket%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Glanzpaket\"]", "op": "Query", "size": 43}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzpaket%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 43}], "concsize": 43, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 43}