{"Sort_idx": [], "numofpages": 4, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " hin \u2013 noch nie wurden so viele Macs verkauft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internet-briefing.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "internet-briefing.ch", "toknum": 2538628294, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Apple legt ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werde 2012 und 2013 laut Bucher nicht mehr erreicht werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bilanz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "bilanz.ch", "toknum": 18574455440, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abschliessen konnte!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michellehediger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "michellehediger.ch", "toknum": 4816914794, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin \u00fcbergl\u00fccklich und stolz, dass ich meine Saison mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glut.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "glut.ch", "toknum": 19582142360, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz dieser Kandidatur wurde der gesamte Vorstand mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesanzeiger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "tagesanzeiger.ch", "toknum": 15200589065, "Left": [{"class": "", "str": "Casanova erreichte mit 189 von 206 g\u00fcltigen Stimmen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolv-nos.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "rolv-nos.ch", "toknum": 19379645401, "Left": [{"class": "", "str": "Fazit: Ziel wurde erf\u00fcllt, von einigen sogar mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lieferte auch Mark Brunner mit einer 70er Runde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gck.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "gck.ch", "toknum": 17581909098, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den St\u00e4nderat gew\u00e4hlt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basellandschaftlichezeitung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "basellandschaftlichezeitung.ch", "toknum": 16354877781, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frau Bruderer wird mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "1st.ch", "toknum": 1645913334, "Left": [{"class": "", "str": "Das VOLK hat sie mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nwg-kolibri.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "nwg-kolibri.ch", "toknum": 19702338052, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lisa liefert \u00fcber die Mitteldistanz ein weiteres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem ersten Wahlgang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesanzeiger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "tagesanzeiger.ch", "toknum": 15010894218, "Left": [{"class": "", "str": "Er erhielt 56'913 Stimmen und \u00fcbertraf damit sogar sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe ich als Bundesrat nie erzielt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moritzleuenberger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "moritzleuenberger.ch", "toknum": 14504610673, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem wurde ich mit 78 Prozent der Stimmen gew\u00e4hlt - so ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wiedergew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sp-bs.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "sp-bs.ch", "toknum": 13842034213, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Regierungsr\u00e4te wurden mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Regierungsratswahl geschafft?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["davidbauer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "davidbauer.ch", "toknum": 16616275440, "Left": [{"class": "", "str": "Wie haben Sie das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Pr\u00e4sidenten des Nationalrats."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wahlkampfblog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "wahlkampfblog.ch", "toknum": 16587020824, "Left": [{"class": "", "str": "Sie w\u00e4hlten ihn am Montag mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erzielt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nv-frick.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "nv-frick.ch", "toknum": 19687243638, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der mageren Zahl von 182 Zugv\u00f6geln aus 15 Arten konnte in diesem Jahr wirklich kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erm\u00f6glichte es ihm, an der Vorausscheidung f\u00fcr die Regionalmeisterschaften zu bestreiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elektro-imboden.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "elektro-imboden.ch", "toknum": 775799216, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bundespr\u00e4sidentin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesanzeiger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "tagesanzeiger.ch", "toknum": 1322965241, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die BDP-Bundesr\u00e4tin wird nicht nur wiedergew\u00e4hlt, sie wird auch mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Schulpr\u00e4sidium erobert, was uns besonders freut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-wallisellen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "fdp-wallisellen.ch", "toknum": 9955526593, "Left": [{"class": "", "str": "Anita Bruggmann hat mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erzielt werden, war doch das Reck nicht ganz die K\u00f6nigsdisziplin des Tages."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["getu-uzwil.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultate"}], "ref": "getu-uzwil.ch", "toknum": 12904558542, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr einmal konnten hier keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt worden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rosmarie-widmer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultaten"}], "ref": "rosmarie-widmer.ch", "toknum": 13347733469, "Left": [{"class": "", "str": "Beide sind mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kanal9.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "kanal9.ch", "toknum": 1469960749, "Left": [{"class": "", "str": "Roberto Schmidt der CSPO wurde trotz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 57 Punkten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beiuns.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "beiuns.ch", "toknum": 5664895816, "Left": [{"class": "", "str": "Gewonnen hat Paul Rub aus Walchwil mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wiedergew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsnetz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "newsnetz.ch", "toknum": 18035887349, "Left": [{"class": "", "str": "Fifa-Pr\u00e4sident Sepp Blatter wurde mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 78 Stimmen und minutenlangem Applaus best\u00e4tigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zio.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "zio.ch", "toknum": 10642442096, "Left": [{"class": "", "str": "Landschreiber Tino Jorio wurde mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stb-la.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "stb-la.ch", "toknum": 18113833801, "Left": [{"class": "", "str": "Regula Wyttenbach sorgte mit ihrem 4. Gesamtrang ebenfalls f\u00fcr ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peterknechtli.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "peterknechtli.ch", "toknum": 18653592443, "Left": [{"class": "", "str": "Als Statthalterin erzielte Annemarie von Bidder ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sorgte der STV Wetzikon, der in der dritten St\u00e4rkeklasse siegte und 350 Vereine hinter sich liess."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["avu.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "avu.ch", "toknum": 1938782740, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Gemeinderat Berns gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sp-be.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "sp-be.ch", "toknum": 15444805448, "Left": [{"class": "", "str": "Nationalr\u00e4tin Ursula Wyss wurde mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von den Zeiten her eher selten, was auf das harte Training der letzten Wochen zur\u00fcckzuf\u00fchren ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skla.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultate"}], "ref": "skla.ch", "toknum": 4303358021, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den \u00e4lteren Schwimmern blieben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Zentralvorstand von Swiss Sailing wieder gew\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fireball.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "fireball.ch", "toknum": 8731495952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ebenfalls an der GV wurde Fran\u00e7ois Schluchter mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der M\u00e4nner \u00fcber 100m abgerundet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ggbern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "ggbern.ch", "toknum": 19423009886, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rolf Fongu\u00e9 hat den Titel erfolgreich verteidigt und mit Steve Guggeli als Vizemeister wurde das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Wahl in den Gemeinderat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dav.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "dav.ch", "toknum": 17590483511, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oliver Hofmann erreichte mit 1508 Stimmen (absolutes Mehr 792) ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den SR gew\u00e4hlt wird!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "1st.ch", "toknum": 16767457913, "Left": [{"class": "", "str": "Die Steigb\u00fcgelhalterei f\u00fcr den heuchlerischen Brunner misslingt und das Polittalent Keller-Sutter mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kurt Weber den 2. Rang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgwiedlisbach.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "sgwiedlisbach.ch", "toknum": 4254953856, "Left": [{"class": "", "str": "Am Jubil\u00e4umsschiessen der Feldsch\u00fctzen Sand erreichten wir dank einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum neuen Stadtpr\u00e4sidenten gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-stadtluzern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "fdp-stadtluzern.ch", "toknum": 11877444956, "Left": [{"class": "", "str": "Die Liberalen Stadt Luzern gefolgt und haben im 2. Wahlgang Stefan Roth mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am LGT Marathon mit seinem 13. Rang!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-heute.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "sport-heute.ch", "toknum": 10009917093, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Arnold Aemisegger - Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 10 blanken Zehnern, Guido Mittelholzer erzielte ausgezeichnete 94 Punkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dav.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "dav.ch", "toknum": 17641668690, "Left": [{"class": "", "str": "Alfred Keller schoss im Ausstich das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wiedergew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal-b.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "journal-b.ch", "toknum": 8756747358, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu einem anderen Thema \u2013 die Gemeindewahlen sind gerade vorbei, Alexander Tsch\u00e4pp\u00e4t (SP) wurde mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Pr\u00e4sidentin des Gemeinderates gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-waedenswil.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "fdp-waedenswil.ch", "toknum": 13392337107, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 11. M\u00e4rz 2013 wurde Parteipr\u00e4sidentin und Gemeinder\u00e4tin Astrid Furrer mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 38 der insgesamt 39 Stimmen zur Nachfolgerin von Werner Vetterli (SVP) gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frauenfeld.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "frauenfeld.ch", "toknum": 6855708465, "Left": [{"class": "", "str": "Die bisherige Vizepr\u00e4sidentin wird mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 161 Stimmen ist der Romooser CVP-Nationalrat Ruedi Lustenberger im eidgen\u00f6ssischen Parlament zum ersten Vizepr\u00e4sidenten gew\u00e4hlt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["surseerwoche.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "surseerwoche.ch", "toknum": 269102735, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urikon.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "urikon.ch", "toknum": 19176068789, "Left": [{"class": "", "str": "Pius Wyss und Daniel von Holzen von der Sch\u0102\u017atzengesellschaft Ennetmoos sorgten mit ihren 87 von m\u0102\u015bglichen 90 Punkten f\u0102\u017ar ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herausschaute."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tvsiebnen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "tvsiebnen.ch", "toknum": 921181166, "Left": [{"class": "", "str": "Mit solch einem Finish hatte niemand gerechnet und so kam es, dass mit 28.21 Punkten die 28er Grenze erneut \u00fcbertroffen wurde und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-kulm.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "fdp-kulm.ch", "toknum": 17929394536, "Left": [{"class": "", "str": "Philipp M\u00fcller hat dem Volkswillen nach in den letzten vier respektive acht Jahren hervorragende Arbeit abgeliefert und erreichte kantonal mit knapp 57'300 Stimmen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von unserem z\u00fcrcher Stimmvolk in den Nationalrat gew\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltwoche.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultaten"}], "ref": "weltwoche.ch", "toknum": 14086253582, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Andy w\u00e4re nie Bundesrat geworden, da haben die Schreiber recht - er wurde daf\u00fcr jeweils mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holz-portal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "holz-portal.ch", "toknum": 2100791714, "Left": [{"class": "", "str": "Drei Zimmerleute erreichten ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie vor zwei Jahren Beat Giauque von der FDP."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neofonie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "neofonie.de", "toknum": 8029009497, "Left": [{"class": "", "str": "Der 54- j\u00e4hrige F\u00fcrsprecher erhielt 151 von m\u00f6glichen 154 Stimmen, machte also ein \u00e4hnliches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsnetz-blog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "newsnetz-blog.ch", "toknum": 3128984235, "Left": [{"class": "", "str": "Blocher schiesst die 21%, M\u00f6rgeli und Maurer je 4%, aber Jenni holt 2.5% zur\u00fcck und Frau Markwalder holt ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Podestpl\u00e4tzen im Jahr 2011 hat er auf sich aufmerksam gemacht, unter Anderem mit dem Sieg auf der Kurzdistanz beim Marathon in Estavayer-le-Lac."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biketeam.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultaten"}], "ref": "biketeam.ch", "toknum": 10112023080, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 136 Stimmen zur neuen Grossratspr\u00c3\u00a4sidentin gew\u00c3\u00a4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvp-wettingen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "cvp-wettingen.ch", "toknum": 5330171376, "Left": [{"class": "", "str": "Vreni Friker-Kaspar (SVP) wurde bei 137 g\u00c31\u20444ltig abgegebenen Wahlzetteln mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den Ringen, \u00fcberzeugte ebenfalls am Barren und am Boden mit sauber geturnten \u00dcbungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheintalcup.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "rheintalcup.ch", "toknum": 15887616891, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fabio Litscher, Rebstein, begann seinen Wettkampf mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swissrowing.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "swissrowing.ch", "toknum": 452786113, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andr\u00e9 Vonarburg, Florian Stofer, J\u00e9r\u00e9my Maillefer und Nico Stahlberg sorgten im Doppelvierer f\u00fcr ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an die Spitze der Partei gew\u00e4hlt, bei der er erst seit 10 Jahren Mitglied ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spthurgau.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "spthurgau.ch", "toknum": 19597030889, "Left": [{"class": "", "str": "Matthias Platzeck wurde am Parteitag der SPD in Karlsruhe mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den St\u00c3\u00a4nderat gew\u00c3\u00a4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["network.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "network.ch", "toknum": 6621765731, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den nationalen Wahlen vom Herbst 2007 haben die W\u00c3\u00a4hler des Kantons Basel-Land Claude Janiak mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr eine vierte Amtsperiode gew\u00e4hlt worden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["20min.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "20min.ch", "toknum": 18577384049, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf den ersten Blick scheint es unbegreiflich, dass ein Mann, der scheinbar weltweit von den Medien geschm\u00e4ht wird, mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum neuen Grossratspr\u00e4sident, dem j\u00fcngsten seit hundert Jahren, gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peterknechtli.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "peterknechtli.ch", "toknum": 5541457985, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der 33-j\u00e4hrige Rechtsanwalt Conradin Cramer (Bild links) wurde anschliessend mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Professor Dr. jur. Arnold Koller, der als erster B\u00fcrger des Kantons Appenzell Innerrhoden Einsitz in den Bundesrat nahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchplanet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "buchplanet.ch", "toknum": 5731014105, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrt er auf die N\u00e4he zu seinen W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler zur\u00fcck: \"Ich habe mich trotz den \u00f6ffentlichen Funktionen nicht ver\u00e4ndert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["publico.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultaten"}], "ref": "publico.ch", "toknum": 6232201564, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die mehrfachen Wiederwahlen auf kommunaler und kantonaler Ebene mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beigetragen haben und freut sich, hoffentlich schon im M\u00e0rz des Jahres 2014 im neuen Sportpark Bergholz spielen zu k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fcwil.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "fcwil.ch", "toknum": 8681225119, "Left": [{"class": "", "str": "Der FC Wil dankt allen, die ihren Anteil zu diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (522 von 791 Stimmen) als neues Schulpflegemitglied gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvp-grosswangen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "cvp-grosswangen.ch", "toknum": 2726452272, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der 36-j\u00e4hrige Andr\u00e9 Mehr, Pintenmatte 35, wurde am 23. September 2012 mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum h\u00f6chsten Schwyzer gew\u00e4hlt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-sz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "fdp-sz.ch", "toknum": 18003005395, "Left": [{"class": "", "str": "Kantonsrat Christoph Pfisters parlamentarische Arbeit, seine Kompetenz und Pers\u00f6nlichkeit waren wohl ausschlaggebend, dass der Anwalt aus Tuggen letzten Mittwoch mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Limmat Cup, stand in Frauenfeld der Vergleich mit den Leistungszentren Z\u00fcrich, Basel, Genf und Tessin auf dem Programm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rlzo.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultaten"}], "ref": "rlzo.ch", "toknum": 15861306730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Ammann der Gemeinde im Zentrum des Zentrums gew\u00e4hlt \u2013 so nennen sich die Sch\u00f6nholzerswilen seit einiger Zeit, um sich touristisch zu behaupten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["toggenburgertagblatt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "toggenburgertagblatt.ch", "toknum": 8667639547, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 2007 wurde er dann mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 29.00 Notenpunkten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tvmaerwil.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "tvmaerwil.ch", "toknum": 5351711397, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Schlussabrechnung bedeutete dies eine Gesamtnote von 26.83 und Rang 7. Der Turnfestsieg ging an den Gastgeber, den Turnverein Boswil mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von sage und schreibe 174 Stimmen von der vereinigten Bundesversammlung zur ersten Bundespr\u00e4sidentin der BDP gew\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vimentis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "vimentis.ch", "toknum": 11479989209, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So, als w\u00e4re es immer noch nicht genug, wurde Eveline Widmer-Schlumpf zum Abschluss mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wiedergew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["admin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "admin.ch", "toknum": 3757090024, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An der Bevollm\u00e4chtigtenkonferenz der ITU, die derzeit in Guadalajara (Mexiko) tagt, wurde die Schweiz als eines von 48 Verwaltungsrats-Mitgliedern der 192 Staaten umfassenden Union mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ttcbuelach.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "ttcbuelach.ch", "toknum": 16633134001, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mannschaft, bestehend aus Dominik Baumann, Matthias Toggweiler, Hanspeter Suter und Christian Wischnewski, erzielte mit 34 Punkten aus 10 Spielen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Grossrat wiedergew\u00c3\u00a4hlt . Aus Wettingen erhielt er am meisten Stimmen und er schaffte das zweitbeste Wahlresultat im ganzen Kanton."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvp-wettingen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "cvp-wettingen.ch", "toknum": 5337894407, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herzliche Gratulation an Markus Dieth ! Unser Gemeindeammann wurde mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seinem Amt best\u00e4tigte Stadtpr\u00e4sident Urs W. Studer gesellte sich zur fr\u00f6hlichen Runde und \u00fcberbrachte seine Gratulationen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-stadtluzern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "fdp-stadtluzern.ch", "toknum": 2011301406, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich der Wahlfeier vom 14. Juni im Wilden Mann durften wir hohen Besuche empfangen: der mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Liste des Gr\u00fcnen B\u00fcndnis best\u00e4tigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gbbern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "gbbern.ch", "toknum": 10718790018, "Left": [{"class": "", "str": "Von 2008 bis 2012 war sie zusammen mit Franziska Teuscher Vize-Pr\u00e4sidentin der Gr\u00fcnen Schweiz. Seit 2009 ist Aline Trede Mitglied des Berner Stadtparlaments und wurde Ende November mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Regierungsrat vom Volk best\u00e4tigt worden war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlinereports.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "onlinereports.ch", "toknum": 5403682622, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem die Sozialdemokraten vor vier Jahren den Schlafwagen noch zuliessen und nicht kandidierten, ist die Ausgangslage mittlerweile anders: Rhinow gab n\u00e4mlich am Tag nach den Kantonalwahlen vom 21. M\u00e4rz seinen R\u00fccktritt aus dem St\u00e4nderat bekannt und pr\u00e4sentierte gleich seinen Wunsch-Nachfolger - Hans F\u00fcnfschilling, der soeben mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wiedergew\u00e4hlten CVP-Vertretern in der Regierung kann die CVP Kanton St.Gallen sicher sein, im Dienst der Bev\u00f6lkerung auch in der neuen Legislatur wieder eine ganz bestimmende Kraft in der St.Galler Politik zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["original-der-mitte.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultaten"}], "ref": "original-der-mitte.ch", "toknum": 9903067715, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit den beiden mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' wiedergew\u00e4hlt \u2013 da offenbar deren 'authentische Art' angekommen sei \u2013 und das Wahlb\u00fcro der Stadt Z\u00fcrich verweigert bis zum heutigen Tag jegliche Auskunft zum Verbleib der \u00fcberz\u00e4hligen 30'000 Stimmzettel zur Stadtratswahl 2010. Nun will Corine Mauch 2014 nochmals antreten \u2013 ein Unding, das die Opfer in Anbetracht der Faktenlage und des Ruf's dieser 'Dame' f\u00fcr v\u00f6llig abwegig halten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nervous.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzresultat"}], "ref": "nervous.ch", "toknum": 2577451913, "Left": [{"class": "", "str": "Mauch wurde mit einem '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im St\u00e4nderat Einzug hielten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seniorweb.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultaten"}], "ref": "seniorweb.ch", "toknum": 2712878126, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bundesversammlung w\u00e4hlte sie nicht nur wieder in den Bundesrat, sondern auch gleich mit einem Spitzenresultat zur neuen Bundespr\u00e4sidentin 2012. Und bei den eidgen\u00f6ssischen Wahlen waren es Pascal Bruderer, SP, und Karin Keller-Suter, FDP, die weit vor ihrer M\u00e4nnerkonkurrenz mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swissbillard.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultate"}], "ref": "swissbillard.ch", "toknum": 13312728786, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Dimitri Jungo , Jonathan Fulcher , Fabrizio Burato , Roland Vodoz und Vincent Ortiz sorgen an diesem Euro-Tour Event gleich 5 Schweizer Spieler f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die kleine Kammer gew\u00c3\u00a4hlt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hebamme.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "hebamme.ch", "toknum": 18916282189, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Liliane Maury Pasquier in den St\u00c3\u00a4nderat gew\u00c3\u00a4hlt Grosserfolg f\u00c31\u20444r \"unsere\" Liliane : Die Genfer freipraktizierende Hebamme und bisherige Nationalr\u00c3\u00a4tin Liliane Maury Pasquier hat den Sprung in den St\u00c3\u00a4nderat geschafft und wurde mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeige, dass er offenbar eine breite Schicht \u00fcberzeugen k\u00f6nne."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tageswoche.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "tageswoche.ch", "toknum": 15346921235, "Left": [{"class": "", "str": "\" Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 143 Pkt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgwiedlisbach.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "sgwiedlisbach.ch", "toknum": 14086489750, "Left": [{"class": "", "str": "Gottlieb Holzer erreichte wiederum ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". ... www.cvp-waedenswil.ch/"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweiz-navigator.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "schweiz-navigator.de", "toknum": 6115403383, "Left": [{"class": "", "str": "Und dies erst noch mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bote.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "bote.ch", "toknum": 3263272054, "Left": [{"class": "", "str": "\" F\u00fcr die Wiederwahl von Ueli Maurer erwartet Jenny ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 73.090 Sektionsschn..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luzerner-top-firmen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "luzerner-top-firmen.ch", "toknum": 16246190932, "Left": [{"class": "", "str": "Bei dem wir mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der kaufm\u00e4nnischen Berufsschule Glarus (KBS)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glarus24.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "glarus24.ch", "toknum": 5845026430, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wieder ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erzielt werden:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["romanschnelli.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "romanschnelli.ch", "toknum": 16069971619, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Selbstwahlst\u00fcck \"Robinson Crusoe\" vom bekannten belgischen Komponisten Bert Appermont konnte ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einfuhr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motosport.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "motosport.ch", "toknum": 14872132552, "Left": [{"class": "", "str": "Zweiter wurde Troy Corser, der damit f\u00fcr das Foggy-Petronas-Team ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 94 Stimmen zum Kantonsrats-pr\u00e4sidenten gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-sz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "fdp-sz.ch", "toknum": 18003005483, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Mittwoch 24. Juni wurde der Tuggener Anwalt Christoph Pfister mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an das niemand der 25 anderen Berner Nationalratsmitglieder nur ann\u00e4hrend [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wahlkampfblog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "wahlkampfblog.ch", "toknum": 2988260914, "Left": [{"class": "", "str": "Amstutz erzielte am Sonntag rund 124'000 Stimmen \u2013 ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom letzten Jahr - 696.3 Punkte nicht, gewann mit 692 Punkten die diesj\u00e4hrige Aargauer Meisterschaft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fricktal24.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "fricktal24.ch", "toknum": 18592520073, "Left": [{"class": "", "str": "Thomas W\u00fcest errichte das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wiedergew\u00e4hlten Gemeinder\u00e4te sind: Walter Schilt, Sibylle Schwegler-Messerli und Fred Rentsch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svp-vechigen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultaten"}], "ref": "svp-vechigen.ch", "toknum": 14261387330, "Left": [{"class": "", "str": "Die mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den EuroSkills Spa-Francorchamps 2012 belegt die Schweiz den Zweiten Rang in der Nationenwertung und unterstreicht damit erneut die Qualit\u00e4t des dualen Berufsbildungssystems:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swiss-skills.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "swiss-skills.ch", "toknum": 1815893989, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lieferte unser Birdie-Pool-Man Werner Wandeler . Mit 76 Schl\u00e4gen belegte er auf der Schlussrangliste den sensationellen 5. Rang von 108 klassierten Spielern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gcwaldkirch.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "gcwaldkirch.ch", "toknum": 2204360190, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zio.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "zio.ch", "toknum": 5578048215, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Peter Bieri mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Arche-Cup"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ttcbuelach.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "ttcbuelach.ch", "toknum": 16632726661, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kassier erspielt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vieler Sch\u00fctzen absolviert wurde, stand dieses Jahr unser \"Pergola-Projekt\" an vorderster Stelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pistolenclub-neunkirch.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultaten"}], "ref": "pistolenclub-neunkirch.ch", "toknum": 15173031255, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2008 Nebst dem Jahres-Schiessprogramm, welches ein reichhaltiges Angebot an internen und externen Anl\u00e4ssen beinhaltete und mit einigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im Amt best\u00e4tigt worden, obwohl sie als Vertreterin einer Kleinpartei \"in der Regierung eigentlich nichts zu suchen\" habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bazonline.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "bazonline.ch", "toknum": 2354472679, "Left": [{"class": "", "str": "\" Widmer-Schlumpf sei zwar \"mit einer komfortablen Mehrheit, aber keineswegs mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit unseren High Shine Gel / hochgl\u00e4nzendes Versiegelungsgel zu erzielen, darf dies maximal 2 Minuten ausgeh\u00e4rtet werden, da eine \u00dcberhitzung durch zu langes Aush\u00e4rten unter dem UV-Licht den Glanzeffekt beeintr\u00e4chtigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["secretofbeauty.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultate"}], "ref": "secretofbeauty.de", "toknum": 1171316585, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bitte beachten Sie, um ideale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvp-sg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "cvp-sg.ch", "toknum": 4284902948, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bischofberger mit"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swissmountainholidayradio.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "swissmountainholidayradio.ch", "toknum": 4089391025, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oskar Freysinger erzielt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv-wohlen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultate"}], "ref": "tv-wohlen.ch", "toknum": 17545569260, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber seine Gef\u00fchle befanden sich, wie er erkl\u00e4rte, \"auf einer Achterbahnfahrt\", und zwar wegen des Abschneidens von Peter K\u00e4ppler, \u00fcber welches erst die heutige Nachz\u00e4hlung definitiv Aufschluss geben wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peterneukomm.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "peterneukomm.ch", "toknum": 18287490177, "Left": [{"class": "", "str": "\" In der Stadt Schaffhausen erzielte Peter Neukomm ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rzgr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "rzgr.ch", "toknum": 13222685, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An ihrem letzten Jugendeuropacup gelang Amanda Rohner ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist unter diesen Umst\u00e4nden auch als Votum der Solidarit\u00e4t zu werten, die nicht vor den Parteigrenzen Halt macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "kommunisten.ch", "toknum": 375892827, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bekanntlich war Rolf Zbinden monatelangen unerh\u00f6rten Anfeindungskampagnen ausgesetzt, ist k\u00fcrzlich strafrechtlich abgeurteilt worden und soll mit dem Mittel der Entlassung auch \u00f6konomisch in die Enge getrieben werden. 1 Sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " freut die Partei sehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svp-thurgau.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "svp-thurgau.ch", "toknum": 418710706, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Wahl der SVP-Regierungsr\u00e4te Monika Knill und Jakob Stark mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bote.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "bote.ch", "toknum": 548094336, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Saisonabschluss ist der B\u00fcndnerin Selina Gasparin noch einmal ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachrichten.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultate"}], "ref": "nachrichten.ch", "toknum": 763425967, "Left": [{"class": "", "str": "Glanzresultate f\u00fcr Glencore-Leute Dagegen erzielten die Glencore-Leute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tvsiebnen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "tvsiebnen.ch", "toknum": 921180878, "Left": [{"class": "", "str": "Erstmals stand der Hochsprung im Programm des Vereinswettkampfs Jugend. 4 M\u00e4dchen absolvierten den Hochsprung und erreichten mit 9.63 Punkten gleich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu liefern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ofri.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultate"}], "ref": "ofri.ch", "toknum": 930106170, "Left": [{"class": "", "str": "Unsere Mitarbeiter haben langj\u00e4hrige Berufserfahrungen und engagieren sich f\u00fcr Schnelligkeit, Sauberkeit und das wichtigste \u2013 f\u00fcr die Qualit\u00e4t, um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberfl\u00fcgelte seine aus pilzbehandeltem Holz hergestellte Geige die Stradivari aus dem Jahr 1711."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["admin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "admin.ch", "toknum": 1161739667, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Berner Stadtrat gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hansjurt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "hansjurt.ch", "toknum": 1176516978, "Left": [{"class": "", "str": "Erneut wurde Natalie mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den St\u00c3\u00a4nderatswahlen, wo er auch in Grenchen mit \u00ef\"\u00bf1272 Stimmen oder 48.29 %\u00c2 deutlich vor Kurt Fluri gew\u00c3\u00a4hlt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvp-grenchen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "cvp-grenchen.ch", "toknum": 1231304713, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die CVP Grenchen gratuliert Pirmin Bischof herzlich zu seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \"Frauenbonus\" eine Rolle?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beo-news.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "beo-news.ch", "toknum": 1231898608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die unvermeidliche Frage: Spielte bei diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Wenn die Kugeln besser vom R\u00fccklauf zur\u00fcckgekommen w\u00e4ren, h\u00e4tte es noch 6-7 Kegel mehr gegeben!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gampel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "gampel.ch", "toknum": 1260653484, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ignaz Imboden vom K.K. Edelweiss aus Steg erzielte ein beachtliches Resultat von 691 P. Sein Kommentar am Samstagabend nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu best\u00e4tigen und die Mandatstr\u00e4ger in Gemeinderat und GPK an die Spitze der Gew\u00e4hlten zu setzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-goldach.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "fdp-goldach.ch", "toknum": 1329495617, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist gelungen, den fr\u00fcher verlorenen GPK-Sitz zur\u00fcckzuerobern, das Schulpr\u00e4sidium mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 75 134 Stimmen sichern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymfitstvbaden.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "gymfitstvbaden.ch", "toknum": 1504895645, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nationalr\u00e4tin Pascale Bruderer, Mitglied des STV Baden GymFit, holte sich einen riesigen Achtungserfolg, mit einem dritten Platz, bei den St\u00e4nderatswahlen und konnte gleichzeitig ihre Wiederwahl in den Nationalrat mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab und mit Debora Buess (1991) haben die Jungen Gr\u00fcnen das j\u00fcngste Mitglied im Stadtparlament."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungegruene.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "jungegruene.ch", "toknum": 1541647571, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die St.Galler Stadtparlamentswahlen sind f\u00fcr die Jungen Gr\u00fcnen ein grosser Erfolg: der bisherige Basil Oberholzer (1990) schnitt mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dieser Wahl hervor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "weltverlag.de", "toknum": 1553056495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deutschland zur\u00fcck im Menschenrechtsrat Deutschland ging mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Ehrenpreis des Bundeslandes Hessen entgegen nehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feldmusikhochdorf.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "feldmusikhochdorf.ch", "toknum": 1598869500, "Left": [{"class": "", "str": "Begeistert und l\u00e4ngst weit \u00fcber den Erwartungen gl\u00fccklich und zufrieden stand die Feldmusik im Stadion, als die Jury noch einen oben drauf setzte: Von den 44 teilnehmenden Vereinen erreichte die Feldmusik Hochdorf mit 293,5 von 300 m\u00f6glichen Punkten die h\u00f6chste Punktzahl in den Konzertvortr\u00e4gen und durfte f\u00fcr dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Stadtpr\u00e4sidentin gew\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["complecta.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "complecta.ch", "toknum": 1690096854, "Left": [{"class": "", "str": "Im ersten Wahlgang hat die Wilerin das beste Resultat aller Kandidierenden erreicht, im zweiten Wahlgang wurde sie mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herausschaute."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stvsalenstein.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "stvsalenstein.ch", "toknum": 1716766008, "Left": [{"class": "", "str": "Leider war die Mannschaft durch einige Verletzungen geschw\u00e4cht, sodass kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hingegen kaum wiederholen k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["al-sh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "al-sh.ch", "toknum": 1722577752, "Left": [{"class": "", "str": "Die grossen Polparteien SP und SVP werden ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erzielte der Biberister Daniel Beer mit seinem Disziplinensieg \u00fcber 110 m H\u00fcrden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grenchnertagblatt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "grenchnertagblatt.ch", "toknum": 1725763900, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 534 Punkten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsbb.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "bsbb.ch", "toknum": 1747608018, "Left": [{"class": "", "str": "Die Silberne Auszeichnung holten sich Lea Straumann bei den Kadetten Damen mit 241 Punkten und Patrick Schaffner Anwil bei den Junioren Herren mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Spende an maisha!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maisha.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "maisha.ch", "toknum": 1749797933, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Namen des Vorstands gratulieren wir Raffaele ganz herzlich zu diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lieferte Livia Belser in der Kategorie Frauen mit dem 6kg Stein ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tvzunzgen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "tvzunzgen.ch", "toknum": 1844292987, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " holte sich Neumitglied Oskar Hofstetter den Sieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scbk.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "scbk.ch", "toknum": 1909277256, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kdg-wesel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "kdg-wesel.de", "toknum": 1911801799, "Left": [{"class": "", "str": "Katrin ist die erste in ihrer Familie mit einem solchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Sprung in den Gemeinderat geschafft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jsvpbern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "jsvpbern.ch", "toknum": 1921203114, "Left": [{"class": "", "str": "Der b\u00fcrgerliche Kandidat Raphael Lanz (SVP) hat mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von unserem Be\u00e4tu sind im Moment kaum noch zu \u00fcberblicken!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beat-feuz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultate"}], "ref": "beat-feuz.ch", "toknum": 1967412401, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vize-Schweizermeister in der Abfahrt (vor Didier Cuche versteht sich), dritter Rang im CH-Meisterschafts-Riesenslalom (drei Hundertstel hinter Gold), Siege in Veysonnaz und Visperterminen...die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wird im zweiten Wahlgang (27."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-sz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "fdp-sz.ch", "toknum": 1974706234, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 13'216 Stimmen schaffte FDP-Parteipr\u00e4sident Vincenzo Pedrazzini (Wollerau) ein absolutes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erliefen sich die beiden B-Finalistinnen und Siegerinnen \u00fcber 800m und 60m H\u00fcrden Pamela M\u00e4rzendorfer von der LV Wettingen-Baden und Majella Hauri vom BTV Aarau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alv-athletics.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzresultate"}], "ref": "alv-athletics.ch", "toknum": 2011895791, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr eine weitere Amtsperiode gew\u00e4hlt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["budag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "budag.ch", "toknum": 2037958819, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenig \u00fcberraschend ist der einzige Kandidat f\u00fcr das Amt des Landammanns, Hans Peter Michel, mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adrian-mangold.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultaten"}], "ref": "adrian-mangold.ch", "toknum": 2054908488, "Left": [{"class": "", "str": "Paar Stunden sp\u00e4ter waren auch die bisherige Nationalr\u00e4tin Susanne Leutenegger Oberholzer und Nationalrat Eric Nussbaumer wiedergew\u00e4hlt \u2013 und das auch mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abzuschliessen ist wichtig f\u00fcr die Motivation in der langen Winterpause."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["directhandling.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "directhandling.ch", "toknum": 2067805786, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Saison mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr eine weitere Amtsperiode als Pr\u00e4sident von Travail."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travailsuisse.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "travailsuisse.ch", "toknum": 2072702795, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hugo Fasel wurde heute mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vor Aargau mit 188.70 und Bern mit 188.20 Punkten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stvreiden.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "stvreiden.ch", "toknum": 2082163578, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Insgesamt erreichte die A-Mannschaft mit 192.10 Punkten ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holz-portal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultaten"}], "ref": "holz-portal.ch", "toknum": 2100791684, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ostschweizer Zimmerleute mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verk\u00fcnden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holz-portal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultate"}], "ref": "holz-portal.ch", "toknum": 2100792051, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Jahr war es Sepp Fust verg\u00f6nnt nebst den anderen guten Resultaten drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 13'240 Stimmen und einem komfortablen Vorsprung von \u00fcber 2'000 Stimmen auf Verfolgerin Bernadette K\u00fcndig fiel die Wahl klar aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-sz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "fdp-sz.ch", "toknum": 2109623283, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welches er hinlegte,wirklich so unwichtig ist,wie Ph.M\u00fcller meint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsnet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "newsnet.ch", "toknum": 2128045921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bleibt abzuwarten, ob Minder's Stimme nach diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erzielte Finanzreferent Peter Neukomm (sp.) mit 7468 Stimmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rosmarie-widmer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "rosmarie-widmer.ch", "toknum": 2132222822, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - gegen\u00fcber seiner Wahl im Jahr 2009 erhielt er dieses Jahr 13'443 Stimmen mehr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sp-bern-sued.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "sp-bern-sued.ch", "toknum": 2139797310, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die SP Bern-S\u00fcd gratuliert Christhoph ganz herzlich zur Wiederwahl sowie zum erzielten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wof\u00fcr er 999 Punkte erh\u00e4lt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sbav.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "sbav.ch", "toknum": 2151443139, "Left": [{"class": "", "str": "Beim zweiten Pilot Declared Goal erzielt Martin mit 1.09 m ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Schweizermeisterschaft im Bergzeitfahren"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["toni-hasler.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzresultat"}], "ref": "toni-hasler.ch", "toknum": 2196973874, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum neuen Regierungspr\u00c3\u00a4sidenten gew\u00c3\u00a4hlt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvp-linth.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "cvp-linth.ch", "toknum": 2201888856, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00c2 Die CVP-Fraktion freut sich ausserordentlich, dass Martin Gehrer mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erzielte und letztlich auch von vielen Kleinaktion\u00e4ren die Stimme erhielt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 2237600923, "Left": [{"class": "", "str": "Dies obschon J\u00fcrgen Dormann mit 97,44% ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wiedergew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-bezirk-muri.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "fdp-bezirk-muri.ch", "toknum": 2244059571, "Left": [{"class": "", "str": "Die FDP konnte in Person von Peter C. Beyeler im ersten Wahlgang f\u00fcr den Regierungsrat das Bestresultat verzeichnen, Beyeler wurde mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kannte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["toni-hasler.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultaten"}], "ref": "toni-hasler.ch", "toknum": 2245833108, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem neuen Streckenrekord auf der, wom\u00f6glich h\u00e4rtesten (2500 H\u00f6henmeter), Fahrradstrecke aller Ironman, zeigte Natascha Badmann die St\u00e4rke, wie man sie in ihren fr\u00fcheren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Sportsch\u00fclerin aus R\u00fcti und gibt ihr sicher Motivation f\u00fcr weitere Grosstaten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jka-karate.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "jka-karate.ch", "toknum": 2254745078, "Left": [{"class": "", "str": "Der dritte Platz bedeutet aber ein weiteres internationales"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erzielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jka-karate.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultate"}], "ref": "jka-karate.ch", "toknum": 2254745803, "Left": [{"class": "", "str": "Wir hatten einmal mehr eine Bomben-Teamstimmung und alle Grundlagen waren geschaffen, um diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird auch den verstorbenen \"Aschi\" Leuenberger sehr freuen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mat-art.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "mat-art.ch", "toknum": 2259823184, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Petra Steimen-Rickenbacher unterstreicht den Aufw\u00e4rtstrend der Liberalen im Kanton Schwyz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-wollerau.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "fdp-wollerau.ch", "toknum": 2272563088, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hat es offenbar auch dem Referendumskomitee die Sprache verschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-waedenswil.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzresultat"}], "ref": "fdp-waedenswil.ch", "toknum": 2352550783, "Left": [{"class": "", "str": "Verbl\u00fcfft \u00fcber die Wirkung ihres Spiels mit Emotionen und \u00fcber das mit ihrer Hetzkampagne erzielte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vilan24.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "vilan24.ch", "toknum": 2353483616, "Left": [{"class": "", "str": "Der zweite Platz von Alex Fiva und der vierte Platz von Katrin M\u00fcller verhelfen zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vimentis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "vimentis.ch", "toknum": 2363079439, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde ja mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den vergangenen Grossratswahlen unseres Gemeindeammann Dr. Markus Dieht gibt uns die Zuversicht f\u00c31\u20444r weitere erfolgreiche Resultate in Wettingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvp-wettingen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "cvp-wettingen.ch", "toknum": 2385288876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberfl\u00fcgelte die aus pilzbehandeltem Holz hergestellte Geige eine Stradivari aus dem Jahr 1711."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myscience.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "myscience.ch", "toknum": 2415662087, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder in die kleine Kammer gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juso-bs.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "juso-bs.ch", "toknum": 2450167832, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Mutterpartei konnte ihre zwei Sitze im Nationalrat trotz massivem W\u00e4hlerverlust halten, unsere St\u00e4nder\u00e4tin wurde mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind Balsam auf die Wunden des Freisinns."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wahlkampfblog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultate"}], "ref": "wahlkampfblog.ch", "toknum": 2451937334, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Regierungsratswahlen erzielt der Bisherige Martin Schmid (Foto ganz links) zudem das beste Ergebnis . Diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Bern als neuer Nationalrat geschickt wurde, das war das i - T\u00fcpfli an diesem Tag."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bv-aktuell.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "bv-aktuell.ch", "toknum": 2461258932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass an diesem Tag unser Kandidat Hansj\u00f6rg Knecht von Leibstadt mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder gew\u00e4hlt, liess hoffen auf den weiteren Verlauf der Bundesratswahlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dschwerzmann.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "dschwerzmann.ch", "toknum": 2543768620, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doris Leuthard mit einem (einmaligen)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werten ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kapuziner.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "kapuziner.ch", "toknum": 2582858379, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einer Anzahl von 169 Stimmenden erhielt er im ersten Wahlgang das absolute Mehr mit 147 Stimmen, was als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelang Isabelle Coloru mit 27.00 Punkten turnte sie sich auf den tollen 4. Platz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dftv-arth.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "dftv-arth.ch", "toknum": 2634970672, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", konnte No\u00e9mie ihre PB in der 80m H\u00fcrden neu auf 12.10 Sekunden deutlich verbessern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kipfi.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultate"}], "ref": "kipfi.ch", "toknum": 2647076151, "Left": [{"class": "", "str": "So \u00fcberboten sie als Mannschaft den bisherigen Punkterekord von 5198 um satte 245 Punkte auf neu 5443. Fast schon im Schatten dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultate"}], "ref": "fuw.ch", "toknum": 2647867687, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dagegen erzielten die Glencore-Leute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rlzjungfrau.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "rlzjungfrau.ch", "toknum": 2729253882, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Saisonabschluss gelang Selina Gasparin (NM/S-chanf) noch einmal ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt w\u00fcrde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wahlkampfblog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "wahlkampfblog.ch", "toknum": 2799994811, "Left": [{"class": "", "str": "Man kann bei ihm nicht ausschliessen, dass er am kommenden Wochenende, k\u00e4me es zu einer neuen Wahl, mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angespornt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 2800813299, "Left": [{"class": "", "str": "Sie haben uns mit dem Material versorgt, das unsere Augen noch weiter ge\u00f6ffnet und uns zu diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt Sozialdemokrat Beat Jans wird in absehbarer Zeit an Bedeutung und Einfluss in Bern oder in Basel noch gewinnen: Er hat beispielsweise das Potenzial, dereinst von Anita Fetz das St\u00e4nderatsmandat zu erben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlinereports.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "onlinereports.ch", "toknum": 2814124062, "Left": [{"class": "", "str": "Denn der trotz schmerzlichen Verlusten seiner Partei mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tvwildberg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultate"}], "ref": "tvwildberg.ch", "toknum": 2844999782, "Left": [{"class": "", "str": "Auch hier gab es viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lsvuetendorf.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "lsvuetendorf.ch", "toknum": 2849557975, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seinem 31. Rang im Juniorenfeld mit einer Zeit von 20.20,5 erzielte er ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wil best\u00e4tigt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juniordrumshow.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "juniordrumshow.ch", "toknum": 2935724952, "Left": [{"class": "", "str": "Im gleichen Jahr kam in Biberist das 6. Jungtambourenfest des ZTPV zur Austragung und da musste das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reimann-blog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "reimann-blog.ch", "toknum": 2950835837, "Left": [{"class": "", "str": "Walter erzielte mit 185 von 192 g\u00fcltigen Stimmen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Kantonsrat gew\u00e4hlt, mehr... www.svp-daenikon.ch/"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweiz-navigator.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "schweiz-navigator.de", "toknum": 3066469849, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sektionspr\u00e4sident der SVP D\u00e4nikon-H\u00fcttikon, Christian Lucek wurde mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 3201422138, "Left": [{"class": "", "str": "Keller-Sutter w\u00e4hlten die St. GallerInnen im ersten Wahlgang mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das viel mehr der Person Oskar Freysinger schmeichelt, denn der Walliser SVP."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tratsch-blog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "tratsch-blog.ch", "toknum": 3217559020, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "51'178 Stimmen im ersten Wahlgang sind ein absolutes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 26'188 Stimmen, gefolgt von Silvia Schenker mit 20'562 Stimmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlinereports.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "onlinereports.ch", "toknum": 3251132078, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So erhielt Rudolf Rechsteiner ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " best\u00e4tigt wurde die bisherige SP-St\u00e4nder\u00e4tin Simonetta Sommaruga."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epochtimes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "epochtimes.de", "toknum": 3356364337, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesanzeiger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "tagesanzeiger.ch", "toknum": 3378670245, "Left": [{"class": "", "str": "SVP-Nationalrat Oskar Freysinger schafft den Sprung in die Walliser Regierung mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Ueli Maurer bei der Bundespr\u00e4sidenten-Wahl /"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachrichten.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "nachrichten.ch", "toknum": 3402644017, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwo.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "lwo.ch", "toknum": 3483912412, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einer Erfolgsquote von 86% (CH: 73%) erzielten die Kandidatinnen und Kandidaten der Lernwerkstatt Olten (LWO) ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Regierungsrat Martin Schmid , wie auch den Sitzgewinnen bei den Grossratswahlen nun ein weiteres Mal best\u00e4tigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-gr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "fdp-gr.ch", "toknum": 3493941655, "Left": [{"class": "", "str": "Der eingeschlagene Kurs der Kantonalpartei wurde mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bescherten ihm erste Sponsoren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swissolympic.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultate"}], "ref": "swissolympic.ch", "toknum": 3558319323, "Left": [{"class": "", "str": "Seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde sie von den Stimmb\u00fcrgern in den Gemeinderat gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvp-werdenberg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "cvp-werdenberg.ch", "toknum": 3611526929, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Basler Regierungsrats-Wahlen erzielte mit 30356 Stimmen der bisherige liberale Vorsteher des Erziehungsdepartementes, Christoph Eymann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webjournal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "webjournal.ch", "toknum": 3764232858, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fasnacht-muri.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "fasnacht-muri.ch", "toknum": 3791056296, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Sitze verteidigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sp-bern-nord.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultaten"}], "ref": "sp-bern-nord.ch", "toknum": 3807268304, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Lea Kusano, Annette Lehmann und Stefan Jordi haben die drei Bisherigen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann man aufgrund der herrschenden Wirtschaftslage vermutlich nicht mehr so bald vorlegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wilchingen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "wilchingen.ch", "toknum": 3852177786, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["machbaden.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "machbaden.ch", "toknum": 3862131782, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Roland Brogli mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["machbaden.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "machbaden.ch", "toknum": 3862131807, "Left": [{"class": "", "str": "Der CVP-Mann Roland Brogli erreichte ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Schulpflege Sursee gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-luzern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "gruene-luzern.ch", "toknum": 3893121887, "Left": [{"class": "", "str": "Bucher wurde bei der Ersatzwahl 2011 mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["link-gr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "link-gr.ch", "toknum": 3953070309, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["selezione.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "selezione.ch", "toknum": 3988283923, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich wurde der \"Blumen-B\u00fcrgi\" damals mit ei-nem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch Steigerungspotenzial: \"Wir wollen die andern Gemeinden der Region noch mehr einbinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regiolive.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "regiolive.ch", "toknum": 4037114129, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzer sieht trotz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 81 Punkten entschied Remo Gadenz die Meisterschaft f\u00c31\u20444r sich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mcbern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "mcbern.ch", "toknum": 4132095302, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gck.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultaten"}], "ref": "gck.ch", "toknum": 4169332911, "Left": [{"class": "", "str": "Herzliche Gratulation zu diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Truppe erzielt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gck.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "gck.ch", "toknum": 4169333451, "Left": [{"class": "", "str": "Lobend zu erw\u00e4hnen ist, dass unsere Ladies Captain mit 37 Nettopunkten das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgwiedlisbach.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "sgwiedlisbach.ch", "toknum": 4254953828, "Left": [{"class": "", "str": "Wieder gelang Kurt Weber ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im P1 versuchten sich auch die anderen Rheintaler auf das Podest zu turnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheintalcup.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultaten"}], "ref": "rheintalcup.ch", "toknum": 4267399975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Angetrieben von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem 5."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheintalcup.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "rheintalcup.ch", "toknum": 4267400124, "Left": [{"class": "", "str": "Nicola Graber vom STV Kriessern erreichte jedoch ebenfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 110 Stimmen wurde CVP-Kantonsrat Felix Bischofberger, Postunternehmer aus Altenrhein, zum Kantonsratspr\u00e4sidenten2012/2013 gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvp-sg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzresultat"}], "ref": "cvp-sg.ch", "toknum": 4284902952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Glanzresultat\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Glanzresultat\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"4089391025": 0.0, "19702338052": 0.8111111111111111, "5337894407": 0.5192857142857144, "14086253582": 0.6339285714285714, "8731495952": 0.7171052631578948, "1938782740": 0.7307142857142859, "16587020824": 0.7961538461538461, "2011301406": 0.5097297297297296, "4284902948": 0.0, "13842034213": 0.8, "16633134001": 0.5264814814814814, "10112023080": 0.6157142857142857, "11877444956": 0.7025, "18003005483": 0.17, "1469960749": 0.75, "2712878126": 0.5, "2726452272": 0.5631944444444444, "2988260914": 0.16288461538461532, "19423009886": 0.71375, "17590483511": 0.7125, "5541457985": 0.5848076923076923, "14261387330": 0.13749999999999996, "9903067715": 0.5, "4303358021": 0.7199999999999999, "17641668690": 0.6842105263157895, "8029009497": 0.6299999999999999, "8756747358": 0.6832142857142859, "6621765731": 0.6024137931034482, "17581909098": 0.8181818181818182, "18577384049": 0.5875, "3263272054": 0.29791666666666666, "6115403383": 0.3, "16767457913": 0.71, "4816914794": 0.8515625, "5845026430": 0.25999999999999995, "18287490177": 0.0, "16632726661": 0.06375000000000001, "9955526593": 0.78, "269102735": 0.6696428571428572, "18574455440": 0.8692307692307693, "14086489750": 0.3111111111111111, "16069971619": 0.21710526315789472, "5351711397": 0.5417241379310345, "3128984235": 0.6272115384615384, "19176068789": 0.66875, "2538628294": 0.8714285714285714, "13312728786": 0.5, "13392337107": 0.6776315789473684, "5578048215": 0.06375000000000001, "18653592443": 0.7333333333333333, "2354472679": 0.023026315789473662, "3757090024": 0.5371212121212121, "18035887349": 0.75, "1645913334": 0.8111111111111111, "1322965241": 0.78, "8667639547": 0.5615441176470588, "15200589065": 0.8272727272727275, "15346921235": 0.34821428571428564, "19379645401": 0.8230769230769229, "6855708465": 0.6746195652173913, "18592520073": 0.13909090909090904, "5403682622": 0.5, "15444805448": 0.725, "18113833801": 0.7333333333333333, "18916282189": 0.5, "11479989209": 0.5414285714285715, "16246190932": 0.2625, "16354877781": 0.8125, "15173031255": 0.045714285714285714, "6232201564": 0.571590909090909, "17929394536": 0.6473214285714286, "1171316585": 0.0, "15861306730": 0.5619230769230769, "10642442096": 0.7383333333333333, "14504610673": 0.80875, "19687243638": 0.7925, "15887616891": 0.6107407407407407, "4254953856": 0.7058823529411765, "10718790018": 0.5021052631578947, "2577451913": 0.5, "15010894218": 0.8088235294117648, "19582142360": 0.84375, "8681225119": 0.5636363636363636, "16616275440": 0.8, "2100791714": 0.6333333333333333, "775799216": 0.78, "5664895816": 0.75, "452786113": 0.6069444444444444, "14872132552": 0.20892857142857132, "12904558542": 0.77625, "18003005395": 0.5625, "5731014105": 0.57875, "13347733469": 0.7732142857142857, "10009917093": 0.6923076923076923, "1815893989": 0.1191666666666666, "19597030889": 0.6062068965517241, "17545569260": 0.0, "921181166": 0.666111111111111, "5330171376": 0.6125, "2204360190": 0.10500000000000002}, "lastlink": "fromp=4", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Glanzresultat", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzresultat%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"Glanzresultat\"]", "op": "Query", "size": 602}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzresultat%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 602}], "concsize": 602, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 602}