{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "laut.de", "toknum": 6788145466, "Left": [{"class": "", "str": "Musikalisch erlebt er allerdings erst 1990 wieder ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " es nie so richtig geschafft, in \u00dcbersee bekannt zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["indiskretionehrensache.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "indiskretionehrensache.de", "toknum": 10399517694, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tats\u00e4chlich hatte sie es selbst in ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bestand die Gemeinschaft aus \u00fcber 252 aktiven und passiven Mitgliedern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igrs2000.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzjahren"}], "ref": "igrs2000.de", "toknum": 19230030743, "Left": [{"class": "", "str": "In den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["front-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "front-magazin.de", "toknum": 1400364771, "Left": [{"class": "", "str": "Aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden sollte das Jahr 2005 jedoch nicht zu seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Luftfahrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abatic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "abatic.de", "toknum": 17211842049, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Jahr 2003 war kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cafebabel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "cafebabel.de", "toknum": 3280681818, "Left": [{"class": "", "str": "Er selbst hat von 1980 bis 1985 in einem Squat gelebt, \"in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das spiegelte sich auch in der Autoindustrie wieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoscout24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "autoscout24.de", "toknum": 1298129730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wirtschaftlich war 2004 kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1909 stolze 14 Preise!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yachtsportmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "yachtsportmuseum.de", "toknum": 12281846662, "Left": [{"class": "", "str": "In 14 Regatten holte sie in ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1559 z\u00e4hlt allein 19 Gruben und Stollen namentlich auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldsucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "goldsucher.de", "toknum": 12813967122, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Schrift aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Tischtennis-Abteilung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tt-oehringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzjahr"}], "ref": "tt-oehringen.de", "toknum": 1204805187, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das absolute \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinterher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ndr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "ndr.de", "toknum": 17958889220, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den folgenden Jahren lief Faller den Leistungen aus seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zudem zur Bl\u00fctezeit der Mosel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amlinger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "amlinger.de", "toknum": 13729497841, "Left": [{"class": "", "str": "Und wie ein Jahrhundert vorher war der 1911er ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschlandundeuropa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "deutschlandundeuropa.de", "toknum": 1382908778, "Left": [{"class": "", "str": "Das Jahr 2000 war f\u00fcr die S\u00fcdwestwirtschaft... ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anke-recktenwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "anke-recktenwald.de", "toknum": 8374663079, "Left": [{"class": "", "str": "Wir brauchten viel, Zeit um das Vertrauen zu ihm zu gewinnen. 1 Jahr sp\u00e4ter war unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", danach br\u00f6ckelte buchst\u00e4blich der Putz ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahre"}], "ref": "nrw-tourismus.de", "toknum": 19069701307, "Left": [{"class": "", "str": "Die fr\u00fcherer Movie World hatte nur einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["super8.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "super8.ch", "toknum": 6963884027, "Left": [{"class": "", "str": "Pro Monat gab es zwei Veranstaltungen, und ein Stammtisch wurde eingerichtet. 1938 war zweifellos ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Prinzhorns Leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgipt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahre"}], "ref": "sgipt.de", "toknum": 3760855308, "Left": [{"class": "", "str": "Es waren die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 bescherte hierbei den ersten Auftritt auf vorderer Verbandsebene."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rv-oelde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "rv-oelde.de", "toknum": 7612747171, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Binnenschifffahrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["greenpeace.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "greenpeace.at", "toknum": 19710485878, "Left": [{"class": "", "str": "Das Jahr 2008 - wie es aussieht wird es 2009 auch nicht besser - war aber kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Klubs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["osc04-handball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "osc04-handball.de", "toknum": 3099056932, "Left": [{"class": "", "str": "Und die hat der OSC auch bitter n\u00f6tig, denn die letzten zehn Jahre geh\u00f6ren wahrlich nicht zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirsindpontifex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "wirsindpontifex.de", "toknum": 14118217675, "Left": [{"class": "", "str": "Kleiner R\u00fcckblick: Das Jahr 2011 war aus Bandsicht nicht gerade ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2000 begann die Medienindustrie zu erleben, was Textil- und Uhrenindustrie gerade hinter sich hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal21.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "journal21.ch", "toknum": 2703567003, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Vereins zwischen 1982 und 1988 viermal der Europapokal f\u00fcr Landesmeister und zweimal der europ\u00e4ische Supercup gewonnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wasserball-in-baden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "wasserball-in-baden.de", "toknum": 4776836924, "Left": [{"class": "", "str": "International wurden in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hie\u00df Hans Meyer, auch in der Bundesliga nach der Wende kein Unbekannter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-in-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "fussball-in-bw.de", "toknum": 8331820532, "Left": [{"class": "", "str": "Der Trainer w\u00e4hrend diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vor allem zwischen 2002 und 2006, als die Zuschauer zu Tausenden zu den Continentalcup-Springen pilgerten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goslarsche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahre"}], "ref": "goslarsche.de", "toknum": 7340106623, "Left": [{"class": "", "str": "Es folgten wahre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1987 bis 1990 und seinen lebenserhaltenden Ma\u00dfnahmen bis zum Ende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gamersglobal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "gamersglobal.de", "toknum": 5836965941, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Fokus des Videos liegt auf dem A500 und seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor den dunklen Jahren, also zwischen 1995 und 2003 hatten Helloween Probleme mit ihren Labels und so."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hardharderheavy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "hardharderheavy.de", "toknum": 10020281898, "Left": [{"class": "", "str": "Und w\u00e4hrend unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat er hinter sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvjm-roedinghausen-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahre"}], "ref": "cvjm-roedinghausen-sport.de", "toknum": 16039281300, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Guido Mail\u00e4nder ist mittlerweile 46 Jahre alt. Ohne ihm zu Nahe zu treten: seine handballerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Schlosses sogenannte Parforcejagden der Hofgesellschaft statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisen-und-wohnen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "reisen-und-wohnen.de", "toknum": 7571562323, "Left": [{"class": "", "str": "In den das Schloss Hubertusburg umgebenden W\u00e4ldern fanden in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war 2006, als sich das LG Chocolate aus der Black-Label-Serie 7,5 Millionen Mal verkaufte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["getmobile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "getmobile.de", "toknum": 419731318, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2006, in dem fast 900 000 Tonnen G\u00fcter umgeschlagen wurden, ging es bis Mitte des Jahres steil bergab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rostocker-hochseefischerei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "rostocker-hochseefischerei.de", "toknum": 3804190336, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1989 bis 1996) des KC's z\u00e4hlte man 98 aktive T\u00e4nzer und T\u00e4nzerinnen auf der B\u00fchne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ballustika.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "ballustika.de", "toknum": 3675890031, "Left": [{"class": "", "str": "In den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": er wurde Weltmeister in der 125 ccm-Klasse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motosport.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "motosport.ch", "toknum": 5798486012, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr darauf, 2005, kam Toms bisherig gr\u00f6sstes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbunden war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goslarer-geschichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "goslarer-geschichten.de", "toknum": 10213772117, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ett\u00e9 hatte in diesen Jahren den Zenit seiner Popularit\u00e4t bereits etwas \u00fcberschritten, wenngleich sein Name bei Vielen noch mit den Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ossiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "ossiforum.de", "toknum": 13395717373, "Left": [{"class": "", "str": "Ich kenne momentan keinen aktuellen K\u00fcnstler, der ihm k\u00fcnstlerisch das Wasser reichen k\u00f6nnte bzw. solche kommerziellen Erfolge vorweisen kann, wie Jacko in seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen ebenso sch\u00e4dlichen Kurs, weshalb Roy E. Disney die Save Disney -Kampagne startete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5950973365, "Left": [{"class": "", "str": "Ironischerweise fuhr Eisner nach seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weka-finanzen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "weka-finanzen.ch", "toknum": 13249597755, "Left": [{"class": "", "str": "Wird hingegen das von diversen Krisen gepr\u00e4gte 2009 gew\u00e4hlt, wo der Betriebsgewinn auf k\u00fcmmerliche 55 Millionen Euro sank, so sieht das beginnende 2011 wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " toughe Gangster mimte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mordlust.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "mordlust.de", "toknum": 449995695, "Left": [{"class": "", "str": "Die arbeitet f\u00fcr den alternden Hollywoodstar Preston Gilbert (Mickey Rooney) - der in seinen lange zur\u00fcckliegenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer neuen Heimat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahre"}], "ref": "goethe.de", "toknum": 16985224813, "Left": [{"class": "", "str": "Die Eltern standen politisch der Zentrumspartei nahe, ihr politisches Ideal war aber die \"Zeit der Zarenherrschaft in Polen und die letzten kaiserlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des achtzehnten Jahrhunderts aufbrachen, war er mehr ein Mann der Studien als der Tat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 1120699699, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Leib und Seele den Ideen ergeben, die in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", doch im Alter werden die Reflexe nunmal schlechter \u2013 dieses Schicksal ereilt JEDEN Boxer!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boxen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahre"}], "ref": "boxen.de", "toknum": 19510763164, "Left": [{"class": "", "str": "Der Stil ist wie f\u00fcr Cleverly gemacht und BHop hatte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch immer wieder Tiefschl\u00e4ge, die die Riemer Macher hinnehmen mussten. 36 turbulente Jahre sind seit den olympischen Spielen vergangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitsport-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "reitsport-nachrichten.de", "toknum": 9844311016, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings gab es neben vielen H\u00f6hepunkten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Rock'n'Roll mit einer alten Bigband-Nummer einen echten Millionenhit zu landen?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hjs-jazz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "hjs-jazz.de", "toknum": 15769980881, "Left": [{"class": "", "str": "Wer sonst au\u00dfer Cozy Cole h\u00e4tte es schaffen k\u00f6nnen, in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die in der Deutschen Meisterschaft von 1982 gipfelten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hc-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "hc-heidelberg.de", "toknum": 9804933550, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei wurde wieder einmal klar, dass der Traditionsverein im Zuge der allgemeinen Entwicklungen kleinere Br\u00f6tchen backen muss als in seinen fr\u00fcheren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sogar in der Regionalliga S\u00fcd, fristeten zuletzt aber ein Schattendasein in der Bezirksliga."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wasserball-in-baden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "wasserball-in-baden.de", "toknum": 16179945549, "Left": [{"class": "", "str": "Die G\u00e4ste von der Ostalb sind als typische \"Fahrstuhlmannschaft\" bekannt geworden, spielten in ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " national wie international grandiose Erfolge feierte und auch ihr Comeback in der Liga mit einem 3:0 sich herausragend gestaltete, brachte ihr die Tschechin wenig Respekt entgegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tischtennis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "tischtennis.de", "toknum": 2575004392, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl Sch\u00f6pp in ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " solide \u00fcber die Runden gebracht haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikansich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "musikansich.de", "toknum": 16292676950, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst die etwas durchschnittliche Phase mit den Startnummern 5 und 6 ist immer noch satter Heavy Rock, wie der, mit dem sich Whitesnake nach ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit drei deutschen Meisterschaften in den 80ern versank der \"Turn- und Sportverein Essen-Margarethenh\u00f6he\" zun\u00e4chst im Mittelma\u00df, ehe es nach der Jahrtausendwende wieder bergauf ging - allerdings nur kurzfristig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 15101292737, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, schlie\u00dflich kann man auch nicht jedes Jahr eine Europameisterschaft, 20-Jahres-Feier, internationale Turniere und Freundschaftsspiele vorweisen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ccv91.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "ccv91.at", "toknum": 276596009, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade in einem Jahr, dass ansonsten sowohl aus organisatorischer wie auch sportlicher Hinsicht ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als \"Black Adder\" und \"Mr. Bean\" nicht mehr viel von ihm sehen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flimmerblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "flimmerblog.de", "toknum": 382560715, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rowan Atkinson ist vermutlich einer der besten britischen Komiker, da ist es schade, dass man nach seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Junioren-Weltmeister in der Halle und im Freien, zwei Junioren-Weltrekorde, dazu Zweiter der Deutschen Meisterschaft der Erwachsenen und damit verbunden die Teilnahme an den Olympischen Spielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laz-zweibruecken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "laz-zweibruecken.de", "toknum": 18982975979, "Left": [{"class": "", "str": "Der erlebte 2008 ein wirkliches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sprechen\", sagte Lebrument."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["presseverein.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "presseverein.ch", "toknum": 5546891585, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als ein recht gutes Jahr f\u00fcr Medien bezeichnete Hanspeter Lebrument, Pr\u00e4sident des Verbands SCHWEIZER PRESSE, das Jahr 2007. \"Es w\u00e4re \u00fcbertrieben, von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinter sich hat, nicht wieder Verletzungsprobleme einstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["clubfans-united.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "clubfans-united.de", "toknum": 10362836267, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einem Transfer\u00fcberschuss kann man sich ja weiter nach dem 'Wunschverteidiger' umsehen und hat einen durchaus erfahrenen Innenverteidiger zus\u00e4tzlich im Kader, wer wei\u00df denn ob sich bei Nilson, der gesundheitlich beinahe schon ein Ausnamhe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Geschichte des Bach-Chores, so wissen sie von den mitrei\u00dfenden Konzerterlebnissen zu berichten, von Empf\u00e4ngen in Botschaften, vom nicht enden wollenden, begeisterten Applaus des Publikums, von lustigen Begebenheiten am Rande der Konzerte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenchener-bachchor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "muenchener-bachchor.de", "toknum": 7015393086, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fragt man die Chormitglieder dieser Zeit nach diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird, m\u00f6chte ich Ihnen ein kleines Geschenk machen: Das eBook: \"Jahresplanung \u2013 Machen Sie das n\u00e4chste Jahr zum besten Jahr Ihres Lebens\" . Dies ist \u00fcbrigens bereits die 4. Auflage \u2013 und komplett \u00fcberarbeitet und neu gestaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neujahrsvorsaetze.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "neujahrsvorsaetze.ch", "toknum": 9659058775, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damit 2012 zu Ihrem pers\u00f6nlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00e4hnlich viele Imports wie Calanda, sprich fast doppelt soviel oder mehr als Vikings und Raiders je hatten - allerdings ohne erfolgreicher Nachwuchsarbeit), wird sich erst zeigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-heute.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "sport-heute.ch", "toknum": 9676812885, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ob die Entwicklung der NLA dann in Richtung AFL Niveau geht (Vikings hatten 1997 9 bezahlte Imports - und waren in diesem Jahr sehr erfolglos), oder die der italienischen Liga (Bergamo hatte in seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des IFK G\u00f6teborg \u2013 als der Verein sagenhafte Erfolge bis hin zum UEFA-Cup-Sieg feierte (1982: 3:0 gegen den HSV) \u2013 hatte der Club vier Spieler mit Namen \"Glenn\" unter Vertrag!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedenstube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "schwedenstube.de", "toknum": 8141510585, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2007) weiter ab , so dass Transplantationschirurgen und die Politik, genau genommen, nicht erst mit Bekanntwerden der Manipulationsvorw\u00fcrfe ein Problem hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gallenschmerzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "gallenschmerzen.de", "toknum": 2484192415, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei nahm laut Spiegel und Deutscher Stiftung Organspende die Spendenbereitschaft in 2012 (vor allem gegen\u00fcber dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Triathlon de Nice wohlgemerkt), was auch auf den Konflikt zwischen der International Triathlon Union (ITU) und F.F.TRI auf der einen und der World Triathlon Corporation (WTC) auf der anderen Seite zur\u00fcckzuf\u00fchren ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 943670883, "Left": [{"class": "", "str": "Die Teilnehmerzahlen halbierten sich fast (gegen\u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"1965."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promasters-la.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzjahr"}], "ref": "promasters-la.de", "toknum": 1012900076, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seine (sportlichen) Eckdaten sind unvergessen: 50,1 sek. \u00fcber 400 m, 1:51,5 min \u00fcber 800 m und 2:27,3 min \u00fcber 1000 m. Alle Zeiten erzielt im \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahre"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14994500429, "Left": [{"class": "", "str": "Michael Stich, Boris Becker, Stefanie Graf, Charly Steeb, Eric Jelen, Michael Westphal usw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der anderen Hersteller wie Schuco mit seinen in h\u00f6chster Qualit\u00e4t hergestellten mechanischen Autos, von CKO-Kellermann, Arnold, HUKI, Gama, Tippco, M\u00e4rklin, um nur einige anzuf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sammeln-sammler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahre"}], "ref": "sammeln-sammler.de", "toknum": 17698231304, "Left": [{"class": "", "str": "Die 30er Jahre waren aber auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Copper Peak herrschte, wieder zur\u00fcck in die USA zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skispringen-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "skispringen-news.de", "toknum": 11846807326, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Johnson will Begeisterung neu entfachen Gro\u00dfer Antrieb f\u00fcr die Wiederbelebung der gr\u00f6\u00dften Schanze in Nordamerika sei, laut Sportdirektor Alan Johnson, dabei vor allem der Gedanke die Begeisterung f\u00fcr das Skispringen, die in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jener helvetischer Marken und Firmen, die eine wichtige Rolle in der Geschichte der Motorfahrzeuge gespielt haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carwing.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "carwing.ch", "toknum": 11296783323, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter stehen einige Vereins- und Clubanl\u00e4sse auf dem Programm und das Swiss Car Register (SCR) widmet seine Sonderausstellung den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2005 in Graz gebaut. 2007 waren es nur noch 200.000 St\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stromfahren.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "stromfahren.at", "toknum": 19027265916, "Left": [{"class": "", "str": "Der Prototyp des Viersitzers werde im Fr\u00fchjahr der Autoindustrie pr\u00e4sentiert, so Magna Steyr-Chef G\u00fcnther Apfalter (48) zu den O\u00d6N. 250.000 Fahrzeuge hat Magna Steyr im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur verdeckt, offenbarten sich zu Beginn der 1960er Jahre schonungslos: Spektakul\u00e4re Firmenzusammenbr\u00fcche ersch\u00fctterten die gesamte Branche. 1961 hielt die Jury des Deutschen Filmpreises keinen deutschen Film der h\u00f6chsten Auszeichnung f\u00fcr w\u00fcrdig, ein Jahr sp\u00e4ter rief eine neue Generation bei den Oberhausener Kurzfilmtagen triumphierend den Tod von \"Papas Kino\" aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "filmportal.de", "toknum": 11177302793, "Left": [{"class": "", "str": "Die strukturellen, wirtschaftlichen und k\u00fcnstlerischen Defizite der bundesdeutschen Filmwirtschaft, von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nne ein R\u00fcckschlag erfolgen, sei es aus meteorologischen oder aus W\u00e4hrungsgr\u00fcnden, sei es auf Grund politischer Unruhen oder auch nur auf Grund einer kurzfristigen Mode-Erscheinung: \"Auch hier zeigt sich, dass es sich auf zwei Beinen besser stehen l\u00e4sst als auf einem: Das Jahr 1999 brachte dem Palace Luzern mehr \u00dcbernachtungen und einen deutlich h\u00f6heren Umsatz, das Betriebsergebnis aber blieb noch zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beo-news.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "beo-news.ch", "toknum": 12697394338, "Left": [{"class": "", "str": "Auf ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging absolut gar nichts mehr!!!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 5908079125, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeswehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogtalents.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "blogtalents.de", "toknum": 14219337189, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2010 war nicht das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das Speisekarten-Blog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speisekarten-seite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "speisekarten-seite.de", "toknum": 3865244037, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2012 war mit gerade mal f\u00fcnfzig Eintr\u00e4gen nicht gerade ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Privatfernsehens [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ultra-movies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "ultra-movies.de", "toknum": 4296519686, "Left": [{"class": "", "str": "Dass man kostenlos Fu\u00dfball gucken kann, ist nicht so selbstverst\u00e4ndlich, wie es in den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["girokonto-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "girokonto-news.de", "toknum": 1645560344, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "GLS Bank 2009 mit einem echten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Schweigh\u00f6fer"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["front-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "front-magazin.de", "toknum": 19297952433, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch 2011 ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-gegen-nazis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "fussball-gegen-nazis.de", "toknum": 14882788421, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "6. NPD: Missgl\u00fcckte Fusion und neuer Chef F\u00fcr die NPD war 2011 nicht gerade ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Formel Eins, der 90er, Hunderttausende zu den Dr\u00f6hntempeln Europas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10321148663, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So pilgerten alsbald in den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motosport.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "motosport.ch", "toknum": 5869262483, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2006 war f\u00fcr BMW ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Regiments."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "xbib.de", "toknum": 7126751334, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1760 ist das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnen wirst..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mondeo-mk4.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "mondeo-mk4.de", "toknum": 8928043758, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Pechstr\u00c3\u00a4hne scheint ja nicht wirklich abreissen zu wollen. 2008 ist wohl nicht das, was du r\u00c31\u20444ckblickend als automobiles"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckbringen..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cagematch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "cagematch.de", "toknum": 6096298602, "Left": [{"class": "", "str": "Was Delirious als Booker drauf hat wei\u00df nat\u00fcrlich keiner aber ich hoffe mal das Beste, vielleicht kann man ja das \"Feuer\" von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Juniorenbewegung: Die Wetziker A-Junioren werden Regionalmeister und schaffen den Aufstieg in die h\u00f6chste Liga, die A-Inter-I-Klasse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fcwetzikon.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "fcwetzikon.ch", "toknum": 7295120336, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1969 gilt als das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines --- S.118"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eintracht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahre"}], "ref": "eintracht.de", "toknum": 8538052741, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch finanzielle Siegchancen bieten die in der Regel \u00fcberteuerten Immobilien nur bei langfristigem H\u00f6chstverdienst, nach Zeitr\u00e4umen jedenfalls, die \u00fcber die kaum zehn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Sacramento aber erheblich heruntergeschraubt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "fussball-forum.de", "toknum": 6502178781, "Left": [{"class": "", "str": "Stojakovic trifft in dieser Saison seine Dreier zwar so sicher wie noch nie zuvor in seiner Karriere, hat seine Offensiv-Produktion mit 16ppg im Vergleich zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 heranreichen\", wagt Munkwitz einen Ausblick in die Zukunft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hwk-stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahres"}], "ref": "hwk-stuttgart.de", "toknum": 15674300206, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir hoffen jedoch auf einen wirtschaftlichen Aufschwung in der zweiten Jahresh\u00e4lfte. 2013 wird aber sicher nicht an die Ergebnisse des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lev2000.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "lev2000.de", "toknum": 11593944321, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Bestzeit von 50,31 Sekunden lief der Leverkusener 2001, als er als U23-Europameisterschafts-F\u00fcnfter, Deutscher Juniorenmeister, Dritter der nationalen Titelk\u00e4mpfe und Europacup-Teilnehmer sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in denen er das Vorkriegsniveau wieder erreichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahre"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 8894069365, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1929, als Hermann Sinsheimer die Chefredaktion abgab und der radikaldemokratische Franz Schoenberner das Ruder \u00fcbernahm, erlebte der Simplicissimus bis zum Februar 1933 wenige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bayreuth, Berlin, Wien und Mailand"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultiversum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "kultiversum.de", "toknum": 15242693312, "Left": [{"class": "", "str": "Im \"Opernwelt\"-Gespr\u00e4ch mit Gerhart Asche berichtet er von seinen Operetten-Anf\u00e4ngen, von der Provinz in der DDR und sp\u00e4ten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Napoleons und dem Zeitpunkt der Buchausgabe des \"Don Carlos\", der \"Maria Stuart\" im April, und der \"Jungfrau von Orleans\" im Herbst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kluge-alexander.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "kluge-alexander.de", "toknum": 12706210642, "Left": [{"class": "", "str": "\" - eben bis 1801, diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Cadett nicht voltigiren k\u00f6nnen, obgleich alle Welt mich lobte, als gebe es auf Erden nicht Meinesgleichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karlheinz-everts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahren"}], "ref": "karlheinz-everts.de", "toknum": 8099335970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der Bengel kann ja wirklich Etwas,\" sagte Graf Sternberg zu seinem Freunde, \"Donnerwetter, so habe ja selbst ich in meinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen es nicht werden, umso mehr kann die Periode zur Vorbereitung einer roten Reconquista gen\u00fctzt werden . Nur um nicht falsch verstanden zu werden: Es wird nichts n\u00fctzen, die Arbeitnehmer/innen zu organisieren und ihnen Perspektiven zu bieten, wenn die reale Politik der SP\u00d6 dann in Widerspruch zu dem steht was in der \"Parteischule\" gelehrt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sektionacht.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahre"}], "ref": "sektionacht.at", "toknum": 8684996904, "Left": [{"class": "", "str": "Sozialdemokratische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eher ein Jahrgang, der allenfalls die ESC-Hardcore- Fans bedient, nicht aber das breite Publikum,... waere es in dieser Art weiter gegangen... wahrscheinlich gaebe es die Veranstaltung heute nicht mehr!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["songcontest.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "songcontest.ch", "toknum": 17439005162, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch: aus meiner Sicht ist dieser ganze Auftritt altbacken und puppenhaft, das Jahr 1996 nicht gerade ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirsindpontifex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzjahr"}], "ref": "wirsindpontifex.de", "toknum": 11319684787, "Left": [{"class": "", "str": "Kleiner R\u00fcckblick: Das Jahr 2011 war aus Bandsicht nicht gerade ein"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Glanzjahr\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Glanzjahr\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"17211842049": 0.8375, "4296519686": 0.2659090909090908, "17698231304": 0.5, "5908079125": 0.37777777777777777, "1645560344": 0.2276785714285714, "10020281898": 0.7328260869565216, "5836965941": 0.7331818181818182, "1204805187": 0.8, "14882788421": 0.2222222222222223, "16179945549": 0.5593939393939393, "9676812885": 0.5, "9659058775": 0.5, "943670883": 0.5, "7126751334": 0.1821428571428571, "6096298602": 0.14224137931034478, "16985224813": 0.6109482758620689, "8894069365": 0.02892857142857143, "3804190336": 0.7016666666666665, "8538052741": 0.0981465517241379, "5869262483": 0.1875, "16039281300": 0.725, "2703567003": 0.755, "19510763164": 0.6059259259259259, "2484192415": 0.5, "12697394338": 0.5, "19297952433": 0.2276785714285714, "11319684787": 0.7571428571428571, "19069701307": 0.784375, "15242693312": 0.02624999999999998, "15101292737": 0.5366666666666666, "14118217675": 0.7571428571428571, "19710485878": 0.7659090909090908, "1400364771": 0.8482142857142856, "2575004392": 0.5514285714285715, "1012900076": 0.5, "8928043758": 0.15931034482758616, "13729497841": 0.7867647058823529, "10321148663": 0.21052631578947362, "13395717373": 0.6504629629629629, "11593944321": 0.04714285714285712, "17958889220": 0.7961538461538461, "11177302793": 0.5, "3760855308": 0.78125, "12813967122": 0.8033333333333332, "11846807326": 0.5, "8099335970": 0.0, "3099056932": 0.7642391304347825, "8684996904": 0.0, "276596009": 0.5275, "10362836267": 0.5, "15674300206": 0.051428571428571435, "1120699699": 0.6071428571428571, "6788145466": 0.8825, "13249597755": 0.62375, "4776836924": 0.7402173913043477, "7015393086": 0.5, "5546891585": 0.5051785714285714, "1298129730": 0.825, "14994500429": 0.5, "12706210642": 0.0069078947368420955, "7571562323": 0.7171052631578948, "10213772117": 0.6615384615384614, "16292676950": 0.5498214285714286, "3280681818": 0.8333333333333335, "1382908778": 0.7863636363636364, "3675890031": 0.6940217391304347, "419731318": 0.7083333333333335, "19027265916": 0.5, "7340106623": 0.7331818181818182, "3865244037": 0.3466666666666666, "12281846662": 0.8173076923076923, "19230030743": 0.8515625, "7612747171": 0.78125, "8374663079": 0.785, "9804933550": 0.571590909090909, "449995695": 0.6182608695652173, "5950973365": 0.6360227272727272, "8141510585": 0.5, "382560715": 0.5201315789473684, "7295120336": 0.12, "15769980881": 0.5948275862068965, "11296783323": 0.5, "6502178781": 0.06176470588235295, "14219337189": 0.371875, "9844311016": 0.5975, "17439005162": 0.0, "18982975979": 0.5171428571428571, "8331820532": 0.7368421052631579, "6963884027": 0.7842105263157894, "5798486012": 0.6875, "10399517694": 0.8800000000000001}, "Desc": [{"nicearg": "Glanzjahr", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzjahr%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Glanzjahr\"]", "op": "Query", "size": 91}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzjahr%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 91}], "concsize": 91, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 91}