{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhodos-entdecken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "rhodos-entdecken.de", "toknum": 13863039814, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders die dominierende Akropolis ist aufgrund der Gr\u00f6\u00dfe ein Beispiel der damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " endete mit V\u00f6lkerwanderungen und Kriegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tiefenbach-gemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "tiefenbach-gemeinde.de", "toknum": 6289895251, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zuerst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "literaturport.de", "toknum": 17606479213, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir sprechen von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des japanischen Rittertums."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsmundi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "arsmundi.de", "toknum": 231124537, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00e4rte und kriegerischer Geist bestimmte diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hrend der Herrschaft der Katholischen K\u00f6nige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spanisches-reisebuero.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "spanisches-reisebuero.de", "toknum": 8818327729, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "CACERES - erlebte seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hzl-museum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "hzl-museum.de", "toknum": 14344063538, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Krise des Mittelalters trat Hohenzollern mit der Adaption der Renaissance in seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebte Monopoly im Kalten Krieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litrix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "litrix.de", "toknum": 15827275308, "Left": [{"class": "", "str": "Seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kaiserzeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 10274919072, "Left": [{"class": "", "str": "Im Schlo\u00df - Sch\u00f6nbrunn f\u00fchlen Sie sich zur\u00fcckversetzt in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Beginn eines 400 Jahre dauernden Dornr\u00f6schenschlafs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studienreisen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "studienreisen.at", "toknum": 17953992473, "Left": [{"class": "", "str": "Die Versandung des Hafens bedeutet jedoch das Ende dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", unter Weglassung alles dessen, was vorausging und was folgte, werden wir uns in nachstehendem zu besch\u00e4ftigen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "literaturport.de", "toknum": 4411027150, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Englands, das sogenannte Viktorianische Zeitalter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 8229074000, "Left": [{"class": "", "str": "Im gleichen Monat stirbt die britische K\u00f6nigin Viktoria und mit ihr endet die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das Bad im S\u00fcden Sachsen-Anhalts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["petrus-giesensdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "petrus-giesensdorf.de", "toknum": 10615720233, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Fassen der Quelle im Jahre 1710 begann die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Portugals im 16. Jahrhundert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-urlaubsengel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "der-urlaubsengel.de", "toknum": 3482038351, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberhaupt gilt er als einer der bedeutensten \u00dcberbleibsel des manuelinischen Stils, die Baukunst zu Zeiten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Kaiserzeit und gilt im Rhein-Main-Gebiet als attraktiver Kurort mit h\u00f6chster Lebensqualit\u00e4t und einzigartigem Erholungswert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ayurvedamedizin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "ayurvedamedizin.de", "toknum": 5833324272, "Left": [{"class": "", "str": "Bad Homburg erinnert an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Variationen neigt sich aber offenbar ihrem Ende zu und macht dem Capriccio Platz. \u2013 Ruhe jene in Frieden!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelnklavier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "koelnklavier.de", "toknum": 7211324445, "Left": [{"class": "", "str": "Die eigentliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind in den Palazzi, Museen und Galerien, Kirchen und selbst dem botanischen Universit\u00e4tsgarten sichtbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emiliaromagna-kinderparadies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "emiliaromagna-kinderparadies.de", "toknum": 6598278186, "Left": [{"class": "", "str": "Die Spuren dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des israelitischen Reiches, unter David bzw. Salomo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 12021328336, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Jahwist schrieb seine Darstellung der Heilsgeschichte in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["turbo-inhalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "turbo-inhalt.de", "toknum": 10997370017, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00f6belh\u00e4user erleben derzeit ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser sch\u00f6nsten der deutschen Universit\u00e4ten, und Kirchhoff hat selbst ein gro\u00dfes St\u00fcck zur Erh\u00f6hung und Erhaltung ihres Rufes beigetragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 14847039010, "Left": [{"class": "", "str": "Sie fielen zugleich zusammen mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutscher Unterhaltungsmusik widmet sich Gunnar Rieck mit dem von ihm 2007 gegr\u00fcndeten Ensemble \"Roter Mohn\" , wiederum mit eigenen Arrangements."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rotermohn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "rotermohn.de", "toknum": 19724161179, "Left": [{"class": "", "str": "Vornehmlich dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch die vermeintliche tropische Lebensfreude."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["programmkino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "programmkino.de", "toknum": 17623076710, "Left": [{"class": "", "str": "Eine kurze n\u00e4chtliche Fahrt \u00fcber den Malec\u00f3n, die Uferpromenade Havannas, zeigt weder den morbiden Charme einer vergangenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur durch das Wirken einer ganz, ganz jungen Frau, der Weimarer Herzogin Anna Amalia."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mse-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "mse-hannover.de", "toknum": 19697727079, "Left": [{"class": "", "str": "Nun das Erstaunliche: m\u00f6glich wurde diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer eigenen Geschichte bezeichnen zugleich die Meilensteine auf der fortschreitenden Bahn der Selbsterkenntniss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philosophiebuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepochen"}], "ref": "philosophiebuch.de", "toknum": 8860695117, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch die Naturwissenschaft hat ein Anrecht an das Problem der Probleme, und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Theatermetropole Berlin miterlebt, die \u00e4sthetischen Auseinandersetzungen zwischen Alfred Kerr und Herbert Ihering verfolgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-manuskript.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "das-manuskript.de", "toknum": 764451764, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem war er seit Jugendtagen dem Zauber der B\u00fchne verfallen, er hatte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervorgebracht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finn-johannsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "finn-johannsen.de", "toknum": 5382536840, "Left": [{"class": "", "str": "Die Songs \u00fcber L\u00fcgen, Betr\u00fcgen, Vertrauensbr\u00fcche, Ratlosigkeit, entt\u00e4uschte und immer noch glimmende Hoffnungen sind mit das Wahrhaftigste, was Synthpop in seiner ganzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der j\u00fcdischen Geschichte im Mittelalter entwickelte sich unter der Herrschaft der Araber im Morgen- und Abendlande; ihre Morgenr\u00f6te begann mit Saadia, und ihre Sonnenh\u00f6he erreichte sie mit Maimuni."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-heine-denkmal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "heinrich-heine-denkmal.de", "toknum": 12159860182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geistiger Produktivit\u00e4t erlebte; er steht unter der Einwirkung der verschiedenen Richtungen, welche die Poesie der Steiermark kennzeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 18220232206, "Left": [{"class": "", "str": "In allem und jedem ist Ulrich ein Kind seiner Zeit und seines Landes, das damals eine kurze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welche die franz. Bildhauerei unter Ludwig XIV. erlebte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 16083662408, "Left": [{"class": "", "str": "III, Fig. 7) brachte die starke Bewegung und den gro\u00dfrednerischen Ton des ital. Barock in die franz. Bildnerei, f\u00fchrte aber auch in die neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", insbesondere durch die barocken Mustertapeten und die Farben Gold, Bronze, Silber oder Rot, in die eigenen vier W\u00e4nde zu holen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["richtigteuer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepochen"}], "ref": "richtigteuer.de", "toknum": 682242128, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hinter Gl\u00f6\u00f6cklers Tapetenkollektion stand auch der Gedanke, den Zauber vergangener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich im 18. und 19. Jahrhundert vollzog und Ber\u00fchmtheiten wie Mozart, Haydn, Schubert, Bruckner und Strau\u00df hervorbrachte und infolge dessen die \"Wiener Klassik\", der \"Wiener Opernball\" und der \"Wiener Walzer\" weltweit bekannt wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fernwandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "fernwandern.de", "toknum": 8529901396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kulturell erweist sich \u00d6sterreich als \"Land der Musik\", deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marktbreits\" nennt der Klassische Philologe Dr. Hans-Ludwig Oertel die erste H\u00e4lfte des 18. Jahrhunderts in seinem Buch \"Chronogramme in lateinischen Inschriften\", gibt es doch in der Tat keine vergleichbare Stadt, in der man \u00e4hnlich viele derartige Aufschriften \u2013 16 in Marktbreit und Umgebung \u2013 finden k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymnasium-marktbreit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzepoche"}], "ref": "gymnasium-marktbreit.de", "toknum": 8263326396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der englischen Miniaturmalerei. 1740 geboren, stellte er 1760 zum ersten Male \u00f6ffentlich aus und widmete sich seit 1761 so gut wie ausschlie\u00dflich dem Miniaturportr\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 7420292860, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf eine lange Zeit des Stillstandes und des R\u00fcckschritts beginnt mit Richard Cosway eine neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Geschichte dieses Instituts gilt, war von heftigen Konflikten bestimmt, denn gegen so manche \"Tradition\", gegen so manche \u00c4u\u00dferungsform \"\u00f6sterreichischer Gem\u00fctlichkeit\" zog er unbarmherzig zu Felde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bamberger-symphoniker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepochen"}], "ref": "bamberger-symphoniker.de", "toknum": 6642790272, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Zeit als Wiener Operndirektor, die als eine der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der mittelalterlichen Lyrik an und dauert bis gegen die Mitte des 13. Jahrh.) von S\u00fcdosten her nach dem Niederrhein hin aus, wo der franz\u00f6sische Einflu\u00df sich st\u00e4rker geltend macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 5143620113, "Left": [{"class": "", "str": "Der entstehende Minnegesang erklang von Ober\u00f6sterreich auf die Donau auf und ab; schon gegen 1180 breitet er sich (und gerade um diese Zeit hebt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Renaissance, \u00fcber Aufkl\u00e4rung, Neoklassizismus, Romantik, Verismus und Fin-de-si\u00e8cle bis hin zu den literarischen Erscheinungen der Gegenwart."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versand-as.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "versand-as.de", "toknum": 598347995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Manfred Hardt f\u00fchrt den Leser vom Gesang des heiligen Franziskus \u00fcber die fr\u00fche Klassik des 14. Jahrhunderts, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebte der Palast in der Renaissance unter K\u00f6nig Matthias', der auch f\u00fcr seinen guten Geschmack bekannt war: der Palast wurde um eine Terrasse, einen prunkvollen Innenhof, einen Prunkbrunnen aus rotem Marmor und ein Bad erweitert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["risskov.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "risskov.de", "toknum": 648252919, "Left": [{"class": "", "str": "Seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Islam, auf das Kalifat von C\u00f3rdoba, auf ber\u00fchmte arabische, persische oder t\u00fcrkische Baumeister, Kalligraphen, Mediziner, Astronomen, Mystiker, Poeten usw. Deren hoher Geistesrang ist unbestritten und verdient Bewunderung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["r-gilde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepochen"}], "ref": "r-gilde.de", "toknum": 1599825046, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Beleg der frommen L\u00fcge verweist man auf vergangene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 17. Jhs, mit dem \u00fcberragenden Malergenie Vel\u00e1zquez , dem \"M\u00f6nchsmaler\" Zurbar\u00e1n und den Vertretern der spanischen Helldunkel-Malerei Ribera und Murillo . Die weltweit gr\u00f6\u00dfte Sammlung von Werken Goyas gibt einen hervorragenden \u00dcberblick \u00fcber das Schaffen des letzten gro\u00dfen Malers Spaniens vor der Moderne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirschreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "hirschreisen.de", "toknum": 15728529183, "Left": [{"class": "", "str": "Sie widmen sich der spanischen Malerei des Siglo de Oro, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen 1870 und 1914, in der St. Moritz sich zu einem erstrangigen Kurort f\u00fcr B\u00e4dertouristen, Sommerfrischler und zunehmend auch f\u00fcr Winterg\u00e4ste entwickelt, findet eine weitgehende Umkrempelung der Dorfstruktur vom Bauerndorf in ein verst\u00e4dtertes Tourismusdorf statt: Der Dorfkern wird verdichtet, im Zentrum und am Dorfrand entstehen neue Hotels sowie Wohn- und Gesch\u00e4ftsh\u00e4user, die teilweise den Verlauf der alten Parzellen bzw. die Grundmauern der abgetragenen Bauernh\u00e4user \u00fcbernehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-stmoritz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "gemeinde-stmoritz.ch", "toknum": 19529139426, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der ersten touristischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 8540077853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": ". erlebte die Baukunst in Rom ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Nachkriegs-Kinokultur in den 1950er Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "bremen.de", "toknum": 14544125668, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Kino \"Aladin\" ist das gestalterisch anspruchsvollste und am besten erhaltene Lichtspieltheater Bremerhavens und des Bundeslandes Bremen aus der kurzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die mit dem Attribut classique ausgezeichnet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesealter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "lesealter.de", "toknum": 10029143222, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andrea GreweDas 17. Jahrhundert, Le Grand Si\u00e9cle, ist im Frankreich des Ancien r\u00e9gime politisch und kulturell eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " islamischer Kultur rief der irakische Tourismusminister Liwa Sumaysim die au\u00dferordentliche Bedeutung seines Landes f\u00fcr die Zivilisationsgeschichte in Erinnerung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ghorfa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepochen"}], "ref": "ghorfa.de", "toknum": 3856357901, "Left": [{"class": "", "str": "Mit den klangvollen Namen Uruk und Babylon und Bezug nehmend auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 die morgenl\u00e4ndischen Forscher sich einfanden, um mit ihren verschwenderischen Gaben einem Bettler zu huldigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praktisch-glaube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "praktisch-glaube.de", "toknum": 18949676515, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am allerwenigsten das Kind, an dessen ruinenhafter Geburtsst\u00e4tte \u2013 dem Fleck im toten Winkel der r\u00f6misch-augusteischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte, wenigstens nach der h\u00f6heren wissenschaftlichen Seite hin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "xbib.de", "toknum": 7139016094, "Left": [{"class": "", "str": "Er besuchte das Gymnasium seiner Vaterstadt, das damals unter Leitung Direktor Starkes, eines ausgezeichneten Griechen- und Aristoteles-Kenners, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 1900. Atmosph\u00e4re, Geist und Ausstrahlung der Stadt in der damaligen Zeit beschrieb Thomas Mann kurz und einfach mit den Worten: \"M\u00fcnchen leuchtete ...\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["villastuck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "villastuck.de", "toknum": 11542259027, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"DAS BESTE M\u00dcNCHEN, DAS ES JE GEGEBEN HAT\" (Thomas Mann) - Lesung und Konzert Die literarisch-musikalische Szene in der \"Kunststadt\" um die Jahrhundertwende Die Studieng\u00e4nge Schauspiel und Musiktheater der Bayerischen Theaterakademie August Everding gestalten einen literarisch-musikalischen Ausflug in M\u00fcnchens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Volks abgelaufen war, durch Tiefsinn und Scharfblick \u00fcber die von ihren Vorgeschlechtern geglaubten G\u00f6ttergestalten selbst, also \u00fcber den mythologischen Prozess hinausgetreten sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vollmer-mythologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "vollmer-mythologie.de", "toknum": 4360733128, "Left": [{"class": "", "str": "Wir d\u00fcrfen hinzusetzen, dass die vorz\u00fcglichen Denker unter den Hellenen, ehe die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Dampf- und Eisenbahmmirakel aufgewachsen sind, welche das goldene Zeitalter und das goldene Kalb anbeten, ist dieses Bed\u00fcrfnis weit geringer; aber unsereiner, den die Mutter unter dem Donner der Kanonen einlullte, an dessen Wiege die Riesenschatten der napoleonischen Kaiserzeit vor\u00fcberwandelten, der in der damaligen eisernen Zeit mit der Feuertaufe sub invocatione Schills, Hofers, K\u00f6rners getauft wurde, dem ist und wird nicht wohl in dieser Aktienwelt; mitsamt aller ihrer Dampf-, Gold- und Papierherrlichkeit ist es denn doch eine Misere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kriegsreisende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepoche"}], "ref": "kriegsreisende.de", "toknum": 84439951, "Left": [{"class": "", "str": "Erst 1800 geboren sehnte er sich sein ganzes Leben nach einem \"Gewittersturm\", was er dann so formulierte: \"F\u00fcr die j\u00fcngeren Leute, welche in dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der europ\u00e4ischen Kunst und Kultur geben m\u00f6chte, nicht mehr viel von dieser Pointe anzumerken: Sie scheint hier allenfalls noch in der beil\u00e4ufigen Bemerkung nachzuwirken, da\u00df man mit dem Herzen eine Kunst wie etwa die Musik auch genie\u00dfen k\u00f6nne, \"Senza che un fino ed erudito orecchio Delle note volubili e fugaci Le varie leggi a parte a parte intenda\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-graz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzepochen"}], "ref": "uni-graz.at", "toknum": 18819759585, "Left": [{"class": "", "str": "Jedenfalls ist einem Lehrgedicht wie Giuseppe Colpanis Il Gusto , das nach Voltaireschem Vorbild vor allem einen \u00dcberblick \u00fcber die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Glanzepoche\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Glanzepoche\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"6642790272": 0.5, "4360733128": 0.0, "5382536840": 0.5362903225806451, "3856357901": 0.0375, "18220232206": 0.5060897435897436, "84439951": 0.0, "5143620113": 0.5, "1599825046": 0.5, "17953992473": 0.7315789473684211, "19724161179": 0.6332692307692307, "7211324445": 0.6833333333333332, "7139016094": 0.03075757575757573, "15728529183": 0.5, "10274919072": 0.7357142857142855, "10997370017": 0.6416666666666666, "14847039010": 0.6339285714285714, "10615720233": 0.713888888888889, "6598278186": 0.6832142857142859, "15827275308": 0.7625, "8540077853": 0.33333333333333337, "8818327729": 0.7708333333333333, "14344063538": 0.7647058823529411, "764451764": 0.5471774193548387, "10029143222": 0.05452586206896551, "231124537": 0.7727272727272728, "8263326396": 0.5, "13863039814": 0.7999999999999998, "18819759585": 0.0, "16083662408": 0.5040789473684211, "8860695117": 0.5933333333333333, "4411027150": 0.7166666666666666, "3482038351": 0.7032608695652174, "8229074000": 0.7148809523809524, "6289895251": 0.78125, "8529901396": 0.5, "12159860182": 0.5247058823529411, "598347995": 0.5, "12021328336": 0.6657894736842104, "19529139426": 0.5, "18949676515": 0.03250000000000001, "14544125668": 0.08624999999999998, "17623076710": 0.6272115384615384, "19697727079": 0.6155, "682242128": 0.5033445945945946, "17606479213": 0.7732142857142857, "5833324272": 0.7025, "11542259027": 0.0, "648252919": 0.5, "7420292860": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Glanzepoche", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzepoche%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Glanzepoche\"]", "op": "Query", "size": 49}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzepoche%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 49}], "concsize": 49, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 49}