{"Sort_idx": [], "numofpages": 3, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " kann und muss bleiben! \u2013 Nehmen wir es selber in die Hand!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derfunke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "derfunke.at", "toknum": 5178432606, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollen \u00c31\u20444ber 300 Menschen ihren Arbeitsplatz verlieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "slp.at", "toknum": 11844246932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["missbartoz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffe"}], "ref": "missbartoz.de", "toknum": 462151743, "Left": [{"class": "", "str": "Metallic ist schon noch etwas anderes als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte ich zur\u00fcck zum Flugplatz fliegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moeve-obernau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "moeve-obernau.de", "toknum": 8243232630, "Left": [{"class": "", "str": "Nach wenigen Kreisen \u00fcber dem Schornstein der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gingen einen anderen Weg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derfunke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "derfunke.at", "toknum": 5376890437, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kollege Band und f\u00fcnf weitere Arbeiter aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geschichte sein soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derfunke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "derfunke.at", "toknum": 13551254384, "Left": [{"class": "", "str": "Die Arbeiter k\u00f6nnen unter diesen Umst\u00e4nden einfach nicht verstehen, warum die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bahnen-wuppertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "bahnen-wuppertal.de", "toknum": 8813049734, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eines der wenigen Hochh\u00e4user im Tal ist das Geb\u00e4ude der ehemaligen Firma"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eine wechselvolle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derfunke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "derfunke.at", "toknum": 13551253319, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschichte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hergestellten Raffrollos, die an Lichtleitfasern nach oben gezogen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zuhause3.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffen"}], "ref": "zuhause3.de", "toknum": 17547273952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht weniger ungew\u00f6hnlich pr\u00e4sentieren sich die aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der gro\u00dfe Aufdruck auf dem Brustbereich macht es einzigartig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elternflohmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "elternflohmarkt.de", "toknum": 153678234, "Left": [{"class": "", "str": "Das \u00e4rmellose Kleid besteht aus m\u00e4rchenhaftem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erworbenes L\u00f6schfahrzeug zu einem Waldbrandfahrzeug um."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-buergstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "feuerwehr-buergstadt.de", "toknum": 18149481459, "Left": [{"class": "", "str": "In Eigenleistung baut man 1978 ein von der damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" t\u00e4tig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suttonverlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "suttonverlag.at", "toknum": 1242081089, "Left": [{"class": "", "str": "Genau in dieser Zeit war Richard Siebart als Werksfotograf f\u00fcr die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist absolut \u00c31\u20444berlebensf\u00c3\u00a4hig und ein wichtiger Wirtschaftsfaktor f\u00c31\u20444r den Raum St. P\u00c3\u00b6lten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "slp.at", "toknum": 1236500444, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervor: \"Sie wollen, dass wir unsere Kopft\u00fccher ausziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorwaerts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "vorwaerts.de", "toknum": 8360791806, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Banknachbarin blickt finster unter rosa"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , soll vorbei sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litges.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "litges.at", "toknum": 11235340657, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ruf, bei uns riecht es nach Schwefelwasserstoff und Schwefelkohlenstoff durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " AG ihre Produktion in Kassel aufgab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erinnerungen-im-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "erinnerungen-im-netz.de", "toknum": 17739705332, "Left": [{"class": "", "str": "Das wurde erst wieder in 1984 besser, als die Enka"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mao-projekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "mao-projekt.de", "toknum": 11947207332, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dem CPK-Bereich wird in \"Enka"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verspr\u00fcht, die die Haaroberfl\u00e4che gl\u00e4tten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beautywelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffe"}], "ref": "beautywelt.de", "toknum": 11295516047, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz easy - auf Knopfdruck - werden bei jeder Anwendung pflegende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und aufwendigen Stickereien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["damen-herren-mode.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffen"}], "ref": "damen-herren-mode.at", "toknum": 16375326319, "Left": [{"class": "", "str": "Viele der Designer arbeiten mit Pailletten,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresden-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "dresden-aktuell.de", "toknum": 11439770780, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Beispiel mit einem Hemd im Boyfriend-Stil zu kn\u00f6chellangen engen Hosen aus beschichtetem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Austria stellt Ende 2008 die Produktion in St. P\u00f6lten ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemiereport.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "chemiereport.at", "toknum": 2596999779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Viskosegarnhersteller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezogen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moebel-bohn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "moebel-bohn.de", "toknum": 17664220609, "Left": [{"class": "", "str": "Incl. 2 Zierkissen, mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiddynaut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kiddynaut.de", "toknum": 17443826334, "Left": [{"class": "", "str": "Sie tragen Sch\u00fcrzen aus Baumwollstoff und haben Fl\u00fcgel aus goldenem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " St.P\u00f6lten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kv-mank.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kv-mank.at", "toknum": 7315026119, "Left": [{"class": "", "str": "Als neue Heimst\u00e4tte f\u00fcr die n\u00e4chsten eineinhalb Jahre fungierten die Bahnen des BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie die Hauptwerkst\u00e4tte der Bundesbahnen zogen viele Arbeiter an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-poelten.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "st-poelten.gv.at", "toknum": 15941313057, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere die Firmen Voith und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein lebendiges Industriedenkmal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derfunke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "derfunke.at", "toknum": 13551253285, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " AG das Geb\u00e4ude zur Unterbringung t\u00fcrkischer Gastarbeiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klingenberg-main.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "klingenberg-main.de", "toknum": 17613380733, "Left": [{"class": "", "str": "Nach ihrem Wegzug pachtete die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in St. P\u00f6lten ist seit \u00fcber 100 Jahren einer der wichtigsten Arbeitgeber im Raum St. P\u00f6lten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kominform.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kominform.at", "toknum": 2614917766, "Left": [{"class": "", "str": "Die Firma"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Strass Stickereien garantieren einen glamourhaften Auftritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shopping-wahnsinn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffe"}], "ref": "shopping-wahnsinn.de", "toknum": 299025323, "Left": [{"class": "", "str": "Diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Satin o.\u00e4. war gleich gar nicht zu denken- entweder waren sie unbezahlbar oder es gab sie ganz einfach gar nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldkroenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffe"}], "ref": "goldkroenchen.de", "toknum": 1569428198, "Left": [{"class": "", "str": "An"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarre-ratheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "pfarre-ratheim.de", "toknum": 14208489189, "Left": [{"class": "", "str": "Da dieser Mieter ein Korbmacher war und dieses Handwerk nicht viel Verdienst abwarf, besorgte ich ihm eine Stelle auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " produziert diese Kunstfaser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juliameer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "juliameer.de", "toknum": 789573774, "Left": [{"class": "", "str": "Die Firma"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Familie sind, die in schweren Zeiten durch ihren Zusammenhalt viel erreicht haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "glb.at", "toknum": 8398124996, "Left": [{"class": "", "str": "So kann man behaupten, dass die Mitarbeiter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " symbolisieren soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derfunke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "derfunke.at", "toknum": 13551253367, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem frisch renovierten Platz bei der Einfahrt zum Werk steht heute ein Sarg, der die drohende Endstation f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in St. P\u00f6lten ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noe-news.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "noe-news.at", "toknum": 15236874097, "Left": [{"class": "", "str": "Heidemaria Onodi ein Spitzengespr\u00e4ch \u00fcber weitere Schritte zum Erhalt der Firma"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Teile der Belegschaften) die sich gegen Betriebsschlie\u00c3ungen wehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "slp.at", "toknum": 11442157554, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gibt bereits einzelne Belegschaften (oder wie bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und vieles mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fashion-fan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffe"}], "ref": "fashion-fan.de", "toknum": 11391581690, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den gro\u00dfen Designern sieht man immer wieder ausgefallene Motive und Details, wie zum Beispiel Totenk\u00f6pfe, schillernde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an und beginnt seine erste Sechsstundenschicht im so genannten Spinnsaal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augustin.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "augustin.or.at", "toknum": 17939005402, "Left": [{"class": "", "str": "Am n\u00e4chsten Tag ist es mit der guten Luft vorbei, er f\u00e4ngt in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und bildet deshalb keinen Film oder R\u00fcckstand auf der Oberfl\u00e4che des Steines."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werk3-cs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffe"}], "ref": "werk3-cs.de", "toknum": 12378860541, "Left": [{"class": "", "str": "Das Produkt enth\u00e4lt keine Wachse, Polymere und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frauenarbeit, man nimmt einige Jahre lang R\u00fccksicht auf seine geminderte k\u00f6rperliche Leistungsf\u00e4higkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augustin.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "augustin.or.at", "toknum": 17939005912, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach seiner Entlassung aus dem Spital bekommt er in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fabriken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dirk-schindelbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "dirk-schindelbeck.de", "toknum": 15972172974, "Left": [{"class": "", "str": "Regelm\u00e4\u00dfig teil an solchen Kursen n\u00e4hmen Vertreter der Firmen Mannesmann, Siemens, BayerLeverkusen und Vereinigte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um wichtige Arbeitspl\u00e4tze sowie einen wichtigen Wirtschaftsfaktor in \u00d6sterreich zu erhalten!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "glb.at", "toknum": 18596118168, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch wenn die Chancen derzeit gering erscheinen, unterst\u00fctzen sie mit ihrer Unterschrift die Plattform pro"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in St. P\u00f6lten ist eiskalte Profitmaximierung des schwerreichen Eigent\u00fcmers, der im Osten munter weiter produzieren l\u00e4sst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 15687664414, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schlie\u00dfung der seinerzeit durch die \u00f6ffentliche Hand privatisierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde mir dann erstmals richtig bewu\u00dft: was in \u00d6sterreich so abl\u00e4uft unter dem Deckmantel Sozialpartnerschaft ist nichts anderes als eine Geiselhaft der Lohnabh\u00e4ngigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "glb.at", "toknum": 3232937826, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend meiner Zeit in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " AG, schlie\u00dflich ENKA Glanzstoff AG und in 1978 die ENKA AG."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "hna.de", "toknum": 11074063459, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus der Spinnfaser AG wurde durch die \u00dcbernahme der AKZO die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " AG verteilte die Rechte an der Schwarzen Rose auf nahezu einhundert weitere Hersteller."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bielefeld-marketing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "bielefeld-marketing.de", "toknum": 4965346105, "Left": [{"class": "", "str": "Asiatische Hersteller dr\u00e4ngten mit Polyester-Mischgeweben auf den deutschen Markt, der Lizenzgeber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchgezogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kominform.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kominform.at", "toknum": 2614917697, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eiskalt ohne jede R\u00fccksicht auf die sozialen Konsequenzen f\u00fcr die Belegschaft, ihre Familien und den Raum St. P\u00f6lten wird die Schlie\u00dfung der Produktion in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufzufangen und nach erfolgreicher Sanierung verkaufsreif zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoundwirtschaft.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "autoundwirtschaft.at", "toknum": 10098226510, "Left": [{"class": "", "str": "In seiner Zeit gelang es einer Spezialtruppe seines Ministeriums sogar, angeschlagene Privatunternehmen wie die IFE, Bauknecht oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "'-Teppich ersetzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juliameer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "juliameer.de", "toknum": 789573976, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem Konkurrenzkampf mit dem ebenfalls in Wuppertal ans\u00e4ssigen Unternehmen 'Glanzstoff' wurde dieser Teppich herausgerissen und durch einen '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die Aktionen setzte, um f\u00c31\u20444r den Erhalt des Werkes zu k\u00c3\u00a4mpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "slp.at", "toknum": 7104707573, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Gruppe von ArbeiterInnen gr\u00c31\u20444ndete die Plattform \"Pro"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wollen sich die Wirtschaftsbund-Kandidaten nur insofern festlegen, als sie eine rasche Entscheidung fordern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtschaftspressedienst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "wirtschaftspressedienst.at", "toknum": 4087636074, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur wirtschaftlichen \"Causa prima\" in St. P\u00f6lten, dem Thema \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die eigene Zukunft zu k\u00e4mpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derfunke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "derfunke.at", "toknum": 5376891070, "Left": [{"class": "", "str": "Sie haben aktiv versucht, die Belegschaft, egal ob \u00d6sterreicherInnen oder \"T\u00fcrkInnen\", zusammenzubringen, mit dem Ziel gemeinsam f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und viele andere drohen mit Entlassungen und Lohnk\u00fcrzungen oder wollen \u00fcberhaupt ganze Betriebe zusperren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "linkezeitung.de", "toknum": 3376432716, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zahlreiche Unternehmen, wie Siemens, Telekom Austria, Schindler,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu unterst\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derfunke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "derfunke.at", "toknum": 5178432967, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gewerkschaft und der Betriebsrat haben bisher kein Interesse gezeigt, den Kampf f\u00fcr den Erhalt der Glanzstoff zu unterst\u00fctzen bzw. die Bestrebungen der Plattform \"Pro"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum \u00d6GB, um diesen aufzuwecken und aufzufordern, gemeinsame Aktionen zum Erhalt des Werkes endlich zu starten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "glb.at", "toknum": 8435304070, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daher kam es Mitte September in St. P\u00f6lten zu einer Demo von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Courtaulds gebaute Turm diente nicht ausschlie\u00dflich dem Schutz der Belegschaft, sondern bot bedingt durch seine Bauh\u00f6he die M\u00f6glichkeit zur Unterbringung einer Brandwache."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crifa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffe"}], "ref": "crifa.de", "toknum": 1141600844, "Left": [{"class": "", "str": "Der im Auftrag der als kriegswichtig eingestuften Firma"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Sozialvereine aufgezeigt, wie schon seit Jahren durch Ausgliederungen eine Zweiklassengesellschaft zwischen langj\u00e4hrig Besch\u00e4ftigten und Neuaufnahmen geschaffen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "glb.at", "toknum": 18007214938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Diskussion wurde an Hand von Beispielen wie etwa voestalpine,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dient als Kick-Off f\u00fcr das New Design Festival 2013 \"Ma\u00dfstab Mittelstadt\", das sich intensiv und interdisziplin\u00e4r mit gestalterischen und st\u00e4dtebaulichen Aspekten und Fragen \u00f6sterreichischer und europ\u00e4ischer Mittelst\u00e4dte befassen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ndu.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "ndu.ac.at", "toknum": 18710650957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Werkstatt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" statt, um Druck f\u00fcr den Erhalt der Glanzstoff in St. P\u00f6lten zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derfunke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "derfunke.at", "toknum": 5178432577, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute, Dienstag, 16. September 2008 findet eine Demonstration der Plattform \"Pro"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verkauft und sp\u00c3\u00a4ter das Geb\u00c3\u00a4ude abgerissen wurde, zog diese nun Bezirksstelle 7 Ost genannt 1974 in den ehemaligen Elbeltshof am Dorfplatz um."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erinnerungen-im-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "erinnerungen-im-netz.de", "toknum": 17770262065, "Left": [{"class": "", "str": "Als dieses Grundst\u00c31\u20444ck an die Firma"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "-)Dunstkreis seiner Heimatstadt entronnen, hat der Multi-Instrumentalist Christoph Richter nun beim Wiener In-Label Couch Records Zuflucht gefunden und sein Deb\u00fct hingeschmettert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ecorder.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "ecorder.at", "toknum": 18537782851, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dem ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " St. P\u00f6lten. -- LH Pr\u00f6ll hatte schnell den SP-B\u00fcrgermeister von St. P\u00f6lten als Schuldigen f\u00fcr die Schlie\u00dfung der Glanzstoff zur Hand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 625554735, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Presseerkl\u00e4rung der KP\u00d6-Nieder\u00f6sterreich zur Schlie\u00dfung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe leider heute Klarheit gebracht - eine Fortf\u00fchrung des Traditionswerks in St. P\u00f6lten sei ausgeschlossen, berichtet der Vorsitzende der SP\u00d6 N\u00d6, LHStv."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "spoe.at", "toknum": 2615432561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Krisengipfel mit der Gesch\u00e4ftsleitung der Firma"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kontinuierlich ausgebaut wurden und dass die Dokumentation dieses Studientages in Form einer Hochglanzbrosch\u00fcre jetzt den vorl\u00e4ufigen H\u00f6hepunkt darstelle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-fahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "dr-fahn.de", "toknum": 17433074470, "Left": [{"class": "", "str": "Schulleiter Dr. Werner Trost merkt an, dass seit der Gr\u00fcndung des HSG die gut nachbarschaftlichen Beziehungen zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (nach dem ehemaligen Betreiber) bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 15112808602, "Left": [{"class": "", "str": "Teilweise auf Elsenfelder Gebiet befindet sich ein Industriegel\u00e4nde mit dem Namen Industrie Center Obernburg (ICO), in der Bev\u00f6lkerung ist es auch unter dem Namen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Austria, St. P\u00f6lten, nach der angek\u00fcndigten Betriebsschlie\u00dfung unter besonderer Ber\u00fccksichtigung von Krisenintervention \" erhielt die junge Akademikerin den Innovationspreis in der H\u00f6he von 1.500 Euro."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fhstp.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "fhstp.ac.at", "toknum": 4288186170, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr ihre Diplomarbeit \u00fcber \" Bew\u00e4ltigungsstrategien bei gek\u00fcndigten ArbeiternehmerInnen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder verstaatlichen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derfunke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "derfunke.at", "toknum": 5178432851, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " AG."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-informativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "deutschland-informativ.de", "toknum": 9123321024, "Left": [{"class": "", "str": "Der Amtssitz befand sich nun in Langen . Fortan teilte Kelsterbach bis heute die Geschichte und territoriale Zuordnung des Kreises Gro\u00df-Gerau . Einen gro\u00dfen Entwicklungsschritt bedeutete 1904 die Umwandlung der im Jahr 1899 gegr\u00fcndeten Waggonfabrik in die Vereinigte Kunstseidenfabrik , sp\u00e4ter Vereinigte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und Wiener Neustadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archivverlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "archivverlag.at", "toknum": 1333543614, "Left": [{"class": "", "str": "Die einsetzende Weltwirt-schaftskrise (Zusammenbruch der Creditanstalt trifft 1930 die Industriestandorte vor allem im s\u00fcdlichen Nieder\u00f6sterreich) f\u00fchrt zu Liquidit\u00e4tsproblem in den Industrieorten, besonders in St. P\u00f6lten (Spitzenfabrik Viehofen, Papierfabrik Elbem\u00fchl,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Austria usw.), wird er sich haupts\u00e4chlich um die \"Vorsorge- und Heilungsma\u00dfnahmen\" von Industriebetrieben k\u00fcmmern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldungen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "pressemeldungen.at", "toknum": 3886117629, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch sein Know-how aus der jahrelangen T\u00e4tigkeit f\u00fcr den international erfolgreichen Gro\u00dfunternehmer Dr. Cornelius Grupp (St\u00f6lze Oberglas, Prefa, Fried v. Neuman,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Stellenabbau bei Siemens, Telekom, Swarovski, Magna etc. Wir k\u00c3\u00a4mpfen gemeinsam mit den Betroffenen f\u00c31\u20444r die Erhaltung der Arbeitspl\u00c3\u00a4tze und gegen Profitgier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "slp.at", "toknum": 5174758085, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Linke tritt an verbindet ihr Antreten bei Wahlen mit Aktionen gegen die Betriebsschlie\u00c3ungen wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und in der Umgebung durch die Opelwerke sowie die chemische Industrie sorgte f\u00fcr einen hohen Anteil an Arbeitern, die in der SPD organisiert f\u00fcr soziale Gerechtigkeit und besseren Arbeitsbedingungen k\u00e4mpften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-kelsterbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "spd-kelsterbach.de", "toknum": 13786345561, "Left": [{"class": "", "str": "Die industrielle Entwicklung in Kelsterbach durch die Waggon-Fabrik (sp\u00e4ter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joyclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "joyclub.de", "toknum": 2954798036, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sehr edel und dennoch unglaublich verf\u00fchrerisch ist dieses Kleid aus wei\u00dfem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war zu jener Zeit besonders mit Kunstseide-Produkten voll im Gesch\u00e4ft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bahnen-wuppertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "bahnen-wuppertal.de", "toknum": 18852627768, "Left": [{"class": "", "str": "Die Firma"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu retten\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "spoe.at", "toknum": 2615432534, "Left": [{"class": "", "str": "Dr. Sepp Leitner/ Bgm. Matthias Stadler: \"Wir haben alles versucht, um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" leistet Widerstand gegen Zusperren der Glanzstoffwerke in St. P\u00c3\u00b6lten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werkstatt.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "werkstatt.or.at", "toknum": 5286759668, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Plattform \"Pro"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hielt heute Donnerstag eine Kundgebung ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derfunke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "derfunke.at", "toknum": 13551253227, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Belegschaft des St. P\u00f6ltner Chemiefaserherstellers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Werk Obernburg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturpark-spessart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "naturpark-spessart.de", "toknum": 60113774, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die ehemalige \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Oberbruch besch\u00e4ftigt gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarre-ratheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "pfarre-ratheim.de", "toknum": 19206739846, "Left": [{"class": "", "str": "\"H\u00f6tze Hermann\", wie er in Ratheim genannt wurde, war lange bei \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": ArbeiterInnen leisten Widerstand gegen Werksschlie\u00dfung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derfunke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "derfunke.at", "toknum": 13551253214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " AG"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bkk-euregio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "bkk-euregio.de", "toknum": 10883360599, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Betriebskrankenkasse des Werkes Oberbruch der Enka"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Akzo Nobel Fibers bis zum modernen Industriepark mit dem europaweit gr\u00f6\u00dften Kohlenstofffaserproduzenten wurde erfolgreich vollzogen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spitze-im-westen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "spitze-im-westen.de", "toknum": 981074093, "Left": [{"class": "", "str": "Die Entwicklung des Standortes von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mannschaft ) auf der Gemeinde Bahn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kv-mank.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kv-mank.at", "toknum": 13038836677, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tolles Spiel unserer Damenmannschaft in St.P\u00f6lten gegen SPG KSV/Gemeinde St.P\u00f6lten ( ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Offene T\u00fcren in der FH St. P\u00f6lten und Wing Tsun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cr944.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "cr944.at", "toknum": 19294193983, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "13.05.12 ctv sendung 13 Beschreibung In den c-tv News seht Ihr:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis Acordis\" liegt als 100seitige Brosch\u00fcre vor Ein Modell f\u00fcr eine beispielhafte Zusammenarbeit von Schule und Wirtschaft - Weitergabe am Gemeinden, Schulen und Bibliotheken"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-fahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "dr-fahn.de", "toknum": 17433074231, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dokumentation des Studientages \"Von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgesagt wurde, m\u00f6chte ich mich gemeinsam mit Bgm. Stadler und der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung noch einmal an einen Tisch setzen\", k\u00fcndigt Leitner an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "spoe.at", "toknum": 1883342989, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Auch wenn vor wenigen Tagen ein Besprechungstermin von der Unternehmensleitung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fabriken, ist aus dem bauf\u00e4lligen Fachwerkhaus neben dem Rathaus die kulturhistorische St\u00e4tte geworden. ...\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvv-obernburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "hvv-obernburg.de", "toknum": 3732740103, "Left": [{"class": "", "str": "Unter der unerm\u00fcdlichen Tatkraft des Architekten Herrn Bruno Halbig, Leiter des Zentralbaub\u00fcros der Vereinigten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00e4mpfen, dann wollen wir damit ein allgemeines Zeichen setzen, dass die Zukunft der Arbeitnehmer/innen nicht den kurzfristigen Profitinteressen einer Handvoll von Kapitalbesitzer/innen geopfert werden darf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derfunke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "derfunke.at", "toknum": 5178432754, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn wir f\u00fcr den Erhalt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " relativierte CHRISTIAN MARX (Saarbr\u00fccken) den Zusammenhang zwischen der Internationalisierung deutscher Gro\u00dfunternehmen und der Transformation bzw. Aufl\u00f6sung der \"Deutschland AG\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 4697618454, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Beispiel der beiden Chemie-Unternehmen Hoechst und Akzo/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fabriken (VGF) \u2013 hatten ihren Ursprung im Zusammenschluss beider Unternehmen 1929. Mit Ende des Zweiten Weltkrieges sah sich der deutsch-holl\u00e4ndische Konzern mit einer Vielzahl aktien- und patentrechtlicher Schwierigkeiten konfrontiert, denn die deutschen Anteile an AKU waren dem niederl\u00e4ndischen Staat anheimgefallen, was die deutsche VGF nicht akzeptierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 7278051173, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Spannungen zwischen den beiden Kunststofffaserproduzenten \u2013 die niederl\u00e4ndische AKU und deren deutscher Tochter Vereinigte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \u00e4hnlich den Materialien, die f\u00fcr Handtaschen verwendet werden, bildeten die Grundlage f\u00fcr die Balenciaga-Sommermode 2012. Sie wurden, geometrisch mit L\u00e4ngs- und Querstreifen verarbeitet, \u00fcber kurzen Hosen im Boxershort-Stil und seidigen, hochgeschlossenen Blusen getragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suite101.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "suite101.de", "toknum": 4979640764, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kastenjacken und Gew\u00e4nder aus schaumstoff-unterlegtem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " qualifiziert sind und in anderen Unternehmen kaum Chancen haben werden und somit vor ihrem finanziellen Ruin stehen. - Eine konstruktive wirtschaftliche und politische L\u00f6sung zu finden um die Produktion am Standort St. P\u00f6lten aufrecht zu erhalten. - Wie wichtig der Erhalt von Arbeitspl\u00e4tzen in \u00d6sterreich ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werkstatt.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "werkstatt.or.at", "toknum": 5286760286, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ziel der Plattform: - Die Einstellung der Produktion nicht einfach hinnehmen, zumal die Marktlage g\u00fcnstig und Nachfrage nach Glanzstoffprodukten gro\u00df ist. - Mit der Unterschriftenaktion auf das Schicksal von \u00fcber 300 Besch\u00e4ftigten sowie den wirtschaftlichen Schaden und den Verlust der Kaufkraft f\u00fcr das Bundesland Nieder\u00f6sterreich, die Stadt St. P\u00f6lten und f\u00fcr Unternehmen die \u00d6sterreichweit f\u00fcr den Standort der Glanzstoff in St. P\u00f6lten mit betroffen sind. - Die schwierige Arbeitsmarktlage in St. P\u00f6lten, f\u00fcr nicht professionelle und aus dem Ausland stammende Mitarbeiter, die zwar in der Fa."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Braunkohlensyndikat, Karlswerke, Deutz-Motoren-Fabrik, IG-Farben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtswerkstatt-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "geschichtswerkstatt-goettingen.de", "toknum": 7570060488, "Left": [{"class": "", "str": "Erbitterung bei allen Arbeitern, die in negative Kritik getrieben werden. -- Es gibt Betriebsaussch\u00fcsse, u.a. bei Ford,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde und dies bis Ende 1952 blieb."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 3941487980, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Zeit lang, 1947/48, war er Redakteur bei der \"Wahrheit\". 1950 zog die ganze Familie von Knittelfeld nach St. P\u00f6lten, wo Alois Lew Personalchef in der Firma"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " A.G. [ 59 ] eng verbunden war, hat sich nun ein Konsortium unter F\u00fchrung der Deutschen Bank anl\u00e4sslich einer Kapitalserh\u00f6hung von 10 Millionen Gulden beteiligt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "fes.de", "toknum": 9337053563, "Left": [{"class": "", "str": "Auch an der Algemeene Kunstzijde Unie (AKU) [ 57 ] , die schon fr\u00fcher mit der deutschen Bemberggruppe [ 58 ] und der Elberfelder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " AG im Gegenwert von 2,8 Millionen Reichsmark, von denen er jedoch nur 1,8 Millionen aufbringen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiesaussieht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "wiesaussieht.de", "toknum": 470409913, "Left": [{"class": "", "str": "[5] Ein Insidertip \u2013 damals noch nicht strafbar \u2013 verhalf dem spekulierenden Oberb\u00fcrgermeister im Februar 1928 zu Aktien der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Standorte in \u00d6sterreich, Tschechien, Italien und Luxemburg), den Alu-Sektor Neumann-Prefa (Standorte in \u00d6sterreich, Kanada, USA und China) und St\u00f6lzle-Oberglas (Standorte in \u00d6sterreich, Tschechien, Polen und Gro\u00dfbritannien)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaweb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "mediaweb.at", "toknum": 14880134654, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Rekordgewinne abwerfende Industriekonglomerat der CAG-Holding von Grupp mit Sitz in der Schweiz und einem Umsatz von 1,2 Milliarden Euro erstreckt sich auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Telekom / Post, AUA, Bank Austria, TRW Salzburg, Thyssen-Krupp / Gratkorn u.a.) und Demokratie kann beim \"\u00d6GBneu\" keine Rede sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaweb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "mediaweb.at", "toknum": 18266999627, "Left": [{"class": "", "str": "Von neuer Kampfkraft (siehe die \u00d6GB-Passivit\u00e4t gegen\u00fcber der aktuellen Entlassungswelle bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fabriken AG"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antiquitaeten-antiquariat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "antiquitaeten-antiquariat.de", "toknum": 14190396395, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Weg zur Qualit\u00e4t \u00dcber den Gebrauchswert einer deutschen Zellwolle 1949 Herausgegeben von der Flox Gesellschaft mit Fotos und teils farbigen Zeichnungen Wuppertal Elberfeld Selbstverlag ohne Jahr 1949 79 Seiten Broschur mit unz\u00e4hligen Fotos und teils ganzseitigen und farbigen Illustrationen Hrsg Vereinigte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/Oberbruch zum 50-j\u00e4hrigen Jubil\u00e4um 1950 \u2013 1952 Studium der P\u00e4dagogik in Lauingen 1952 \u2013 1957 Volksschullehrer 1957 \u2013 1968 Realschullehrer f\u00fcr Deutsch und Kunsterziehung in Bobingen und K\u00f6nigsbrunn Dozent und Gutachter am Staatsinstitut M\u00fcnchen-Pasing zur Ausbildung von Kunsterziehern 1968 \u2013 1978 Gr\u00fcndungsdirektor der Realschule Augsburg II 1969 Verleihung d. Gro\u00dfen Medaille der Stadt Bobingen 1960 \u2013 1978 Markt- bzw. Staadtrat in Bobingen 1972 \u2013 1978 2. B\u00fcrgermeister der Stadt Bobingen gest. 8. August 1978"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstverein-bobingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kunstverein-bobingen.de", "toknum": 16498378665, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "geb. 8. Juli 1913 in Grebben/ Oberbruch im Rheinland 1933 Studium der Glas- und Kirchenmalerei in K\u00f6ln bei Prof. Osten und Prof. Seuffert 1937 \u2013 1939 Architekturstudium TU Aachen bei Prof. Wendling, TU M\u00fcnchen bei Prof. D\u00f6llgast und Prof. Graf Besuch der M\u00fcnchner Kunstakademie 1939 \u2013 1945 Kriegsteilnahme, Fronteinsatz in Frankreich und Russland, amerikanische Gefangenschaft 1944 \u2013 1978 Heirat, mit seiner Familie in Bobingen ans\u00e4ssig 1945 \u2013 1950 freischaffender K\u00fcnstler Kreuzwegstationen f\u00fcr die Kirche in Stra\u00dfberg, Wandmalereien f\u00fcr Fa."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "-Corp. (sp\u00e4ter North American Rayon Corp.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutowski.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "gutowski.de", "toknum": 204561366, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter als Enka-Glanzstoff firmierend. 1927 beteiligte sich die Gesellschaft an der Gr\u00fcndung der American"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "-Corp. (sp\u00e4ter North American Rayon Corp.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutowski.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "gutowski.de", "toknum": 240136127, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter als Enka-Glanzstoff firmierend. 1927 beteiligte sich die Gesellschaft an der Gr\u00fcndung der American"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu existieren begann, der Schweinehirt trieb seine Herde die Buchh\u00f6lle entlang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvv-obernburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "hvv-obernburg.de", "toknum": 400897906, "Left": [{"class": "", "str": "Eines war schon, bevor die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden dich umschmeicheln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sineros.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffe"}], "ref": "sineros.de", "toknum": 417344629, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fchl dich wohl und nimm ihn mit den aufregenden Catsuit, Strapsset, Minikleid oder Ouvert-Dessous gefangen . Spitze, Satin und edle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Seide, Brokat oder Organza, wird h\u00e4ufig als Couturedirndl bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trachten-trends.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffen"}], "ref": "trachten-trends.at", "toknum": 546992012, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Dirndl aus edlen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 625554727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pr\u00f6ll schliesst leichtfertige Schlie\u00dfung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Hand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 625554755, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Presseerkl\u00e4rung der KP\u00d6-Nieder\u00f6sterreich zur Schlie\u00dfung der Glanzstoff St. P\u00f6lten. -- LH Pr\u00f6ll hatte schnell den SP-B\u00fcrgermeister von St. P\u00f6lten als Schuldigen f\u00fcr die Schlie\u00dfung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch noch die Aluminiumwerke Neumann \u2013 Prefa in Lilienfeld und St\u00f6lzle Oberglas in K\u00f6flach zusammenraffen konnte?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 625555158, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wo kommt der Reichtum von C. Grupp eigentlich her, mit dem er neben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - einfach ein Kollateralschaden der Profitgier des von LH Pr\u00f6ll so geliebten Gro\u00dfkapitals \u2013 oder?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 625555301, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' wurde dieser Teppich herausgerissen und durch einen 'Glanzstoff'-Teppich ersetzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juliameer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "juliameer.de", "toknum": 789573966, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem Konkurrenzkampf mit dem ebenfalls in Wuppertal ans\u00e4ssigen Unternehmen '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Berliner-It-Artisten Anselm Reyle zulegen \u2013 f\u00fcr schlappe 60.000 Euro."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["getidan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffen"}], "ref": "getidan.de", "toknum": 854099281, "Left": [{"class": "", "str": "Unbedingte Zeitgenossen konnten sich am Kupfergraben bei Bruno Brunets Contemporary Fine Arts ein paar schicke Passepartouts aus raffiniert collagierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wuchs Erlenbach in jenen Jahren rasant."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ezv-energie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "ezv-energie.de", "toknum": 866029580, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Bl\u00fctezeit der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", pinke Handschuhe und knallige Muster."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zalando.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "zalando.de", "toknum": 937243676, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits auf den gro\u00dfen Modeschauen in aller Welt pr\u00e4sentieren Designer silbernen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " muss bleiben!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "slp.at", "toknum": 1236500260, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " arbeiten zurzeit 327 ArbeiterInnen und Angestellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "slp.at", "toknum": 1236500279, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der St. P\u00c3\u00b6ltner Chemiefabrik"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00c3\u00b6rt zu St. P\u00c3\u00b6lten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "slp.at", "toknum": 1236500311, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht seit 104 Jahren in St. P\u00c3\u00b6lten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "slp.at", "toknum": 1236500322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Chemiefabrik"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann und muss weiter bestehen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "slp.at", "toknum": 1236500437, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den 90er-Jahren um einen Schilling und verdiente seither Unsummen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "slp.at", "toknum": 1236500474, "Left": [{"class": "", "str": "Der heutige Eigent\u00c31\u20444mer Cornelius Grupp erwarb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "slp.at", "toknum": 1236500524, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im J\u00c3\u00a4nner 2008 kam es zu einem Gro\u00c3brand in der Fa."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \u00c3\u00b6ffentliche Hand \u00c31\u20444bernommen wird, um einen Fortbestand der Fabrik zu sichern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "slp.at", "toknum": 1236500830, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf die Lokalpolitik und die Bundesregierung, damit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" das Leben und den Alltag der Kelsterbacher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suttonverlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "suttonverlag.at", "toknum": 1242081048, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber Jahrzehnte bestimmte die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. Cupro oder Acetat-Reyon f\u00c31\u20444r Acetatseide [1] [2] ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 1247618901, "Left": [{"class": "", "str": "In erster Linie handelt es sich dabei um Cellulose - Regeneratfasern , f\u00c31\u20444r die, falls sie unzerschnitten der Textilverarbeitung zugeleitet werden, anstelle des Begriffs Kunstseide auch der Sammelbegriff Reyon oder Rayon gebr\u00c3\u00a4uchlich war, so etwa Viscose -Reyon f\u00c31\u20444r Viskoseseide , Kupfer-Reyon f\u00c31\u20444r"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", alles Voraussetzungen f\u00fcr einen cooleren Auftritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsc-pruem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "rsc-pruem.de", "toknum": 1337130742, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine moderne horizontale R\u00fcckenbeschriftung,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um ein Urteil \u00fcber diese Anzeigen bitten\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dirk-schindelbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "dirk-schindelbeck.de", "toknum": 1382014542, "Left": [{"class": "", "str": "Die Psychologie der Frau, so der Vorsitzende, kenne er zwar \"nicht ersch\u00f6pfend\", doch habe er bisher immer feststellen k\u00f6nnen, da\u00df das gr\u00f6\u00dfte Interesse der Frauen an den Illustrierten auf den Fortsetzungsroman gerichtet Sei.21 Er glaube, die Frauen werden die WAAGE Anzeigen lesen, wenn man sie nur \"in ihrer Form\" darstelle: \"Wir m\u00fcssen sie eben mi einem gr\u00f6\u00dferen Wortschwall bedienen. 1121 UM jedoch noch mehr Sicherheit \u00fcber die neuen Entw\u00fcrfe zu gewinnen, wolle er die \"Damen der Firma"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Riesenschulterpolstern . Die Frauen waren grell und aufwendig geschminkt, frisurenm\u00e4\u00dfig geh\u00f6rten Seitenscheitel, blonde Str\u00e4hnchen und eine F\u00f6nwelle dazu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["party-guideline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "party-guideline.de", "toknum": 1394320300, "Left": [{"class": "", "str": "Immer mit dabei ist die \u00dcbergr\u00f6\u00dfensonnenbrille, abgerundet wird das Outfit mit einem Blazer aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und unifarbene Wollqualit\u00e4ten werden zu gerade geschnittenen, schlanken Bundfaltenhosen, \u00fcberweiten Blazern oder winterlichen Kurzpants verarbeitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suite101.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffe"}], "ref": "suite101.de", "toknum": 1449889185, "Left": [{"class": "", "str": "Gestreifte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Chemie-Industrie verzichtet haben, war Bio f\u00fcr uns ein konsequenter Weg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-steirische-weinland.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffe"}], "ref": "das-steirische-weinland.at", "toknum": 1546337266, "Left": [{"class": "", "str": "Da wir von Beginn an auf Qualit\u00e4t und Regionalit\u00e4t gesetzt und auf Konservierungsmittel, k\u00fcnstliche Aromen und dergleichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Tenside) in unterschiedlicher Konzentration."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemieunterricht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffe"}], "ref": "chemieunterricht.de", "toknum": 1552122154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Je nach Verfahren enthalten die gebrauchten Sp\u00fclw\u00e4sser und Elektrolytb\u00e4der Schwermetallsalzreste und Zusatzstoffe (z. B."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " AG, dann die ENKA Glanzstoff AG und in 1978 die ENKA AG."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erinnerungen-im-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "erinnerungen-im-netz.de", "toknum": 1617966502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus der Spinnfaser AG wurde bei der \u00c3bernahme durch die AKZO zun\u00c3\u00a4chst die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " AG und in 1978 die ENKA AG."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erinnerungen-im-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "erinnerungen-im-netz.de", "toknum": 1617966508, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus der Spinnfaser AG wurde bei der \u00c3bernahme durch die AKZO zun\u00c3\u00a4chst die Glanzstoff AG, dann die ENKA"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden ehrenamtliche Paten zur Seite gestellt, die auf der Suche nach einem neuen Arbeitsplatz helfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "spoe.at", "toknum": 1695840761, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem verweist der Vorsitzende der SP\u00d6 N\u00d6 auf die Jobpatenschaft, die er gerade gemeinsam mit dem St. P\u00f6ltner B\u00fcrgermeister Mag. Matthias Stadler ins Leben ruft: Schwer vermittelbaren ehemaligen MitarbeiterInnen der Firma"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in St. P\u00f6lten am 17. Juli 2009. Mit 85 Metern H\u00f6he und einem Durchmesser von rund acht Metern z\u00e4hlte der Schlot zu den gr\u00f6\u00dften seiner Art."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-stpoelten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "feuerwehr-stpoelten.at", "toknum": 1703034006, "Left": [{"class": "", "str": "Ein \"Meilenstein\" der Sprenggruppe ist wohl die Sprengung des Schornsteins der Fa."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in St. P\u00c3\u00b6lten ist und mit Kazim Yildirim ein betroffener und aktiver Kollege bei der LINKE kandidiert hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "slp.at", "toknum": 1858693014, "Left": [{"class": "", "str": "Konkret zeigt sich das daran, dass die LINKE aktiver Teil der Bewegung gegen die Schlie\u00c3ung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Parteipolitik auf R\u00fccken der ArbeitnehmerInnen unangebracht"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "spoe.at", "toknum": 1876782370, "Left": [{"class": "", "str": "Dr. Sepp Leitner zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in St. P\u00f6lten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "spoe.at", "toknum": 1876782447, "Left": [{"class": "", "str": "Gabmann zur heute angek\u00fcndigten Schlie\u00dfung des Unternehmens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betroffenen ArbeitnehmerInnen ganz konkrete L\u00f6sungen anbieten\", sind sich der Vorsitzende der SP\u00d6 N\u00d6, LHStv."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "spoe.at", "toknum": 1883342945, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Wir m\u00fcssen den mehr als 300 von der Schlie\u00dfung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " klar, \"denn wir m\u00fcssen den Menschen, die bald ohne Arbeit dastehen werden, jede m\u00f6gliche Unterst\u00fctzung zukommen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "spoe.at", "toknum": 1883343116, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ich selbst habe mit dem AMS-Chef Mag. Karl Fakler erste Gespr\u00e4che \u00fcber die Installierung einer Arbeitsstiftung gef\u00fchrt\", stellt der Landeshauptmann-Stellvertreter die Relevanz rascher Hilfestellung f\u00fcr die MitarbeiterInnen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erg\u00e4nzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["patchquilt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffen"}], "ref": "patchquilt.ch", "toknum": 1932051273, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe BW Stoffe verwendet und mit einigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fabriken (gegr\u00fcndet 1899), Nederlandse Kunstzijdefabriek Enka (gegr\u00fcndet 1911) und Koninklijke Nederlandse Zoutindustrie (KNZ; gegr\u00fcndet 1918) sowie das 1923 von Dr. Saal van Zwanenberg in Oss gegr\u00fcndete Pharma-Unternehmen Zwanenberg-Organon (ab 1953 KZO Koninklijke Zwanenberg-Organon), das zun\u00e4chst Insulin aus Bauchspeicheldr\u00fcsen von Schweinen herstellte; Zwanenberg war auch Besitzer und Pr\u00e4sident des Schlachtereiunternehmens Zwanenberg's Slachterijen en Fabrieken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marken-history.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "marken-history.de", "toknum": 2002012545, "Left": [{"class": "", "str": "Die Akzo-Urspr\u00fcnge gehen jedoch wesentlich weiter zur\u00fcck und zwar auf die niederl\u00e4ndischen Chemie-Unternehmen Ketjen (gegr\u00fcndet 1835), Vereinigte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fabriken schlossen sich 1929 zur Algemene Kunstzijde Unie (AKU) zusammen, KNZ und Ketjen 1961 zur Koninklijke Zout-Ketjen (KZK) und aus der Fusion von KZK und KZO entstand 1967 die Koninklijke Zout-Organon (KZO). 1962 brachte KZO eine der ersten Antibabypillen der Welt auf den Markt (Lyndiol). 1994 kam es zum Zusammenschluss von Akzo und dem schwedischen Chemiekonzern Nobel Industrier, der auf den schwedischen Chemiker Alfred Bernhard Nobel (1833 \u2013 1896) zur\u00fcckgeht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marken-history.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "marken-history.de", "toknum": 2002012618, "Left": [{"class": "", "str": "Enka und die Vereinigten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. von der GPA."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derfunke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "derfunke.at", "toknum": 2038777658, "Left": [{"class": "", "str": "Vertreten waren KollegInnen von den Wiener Linien, von der Post, aus dem Sozial- und Gesundheitsbereich, von AT&S, vom Solidarit\u00e4tskomitee Pro"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 weiter \u00f6stlich zu ziehen, wo L\u00f6hne von einem Zehntel der \u00f6sterreichischen oder noch weniger locken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werkstatt.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "werkstatt.or.at", "toknum": 2155835505, "Left": [{"class": "", "str": "Freilich hindert das die Konzerne trotzdem nicht, am \"Standort \u00d6sterreich\" zu deinvestieren und \u2013 siehe Semperit oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " St. P\u00f6lten 1 den Aufstieg aus der 1. Klasse in die Unterliga fixiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["union-staw.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "union-staw.at", "toknum": 2253555365, "Left": [{"class": "", "str": "Unsere zweite Mannschaft hat mit einem 6:1 Erfolg in der letzten Runde gegen SG Gemeinde/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und strich die Bedeutung der Arbeitnehmervertretungen nicht nur in Krisenzeiten hervor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "spoe.at", "toknum": 2507163528, "Left": [{"class": "", "str": "Der B\u00fcrgermeister von St. P\u00f6lten Matthias Stadler bedankte sich bei den ArbeitnehmervertreterInnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Besch\u00e4ftigten der Firma"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in St. P\u00f6lten zu retten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politwatch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "politwatch.at", "toknum": 2592180724, "Left": [{"class": "", "str": "Oder man sich darum bem\u00fcht hat, die Arbeitspl\u00e4tze der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Austria"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemiereport.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "chemiereport.at", "toknum": 2596999814, "Left": [{"class": "", "str": "Ende 2008: Aus f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kominform.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kominform.at", "toknum": 2614917618, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "St. P\u00f6lten: DEMONSTRATION \"Pro"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fcr die DEMONSTRATION Dienstag, 16. September um 14 Uhr Treffpunkt beim Werkstor in der Herzogenburger Stra\u00dfe Demonstrationszug zum \u00d6GB St. P\u00f6lten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kominform.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kominform.at", "toknum": 2614917626, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aufruf der Plattform \"Pro"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann und muss bleiben!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kominform.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kominform.at", "toknum": 2614917652, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden stark nachgefragt und erzielen hohe Preise."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kominform.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kominform.at", "toknum": 2614917755, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Produkte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kominform.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kominform.at", "toknum": 2614917802, "Left": [{"class": "", "str": "Das Leben vieler Kolleginnen und Kollegen und deren Familien ist eng mit der Entwicklung der Produktion der Firma"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist sinnvoll und notwendig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kominform.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kominform.at", "toknum": 2614917815, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Erhalt der Produktion und der Arbeitspl\u00e4tze bei der Fa."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kominform.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kominform.at", "toknum": 2614917870, "Left": [{"class": "", "str": "Tausende Menschen im Raum St. P\u00f6lten haben sich f\u00fcr den Erhalt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wollen f\u00fcr den Erhalt des Werkes k\u00e4mpfen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kominform.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kominform.at", "toknum": 2614917891, "Left": [{"class": "", "str": "Viele KollegInnen aus der Belegschaft der Firma"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " festgelegten Werte auf Zeit unumg\u00e4nglich gewesen w\u00e4re, kann dies nicht der Knackpunkt gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "spoe.at", "toknum": 2615432723, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem heute auch Einigkeit dar\u00fcber bestand, dass ein IPPC-Verfahren f\u00fcr eine Ab\u00e4nderung der 1996 gemeinsam mit der Fa."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kam es am 25. Februar 2008 gegen 13.45 Uhr neuerdings zu einem Gro\u00dfeinsatz f\u00fcr die Feuerwehren aus der Landeshauptstadt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wax.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "wax.at", "toknum": 2636205638, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenige Wochen nach dem Gro\u00dfbrand in der Firma"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ","}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["typeforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "typeforum.de", "toknum": 2682496515, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kelsterbach \u00fcber Ausl\u00e4nder, besonders Italiener und von Merck Darmstadt \u00fcber die Tablettiermaschinen im Pharmabetriebe und die 50 dort arbeitenden Frauen sowie von der CTR in NRW bei CWH Marl (vgl. 24.6.1971, 3.7.1971), bei Bayer Leverkusen, Clouth K\u00f6ln und Dynamit Nobel L\u00fclsdorf; 2. Von Sarotti Tempelhof (NGG-Bereich); 3. Vom Proze\u00df gegen den 'Klassenkampf' (vgl. Juni 1971); 4. Von den Hausbesetzungen in Berlin (vgl. 3.7.1971, 13.7.1971); 5. \u00fcber das Betriebsverfassungsgesetz (BVG)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mao-projekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "mao-projekt.de", "toknum": 2689974116, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Berichtet wird mit folgenden allgemeinen Artikeln: 1. Von der Chemietarifrunde (CTR) der CPK in Hessen von Degussa, von Caltex Raunheim, von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor Jahren f\u00fcr Betriebserweiterungen in Neviges gekauft hatte, denken sie nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mao-projekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "mao-projekt.de", "toknum": 2830467714, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "03.11.1975: Bei Enka-Glanzstoff Wuppertal geben das KPD-RK NRW und die LgdI Wuppertal in dieser Woche das folgende Flugblatt heraus:\" KAMPF GEGEN DIE GEPLANTEN MASSENENTLASSUNGEN BEI ENKA-GLANZSTOFF! ... An den Verkauf der riesigen brachliegenden Wiesen, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Transparenzeffekte: F\u00fcr unsere Trendfarbe beginnt endlich ein zweites Leben jenseits von Leinen und Baumwolle. 2010 erobert Khaki mit raffinierten Materialien und femininen Zutaten triumphierend die Welt des Glamours!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["purestylemag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffe"}], "ref": "purestylemag.ch", "toknum": 2899047736, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leder, Seide, Pailletten,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " u.s.w."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["plusboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffe"}], "ref": "plusboard.de", "toknum": 3110170972, "Left": [{"class": "", "str": "Beispiele: Verpackungen von Lebensmitteln, Lacke und Innenausstattung von neuen Autos, Versiegelungen in und an H\u00e4usern, Kunststoffe,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "chemie.de", "toknum": 3212772405, "Left": [{"class": "", "str": "Die gr\u00f6\u00dferen am Standort angesiedelten Unternehmen gingen aus den fr\u00fcheren Produktionsbetrieben der Acordis-Gruppe also der ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aus dem auf Papiermaschinen aus der Suspension durch Entw\u00e4sserung ein blattartiges Papierband gebildet wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "wissen-digital.de", "toknum": 3318643586, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus Faserrohstoffen (Holz, Stroh, Altpapier) werden Halbstoffe, Holzschliff und Zellstoff gebildet; durch Mahlung (Holl\u00e4nder, Refiner) und Zugabe von Hilfsrohstoffen (Leim-, F\u00fcll-, Farbstoffe) entsteht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["easyfun-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffes"}], "ref": "easyfun-shop.de", "toknum": 3323841449, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ministring ist supersexy und puscht den optischen Reiz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salsa-und-tango.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffen"}], "ref": "salsa-und-tango.de", "toknum": 3397718353, "Left": [{"class": "", "str": "Die kombiniert er mit Schwarz , Braun oder space-igen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Oberbruch, endete j\u00e4h mit dem 1. Weltkrieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rathaus-wassenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "rathaus-wassenberg.de", "toknum": 3602571663, "Left": [{"class": "", "str": "Die wirtschaftliche Aufw\u00e4rtsentwicklung, unter anderem auch durch die Firma"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " AG und dann vor allem 33 Jahre lang bei der BASF AG."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerstiftung-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "buergerstiftung-heidelberg.de", "toknum": 3636579904, "Left": [{"class": "", "str": "T\u00e4tigkeiten bei der Stadtverwaltung Wuppertal, der damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Werk Spinnfasser AG (1961 - 1968),zust\u00e4ndig f\u00fcr die Qualit\u00e4ts\u00fcberwachung bei der Viskose- und Polyesterfaser-Herstellung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hohenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "hohenstein.de", "toknum": 3697781847, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Enka"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fabriken AG, wo er ein Jahr sp\u00e4ter den Vorstandsvorsitz \u00fcbernahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvv-obernburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "hvv-obernburg.de", "toknum": 3732739925, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dr. Dr. h. c. Ernst Hellmut Vits, am 19. September 1903 in Wuppertal geboren, begann seine Karriere 1929 bei der Deutschen Revisions- und Treuhand AG in Berlin, 1934 wurde er zum Vorstandsmitglied ernannt. 1939 wechselte er zu den Vereinigten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Wuppertal war, engagierte sich Dr. Vits auch in unserer Gegend, besonders im kulturellen Bereich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvv-obernburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "hvv-obernburg.de", "toknum": 3732739981, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Obwohl der Verwaltungssitz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Umweltabteilung. 1994 gleichzeitig mit dem Start einer postgradualen Zusatzausbildung im Bereich Umweltmanagement erfolgte der Wechsel an das Forschungsinstitut f\u00fcr Chemie und Umwelt \u2013 jetzt Institut f\u00fcr Industrielle \u00d6kologie, wo die wissenschaftliche Arbeit f\u00fcr eine nachhaltige Wirtschaftsweise im Mittelpunkt stand. 2006 erfolgte durch den Wechsel zur Wienerberger Ziegelindustrie GmbH als Qualit\u00e4ts- und Umweltbeauftragter wieder die R\u00fcckkehr in die Industrie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wienerberger.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "wienerberger.at", "toknum": 3754377619, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herr Stefan Steinlechner startete 1989 seine berufliche Karriere bei der Fa."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen sich die meisten Leser der Obernburger Bl\u00e4tter noch etwas Konkretes vorstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvv-obernburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "hvv-obernburg.de", "toknum": 3773449592, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter dem Namen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fabriken AG zusammengefasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvv-obernburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "hvv-obernburg.de", "toknum": 3773449682, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter wurden die verschiedenen Glanzstofffabriken zur Vereinigten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " AG ge\u00e4ndert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvv-obernburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "hvv-obernburg.de", "toknum": 3773449706, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser lange und damit unhandliche Name wurde 1966 in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der niederl\u00e4ndischen Enka waren nun zwei Unternehmen des Konzerns mit gleichen Produkten, aber unterschiedlichen Namen auf dem Markt t\u00e4tig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvv-obernburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "hvv-obernburg.de", "toknum": 3773449715, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Zuge der Integration von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " AG und 1977 in Enka AG ge\u00e4ndert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvv-obernburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "hvv-obernburg.de", "toknum": 3773449745, "Left": [{"class": "", "str": "Somit wurde der Name 1972 in Enka"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ICO eigentlich nicht vergleichbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvv-obernburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "hvv-obernburg.de", "toknum": 3773450001, "Left": [{"class": "", "str": "Also sind die Namen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war ein Konzernname und ICO ist der Name f\u00fcr das Obernburger Werksgel\u00e4nde mit vielen dort t\u00e4tigen selbstst\u00e4ndigen Unternehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvv-obernburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "hvv-obernburg.de", "toknum": 3773450008, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " nichts zu tun, sie haben sich auf dem Werksgel\u00e4nde eingemietet und nutzen die dortige gut ausgebaute Infrastruktur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvv-obernburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "hvv-obernburg.de", "toknum": 3773450042, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Teil davon hatte mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu nennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvv-obernburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "hvv-obernburg.de", "toknum": 3773450291, "Left": [{"class": "", "str": "Oder ein viel einfacherer Weg w\u00e4re, den Standort wieder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fahnenfabrik-bern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "fahnenfabrik-bern.ch", "toknum": 3904115624, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir verwenden vorallem 100% Polyesterfahnenstoffe (Dralongewebe ca. 155 g/qm und Wirkware ca. 115 g/qm"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- Fabriken und der I. G. Farbenindustrie Ende der 1920er Jahre gegr\u00fcndet worden war, 1930 vollst\u00e4ndig in den Besitz der letzteren \u00fcberging und 1945 der Demontage durch die Russen anheimfiel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsches-strumpfmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "deutsches-strumpfmuseum.de", "toknum": 3909380481, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die zweite bedeutende deutsche Acetat- Kunstseidenfabrik war die Azeta, Berlin-Lichtenberg, welche gemeinschaftlich von den Vereinigten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Materialmix, bisher hat sich das aber eher in dezentem Schwarz gezeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edelight.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "edelight.de", "toknum": 3939450679, "Left": [{"class": "", "str": "Bisschen Overknee mit Aha-Effekt sind dagegen diese Overknee-Leggins von Spanish Moss . Nicht ganz neu, das Thema mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein spitzer breitkrempiger schwarzer Hut vom Halloween-Sonderstand, ein Paar schwarze Handschuhe, eine billige rothaarige Per\u00fccke, ein Paar schwarze Pumps aus dem Resteladen (Urban) und ein Paar hauchd\u00fcnne unverst\u00e4rkte schwarze Seidenstrumpfhosen mit Naht von Fogal (nach 20 Anproben aus meiner 250Paar-Sammlung herausgesucht) wurden zu einem einigerma\u00dfen stattlichem Hexenkost\u00fcm mit einem \u00e4u\u00dferst kurzen Rocksaum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fsh-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "fsh-info.de", "toknum": 3989192158, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Meter schwarzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Bauwillige von ausw\u00e4rts an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elsenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstoff"}], "ref": "elsenfeld.de", "toknum": 4049538741, "Left": [{"class": "", "str": "Wie ein Magnet zieht die Verdienstquelle \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Infinion...."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "kommunisten.at", "toknum": 4195748395, "Left": [{"class": "", "str": "Die beginnende Krise der Weltwirtschaft zeigt sich bereits in den Ank\u00fcndigungen von Personalabbau bei z.B. Siemens,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "-St. Poelten, der Bank Austria, bei Siemens, Telekom und Post schicken wieder Tausende in die Arbeitslosigkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaweb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "mediaweb.at", "toknum": 4281817558, "Left": [{"class": "", "str": "Vorausgesetzt, man hat noch Job, denn die juengsten Ankuendigungen von Stellenabbau bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jmc-md.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "jmc-md.de", "toknum": 4290606958, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den Herrn darf es ruhig einmal eine modische Kombination oder zumindest ein edler Blazer aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["high-class-fashion.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffen"}], "ref": "high-class-fashion.ch", "toknum": 4309556784, "Left": [{"class": "", "str": "Wer es lieber eleganter m\u00f6chte, der sollte sich im Bereich der Stepp-Taschen umsehen: \u00c4u\u00dferst schick und klassisch, vor allem in Kombination mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Letzte \u00c4nderung: 11.01.2008 12:22:08 St.P\u00f6lten: Am 10.01.2008 gegen 21.57 Uhr kam es in der Glanzstoff St. P\u00f6lten zu einem millionenschweren Schadenfeuer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldviertelnews.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "waldviertelnews.at", "toknum": 4348061673, "Left": [{"class": "", "str": "Nieder\u00f6sterreich Gro\u00dfbrand in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " St. P\u00f6lten zu einem millionenschweren Schadenfeuer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldviertelnews.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "waldviertelnews.at", "toknum": 4348061695, "Left": [{"class": "", "str": "Nieder\u00f6sterreich Gro\u00dfbrand in der Glanzstoff Letzte \u00c4nderung: 11.01.2008 12:22:08 St.P\u00f6lten: Am 10.01.2008 gegen 21.57 Uhr kam es in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Einsatz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldviertelnews.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "waldviertelnews.at", "toknum": 4348061810, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorl\u00e4ufiger Feuerwehrbericht: 14 Feuerwehren aus 3 Feuerwehrabschnitten stehen seit ca 22.00 Uhr bei einem Gro\u00dfbrand am Werksgel\u00e4nde der Fa."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besiegelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fashionunited.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffe"}], "ref": "fashionunited.de", "toknum": 4374692044, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Balmain wird auch die R\u00fcckkehr der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt, an der sich etwa 40 Menschen beteiligten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "slp.at", "toknum": 4391881480, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 16. September fand in St. P\u00c3\u00b6lten eine Demonstration \u00c31\u20444ber den Erhalt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem Sarg zu Grabe getragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "slp.at", "toknum": 4391881494, "Left": [{"class": "", "str": "Symbolisch wurde die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tragen immer auf!) und das \"styling\", welches das Wort nicht verdient."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["progenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffe"}], "ref": "progenica.de", "toknum": 4456131098, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viel Heulerei und Gejammer, billiger Zahnersatz, schlechte Mopsvergr\u00f6\u00dferungen ect - und dann die Kleider vom Grabbeltisch (Leute,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die farbige Stanzoptikfolie mit Bl\u00fcten verwandeln Ihr Schaufenster in einen Partyraum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ladenbauer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffe"}], "ref": "ladenbauer.ch", "toknum": 4459170477, "Left": [{"class": "", "str": "Glitzernde Pailletten- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die im Licht mit allen Regenbogenfarben gl\u00e4nzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kosmetikinformationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoffe"}], "ref": "kosmetikinformationen.de", "toknum": 4493535440, "Left": [{"class": "", "str": "Fettige Lidschatten enthalten winzige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " St. P\u00f6lten mit Barrel geholt. 1948 wurde neben dem alten Heizhaus ein 6000 Liter fassender \u00d6ltank installiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jirku.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstoff"}], "ref": "jirku.at", "toknum": 4517533426, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses \u00d6l wurde aus der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Glanzstoff\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Glanzstoff\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"3732740103": 0.014318181818181806, "4697618454": 0.0, "15941313057": 0.725, "17770262065": 0.5310135135135134, "17433074231": 0.02624999999999998, "462151743": 0.8305555555555556, "5178432577": 0.5315725806451613, "18537782851": 0.5235714285714286, "5376890437": 0.825, "1141600844": 0.5429545454545454, "18710650957": 0.53875, "2596999779": 0.7357142857142857, "13786345561": 0.5, "5178432606": 0.85, "11074063459": 0.59975, "4087636074": 0.5812903225806451, "16375326319": 0.74375, "1333543614": 0.5, "19206739846": 0.21065217391304342, "17613380733": 0.7142857142857142, "2614917766": 0.71375, "1883342989": 0.016118421052631563, "789573774": 0.7008928571428571, "18596118168": 0.6208333333333332, "15112808602": 0.5043055555555556, "11439770780": 0.7383333333333333, "17443826334": 0.7333333333333333, "11947207332": 0.75, "15236874097": 0.6911764705882354, "981074093": 0.15706521739130427, "15972172974": 0.638157894736842, "470409913": 0.0, "5376891070": 0.5725, "9123321024": 0.5, "5174758085": 0.5, "7315026119": 0.7264705882352942, "7570060488": 0.0, "11235340657": 0.7526315789473683, "13551253214": 0.20089285714285712, "17547273952": 0.794736842105263, "14208489189": 0.7032608695652174, "1569428198": 0.7099999999999999, "13551253227": 0.2160714285714285, "5178432754": 0.009230769230769242, "5286759668": 0.225, "3886117629": 0.5, "8360791806": 0.7526315789473683, "15687664414": 0.6108928571428571, "13551253285": 0.7142857142857143, "17433074470": 0.5111842105263158, "625554735": 0.5216666666666666, "18852627768": 0.27857142857142847, "4965346105": 0.5968981481481481, "4288186170": 0.5010256410256411, "19294193983": 0.042749999999999976, "1242081089": 0.7640625, "13551253319": 0.8, "18266999627": 0.0, "10098226510": 0.5872413793103448, "5178432851": 0.5, "2615432534": 0.22500000000000006, "10883360599": 0.175, "789573976": 0.5866666666666666, "18007214938": 0.5429545454545454, "5286760286": 0.0, "3232937826": 0.607782258064516, "7278051173": 0.0, "3941487980": 0.0, "60113774": 0.21428571428571427, "13551254384": 0.8058823529411765, "2615432561": 0.5153787878787879, "8243232630": 0.8266666666666665, "13551253367": 0.6980000000000001, "9337053563": 0.0, "8813049734": 0.8017857142857142, "2614917697": 0.5896120689655172, "11295516047": 0.7460526315789473, "11844246932": 0.8461538461538461, "153678234": 0.7722222222222223, "16498378665": 0.0, "299025323": 0.71, "4979640764": 0.0, "17664220609": 0.7333333333333333, "8398124996": 0.6980000000000001, "13038836677": 0.054999999999999945, "5178432967": 0.55625, "3376432716": 0.5722222222222222, "2954798036": 0.3692307692307692, "17939005912": 0.665, "17939005402": 0.6733333333333331, "1236500444": 0.7577272727272727, "14190396395": 0.0, "8435304070": 0.5461363636363636, "11442157554": 0.6840909090909091, "18149481459": 0.7676470588235295, "17739705332": 0.7526315789473683, "7104707573": 0.5841935483870967, "11391581690": 0.675, "12378860541": 0.6656818181818182, "14880134654": 0.0}, "lastlink": "fromp=3", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Glanzstoff", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzstoff%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"Glanzstoff\"]", "op": "Query", "size": 552}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzstoff%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 552}], "concsize": 552, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 552}