{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzkopf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "schwarzkopf.de", "toknum": 15766422370, "Left": [{"class": "", "str": "Bei grauen Haaren empfiehlt sich au\u00dferdem eine sanfte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Sie ganz einfach selbst herstellen k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hilfreich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "hilfreich.de", "toknum": 13045429377, "Left": [{"class": "", "str": "Dies funktioniert am besten mit unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["omas-geheimtipp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "omas-geheimtipp.de", "toknum": 10909761695, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr sch\u00f6ne, gl\u00e4nzende Haare braucht man keine teure"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinterher hat nichts gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiensworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "wiensworld.de", "toknum": 12601809350, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst die Waschanlage mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gut beraten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 14638185724, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer danach noch eine Sp\u00fclung benutzen m\u00f6chte ist mit der GPB"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit klarem Wasser aussp\u00fclen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dogspartner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "dogspartner.de", "toknum": 794866111, "Left": [{"class": "", "str": "Ca. 2 Minuten einwirken lassen und anschlie\u00dfend die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die die eigene Haarfarbe sch\u00f6n betonen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fachwissen-katalog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclungen"}], "ref": "fachwissen-katalog.de", "toknum": 16530841177, "Left": [{"class": "", "str": "Sch\u00f6n und \u00fcberaus effektvoll sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Laminat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 3330086749, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weichsp\u00fcler eignet sich hervorragend f\u00fcr eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch ziemlich gut zurecht - bin aber doch recht vorsichtig geworden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2869316897, "Left": [{"class": "", "str": "Komischerweise komme ich aber mit der Alverde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Alverde w\u00e4rmstens empfehlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2365574002, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Sp\u00fclung kann ich dir schonmal die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die nach jedem Shampoonieren kurz einwirken darf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 10815247712, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr sorgt nach eine kleine Portion"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundheitsnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "gesundheitsnet.de", "toknum": 6616843992, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr eine Anwendung nach der normalen Haarw\u00e4sche ben\u00f6tigen Sie etwa 125 ml der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verwenden oder eine Pflegepackung auftragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artikel-online-schreiben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "artikel-online-schreiben.de", "toknum": 837058640, "Left": [{"class": "", "str": "Farbbehandelte Haare bitte vorsichtiger waschen und grunds\u00e4tzlich eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundheitsnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "gesundheitsnet.de", "toknum": 13900052561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr eine Haarsp\u00fclung brauchen Sie etwa 125 ml"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundheitsnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "gesundheitsnet.de", "toknum": 8916107692, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Haarw\u00e4sche ben\u00f6tigen Sie zirka 125 ml"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist daher relativ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nalay.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclungen"}], "ref": "nalay.de", "toknum": 7353811532, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wirksamkeit von Glanzshampoos und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zaubern viel Glanz in das Haar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yeev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclungen"}], "ref": "yeev.de", "toknum": 17985844074, "Left": [{"class": "", "str": "Sprays oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" & ein \"Feuchtigkeitsshampoo\", beides von Alverde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 16416554100, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorher hatte ich immer eine \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst herstellen m\u00f6chte, kann gr\u00fcnen Tee zusammen mit Kamillenbl\u00fcten aufgie\u00dfen und ziehen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schluss-mit-haarausfall.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "schluss-mit-haarausfall.de", "toknum": 11541849522, "Left": [{"class": "", "str": "Wer eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin, die Sie nach dem normalen Haarewaschen anwenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundheitsnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "gesundheitsnet.de", "toknum": 526790660, "Left": [{"class": "", "str": "Diese bekommen Sie am besten mit einer abgestimmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll nach der Haarw\u00e4sche nicht nur ins Haar, sondern auch in die Kopfhaut einmassiert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pflanzenrad.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "pflanzenrad.at", "toknum": 712035005, "Left": [{"class": "", "str": "Diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") klar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erdbeerlounge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "erdbeerlounge.de", "toknum": 19497044968, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich komm am besten mit Alverde (insbesondere mit dem Volumenshampoo und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr rauhes Haar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["12koerbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "12koerbe.de", "toknum": 6174387550, "Left": [{"class": "", "str": "Henna ist eine nat\u00fcrliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundheitsnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "gesundheitsnet.de", "toknum": 526790747, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn das Haar strahlen und schimmern soll und besonders geschmeidig werden soll, dann versuchen Sie es doch einmal mit einer einfachen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht in der Packung war \u2013 hatte die etwa im Supermarkt schon jemand gemopst?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["loewenmaul.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "loewenmaul.de", "toknum": 14324741596, "Left": [{"class": "", "str": "Ein wenig entt\u00e4uscht war ich, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hebt Str\u00e4hnen im Haar hervor und verleiht dem gesamten Haar mehr Glanz und Geschmeidigkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundheitsnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "gesundheitsnet.de", "toknum": 526790821, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine gute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Br\u00fcnette Wenn Ihr Haar gesund und kr\u00e4ftig ist, k\u00f6nnen Sie nun noch strahlende Akzente setzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hilfreich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "hilfreich.de", "toknum": 13045429352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachbehandeln, wenn es m\u00f6glich ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hundesalonjacky.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "hundesalonjacky.de", "toknum": 11246113055, "Left": [{"class": "", "str": "Ich werde Ihren Liebling mit einer ebenso auf Natur basierenden Pflege- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sparen wir durch unser spezielles Niederdruckverfahren beispielsweise bis zu 80% Frischwasser und Chemie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perfect-carwash.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "perfect-carwash.de", "toknum": 16157618000, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Waschprogrammen Wachs und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auftragen und dann kurz mit etwas lauwarmem Wasser befeuchten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klorane.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "klorane.ch", "toknum": 8114165937, "Left": [{"class": "", "str": "Pur: Auf dem gewaschenen und ausgesp\u00fclten Haar etwas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bio-Birkenblatt-Extrakt : Der \"Birkenblatt-Extrakt\" hatte mich am Anfang zu unrecht abgeschreckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lady-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "lady-blog.de", "toknum": 17677297638, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sante"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fand ich immer doof."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18305640344, "Left": [{"class": "", "str": "Ich mag Garnier einfach nicht :S Dilemma Alverde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu investieren und den Haaren von Zeit zu Zeit auch mal eine Kur zu g\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["looks-der-stars.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "looks-der-stars.de", "toknum": 6510840526, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb lohnt es sich, in eine gute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Abschluss sorgt f\u00fcr ein tropfenfreies, gl\u00e4nzendes Abtrocknen des Lacks."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reifen-wema.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "reifen-wema.at", "toknum": 19204332294, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit lauwarmem Wasser verd\u00fcnnen und diese Mischung zum letzten Nachsp\u00fclen verwenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klorane.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "klorane.ch", "toknum": 8114165951, "Left": [{"class": "", "str": "Verd\u00fcnnt: Etwas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " enth\u00e4lt Bio-Birkenblattextrakt, Erdnuss- und Klettenwurzel\u00f6l \u2013 und eignet sich gut f\u00fcr jeden Tag."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cosmia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "cosmia.de", "toknum": 9580027573, "Left": [{"class": "", "str": "Die milde Family"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Haarkur finde, werde ich dann dem\u00e4chst auch berichten - nur soviel schon vorweg: sie riechen wieder himmlich!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10058374692, "Left": [{"class": "", "str": "Wie ich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder -t\u00f6nung ganz neu definiert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yaacool-beauty.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "yaacool-beauty.de", "toknum": 18167277715, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Udo Walz, Friseur: Eine \"Stra\u00dfenk\u00f6terfarbe\" kann mit einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beautycrew.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "beautycrew.de", "toknum": 16138811536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Super-Finish mit der Fioravanti Glanz-Sp\u00fclung Einfacher und effektiver als Omas Apfelessig-Sp\u00fclung ist die Fioravanti"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beleben die nat\u00fcrlichen Haart\u00f6ne. wei\u00dfes Haar wer ohne F\u00e4rben durchgehalten hat, kann im Alter mit sch\u00f6nem wei\u00dfen Haar gl\u00e4nzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haares.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclungen"}], "ref": "haares.de", "toknum": 19688529218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Farbakzente und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter Vermeidung eingetrockneter Wasserflecken \u2013 immer wieder zu Problemen durch spr\u00f6de werdende Kunststoffe in der Wiederaufbereitungsanlage."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viega.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "viega.at", "toknum": 12337807952, "Left": [{"class": "", "str": "So f\u00fchrte das Osmosewasser \u2013 notwendig f\u00fcr die letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 3330086718, "Left": [{"class": "", "str": "Laminatboden braucht regelm\u00e4\u00dfig eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Brillance\" von H\u00e9ry ist der Schutz und N\u00e4hrstoff f\u00fcr Hundefell und Hundehaut und verleiht Glanz und Geschmeidigkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dogspartner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "dogspartner.de", "toknum": 794865998, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die biologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzkopf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "schwarzkopf.de", "toknum": 794825536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das passt zu Ihnen: Da die Haare des Wintertyps von Natur aus einen satten Farbton haben, reicht in der Regel eine gelegentliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anwenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["transtreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "transtreff.de", "toknum": 3408065869, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Haare Da Winterfrauen von Natur aus einen satten Farbton besitzen, solltet Ihr euer Haar mit einem Pflegeprogramm verw\u00f6hnen und gelegentlich eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Alterra."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2463268939, "Left": [{"class": "", "str": "Aprikosen -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausprobieren: 6 EL Oliven\u00f6l mit dem Saft einer Zitrone mischen und aufs feuchte Haar auftragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ja-zu-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "ja-zu-bochum.de", "toknum": 19060305767, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer seinen sonnengestressten Haaren etwas Gutes tun m\u00f6chte, sollte mal folgende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zitronenbl\u00fcte & Aprikose."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 19704368949, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alverde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kombiniert mit Essig - seit Generationen daf\u00fcr bekannt, dem Haar Glanz zu verleihen, wenn man davon beim letzten Aussp\u00fclen etwas ins Wasser gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klorane.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "klorane.ch", "toknum": 8114165861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Kamillenextrakt von Klorane wird in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " riecht n\u00e4mlich auch sehr lecker, wenn man sie in den Haaren hat, aber hinterher verfliegt der Geruch recht schnell."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2270299408, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da sind mir doch meine alverde Sachen um einiges lieber :) die Zitronenbl\u00fcten Aprikosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenn die Haare spr\u00f6de sind und nicht gl\u00e4nzen, du aber keine Sp\u00fclung im Haus hast, kannst du 3 Essl\u00f6ffel Essig mit einem halben Liter lauwarmen Wasser vermischen und die Haare damit sp\u00fclen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scoolz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "scoolz.de", "toknum": 4057849559, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Essig statt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Kamille \u00b7 \u00dcbergie\u00dfen Sie 2 TL gr\u00fcnen Tee und 2 EL Kamillenbl\u00fcten mit hei\u00dfem Wasser und lassen Sie es 10 Min. ziehen. \u00b7 Den abgek\u00fchlten Sud nach dem Waschen \u00fcber die Haare sp\u00fclen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "npage.at", "toknum": 3323102932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die den Ton der Haare nat\u00fcrlich sch\u00f6n vertiefen, oder die dem Haar einen farbigen Schimmer verleihen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promotional-gift.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclungen"}], "ref": "promotional-gift.de", "toknum": 2123108839, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr gibt es eine ganze Reihe von Produkten, angefangen beim T\u00f6nungsfestiger \u00fcber den Farbf\u00f6nschaum, bis hin zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (passend zu dem oben benannten Produkt) manchmal mische ich auch die Sp\u00fclung mit der Sp\u00fclung aus der Blond Serie von Balea (die es auch f\u00fcr braune Haare gibt), somit w\u00e4re das waschen fertig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7839975595, "Left": [{"class": "", "str": "Danach nehme ich noch eine Pflegesp\u00fclung von Alverde und zwar die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Yves Rocher (auch sowas Ergiebiges...), diese Tonerdemaske von Yves Rocher und die alverde Repair-Haarmaske, sowie den Schaumfestiger, auch von alverde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 11935604159, "Left": [{"class": "", "str": "An Haarkram gibt \u0301s das alverde Blondshampoo (fast leer) und -sp\u00fclung, ein Bl\u00fctezeit Shampoo (auch fast leer), die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sante mit Bio-Birke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2917019830, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hat super Inhaltsstoffe und pflegt die Haare ganz weich :) Ich habe sie mir aber schon zu oft gekauft, weswegen ich den Geruch nicht mehr riechen kann *gg* Im Moment ist meine Lieblingssp\u00fclung, aber leider auch mit meiner Meinung nach nicht so tollem Geruch, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zur fertigen Frisur verw\u00f6hnen k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mythen-post.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclungen"}], "ref": "mythen-post.ch", "toknum": 5663404048, "Left": [{"class": "", "str": "Durch den langj\u00e4hrigen Gesch\u00e4ftsnamen \"Salon Schuler\" ist es f\u00fcr mich Aufgabe, das Gesch\u00e4ftsimage zu wahren und mit weiteren Fachkursen auch zu f\u00f6rdern, damit wir \"Sie+Er\" in Schnitt, Form, Dauerwelle, Farbe oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewaschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["langhaarnetzwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "langhaarnetzwerk.de", "toknum": 7300736834, "Left": [{"class": "", "str": "Gestern dann halt mit dem In the hair tonight und nochmal der Alverde Z/A"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Alverde und die Granatapfelkur von Alterra dazu."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 18222754011, "Left": [{"class": "", "str": "Desweiteren gesellten sich meine fr\u00fcher so geliebte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Family mit Bio-Birkenblatt-Extrakt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 8013896595, "Left": [{"class": "", "str": "Um genau zu sein das Bio-Ginkgo und Olive-Shampoo in Kombination mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " empfohlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10058374419, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht liegt das aber daran, dass die Feuchtigungssp\u00fclung nicht optimal zum Volumen-Shampoo passt, auf der R\u00fcckseite wird die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", intensiv pflegender Haarmaske und Glanzwasser f\u00fcr Schutz und K\u00e4mmbarkeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ratgeberbox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "ratgeberbox.de", "toknum": 15258506133, "Left": [{"class": "", "str": "Die Linie besteht aus Shampoo,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Zitronenbl\u00fcte&Aprikose) - ich mag den Glanz meiner Haare, merkt man das?!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["langhaarnetzwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "langhaarnetzwerk.de", "toknum": 12908191589, "Left": [{"class": "", "str": "Die Alverde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und auch manchmal Lipgloss geh\u00f6ren zum Standardprogramm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autotest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "autotest.de", "toknum": 17015323241, "Left": [{"class": "", "str": "Jeden dritten Tag gehts in die Waschanlage: Unterbodenw\u00e4sche, Hei\u00dfwach,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in weichen Farbt\u00f6nen wie Nougat, Haselnuss und Scho- kobraun geht es nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieoberoesterreicherin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "dieoberoesterreicherin.at", "toknum": 17252470321, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne Haarfarbe, T\u00f6nung oder zumindest"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zitronenbl\u00fcte/Aprikose.http://www.dm-drogeriemarkt.de/cms/servlet/segment/de_homepage/alverde_home/alverde_produkte/prod[...]yling/produkte_dekorativekosmetik_spuelung/4878/alverde_glanzspuelung_zitronenbluete_aprikose.html Einfach mal ausprobieren, besonders teuer sind die..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundheittips.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "gesundheittips.de", "toknum": 8279866847, "Left": [{"class": "", "str": "Stattdessen nutze ich andere Sp\u00fclungen von Alverde \u2013 meistens die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit kalkfreiem Wasser f\u00fcr eine fleckenfreie Trocknung und mehrmaliges Trocknen des Fahrzeugs runden das Programm ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waschmeile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "waschmeile.de", "toknum": 13018613220, "Left": [{"class": "", "str": "Eine intensive Felgen- und Schwellenreinigung sowie eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["duesseldorf-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "duesseldorf-blog.de", "toknum": 17283849864, "Left": [{"class": "", "str": "\"Inklusive"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zitronenbl\u00fcte Aprikose 50 ml"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8083205064, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alverde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr noch seidigere Haare."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hairweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "hairweb.de", "toknum": 18942304247, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelpunkt ihres snobistischen Uni-Lebens stehen eher ihr Mode-Chihuahua, Parties, Promis, der Sch\u00f6nheitssalon und die ewige Jagd nach der besten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fcr spr\u00f6des, glanzloses Haar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5158190763, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In eine \u00e4hnliche Kategorie (was die Naturbelassenheit angeht) fallen die ersten beiden Flaschen-Opfer: Naturkosmetik-Haarpflege von alverde - das \" Glanzshampoo\" und die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Alverde, das ist vom Preis-Leistung-Verh\u00e4ltnis bisher die beste Kompnation f\u00fcr mich, aber man bleibt ja immer neugierig und vielleicht k\u00f6nnte die Redken Pflege mich \u00fcberzeugen ;)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mottis-testerblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "mottis-testerblog.de", "toknum": 16543969540, "Left": [{"class": "", "str": "Momentan verwende ich das Volumenshampoo und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10266133979, "Left": [{"class": "", "str": "Aber sowas trinkt man doch nicht - damit sp\u00fclt man sich nur die Haare - ist ne hervorragende Rot- (bei Fr\u00fcchtetee) oder Braun-(bei Ceylonassamekel aus dem Papierbeutel *breeeeech*)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Essigwasser *Mischung aus Mandel\u00f6l und Zitronensaft sollte auch super sein * kokos\u00f6l :p oder eine kalte essigrinse. rizinus\u00f6l ist auch recht gut. in der drogerie hol ich mir meist die alverde aloe vera serie - allerdings eher aus preislichen gr\u00fcnden * Toll ist auch eine Oliven\u00f6l packung...am besten noch mit kaffeesatz... * f\u00fcr Blonde lieber kamillensud, das \"blondet\" auf * oh und cassia ist auch eine sch\u00f6ne sache, leider aber eine riesensauerei. vlt etwas shikakai? khadi hat einen netten onlineshop f\u00fcr sowas, gibts auch *"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paleowiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "paleowiki.de", "toknum": 1372396707, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Herbal Essences Kur:eine von Lore\u00e1l Professional Trocknung: erst habe ich immer versucht an der Luft trocknen zu lassen aber meine Friseurin meinte ich soll lieber F\u00f6hnen, da das die Haare gl\u00e4ttet und sie nicht so spr\u00f6de aussehen l\u00e4sst (mit Hitzeschutz ist klar), danach Gl\u00e4tten Dazu muss man sagen, ich wasche meine Haare nur einmal in der Woche, denn sie werden niemals fettig daher f\u00f6hne und gl\u00e4tte ich auch nur einmal die Woche K\u00e4mmen/B\u00fcrsten: normale Holzb\u00fcrste antistatisch Styling-Produkte: Gloss von Wella System Professional, Hitzeschutz von Got2be"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magi-mania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "magi-mania.de", "toknum": 2208180154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Farbe: fr\u00fcher blond gef\u00e4rbt, inzwischen back to the roots dunkelblond/hellbraun L\u00e4nge: bis unter die Brust Struktur: sehr wellig Beschaffenheit: sehr dick und sehr trocken Frisur: Lang, glatt, schr\u00e4ger klassischer Pony Traumfrisur: eigentlich Lang mit Vollpony aber der steht mir leider garnicht Horrorfrisur:k\u00fcrzer als Kinn Shampoo: Nivea Long and Repair, Kerastase Oil Repair Sp\u00fclung:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kr\u00e4ftigung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oana.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "oana.de", "toknum": 16194866561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Alverde (mit Aprikose etc). vielleicht ist das ja auch was f\u00fcr sie?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erdbeerlounge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "erdbeerlounge.de", "toknum": 9535687672, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "f\u00fcr deine j\u00fcngere Schwester: ich habe von Alverde ein Anti-Schuppen-Shampoo n\u00e4mlich mit Heilerde drin. man braucht zwar ein bisschen mehr, weil es sich nicht so gut aufsch\u00e4umen l\u00e4sst, aber die Wirkung ist auf jeden Fall total in Ordnung! und es ist NK. als Sp\u00fclung benutze ich danach die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alverde"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 10815247696, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Himbeeressig, Hafer Leave in f\u00fcr die Haarspitzen, Fu\u00dfpeeling mit Bimsstein und Fu\u00dfmaske sowie Badetabs in Kokos, Vanille, Himbeere und Cassis f\u00fcr Papa"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["simsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "simsforum.de", "toknum": 13609380463, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "YR: Sooo lecker riechendes Orangen Schokoladen Duschgel, sehr fl\u00fcssige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") einen seidigen Glanz ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzkopf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclungen"}], "ref": "schwarzkopf.de", "toknum": 6728379256, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Altbacken wirkt die Pixie-Cut-Frisur bei Evan Rachel Wood dennoch nicht: W\u00e4hrend in den Sechzigern das Haar streng hinters Ohr geklemmt wurde, f\u00e4llt es heute in einer sanften Welle ins Gesicht und die Haaroberfl\u00e4che hat dank moderner Pflegemittel (Kuren und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!) zu fahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domenique.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "domenique.ch", "toknum": 6619348491, "Left": [{"class": "", "str": "Und er passt sogar Hinten in meinem Sklaventransporter, um nach einer Sklavenjagd oder dem Petplay den von Schlamm (Mud Play) versauten Drecksklaven zum n\u00e4chsten Ufer eines Gew\u00e4ssers oder einer passenden Waschstrasse (mit"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzsp\u00fclung"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5158190935, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inhaltsstoffe"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Glanzsp\u00fclung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Glanzsp\u00fclung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"13045429377": 0.8515625, "5158190763": 0.02892857142857143, "526790660": 0.7907894736842104, "19204332294": 0.7089285714285714, "16194866561": 0.0, "17283849864": 0.085, "6619348491": 0.0, "7300736834": 0.25657894736842096, "2270299408": 0.5173684210526316, "16138811536": 0.671875, "18167277715": 0.6922619047619049, "15258506133": 0.16250000000000003, "8279866847": 0.12825, "18305640344": 0.72, "16543969540": 0.016842105263157877, "5158190935": 0.0, "11935604159": 0.5, "10909761695": 0.8409090909090909, "2869316897": 0.81875, "19704368949": 0.5625, "10058374692": 0.6924999999999999, "526790821": 0.75, "17252470321": 0.1309090909090909, "10058374419": 0.22173913043478255, "7839975595": 0.5, "8916107692": 0.8, "8114165937": 0.7275, "11541849522": 0.7916666666666667, "9580027573": 0.7, "2917019830": 0.5, "2208180154": 0.0, "11246113055": 0.7363690476190478, "712035005": 0.7736842105263156, "3330086718": 0.6416666666666666, "794866111": 0.8214285714285714, "794825536": 0.6292307692307691, "19688529218": 0.6575, "12601809350": 0.8272727272727275, "8083205064": 0.06666666666666667, "2463268939": 0.59375, "7353811532": 0.8, "3408065869": 0.6155555555555554, "6510840526": 0.7160000000000001, "837058640": 0.8, "13900052561": 0.8, "1372396707": 0.0, "3323102932": 0.5133783783783784, "794865998": 0.6330434782608695, "10815247696": 0.0, "4057849559": 0.5142105263157895, "6616843992": 0.8033333333333332, "16530841177": 0.8214285714285714, "526790747": 0.7566666666666666, "14324741596": 0.7566666666666666, "3330086749": 0.82, "6174387550": 0.7666666666666667, "12908191589": 0.16, "10815247712": 0.80625, "16157618000": 0.7307142857142859, "15766422370": 0.86, "13018613220": 0.1272115384615384, "8114165861": 0.5397058823529411, "17677297638": 0.725, "19060305767": 0.5933333333333333, "19497044968": 0.7676470588235295, "17015323241": 0.13571428571428573, "17985844074": 0.8, "2123108839": 0.5057692307692307, "13609380463": 0.0, "6728379256": 0.0, "13045429352": 0.7460526315789473, "2365574002": 0.8173076923076923, "8013896595": 0.2294117647058824, "16416554100": 0.7916666666666667, "9535687672": 0.0, "18222754011": 0.24705882352941178, "18942304247": 0.0654310344827586, "12337807952": 0.6456481481481481, "5663404048": 0.5, "10266133979": 0.0031730769230769256, "8114165951": 0.70625, "14638185724": 0.825}, "Desc": [{"nicearg": "Glanzsp\u00fclung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzsp%C3%BClung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Glanzsp\u00fclung\"]", "op": "Query", "size": 82}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzsp%C3%BClung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 82}], "concsize": 82, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 82}