{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glaubensapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7843218831, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Biographie was die von Smith Wigglesworth mit dem Titel: \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jaduland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glaubensapostel"}], "ref": "jaduland.de", "toknum": 19235307364, "Left": [{"class": "", "str": "Aber nicht als Mahdi trat hier Mohammed Achmed auf, sondern als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Methodius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weitwanderungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glaubensapostel"}], "ref": "weitwanderungen.de", "toknum": 491685000, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht weit von der Kapelle steht ein Denkmal der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Gro\u00dfm\u00e4hrischen Reich vor 1.150 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerdhagedorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glaubensapostel"}], "ref": "gerdhagedorn.de", "toknum": 11008813812, "Left": [{"class": "", "str": "Anlass ist die Ankunft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchwandert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glaubensapostel"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 17480647415, "Left": [{"class": "", "str": "Fast alle Gegenden Deutschlands sowie \u00d6sterreich, B\u00f6hmen, Polen und die Schweiz hat er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammen mit Benedikt von Nursia zu Patronen Europas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerdhagedorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glaubensapostel"}], "ref": "gerdhagedorn.de", "toknum": 11008813841, "Left": [{"class": "", "str": "Kyrill und Method werden in der West- und Ostkirche als Heilige verehrt. 1980 erhob Papst Johannes Paul II. die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method im Gro\u00c3m\u00c3\u00a4hrischen Reich vor 1.150 Jahren teilnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpress.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glaubensapostel"}], "ref": "kathpress.at", "toknum": 13998023689, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Prag, 19.05.2013 (KAP) Der \u00c3kumenische Patriarch von Konstantinopel, Bartholomaios I., wird jetzt doch - wie auch urspr\u00c31\u20444nglich vorgesehen - an den orthodoxen tschechischen Feiern aus Anlass der Ankunft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst sich allerlei Erleichterungen der strenget Religionsvorschriften gew\u00e4hren zu k\u00f6nnen glaubte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jaduland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glaubensapostel"}], "ref": "jaduland.de", "toknum": 19235306485, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade dieser Umstand sollte f\u00fcr das sp\u00e4tere Leben und den Entwicklungsgang Mohammed Achmeds ausschlaggebend werden, denn selbst bei den h\u00f6chstangesehenen M\u00e4nnern, ja selbst bei seinem ber\u00fchmten und verehrten Meister, dem Scheich Mohammed Scherif, fand er zu seinem Erstaunen, da\u00df auch dessen ganze Lehren rein \u00e4u\u00dferlich waren, nur darauf berechnet, auf die gro\u00dfe Masse des Volkes zu wirken, w\u00e4hrend der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erneut blutigen Verfolgungen ausgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glaubensapostel"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9376751560, "Left": [{"class": "", "str": "Sie lehnen jede irdische Autorit\u00e4t ab und glauben nicht an Obrigkeiten von Gottes Gnaden. ... Da die 'Bibelforscher' konsequent Waffendienstverweigerer sind und auch die Ehrung staatlicher Symbole und F\u00fchrer als G\u00f6tzendienst ablehnen, gerieten sie schon zu Hitlers Zeiten mit dem Regime in Konflikt. ... Heute sind nun diese ebenso harmlosen wie fanatischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method im Gro\u00dfm\u00e4hrischen Reich vor 1.150 Jahren teilnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glaubensapostel"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 7967532142, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Prag, 19.05.13 (poi) Der \u00d6kumenische Patriarch, Bartholomaios I., wird an den orthodoxen Feiern aus Anlass der Ankunft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberst\u00fclpen wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slides-only.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glaubensapostel"}], "ref": "slides-only.de", "toknum": 14391607042, "Left": [{"class": "", "str": "\" Also wenn ich derma\u00dfen in den Seilen hinge, w\u00e4re mir alles egal, auch das, was uns irgendwelche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Gro\u00dfm\u00e4hrischen Reich gedacht"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glaubensapostel"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 7967532114, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im m\u00e4hrischen Mikulcice wird des 1.150-Jahr-Jubil\u00e4ums der Ankunft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method im Gro\u00c3m\u00c3\u00a4hrischen Reich vor 1.150 Jahren"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpress.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glaubensapostel"}], "ref": "kathpress.at", "toknum": 13998023640, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anlass sind Feiern in Mikulcice/M\u00c3\u00a4hren zur Ankunft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auftraten, verm\u00f6gen wir uns einigerma\u00dfen ein Bild von der Topographie der Alpengegenden in jener Zeit zu entwerfen; auch Gr\u00fcndungs- und Schenkungsurkunden des fr\u00fcheren Mittelalters bezeugen uns, da\u00df damals nicht blo\u00df eine gro\u00dfe Anzahl von heute noch bestehenden Ortschaften der \u00f6sterreichischen und bayerischen Alpen, der Schweiz und des Westalpengebietes vorhanden war, sondern auch da\u00df in der bezeichneten Zeit im gro\u00dfen und ganzen die Bodenkultur und Bauernwirtschaft ebenso bestanden haben wie heute."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glaubensapostel"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 18184177711, "Left": [{"class": "", "str": "An der Hand \u00e4hnlicher Quellen, wie der Lebensbeschreibung des heiligen Lucius, Magnus, Rupertus, Virgil, Mangold, Gallus, Meinrad und Kolumbanus, die in verschiedenen Bezirken des Alpenlandes als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method 6. Juli Tag der Verbrennung von Magister Jan Hus 28. September Tag der tschechischen Staatlichkeit 28. Oktober Tag der Entstehung eines selbst\u00e4ndigen tschechoslowakischen Staates 17. November Tag des Kampfes f\u00fcr Freiheit und Demokratie"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eures-by-cz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glaubensapostel"}], "ref": "eures-by-cz.de", "toknum": 15693731198, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Staatliche Feiertage: 1. Januar Tag der Wiederherstellung des selbst\u00e4ndigen tschechischen Staates 8. Mai Tag der Befreiung 5. Juli Tag der slawischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), 6. Juli (Verbrennung von Jan Huus), 28. September (Tag der Staatlichkeit) und 28. Oktober (Nationalfeiertag), T\u00fcrkei: 30. August (Tag des Sieges), 28. und 29. Oktober (Tag der Republik); Ungarn: 20. August (Tag der Verfassung) und 23. Oktober (Tag der Republik)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["procaravaning.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glaubensapostel"}], "ref": "procaravaning.de", "toknum": 8852320650, "Left": [{"class": "", "str": "), Schottland: 3. August (Summer Bank Holiday), Schweden: 6. Juni (Nationalfeiertag), 19. und 20. Juni (Midsommardage), Schweiz: 11. Juni (Fronleichnam), 1. August (Bundesfeiertag), Slowakei: 29. August (Jahrestag des Aufstandes), 1. September (Tag der Verfassung), 15. September (Mari\u00e4 Sieben Leiden), Slowenien: 25. Juni (Tag der Staatlichkeit), 31. Oktober (Reformationstag), Spanien: 12. Oktober (Nationalfeiertag), Tschechien: 5. Juli (Gedenktag der Slawischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu W\u00fcrzburg seinen Martyrertod gefunden hatte, fielen die meisten Bewohner der Gegend vom neuen Glauben ab, lie\u00dfen sich ein neues G\u00f6tzenbild des Loll aus Erz gie\u00dfen und stellten es an dem Orte zur Verehrung auf, den man jetzt das kleine L\u00f6llein nennt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweinfurtfuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glaubensapostel"}], "ref": "schweinfurtfuehrer.de", "toknum": 1503571669, "Left": [{"class": "", "str": "Als aber einige Jahre sp\u00e4ter der fromme"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Glaubensapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Glaubensapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14391607042": 0.21450000000000002, "19235307364": 0.7553571428571427, "491685000": 0.7553571428571427, "13998023689": 0.5, "8852320650": 0.0, "7967532142": 0.5, "7843218831": 0.7571428571428571, "11008813841": 0.5283064516129032, "7967532114": 0.20625, "11008813812": 0.7307692307692308, "19235306485": 0.5, "17480647415": 0.7236842105263157, "13998023640": 0.10666666666666663, "18184177711": 0.0, "9376751560": 0.5, "15693731198": 0.0, "1503571669": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Glaubensapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glaubensapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Glaubensapostel\"]", "op": "Query", "size": 17}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glaubensapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 17}], "concsize": 17, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 17}