{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " begr\u00fc\u00dfen diese Entwicklung, denn der begabte Sch\u00fcler sinkt auf die Stufe der schwachen ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["widerhall.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gleichheitsapostel"}], "ref": "widerhall.de", "toknum": 13901342998, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gordian-troeller.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gleichheitsapostel"}], "ref": "gordian-troeller.de", "toknum": 822320101, "Left": [{"class": "", "str": "Allenfalls sind das Gerechtigkeitsfanatiker, romantische Kinder,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nat\u00fcrlich nicht gern h\u00f6ren, denn es beweist die Unterschiedlichkeit der Veranlagungen der Rassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["widerhall.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gleichheitsapostel"}], "ref": "widerhall.de", "toknum": 6611478726, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Tatsache m\u00f6gen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wollen das ja alle nicht wahrhaben, die drehen sich mit jedem Wind, nur um gleich zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vonwolkenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gleichheitsapostel"}], "ref": "vonwolkenstein.de", "toknum": 16781662089, "Left": [{"class": "", "str": "Ja genau, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ihren Phrasen von Menschheit und Toleranz und erheben das Duckm\u00e4usertum \u00fcber das Heldentum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aktion-widerstand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gleichheitsapostel"}], "ref": "aktion-widerstand.de", "toknum": 16242954426, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute wie damals \u00fcberschlagen sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" tanzen und k\u00f6nnte sich somit nicht nach seiner eigenen \"Nationalen Identit\u00e4t\" entwickeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bifff-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gleichheitsapostel"}], "ref": "bifff-berlin.de", "toknum": 3835835794, "Left": [{"class": "", "str": "Das deutsche Volk m\u00fc\u00dfte dann nach der Pfeife der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch nicht zu Wort gemeldet haben, die immer bef\u00fcrchten, da\u00df die Besserverdienenden bevorzugt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["widerhall.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gleichheitsapostel"}], "ref": "widerhall.de", "toknum": 15691273793, "Left": [{"class": "", "str": "Da wundert man sich, da\u00df sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Pr\u00e4ventionsr\u00e4ten und Klimarettern zu unterwerfen und die Freiheit scheibchenweise zu opfern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gleichheitsaposteln"}], "ref": "fdp-koeln.de", "toknum": 9465519085, "Left": [{"class": "", "str": "In der Folge ist man bereit, wenn auch manchmal unter Murren, sich den gutmenschelnden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nat\u00fcrlich gar nicht h\u00f6ren, und sie werden statt \"Unterschicht\" den Begriff \"Untermensch\" einsetzen und dann die \"Menschenverachtung\" solcher Ansichten r\u00fcgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gleichheitsapostel"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 18012567909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Unterscheidung von Schichten m\u00f6gen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-online.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gleichheitsapostel"}], "ref": "kultur-online.at", "toknum": 14248426169, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einer wahren EINHEITSGESELLSCHAFT g\u00e4be es weder Minderheiten, noch Mehrheiten: der Traum der strikten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gr\u00fcnrosaroter Couleurs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-online.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gleichheitsaposteln"}], "ref": "kultur-online.at", "toknum": 17703787639, "Left": [{"class": "", "str": "Das widerspr\u00e4che aber den Unternehmensstrategien, als auch den Vorstellungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gerechtigkeitsprophet, Integrationsmissionar oder Emanzipationsguru."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gleichheitsapostel"}], "ref": "libmag.de", "toknum": 14030855519, "Left": [{"class": "", "str": "Linke w\u00fcnschen sich einen Bundespr\u00e4sidenten lieber als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Kapitalist als rechte Ungleichheitspustel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kursbuch-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gleichheitsapostel"}], "ref": "kursbuch-online.de", "toknum": 7479418051, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Zweck der gegenseitigen Verachtung und Herabw\u00fcrdigung greifen sie in diese Begriffs- und Metapherntrommeln und holen passende Gegens\u00e4tze und Vorurteile hervor: der Kommunist als linker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kulturnivellierern und Werterelativerern sowie bei den Langzeitstrategen unbeliebt machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["20six.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gleichheitsaposteln"}], "ref": "20six.de", "toknum": 16249141475, "Left": [{"class": "", "str": "Und wer sich darauf kapriziert, die Unterschiede herauszuarbeiten und sie aufleben zu lassen (vive la diff\u00e9rence), kann sich heutzutage leicht bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gerechtigkeitsprophet, Integrationsmissionar oder Emanzipationsguru."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gleichheitsapostel"}], "ref": "libmag.de", "toknum": 14034415517, "Left": [{"class": "", "str": "Linke w\u00fcnschen sich einen Bundespr\u00e4sidenten lieber als"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Gleichheitsapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Gleichheitsapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"15691273793": 0.6938461538461538, "7479418051": 0.020714285714285716, "822320101": 0.76, "6611478726": 0.755, "16781662089": 0.7340000000000001, "9465519085": 0.59, "3835835794": 0.7034259259259258, "16249141475": 0.01631578947368419, "13901342998": 0.8294117647058823, "17703787639": 0.21666666666666662, "14248426169": 0.24444444444444455, "16242954426": 0.7331818181818182, "14030855519": 0.2016666666666667, "14034415517": 0.2016666666666667, "18012567909": 0.5498214285714286}, "Desc": [{"nicearg": "Gleichheitsapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gleichheitsapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Gleichheitsapostel\"]", "op": "Query", "size": 15}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gleichheitsapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 15}], "concsize": 15, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 15}