{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " oder K\u00f6nigin f\u00fchlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rvwinterthur.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nige"}], "ref": "rvwinterthur.ch", "toknum": 10428495696, "Left": [{"class": "", "str": "Alle k\u00f6nnen sich als kleine oder grosse"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist jetzt schon sicher!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hallzig-express.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "hallzig-express.de", "toknum": 6292181129, "Left": [{"class": "", "str": "Meine Teilnahme am n\u00e4chsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biciclettadacorsa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "biciclettadacorsa.de", "toknum": 3949715871, "Left": [{"class": "", "str": "Am 3 Juni wird wieder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" am 1.6."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pension-ponyhof.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "pension-ponyhof.at", "toknum": 4806406425, "Left": [{"class": "", "str": "Wir freuen uns alle schon wieder sehr auf diesen tollen Event \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010 die erste Eintragung hier f\u00fcr diese Saison."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandrina-illes.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "sandrina-illes.at", "toknum": 12960354838, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leider gibt es erst mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu fahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burghardt-bike.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "burghardt-bike.de", "toknum": 14188495070, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war immer ein Wunsch mal endlich bei sch\u00f6nem Wetter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burghardt-bike.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "burghardt-bike.de", "toknum": 14188504438, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem Mountainbike dann am Sonntag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ALLE, das sind sehr wahre Worte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruderinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "bruderinfo.de", "toknum": 19154811850, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", danke f\u00fcr die Gratulation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruderinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "bruderinfo.de", "toknum": 11005866233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lieber Bruder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4re."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orendi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "orendi.de", "toknum": 11338678356, "Left": [{"class": "", "str": "Die Familie bereitete mir einen enthusiastischen Empfang, als ob ich denn schon"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 in Angriff."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rc-bruck.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "rc-bruck.at", "toknum": 17998656468, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine sehr gro\u00dfe Teilnehmerzahl vom RC Bruck nahm auch heuer wieder den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speed4need.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "speed4need.at", "toknum": 2040703872, "Left": [{"class": "", "str": "Startblock gestartet, war es doch schon sein immerhin f\u00fcnfter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radclub-pielachtal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "radclub-pielachtal.at", "toknum": 3839478384, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch heuer war unser Radclub mit vier Club-Mitglieder beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit Niki R\u00fcttimann vor 30 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radstars.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "radstars.at", "toknum": 15037887908, "Left": [{"class": "", "str": "Frank ist damit der zweite Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist, denn 2423 teils von weither angereiste Radfahrer k\u00f6nnen nicht irren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biketours4you.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "biketours4you.at", "toknum": 17664744364, "Left": [{"class": "", "str": "Das allein zeigt welch wundervolle Veranstaltung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Radmarathon mitf\u00e4hrt gibt es hier ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biketours4you.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "biketours4you.at", "toknum": 17664744774, "Left": [{"class": "", "str": "Fotos vom Fuschert\u00f6rl wenn man nicht beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde ich nachhaltig angefeuert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handbike.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "handbike.de", "toknum": 1786442403, "Left": [{"class": "", "str": "Von vielen der ca. 2.500 Teilnehmern des Radrennens zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biketours4you.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "biketours4you.at", "toknum": 17664744248, "Left": [{"class": "", "str": "Auch bei der \u00d6sterreich Radrundfahrt erh\u00e4lt der Erste auf dem Fuschert\u00f6rl den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seinen 2:01 Stunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nyx.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "nyx.at", "toknum": 15753832630, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nov. 2007 in Mexico, ein Arbeitskollege erz\u00e4hlt mir vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der \u00d6sterreich-Radrundfahrt gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "orf.at", "toknum": 8086839074, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Schweizer Mathias Frank hat sich am Mittwoch zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anfang Juni."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenverein-eggenfelden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "alpenverein-eggenfelden.de", "toknum": 18811971072, "Left": [{"class": "", "str": "So vorbereitet ging es an den geplanten, eigentlichen Saisonh\u00f6hepunkt, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010 zu bestreiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speed4need.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "speed4need.at", "toknum": 9688945350, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Do nach bike4dreams war ich \"leer\" und dachte mir, was hat mich nur dazu gebracht den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wir konnten uns bei super Rennwetter auf die Glocknerstrecke st\u00fcrzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radteam-oberhofen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nigs"}], "ref": "radteam-oberhofen.at", "toknum": 2577957427, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viel Gl\u00fcck hatten heuer die Teilnehmer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Einsatz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cycling-gents.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "cycling-gents.at", "toknum": 1920587952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute waren Lois, Wolfgang und Peter beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein international besetztes Bergzeitfahren auf der legend\u00e4ren Gro\u00dfglockner-Hochalpenstra\u00dfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsg-merkur-gauselmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "bsg-merkur-gauselmann.de", "toknum": 14271337230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012. Und das in eindrucksvoller Manier."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radstars.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "radstars.at", "toknum": 15008570038, "Left": [{"class": "", "str": "Klaus Steinkeller aus Tirol k\u00fcrte sich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Radrennens immer wieder ein Riesenerlebnis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biketours4you.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "biketours4you.at", "toknum": 17664744591, "Left": [{"class": "", "str": "Landschaftlich und wegen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \u00d6sterreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreingau-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "dreingau-zeitung.de", "toknum": 13053322861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "RINKERODE Sechs Radsportler des SVR starten am kommenden Sonntag beim traditionsreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fiel f\u00fcr Clemens um 7:45, als die Starter auf den schneebedeckten Berg geschickt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rcpurgstall.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "rcpurgstall.at", "toknum": 14365311685, "Left": [{"class": "", "str": "Der Showdown zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Bruck am Sonntag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hallzig-express.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "hallzig-express.de", "toknum": 157783208, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einem sportlichen H\u00f6hepunkt der anderen Art stellten sich ebenfalls drei HALLZIGer, dem traditionellen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefan-reich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "stefan-reich.de", "toknum": 2403244576, "Left": [{"class": "", "str": "Hier wollte ich im Auto \u00fcbernachten und am Sonntag in der Fr\u00fch das l\u00e4ngste Bergrennen der Welt, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Prachtwetter brachte wieder eine Rekordbeteiligung von 2.423 Startern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scjochenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "scjochenstein.de", "toknum": 18508029408, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein perfekter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radstars.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "radstars.at", "toknum": 18073297865, "Left": [{"class": "", "str": "Eine besondere Herausforderung f\u00fcr Ausdauerfreaks ist die Gletschertrophy, eine Kombinationswertung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus Steinkeller."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radstars.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "radstars.at", "toknum": 9632590726, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute ist bei uns im gro\u00dfen Radstars.at Exklusiv-Interview der frischgebackene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 3. Juni 2007 Ein Erlebnis f\u00fcr jeden Rennfahrer ist die Auffahrt auf der legend\u00e4ren Gro\u00dfglockner Hochalpenstra\u00dfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rc-hall.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "rc-hall.at", "toknum": 17979311193, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", holt sich den Tagessieg und das gelbe Trikot."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newstria.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "newstria.at", "toknum": 12057635009, "Left": [{"class": "", "str": "Der D\u00e4ne Jakob Fuglsang wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - das Radevent auf der Gro\u00dfglockner Hochalpenstrasse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cylex-oesterreich.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "cylex-oesterreich.at", "toknum": 17383047752, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", im \u00f6sterreichischen Bruck!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pirate-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "pirate-hamburg.de", "toknum": 6653529310, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Griass Eich beinander!, waren die ersten Worte bei der Startnummernausgabe zum diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " standen dieses Jahr von der SOLI Dachau Herbert Thurner und Michael K\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soli-dachau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nigs"}], "ref": "soli-dachau.de", "toknum": 691670711, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Start des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" teilzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsg-so.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "bsg-so.de", "toknum": 1220204520, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die BSGler Hans-J\u00fcrgen Fuchs und Alfred R\u00e4pple beabsichtigen am 04.06.2006 an der Radveranstaltung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "orf.at", "toknum": 5650404128, "Left": [{"class": "", "str": "Er sicherte sich neben dem Etappensieg, der 3.615 Euro einbringt auch noch die 2.405 Euro Pr\u00e4mie f\u00fcr den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 65. \u00d6sterreich-Rundfahrt Mathias Frank hei\u00dft und aus der Schweiz kommt, erwies sich am Mittwoch dann doch als \u00fcberraschend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feed2list.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "feed2list.de", "toknum": 10591042027, "Left": [{"class": "", "str": "Dass der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht nur ein Ereignis dar, das ich eigentlich schon lange machen wollte, sondern ist gleichzeitig das erste gefinishte Rennen in diesem Jahr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandrina-illes.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "sandrina-illes.at", "toknum": 12960354944, "Left": [{"class": "", "str": "Somit stellt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine wirkliche Herausforderung f\u00fcr ambitionierte Radsportler."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radsportpur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "radsportpur.de", "toknum": 13254304296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einer Streckenl\u00e4nge von 27 Kilometern bei maximal 12% Steigung und insgesamt 1684 H\u00f6henmetern, ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einem 27 Kilometer langen Bergzeitfahren in \u00d6sterreich, bei dem nicht weniger als 1690 H\u00f6henmeter \u00fcberwunden werden m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jahn-radsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "jahn-radsport.de", "toknum": 13996017974, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Los geht es an diesem Sonntag mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jahn-radsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "jahn-radsport.de", "toknum": 15774047496, "Left": [{"class": "", "str": "Mein R\u00fcckstand gegen\u00fcber Steinkeller reduzierte ich gegen\u00fcber dem Glocknerk\u00f6nig auf 3:15 Minuten (5:13 Min. beim \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ...), wobei der \u00d6tzi nat\u00fcrlich die Kr\u00f6nung war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jpansy.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "jpansy.at", "toknum": 17840673039, "Left": [{"class": "", "str": "Habe deine Ergebnisse seit der \u00d6M Berg etwas verfolgt und immer wieder gestaunt ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010. Im Ziel erwartete dieses Jahr die ca. 2800 Starter ein Wetter, wie man es vom Glocknerrennen \u00fcblicherweise nicht mehr kennt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martins-bikeshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "martins-bikeshop.at", "toknum": 3575025855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bernegger Herbert beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und anderen H\u00f6hepunkten reicht unser Saisonr\u00fcckblick in Bildern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tour-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "tour-magazin.de", "toknum": 18195402845, "Left": [{"class": "", "str": "Von der Materialausgabe \u00fcber das Trainingslager zu den Rennterminen wie der Schwalbe TOUR Transalp, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Angriff."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymzell.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "gymzell.at", "toknum": 11873829592, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei erschwerten Bedingungen (Regen, sp\u00e4ter in h\u00f6heren Lagen Schneefall) nahmen Sch\u00fcler des Sport-und Bewegungslehre Lehrganges den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und den Sieg auf der vierten Etappe der \u00d6sterreich-Radrundfahrt gesichert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nigs"}], "ref": "orf.at", "toknum": 5650404006, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Schweizer Mathias Frank (BMC) hat sich am Mittwoch den inoffiziellen Titel des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Alpencup und der Rad Weltpokal in St. Johann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tour-team.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "tour-team.de", "toknum": 14579219818, "Left": [{"class": "", "str": "Meine bisherigen sportlichen Highlights waren: Teilnahmen an der Tour Transalp 2009 und 2010,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" extra aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eybl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "eybl.at", "toknum": 9366748885, "Left": [{"class": "", "str": "Um das Rennen auf die Spitze anzuheizen, sch\u00fctten die Veranstalter erstmals 2.504 Euro (Wert entspricht der Seeh\u00f6he beim Hochtor) f\u00fcr den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jure Pavlic ben\u00f6tigte 9:49 Minuten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 1965372145, "Left": [{"class": "", "str": "Harry Maier nach 9:54 Minuten, Beat Breu bereits nach 9:33 Minuten, der jugoslawische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und heuer erstmalig beim Vienna City Marathon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ca-events.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "ca-events.at", "toknum": 13563594082, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andreas Engelhardt engagiert sich seit Jahren bei verschiedenen Sportevents f\u00fcr die \"Schmetterlingskinder\" \u2013 Worldgames of Mountainbiking, Salzkammergut Trophy ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keine Rolle spielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martins-bikeshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "martins-bikeshop.at", "toknum": 3575021104, "Left": [{"class": "", "str": "Korrekter Weise h\u00e4tte die Teamwertung an den RC Martins Bikeshop Unken gehen m\u00fcssen, jedoch wurde dies trotz Einspruch vom Veranstalter als nichtig gesehen, da sowas bei einem Jedermann-Event wie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt wird!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topsportaustria.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "topsportaustria.at", "toknum": 389022509, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber den Iselsberg beginnt in Heiligenblut der Anstieg zur 3. HC-\"Wiesbauer\"-Bergwertung der diesj\u00e4hrigen \u00d6-Tour, zum 2.504 Meter hohen Hochtor, bei der auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nikki R\u00fcttimann mit neuem Rekord das Einzelzeitfahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 1965367509, "Left": [{"class": "", "str": "Profi Beat Breu verbesserte seinen eigenen, im Vorjahr aufgestellten Streckenrekord auf dem 7,5 km langen Anstieg auf 29:01 Minuten, am Nachmittag gewann dann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" stellten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bt-endorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nigs"}], "ref": "bt-endorf.de", "toknum": 16522609838, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was vor vier Jahren aus einer Bierlaune heraus mit acht Radlern begann, entwickelte sich zur leistungsstarken Truppe des Aicher-Holzhaus-Teams von sieben Frauen und siebzehn M\u00e4nnern, die sich auch heuer wieder der Herausforderung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Radrennen ca.1500 Starter und heuer im Jahr 2008 waren es sogar schon 2423 teilnehmende Radfahrer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biketours4you.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "biketours4you.at", "toknum": 17664744339, "Left": [{"class": "", "str": "Bei sch\u00f6nem Wetter ist die Radtour auf der Gro\u00dfglockner Hochalpenstra\u00dfe immer eines der Highlights der ganzen Radsaison. 2002 z\u00e4hlte das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Als bester im Team schafft es Tobias sogar in die Top 500 und David liegt mit einem Platz unter den Top 600 nur knapp dahinter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harrykleinclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "harrykleinclub.de", "toknum": 80780382, "Left": [{"class": "", "str": "Das Team HARRY KLEIN startete als eins von mehr als 500 auf dem Weg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Mai und Juni bis zum \"Eddy Merckx Classic\"-Radmarathon und den 11. World Games of Mountainbiking im Herbst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amadeohotel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "amadeohotel.at", "toknum": 6078492029, "Left": [{"class": "", "str": "Weltmeisterliche Rad-Events 2009: Vom Amad\u00e9 Radmarathon und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kitzsteinhorn Snowclimb) sowie der Red Bull Dolomitenmann und die \u00f6sterreichischen Meisterschaften im Hillclimb."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportfood4you.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "sportfood4you.ch", "toknum": 16498373559, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Also da gibt es mehrere da w\u00e4ren der \u00d6tzi Alpin Marathon (Team), die Gletschertrophy (Kombiwertung aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hallzig-express.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "hallzig-express.de", "toknum": 15455197100, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein beeindruckendes Alpenpanorama, einer der w\u00e4rmsten Junitage seit Jahren und eine furchtbare Schinderei \u00fcber 27 km L\u00e4nge, 1.694 H\u00f6henmeter und 12% maximale Steigung - das sind die Zutaten f\u00fcr eine der spektakul\u00e4rsten Radsportveranstaltungen in Europa: den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die Stra\u00dfe am Vormittag f\u00fcr den Verkehr gesperrt und man kann als Teilnehmer dieser gro\u00dfartigen Veranstaltung ohne L\u00e4rm - und Geruchsbel\u00e4stigung der Autos und Motorr\u00e4der zum Fuschert\u00f6rl rauffahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biketours4you.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "biketours4you.at", "toknum": 16029960967, "Left": [{"class": "", "str": "Noch ein Tipp f\u00fcr Radfahrer: Am ersten Juniwochenende beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darauf hofft im n\u00e4chsten Jahr wieder so ein sch\u00f6nes Wetter bei dieser gro\u00dfartigen Veranstaltung zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biketours4you.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "biketours4you.at", "toknum": 17664744440, "Left": [{"class": "", "str": "In den 1,5 bis 3 Stunden nimmt man einfach so viele sch\u00f6ne Eindr\u00fccke mit, dass man schon einen Tag nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein gro\u00dfes Ding ist in \u00d6sterreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "orf.at", "toknum": 5650404201, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ich hatte gar nicht realisiert, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erfolgreich"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bt-endorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "bt-endorf.de", "toknum": 16523831937, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aicher Holzhaus Team mit 21 Startern beim \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Radrennen in Bruck/\u00d6sterreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-friedberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "tsv-friedberg.de", "toknum": 14008166007, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Markus Letroe startete beim \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " & Dolomitenradrundfahrt in Lienz 09.06.2013 Es gibt gute und schlechte News.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bikeexpress.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "bikeexpress.at", "toknum": 12463405510, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radstars.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "radstars.at", "toknum": 15008570335, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Interview befragten wir den Sieger Klaus Steinkeller direkt nach der Zielankunft \u00fcber seine bisherige Saison und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsc-mering.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "rsc-mering.de", "toknum": 19232523628, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gocknerk\u00f6nig 2013 - Auffahrt ins ewige Eis Sibylle, Stefan und Frank starteten beim diesj\u00e4hrigem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["botschnpicka.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "botschnpicka.at", "toknum": 14719651581, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2 Reaktionen zu \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter 1:30h) erreicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jpansy.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "jpansy.at", "toknum": 4801959692, "Left": [{"class": "", "str": "An dem Wochenende habe ich auch zwei meiner Saisonziele (>400W \u00fcber 5min fahren und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu berichten - Max , unser Youngster, konnte auf der \"Light-Version\" einen 3. Platz heraus fahren!!!!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bikeexpress.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "bikeexpress.at", "toknum": 616960054, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erfreuliches gibt es vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Classic zu \u00fcberwinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-altenmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "tsv-altenmarkt.de", "toknum": 12880816397, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fusch/Bruck (A) . 27 Kilometer, 12% Steigung und 1694 H\u00f6henmeter sind beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (mh/fa)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radteam-oberhofen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "radteam-oberhofen.at", "toknum": 2577957414, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3.06.2012"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch unter den Rennfahrern zu heben\", beschreibt GROHAG-Vorstand Dr. Johannes H\u00f6rl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radstars.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nigs"}], "ref": "radstars.at", "toknum": 15037887887, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Pr\u00e4mie wurde heuer zum zweiten Mal ausgesch\u00fcttet, um \"die Bedeutung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 war von Wetterkapriolen allerdings weit und breit kein Spur und es boten sich den Teilnehmern traumhafte Bedingungen. ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radstars.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "radstars.at", "toknum": 2407452261, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "International dominierte das Wetterchaos den Radsport der vergangenen Wochen \u2013 beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " & Dolomitenradrundfahrt in Lienz 09.06.2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bikeexpress.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "bikeexpress.at", "toknum": 616960006, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speed4need.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "speed4need.at", "toknum": 9688944666, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Drei Speedies beim"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handbike.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "handbike.de", "toknum": 1786442370, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gro\u00dfglockner Hochalpenstra\u00dfe - Radrennen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgefahren auf der 27 km langen und 1694 hohen Strecke auf den Gro\u00df Glockner konnte Rieser Peter in der Klasse CH5 den ausgezeichneten 62."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radunion-stjohann.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "radunion-stjohann.at", "toknum": 12516138120, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "bei sch\u00f6nsten Wetter wurde auch heuer wieder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportcamp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "sportcamp.at", "toknum": 9398011101, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "09.06.:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Bruck an der Glocknerstra\u00dfe hinauf auf das Furscht\u00f6rl (Streckenl\u00e4nge 27 km bei maximal 12% Steigung, 1694 H\u00f6henmeter) [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourenwelt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "tourenwelt.at", "toknum": 2919387290, "Left": [{"class": "", "str": "Hierzu hat sich das Radrennen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 in der Ferienregion Nationalpark Hohe Tauern endlich wieder Sonntagswetter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourismuspresse.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "tourismuspresse.at", "toknum": 13182114450, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mittersill (TP/OTS) - Nach den Wetterkapriolen der Vorwoche, gab es beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" - auch als Bikeprofis sind wir \"fast\" nicht zu schlagen und bieten den besten Service f\u00fcr alles Radler f\u00fcr alle \"Kreativelinge\" - unsere TAUERN ART Pauschale - in entspannter,angenehmer Atmosph\u00e4re werden die 1. Versuche auf Leinwand gemacht - die Gastgeberin steht Euch mit Rat und Tat zur Seite und verhilft Euch zu Eurem eigenen Kunstwerk - oder f\u00fcr alle die schon Profis in Ihrem Fach sind, bietet das hauseigene GartenARTelier eine kreative Urlaubsabwechslung Ihr seht, wir bieten \"fast\" f\u00fcr alle Urlaubstypen ein passendes Angebot."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 3272396921, "Left": [{"class": "", "str": "unsere \"Bewu\u00dft & Gsund Woche\" mit Kochkurs, Kr\u00e4uterwanderung und jede Menge Interessantem \u00fcber die Heilkraft der Kr\u00e4uter f\u00fcr alle Kinder und Familien: \"Die Kind & Kegel Wochen\" im Nationalpark - Spannung, Action und Abenteuer stehen im Vordergrund und beim betreuten Kinderprogramm sind nicht nur die Kids bestens aufgehoben, sondern Mama und Papa k\u00f6nnen sich ganz toll entspannen und Ihren Familienurlaub genie\u00dfen f\u00fcr alle Bikefans: \"E-Bike und Genussradeln\" in den Hohen Tauern - f\u00fcr alle die's gem\u00fctlicher angehen m\u00f6chten und f\u00fcr alle Bike Experten unsere neue Pauschale \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 / Teambewerb"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martins-bikeshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "martins-bikeshop.at", "toknum": 3575022975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Vorjahres, der heuer bei der Tour de France so gro\u00dfartig gefahren ist, \u00fcber Da Silva, Woodtli, Ludek Kubias bis hin zum ungekr\u00f6nten K\u00f6nig des Kitzb\u00fcheler Horns: der Schweizer Beat Breu, in den letzten 3 Jahren jeweils Erster am Horn, Streckenrekordhalter mit 29:01 Minuten, holt zum vierten Streich aus..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 1965367813, "Left": [{"class": "", "str": "Die Palette der Gegner reicht heute von Nikki R\u00fcttimann, dem"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-friedberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "tsv-friedberg.de", "toknum": 6779979209, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Bruck an der Glocknerstra\u00dfe hinauf auf das Furscht\u00f6rl (Streckenl\u00e4nge 27 km bei maximal 12% Steigung, 1694 H\u00f6henmeter) zu einem wahren Besuchermagneten entwickelt: Knapp 2.700 Teilnehmer fuhren heute eben diese Strecke \u2013 und heute war es wirklich genial!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourenwelt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "tourenwelt.at", "toknum": 8140661268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hierzu hat sich das Radrennen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schellen-sau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "schellen-sau.de", "toknum": 4871985021, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 am 05.06.2011"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krankentransporte.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "krankentransporte.at", "toknum": 3664319191, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Fu\u00dfe des Gro\u00dfglockners stand Jens-Christian Brockman mit rot-gepunkten Socken, ganz im Stile des Tr\u00e4gers des Bergtrikots der Tour de France."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["expressi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "expressi.de", "toknum": 6898789999, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vielleicht lag es ja an den Socken: Am Start des alpinen Bergrennens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radstars.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "radstars.at", "toknum": 8138215820, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der vierten Etappe der 65. Int. \u00d6sterreich Rundfahrt von Matrei in Osttirol nach St. Johann/Alpendorf (146 km) war der Schweizer BMC-Profi Mathias Frank der Gewinner des Tages:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsc-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "rsc-neustadt.de", "toknum": 6609988540, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Christoph beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Superzeit von 1:40:49 die 27 km mit 1.694 HM und erreichte damit Platz 13 von 411 Sportlern seiner AK (Gesamt Platz 224 von 2.392)!!!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsc-gruenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "rsc-gruenberg.de", "toknum": 4189787814, "Left": [{"class": "", "str": "Dort fuhr er am Sonntag im legend\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \u00d6sterreich und in G\u00f6ttingen F\u00fcnfter, gewann vor Sandro K\u00fchmel und Nico Wernicke, Alar Jost und Thomas Grauwunder auf dem in Frankfurt dreigeteilten dritten Platz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rad-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "rad-net.de", "toknum": 16256324066, "Left": [{"class": "", "str": "Der 29-J\u00e4hrige, im vergangenen Jahr unter anderem Zw\u00f6lfter beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf 3:15 Minuten (5:13 Min. beim \"Glocknerk\u00f6nig\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jahn-radsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "jahn-radsport.de", "toknum": 15774047483, "Left": [{"class": "", "str": "Mein R\u00fcckstand gegen\u00fcber Steinkeller reduzierte ich gegen\u00fcber dem"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ca-events.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "ca-events.at", "toknum": 15356790972, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruderinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "bruderinfo.de", "toknum": 538609152, "Left": [{"class": "", "str": "Liebe Gr\u00fcsse vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bruck.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bikeexpress.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "bikeexpress.at", "toknum": 616960035, "Left": [{"class": "", "str": "Unser \u00e4ltester & j\u00fcngster \"Team-rider\", Alistair und Max starteten beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beSoli"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soli-dachau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "soli-dachau.de", "toknum": 744262352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurzke"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in \u00d6sterreich teil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radteam-hartenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "radteam-hartenstein.de", "toknum": 842846351, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am gleichen Wochenende nahm A. Becher am \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sc-anger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "sc-anger.de", "toknum": 1063636743, "Left": [{"class": "", "str": "Andi Ortner konnte beim Einzelzeitfahren einen Europa- und einen Weltmeistertitel erk\u00e4mpfen und gewann zum dritten Mal in Folge den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (einem Gro\u00df-Event am kommenden Wochenende mit internationaler Beteiligung, zu dem wir mit 7 Startern f\u00fcr die BSG Merkur Gauselmann im Team starten), und einer mehrt\u00e4gigen Veranstaltung \"Transalp\", im Juli, an der 13 Fahrer teilnehmen, noch weitere Events geplant, bei denen dann der Anh\u00e4nger erstmalig zum Einsatz kommen soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsg-merkur-gauselmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "bsg-merkur-gauselmann.de", "toknum": 1412955506, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Allein in diesem Jahr sind au\u00dfer dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsc-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "rsc-neustadt.de", "toknum": 1553941369, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um die ansonsten sehr stark frequentierte Strecke m\u00f6glichst verkehrsfrei hinauf zu klettern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handbike.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "handbike.de", "toknum": 1786442416, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich nutzte das Radrennen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 f\u00fcr Rennrad und Mountainbike."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "geo.de", "toknum": 1906989954, "Left": [{"class": "", "str": "Am Sonntag, den 9. Juni, fand dann \"der\" Rad-Event auf der Grossglockner-Hochalpenstra\u00dfe statt: der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "geo.de", "toknum": 1906990280, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber den Iselsberg beginnt in Heiligenblut der Anstieg zur Bergwertung zum 2 504 Meter hoch gelegenen Hochtor, bei der auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudi Mitteregger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 1965366656, "Left": [{"class": "", "str": "Am Start befindet sich auch der mehrfache"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Schweiz, Bernhard Woodtli, Helmut Wechselberger ist noch gemeldet, d\u00fcrfte aber wegen seiner Erkrankung fehlen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 1965367434, "Left": [{"class": "", "str": "\" Weitere starke Fahrer in dem Rekordfeld (mehr als 200 Nennungen) sind Nikki R\u00fcttimann, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jure Pavlic und den Schweizer Bergmeister Daniel Lanz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 1965369898, "Left": [{"class": "", "str": "Und Gegner hat Breu viele: unseren Harald Maier, den Italiener Mario Becchia, dann den jugoslawischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Jugoslawe Jure Pavlic, mu\u00dfte sich in 32:10 mit Platz 5 begn\u00fcgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 1965370492, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde, konnte nur bis zur H\u00e4lfte mithalten und fiel dann auf den 5. Rang zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 1965370722, "Left": [{"class": "", "str": "Harry Maier: \"Mir liegen die Stra\u00dfenrennen wesentlich besser, Beat Breu ist ein Spezialist f\u00fcr den Berg.\" Der hoch eingesch\u00e4tzte Jugoslawe Jure Pavlic, der bie der heurigen \u00d6sterreich-Rundfahrt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jure Pavlic nicht unzufrieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nigs"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 1965371187, "Left": [{"class": "", "str": "\" Jugoslawien-Trainer Franc Hvasti war mit der Leistung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard war geboren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 1967654335, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Cape Argus Tour 2009, Tour de Zelenak, Alpencup und Neuseenclassics."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tour-team.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "tour-team.de", "toknum": 1973060271, "Left": [{"class": "", "str": "Neben vielen regionalen Veranstaltungen in Sachsen und Brandenburg sind wir auch international unterwegs \u2013 so zum Beispiel: Tour Transalp 2009 und 2010,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speed4need.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "speed4need.at", "toknum": 2040703443, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, musste ich aus dem 2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speed4need.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "speed4need.at", "toknum": 2040703674, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem es mein erster Start beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in weniger als 2 Stunden gefinisht hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speed4need.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "speed4need.at", "toknum": 2040703699, "Left": [{"class": "", "str": "Im 1. Block befinden sich die Favoriten und diejenigen, die bereits den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speed4need.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "speed4need.at", "toknum": 2040704086, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So nun wieder zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speed4need.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "speed4need.at", "toknum": 2040704276, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie von Hannes bereits erw\u00e4hnt, war es heuer bereits mein f\u00fcnfter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eigentlich erst beginnt, war es mit dem runden Tritt vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speed4need.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "speed4need.at", "toknum": 2040704351, "Left": [{"class": "", "str": "Doch ab Ferleiten, wo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Radrennen)ist die Glocknerstrasse bis zum Fuscher T\u00f6rl gesperrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mountain-maniacs.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nigs"}], "ref": "mountain-maniacs.at", "toknum": 2145009061, "Left": [{"class": "", "str": "Teil 2 Heut war es wieder soweit- j\u00e4hrlich im Rahmen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst startet um 7:00Uhr in Bruck und im Anschluss gesellte sich unsere kleine Gruppe vom \"Radteam Klinik Innsbruck\" zu den tausenden Glocknerst\u00fcrmern...."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mountain-maniacs.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "mountain-maniacs.at", "toknum": 2145009075, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde er 33. von circa 2.500 Startern und erreichte mit einer Fahrzeit von einer Stunde und 28 Minuten seine pers\u00f6nliche Bestplatzierung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tips.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "tips.at", "toknum": 2161449347, "Left": [{"class": "", "str": "Beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fchlen wollen, bevor die rasante Abfahrt bergab beginnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barbaras-buchregal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "barbaras-buchregal.at", "toknum": 2324232480, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Hochtor verschnaufen auch die unz\u00e4hligen Radfahrer die sich einmal als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die Eddy Merckx Classic zeigen die Vielfalt an Radveranstaltungen, die das SalzburgerLand zu bieten hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "reise-magazin.de", "toknum": 2394163242, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der UCI Mountainbike Weltcup in Leogang, das Freeride Festival in Saalbach, die Bike Infection Kaprun, der Trailmaster Wildkogel oder zahlreiche Rennradveranstaltungen wie der Amad\u00e9 Radmarathon, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emobileticker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "emobileticker.de", "toknum": 2495162801, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine \u00dcberraschung brachte k\u00fcrzlich der Test eines neuen Mountainbikes mit E-Motorunterst\u00fctzung im Sortiment von ElectroDrive Salzburg . In nur 46 Minuten fuhr Testradler Thomas Messner damit aus Salzburg bis zum Fuscher Th\u00f6rl und ist damit neuer inoffizieller \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radteam-oberhofen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "radteam-oberhofen.at", "toknum": 2577957411, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und sicherte sich zur Draufgabe noch den Etappensieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "orf.at", "toknum": 2825951929, "Left": [{"class": "", "str": "Der Schweizer vom BMC-Rennstall, zuletzt F\u00fcnfter der Tour de Suisse, kr\u00f6nte sich gestern zuerst zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und 3-fache \u00d6sterreichrundfahrtsieger Rudi Mitteregger nimmt am Rennen teil und bew\u00e4ltigt den Franzenreither Berg in 13:33.59 Minuten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rc27.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "rc27.at", "toknum": 2861644556, "Left": [{"class": "", "str": "Der 4-fache"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' gewann souver\u00e4n auch das Teilst\u00fcck von St. Johann zum Sonntagberg, zur Basilika im nieder\u00f6sterreichischen Mostviertel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["20min.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "20min.ch", "toknum": 3179002700, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird der Gewinner der Bergwertung auf der Gro\u00dfglockner Hochalpenstra\u00dfe bei der \u00d6sterreich-Radrundfahrt bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 3340590263, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 2012 Klaus Steinkeller beim Engadinger Radmarathon den guten dritten Platz sichern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martins-bikeshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "martins-bikeshop.at", "toknum": 3575020151, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andreas Ortner konnte sich hinter Tagessieger Michael Kastinger und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martins-bikeshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "martins-bikeshop.at", "toknum": 3575020994, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 ist Felix Spensberger leider nicht gelungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martins-bikeshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "martins-bikeshop.at", "toknum": 3575021000, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die geplante Titelverteidigung beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Mannschaft, ging wie das Jahr zuvor an das Team Corratec Quest. 2009 und 2010 erreichten die Fahrer vom RC Martins Bikeshop den dritten Platz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martins-bikeshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "martins-bikeshop.at", "toknum": 3575022983, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Titel um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 / Sprintwertung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martins-bikeshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "martins-bikeshop.at", "toknum": 3575023051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010 deutlich von seinen Verfolgern ab und erreichte das Ziel beim Hochsteinbauern in einer Zeit von 26:49 min. Zweiter wurde Wallner Thomas (RC Bikepalast Biotech)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martins-bikeshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "martins-bikeshop.at", "toknum": 3575025603, "Left": [{"class": "", "str": "In St. Veit, nach einer Attacke im Mittelteil der Strecke setzte sich der Gesamtvierte vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martins-bikeshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "martins-bikeshop.at", "toknum": 3575025850, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2009"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martins-bikeshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "martins-bikeshop.at", "toknum": 3575026821, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Mannschaft wieder zur\u00fcck zu erobern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martins-bikeshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "martins-bikeshop.at", "toknum": 3575026863, "Left": [{"class": "", "str": "Doch f\u00fcr das Jahr 2010 werden sie alles daran setzen sich den Titel um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2009"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martins-bikeshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "martins-bikeshop.at", "toknum": 3575026883, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2009"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martins-bikeshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "martins-bikeshop.at", "toknum": 3575026901, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Doris Posch (Bildmitte) mit der zweitplatzierten Bettina Schorn und Lisa Pleyer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martins-bikeshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "martins-bikeshop.at", "toknum": 3575026903, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2007"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martins-bikeshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "martins-bikeshop.at", "toknum": 3575027262, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Mannschaft, ging wie das Jahr zuvor an das Team RC Martins Bikeshop Unken. v.l. nach rechts: Brengartner Thomas, Schider Martin, Moser Robert u. Trettwer Helmut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martins-bikeshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "martins-bikeshop.at", "toknum": 3575027268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Titel um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einer neuen Rekord-Auffahrtszeit von 47:18 Minuten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rad-marathon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "rad-marathon.at", "toknum": 3649236497, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der \u00d6sterreich-Rundfahrt 2008 wurde der Allrounder am Gro\u00dfglockner zum ersten Mal in seiner Karriere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topsportaustria.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nigs"}], "ref": "topsportaustria.at", "toknum": 3712723188, "Left": [{"class": "", "str": "Und zum Dr\u00fcberstreuen gewann der 27-J\u00e4hrige als erster D\u00e4ne auch den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" fuhr der Bergspezialist des TV Jahn Siegen unter mehr als 2200 Startern auf den siebten Rang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["expressi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "expressi.de", "toknum": 3761276822, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einem Ausrufezeichen ist Jens-Christian Brockmann in die Saison der Bergrennen gestartet: Beim \u00f6sterreichischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radclub-pielachtal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "radclub-pielachtal.at", "toknum": 3839478373, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" werden!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biciclettadacorsa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "biciclettadacorsa.de", "toknum": 3949715861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" angemeldet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harrykleinclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "harrykleinclub.de", "toknum": 3987848893, "Left": [{"class": "", "str": "Zur beginnenden Rennradsaison hat sich das Team \"Harry Klein\" f\u00fcr den gef\u00fcrchteten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch den T.V. von Mai - Juni."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinereise.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nigs"}], "ref": "meinereise.at", "toknum": 4149500104, "Left": [{"class": "", "str": "Das Raderlebnis f\u00fcr Jedermann ist die Ermittlung des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsv-loebau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "rsv-loebau.de", "toknum": 4263455973, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vereinsmeisterschaft 2010 und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerade erf\u00fcllt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsv-loebau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "rsv-loebau.de", "toknum": 4263456008, "Left": [{"class": "", "str": "Vorab gibt es zu berichten, dass 3,5 min vor unserem Start Achim seine Tagesaufgabe beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine wirklich perfekt organisierte Veranstaltung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atterbiker.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "atterbiker.at", "toknum": 4343707006, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ansonsten ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hallzig-express.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "hallzig-express.de", "toknum": 4426977837, "Left": [{"class": "", "str": "Eine unserer j\u00fcngsten HALLZIGerinnen (14 Jahre) fing an diesem Wochenende mit dem Training f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Gro\u00dfglockner Hochalpenstra\u00dfe mit 1695 H\u00f6henmetern bezwungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtradeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "stadtradeln.de", "toknum": 4475206492, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Radsportteam Harry Klein hat am 09.06. beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", in den Rocky Mountains, ferner Hans P\u00fcchler im Hohen Atlas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["preintaler.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "preintaler.at", "toknum": 4568071621, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst au\u00dferhalb der Alpen waren Preintaler zu finden, so z. B. Hans W\u00f6dl in Korsika und Viktor Pillwax, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr mich um einen pers\u00f6nlichen davor & danach Vergleich, da der Glocknerk\u00f6nig das einzige Rennen ist, das ich gefahren bin bevor ich Radfahren regelm\u00e4ssig zu trainieren begonnen habe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jpansy.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "jpansy.at", "toknum": 4738120922, "Left": [{"class": "", "str": "Am Samstag ging es im K\u00e4rntner Diex um den \u00d6sterr. Meistertitel der Amateure am Berg und am Sonntag beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das einzige Rennen ist, das ich gefahren bin bevor ich Radfahren regelm\u00e4ssig zu trainieren begonnen habe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jpansy.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "jpansy.at", "toknum": 4738120935, "Left": [{"class": "", "str": "Am Samstag ging es im K\u00e4rntner Diex um den \u00d6sterr. Meistertitel der Amateure am Berg und am Sonntag beim Glocknerk\u00f6nig f\u00fcr mich um einen pers\u00f6nlichen davor & danach Vergleich, da der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jpansy.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "jpansy.at", "toknum": 4738121291, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 wie immer am 1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bike-sport.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "bike-sport.at", "toknum": 4801737893, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) bin ich jeweils mit einem intensiven Rennen am Vortag in den Beinen gestartet und habe mich damit selbst schon davor um ein besseres Ergebnis gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jpansy.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "jpansy.at", "toknum": 4801959609, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Radmarathons ( K\u00e4rnten RM &"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das beliebte Bergrennen \u00fcber die h\u00f6chst gelegene Passstra\u00dfe \u00d6sterreichs, statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schellen-sau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "schellen-sau.de", "toknum": 4871985038, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 09. Juni fand zum 18. Mal der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Transalp , f\u00fcr's bikeboard.at Test-Team ( Dress ) an den Start gehen und dabei auch mein 2012er Material ausgiebig ausf\u00fchren, einigen H\u00e4rtetests unterziehen und regelm\u00e4ssig davon berichten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jpansy.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "jpansy.at", "toknum": 4957948787, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich werde, wie auch beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Steinkeller, die Rennfahrerlegende Obwaller sowie Dauerrivale Hofmann (zeitgleich mit Frank)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rad-haus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "rad-haus.at", "toknum": 4963976355, "Left": [{"class": "", "str": "Danach folgten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidelberglauf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "heidelberglauf.de", "toknum": 4986289928, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2005 war ein gro\u00dfartiger Erfolg f\u00fcr alle Teilnehmer des Wahlpflichtgegenstandes Sport- und Bewegungslehre des BG/BRG Zell am See - alle ereichten das Ziel am Fuscher T\u00f6rl!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymzell.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "gymzell.at", "toknum": 4995467314, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Teilnahme am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanfti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "sanfti.de", "toknum": 5397233726, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 01. Juni war ich mal wieder in \u00d6sterreich beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat seine ersten Opfer und sicherlich nicht die letzten gefordert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radteam-oberhofen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "radteam-oberhofen.at", "toknum": 5497709937, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die regionalen Bergrennen (Pinzgau Trophy), wo sie mit einigen guten Resultaten auf sich aufmerksam machen wollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radstars.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "radstars.at", "toknum": 5823996220, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den Rest des Teams sind die H\u00f6hepunkte klar der Heimevent in Kaprun (Bike Infektion), der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einem Bergrennen auf den Gro\u00dfglockner, fand am Sonntag f\u00fcr mich das erste Alpenrennen der neuen Saison statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["team-sonosan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "team-sonosan.de", "toknum": 6266098947, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "von Jens Christian Brockmann Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Zeitfahrweltmeister in der Master Klasse), Martin Schider (mehrfacher Hochsteinsieger), Klinger Stefan vom Martins Bikeshop Unken, Wallner Thomas (mehrfacher Hochsteinsieger), Sebastian Kaswurm, Philip Spanier und Stefan \u00d6ttl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radmarathon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "radmarathon.at", "toknum": 6295961437, "Left": [{"class": "", "str": "In der Spitzengruppe befand sich Andreas Ortner ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skiundbike.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "skiundbike.de", "toknum": 6592260574, "Left": [{"class": "", "str": "Vorletztes Wochenende fand der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist eines der \u2013 wenn nicht DAS Bergaufradrennen in den Alpen, ja in Europa (und dar\u00fcber hinaus!?)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsc-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "rsc-neustadt.de", "toknum": 6609988549, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 trotz der langen Anreise wieder starten will. 2011 wurde ich wegen Eisenmangels mit einer hohen 1:25 h Zeit nur 26. und verlor auf den \u00fcberragenden Sieger Felix Spensberger fast 10 min. Jetzt war ich froh, in besserer Form antreten zu k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsc-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "rsc-neustadt.de", "toknum": 6609988631, "Left": [{"class": "", "str": "Als sich dann im Laufe des Mai abzeichnete, dass ich trotz eines f\u00fcr meine Verh\u00e4ltnisse sehr bescheidenen Wintertrainings noch gut in Form gekommen bin (16:27 min. an der Kalmit), war f\u00fcr mich klar, dass ich auch beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werner-mueller-schell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "werner-mueller-schell.de", "toknum": 6689261237, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es sollte der H\u00f6hepunkt meiner ersten Saisonh\u00e4lfte werden, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " absage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werner-mueller-schell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "werner-mueller-schell.de", "toknum": 6689261308, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt ist es das dritte Mal in Folge, dass ich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Wochenende hoffen..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werner-mueller-schell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "werner-mueller-schell.de", "toknum": 6689261508, "Left": [{"class": "", "str": "Das l\u00e4sst f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \u00d6sterreich Rundfahrt bereitet sich bereits seit einigen Monaten intensiv auf sein Heimrennen, den K\u00e4rnten Austria Ironman 2012 vor, in seiner Freizeit nutzt Hannes sein Talent f\u00fcr eine Vielzahl von Wohlt\u00e4tigkeits-Veranstaltungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-fan.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "sport-fan.at", "toknum": 6747765366, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Radmarathon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-friedberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "tsv-friedberg.de", "toknum": 6779979218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie bereits im Vorjahr startete Markus Letroe beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bosch-radsportgruppe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "bosch-radsportgruppe.de", "toknum": 6846004010, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine starke Leistung: Radrennfahrer Johannes Berndl vom RSV Traunstein (vorn)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traunsteiner-tagblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "traunsteiner-tagblatt.de", "toknum": 6855568048, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er zeigte beim Wettbewerb um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 zu k\u00fcren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traunsteiner-tagblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "traunsteiner-tagblatt.de", "toknum": 6855568092, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim allj\u00e4hrlich gr\u00f6\u00dften Radereignis in \u00d6sterreich stellten sich auf der Gro\u00dfglockner-Hochalpenstra\u00dfe 2300 Sportler der Herausforderung und nahmen die knapp 1700 H\u00f6henmeter auf 27 Kilometern in Angriff, um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekommen, nur mein MTB dabei hatte, habe ich mich damit auf die 112 km begeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsv-loebau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "rsv-loebau.de", "toknum": 6871869306, "Left": [{"class": "", "str": "Da ich frisch vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \u2013 nach dem \"\u00d6tztaler Radmarathon\" und dem \"Drei-L\u00e4nder-Giro\" das drittgr\u00f6\u00dfte Radevent in \u00d6sterreich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["expressi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "expressi.de", "toknum": 6898790092, "Left": [{"class": "", "str": "Brockmann erwischte einen guten Start und geh\u00f6rte von Beginn an zur stetig schrumpfenden Spitzengruppe des Rennens \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "sz-online.de", "toknum": 6951025927, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gro\u00dfglockner Hochalpenstra\u00dfe zwischen Buck (757 m) und der Gedenkkapelle Fuschert\u00f6rl (2 245 m) war zum 18. Mal Austragungsort des \"Radevent"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auf der Gro\u00dfglockner-Hochalpenstrasse f\u00e4llt heute der Startschuss f\u00fcr die ganz gro\u00dfen Alpenrennen des Sommers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rad-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "rad-net.de", "toknum": 7010737834, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bruck (rad-net) - Mit dem Klassiker \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtenfels.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "lichtenfels.at", "toknum": 7021977553, "Left": [{"class": "", "str": "Am 9. Juni hei\u00dft es wieder Start frei f\u00fcr den 18."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtenfels.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "lichtenfels.at", "toknum": 7021977567, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 9. Juni 2013 um 7 Uhr startet 2013 der 18."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pirate-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "pirate-hamburg.de", "toknum": 7037396073, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "6 Wochen vor dem Rennen: Anmeldung zum Rennrad-Bergrennen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" teilzunehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsg-merkur-gauselmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "bsg-merkur-gauselmann.de", "toknum": 7103599823, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dfer den vielf\u00e4ltigen Tourm\u00f6glichkeiten f\u00fcr RR/MTB gab es am Sonntag den 06.06.2010 die Gelegenheit, am \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" . Sieben Teammitglieder der BSG bezwangen die 27 Kilometer lange Strecke , die mit unvergleichlichen 1690 H\u00f6henmetern von der \u00f6sterreichischen Stadt Bruck zum Fuscher T\u00f6rl f\u00fchrte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsg-merkur-gauselmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "bsg-merkur-gauselmann.de", "toknum": 7103599853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor der atemberaubenden Kulisse des Gro\u00dfglockners startete das Radsportteam der Betriebssportgemeinschaft Merkur Gauselmann e.V. am 6. Juni beim internationalen Bergzeitfahren \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und bezwingen den Berg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinsaalbach.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "meinsaalbach.at", "toknum": 7235521427, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Radfahrer kommen zum Jedermannrennen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Das Jedermanrennen bestreiten viele im Radurlaub."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinsaalbach.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "meinsaalbach.at", "toknum": 7235521484, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder das Top Race ziehen Radsportbegeisterte aus der ganzen Welt an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nationalpark.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "nationalpark.at", "toknum": 7240280416, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche Radevents wie z.B: der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Glocknerk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Glocknerk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"18811971072": 0.7625, "1965367813": 0.0, "616960006": 0.06666666666666667, "15455197100": 0.5, "8140661268": 0.0, "12960354838": 0.8515625, "9688944666": 0.06375000000000001, "2403244576": 0.725, "2577957414": 0.12857142857142856, "13254304296": 0.6480769230769231, "3575021104": 0.5157094594594595, "2577957427": 0.755, "616960054": 0.14850000000000002, "15008570038": 0.74, "17383047752": 0.6944444444444444, "11338678356": 0.80625, "17979311193": 0.7083333333333335, "18195402845": 0.5942307692307692, "80780382": 0.5, "2407452261": 0.0815625, "13053322861": 0.7383333333333333, "6898789999": 0.0, "3839478384": 0.78125, "14008166007": 0.2692307692307692, "3272396921": 0.0, "12960354944": 0.6536206896551724, "16523831937": 0.3068181818181819, "1786442370": 0.06249999999999999, "12516138120": 0.06176470588235295, "6292181129": 0.86, "17664744591": 0.7386363636363638, "13182114450": 0.03535714285714283, "2919387290": 0.05011363636363633, "1786442403": 0.7676470588235295, "5650404006": 0.5739655172413793, "157783208": 0.725, "16522609838": 0.5078525641025641, "1920587952": 0.75, "15753832630": 0.7666666666666667, "691670711": 0.6852941176470588, "15356790972": 0.0, "3575025855": 0.5968981481481481, "12057635009": 0.70625, "14365311685": 0.73625, "9688945350": 0.75875, "9366748885": 0.5625, "3664319191": 0.0, "11873829592": 0.5877717391304348, "9398011101": 0.06000000000000001, "6653529310": 0.6875, "4871985021": 0.0, "1965372145": 0.5492857142857143, "11005866233": 0.8111111111111111, "15774047483": 0.632, "14719651581": 0.1875, "1965367509": 0.5083333333333333, "16029960967": 0.5, "15774047496": 0.632, "4801959692": 0.1833333333333333, "12880816397": 0.12934782608695647, "14271337230": 0.75, "17840673039": 0.6107407407407407, "4806406425": 0.8529411764705883, "5650404128": 0.6755434782608696, "8086839074": 0.7625, "389022509": 0.5144642857142857, "14188495070": 0.85, "13996017974": 0.635603448275862, "17664744248": 0.7676470588235295, "17664744774": 0.7678571428571428, "10428495696": 0.8666666666666667, "13563594082": 0.537741935483871, "5650404201": 0.35294117647058826, "14579219818": 0.5706730769230769, "19232523628": 0.2058823529411765, "14188504438": 0.8333333333333335, "6078492029": 0.5, "3575022975": 0.0, "2040703872": 0.8, "9632590726": 0.7089285714285714, "8138215820": 0.0, "15037887887": 0.08297413793103445, "17664744339": 0.5051282051282051, "3949715871": 0.8555555555555557, "15037887908": 0.7785714285714285, "17664744364": 0.7691666666666667, "16498373559": 0.5, "6609988540": 0.0, "6779979209": 0.0, "12463405510": 0.22499999999999998, "18073297865": 0.72, "19154811850": 0.8181818181818182, "17998656468": 0.8058823529411765, "15008570335": 0.22392857142857153, "18508029408": 0.725, "16256324066": 0.0, "4189787814": 0.0, "1220204520": 0.6805555555555556, "10591042027": 0.6725, "17664744440": 0.5}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Glocknerk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glocknerk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Glocknerk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 396}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glocknerk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 396}], "concsize": 396, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 396}