{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " schwer und er mu\u00dfte fliehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 3380500038, "Left": [{"class": "", "str": "Doch ein Pfeil verwundete den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermutigt und greifen noch mehr an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 15435653343, "Left": [{"class": "", "str": "Die Byzantiner sind nach dem Fall des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friededenhuetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "friededenhuetten.de", "toknum": 18146424425, "Left": [{"class": "", "str": "Was w\u00fcrde sich besser daf\u00fcr eignen als das Schicksal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sagenhafte Sch\u00e4tze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mydokus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nige"}], "ref": "mydokus.de", "toknum": 14581800862, "Left": [{"class": "", "str": "Den Kirchen vermachten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["whalesongs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "whalesongs.de", "toknum": 4183642718, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Machtk\u00e4mpfen im Haus seines Ziehvaters wird er schlie\u00dflich der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein Verlangen, als Freund des Friedens und der R\u00f6mer angesehen zu werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5193535747, "Left": [{"class": "", "str": "Wiederholt erkl\u00e4rte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzt worden sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfelling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "pfelling.de", "toknum": 9092519812, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn es um diese Zeit schon ein Herzogtum gab, so werden die Agilolfinger wohl vom gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist unser Stamm benannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzrot-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "schwarzrot-blog.de", "toknum": 12844229675, "Left": [{"class": "", "str": "Totila \u2013 Totila, nach diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um Gnade."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feine-fotos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "feine-fotos.de", "toknum": 14190299690, "Left": [{"class": "", "str": "Laurin lag kraftlos am Boden und flehte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Teja unausl\u00f6schlichen Ruhm f\u00fcr sein Volk. tagelang dauerte die Schlacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernd-schubert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "bernd-schubert.de", "toknum": 11059486614, "Left": [{"class": "", "str": "Hier erk\u00e4mpfte der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich, diesesmal wurde er jedoch mit dem Namen \"Dietrich von Bern\" benannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wfg-gk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "wfg-gk.de", "toknum": 9048208358, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ging wieder um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waffen und Pferde, \u00fcppige Geschenke und gener\u00f6se Versprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10485307625, "Left": [{"class": "", "str": "Je nach Dienstgrad oder Verdienst verteilte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dietrich von Bern zur Hilfe \u2013 und ausgerechnet Wittege schlie\u00dft sich ihnen als wegkundiger F\u00fchrer an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["legalimage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "legalimage.de", "toknum": 11461508483, "Left": [{"class": "", "str": "So holt sich der Prinz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich des Gro\u00dfen (493\u2013526) in Italien angenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 9890020776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als entscheidende Zeitspanne wird die Regierungszeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wamba mit seinem Gefolge zusammen mit dem Bischof von Nimes zur Jagd ging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praedica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "praedica.de", "toknum": 3907815127, "Left": [{"class": "", "str": "Nun geschah es eines Tages, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila in der 2. H\u00e4lfte des Jahres 546 ist Anhaltspunkt f\u00fcr das Todesjahr des Heiligen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-marienrode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "kloster-marienrode.de", "toknum": 41116748, "Left": [{"class": "", "str": "Der Besuch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich auf dem Felsplateau \u00fcber dem Ort eine Burg, die Rocca."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infos-gardasee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "infos-gardasee.de", "toknum": 13472633, "Left": [{"class": "", "str": "Im 5. Jh. errichtete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich II. ist durch einen Brief des Bischofs Sidonius Apollinaris \u00fcberliefert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schultreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "schultreff.de", "toknum": 19153865037, "Left": [{"class": "", "str": "Eine ausf\u00fchrliche Beschreibung des Lebens des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich zu gro\u00dfen Ehren auf, wurde sogar alleinregierender Konsul."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eckhart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "eckhart.de", "toknum": 14152390101, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Boethius (* um 480) stieg unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich sandte Agapitus zu Friedensverhandlungen mit dem byzantinischen Kaiser Justinian nach Konstantinopel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubenszeugen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "glaubenszeugen.de", "toknum": 11367407719, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Jagd das Tier beschoss, traf der Pfeil den Eremiten, zu dem die Hirschkuh sich gefl\u00fcchtet hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goellersbachpfarren.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "goellersbachpfarren.at", "toknum": 18033599681, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pelayo in der Schlacht von Nordspanien besiegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiselexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "reiselexikon.de", "toknum": 1866805089, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mauren eroberten in der Folge den gr\u00f6\u00dften Teil von Spanien, wurden aber von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der zum Ende seiner Regierungszeit anscheinend katholikenfeindlich wurde und da der Gotenk\u00f6nig, der sich zum Beten in eine katholische Kirche begibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 11916139041, "Left": [{"class": "", "str": "Hier einmal der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Athaulf Sarus, der zu Jovinus \u00fcberlaufen wollte, andererseits machte dieser eigenm\u00e4chtig seinen Bruder Sebastianus zum Mitkaiser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 10619261248, "Left": [{"class": "", "str": "Einerseits t\u00f6tete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreipage2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "dreipage2.de", "toknum": 17844028685, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu H\u00e4nden Gunnard des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila und Teja in Italien ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nige"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 5093244437, "Left": [{"class": "", "str": "Erfreulich ausf\u00fchrlich gew\u00fcrdigt wird die Rechtskodifikation des Corpus iuris . Breiten Raum nehmen die Aktivit\u00e4ten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich (370\u2013410 n. Chr.) f\u00fchrte auch das Ende der Eleusinien herbei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaubs-artikel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "urlaubs-artikel.de", "toknum": 14847673758, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zerst\u00f6rung der Tempel in Eleusis durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ermanrich sann nach einem Weg sich der Reicht\u00fcmer zu bem\u00e4chtigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedenswarte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "friedenswarte.de", "toknum": 19761839599, "Left": [{"class": "", "str": "Sie waren \u00fcberaus reich und f\u00fcrchteten ihre Sch\u00e4tze zu verlieren, denn der habgierige und durchtriebene Onkel und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Witigis zog er sich aus dem Staatsleben zur\u00fcck und gr\u00fcndete sp\u00e4ter das Kloster \"Vivarium\" in Bruttium, in das er sich zur\u00fcckzog."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["whoswho.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "whoswho.de", "toknum": 4683361244, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Kapitulation des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigte in dieser seiner Notlage christliche Fr\u00f6mmigkeit und M\u00e4\u00dfigung als erbauliches Gegenst\u00fcck und ging solange in Sack und Asche, bis er sich hinreichend zum Kampf vorbereitet glaubte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 18188537528, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich hier eine Burg errichten lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gardasee-urlaub24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gardasee-urlaub24.de", "toknum": 9175099448, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberreste von Pfahlbauten zeugen von einer sehr fr\u00fchen Besiedelung, die erste wirklich verbriefte Erw\u00e4hnung findet sich im 5. Jahrhundert, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ergeben, da sie ihm ihre Karriere verdankten; Theoderich hatte solchen R\u00f6mern Schl\u00fcsselstellungen anvertraut, um ein Gegengewicht zu den kaiserfreundlichen Senatskreisen zu schaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 5909712370, "Left": [{"class": "", "str": "Sie waren dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die von hier aus das alte schwedische Reich regierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-ziele-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nige"}], "ref": "reise-ziele-online.de", "toknum": 17313747498, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon die Wikinger siedelten in der Gegend um Stockholm und dem M\u00e4larensee . Es war auch das Zentrum der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alaric, offensichtlich dem historischen Vorbild nachempfunden . Und die Amazone Thundra (Klischee!!) sowie weitere sechs K\u00e4mpfer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nexgam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "nexgam.de", "toknum": 18353564450, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem gibt es noch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["4players.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nige"}], "ref": "4players.de", "toknum": 19295228230, "Left": [{"class": "", "str": "Der schillernste aller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ungestraft als Ketzer, Tyrannen und wahnsinnigen Verbrecher schm\u00e4hen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 16461911282, "Left": [{"class": "", "str": "Aber bereits der Erzieher seiner Enkel \u2192 Walahfrid Strabo durfte 827 in seinen \"Versus de imagine Tetrici\" den gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich in Ungnade fiel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schnauzerblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "schnauzerblog.de", "toknum": 18061132876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das letzte bedeutende philosophische Werk der Antike stammt von Boethius , der das Opfer einer Intrige wurde (er soll mit Ostrom kollabiert haben) und bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich aus \"Alarico il Baltha\" (1678)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klassikinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "klassikinfo.de", "toknum": 11894303580, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dieser Ecke st\u00fcrmt sie angriffslustig aus dem B\u00fchnen-Off, rasselt mit einem Schellenkranz in die bereits laufende Einleitung der Arie des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1775) und rudi100 mit 1768 Kilometern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordhessencup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenkoenig"}], "ref": "nordhessencup.de", "toknum": 705746592, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwischen 1500 und 2000 Kilometer liegen zur Zeit 5 L\u00e4ufer: Ironfish (1969), Joachim (1889),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fionas-wege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "fionas-wege.de", "toknum": 11785800553, "Left": [{"class": "", "str": "Heruler im Dienste des westr\u00f6mischen Reiches nahmen an der Erhebung Odoakers 476 in Italien teil und dienten ihm anscheinend bis zu seiner Niederlage gegen den (mit ostr\u00f6mischer Billigung) 489 in Italien eingefallenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (727) und rudi100 mit 714 Jahreskilometern. rudi100 hat im April den Wien-Marathon gefinisht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordhessencup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenkoenig"}], "ref": "nordhessencup.de", "toknum": 18950950320, "Left": [{"class": "", "str": "Ihm auf den Fersen kommen Thomtrae (863), Martina (832),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila vor dem hl. Benedikt zeigt, sowie die Gem\u00e4lde im Tafelzimmer mit der Verkl\u00e4rung des hl. Heinrich und einer Vision des hl. Benedikt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "bayern-online.de", "toknum": 10458187187, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders hervorzuheben sind das Gem\u00e4lde im Wohnzimmer, das den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich\" ist wegen der Namens\u00e4hnlichkeit zwar uralt, aber trotzdem falsch . Das gut bekannte Leben des historischen Gotenk\u00f6nigs passt in keinem einzigen Zug zu dem in der Thidrekssaga ausf\u00fchrlich beschriebenen Leben Dietrichs von Bern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thidrekssaga-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "thidrekssaga-forum.de", "toknum": 6093953919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gleichsetzung \"Dietrich von Bern ="}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich seine Reskripte aus der Feder des Cassiodorus zu richten gen\u00f6tigt waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 6006277647, "Left": [{"class": "", "str": "Man darf auch glauben, da\u00df die Athener die \u00f6ffentlichen Zierden ihrer Stadt mit lebhafterem Kunstgef\u00fchl und l\u00e4ngere Zeit hindurch geh\u00fctet haben als die R\u00f6mer die ihrigen, gegen deren r\u00fccksichtslosen Vandalismus schon im 5. Jahrhundert der edle Kaiser Majorianus seine Gesetze und sp\u00e4ter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Beginn des siebenten Jahrhunderts, ging unvermittelt bis an die \u00e4u\u00dferste Grenze mit seinen Nachstellungen Isidor, zu jener Zeit Erzbischof von Sevilla, erw\u00e4hnt, missbilligt und lobt zugleich den Glaubenseifer des Sisebut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10293403951, "Left": [{"class": "", "str": "Sisebut, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (2298), Tardus (2225) und GreekGazelle (2081), der im November den Sprung \u00fcber 2000 Kilometer geschafft hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordhessencup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenkoenig"}], "ref": "nordhessencup.de", "toknum": 6626548972, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weitere 4 L\u00e4ufer liegen zwischen 2000 und 2500 Kilometer: rudi100 (2392),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Athalarich als Beispiel f\u00fcr den Schaden schlechter Bildung von Jugendlichen, dem Ludwig IX. von Frankreich sowie die Heiligen Bernhard und Petrus von Cluny gegen\u00fcbergestellt werden. - Der an den Universit\u00e4ten von Montpellier, Turin und Pavia ausgebildete Humanist gelangte 1574 als Botschafter des Herzogs von Savoyen nach Rom, wo er Theologie zu studieren begann und schlie\u00dflich die Bekanntschaft Filippo Neris machte, der ihn f\u00fcr die neugegr\u00fcndete Kongregation der Oratorianer gewann. 1602 wurde er schlie\u00dflich zum Bischof von Saluzzo geweiht, wo er am \"31."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inlibris.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "inlibris.at", "toknum": 215025014, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich, das von ihm verw\u00fcstete Griechenland zu r\u00e4umen, unterdr\u00fcckte 398 den Aufstand des Gildo in Afrika, brachte Alarich, als derselbe 403 in Italien einfiel, zwei Niederlagen bei Pollentia und Verona bei, durch die derselbe gen\u00f6tigt wurde, Italien zu verlassen, und als 405 oder 406 ein gro\u00dfes Heer deutscher V\u00f6lker unter Radagaisus in Italien eindrang, wurde dieses bei F\u00e4sul\u00e4 von ihm eingeschlossen und fast v\u00f6llig vernichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 1436573223, "Left": [{"class": "", "str": "S. lie\u00df seinen Nebenbuhler Rufinus ermorden, zwang 396 den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herstammen sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internet-maerchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "internet-maerchen.de", "toknum": 792180859, "Left": [{"class": "", "str": "Alle waren auf Numismatik, Heraldik und Kunstgeschichte spezialisiert, und man besprach mit Klugheit die Schriftarten und Zeichen an mehreren goldenen Kelchen und Reliquien, die in der k\u00f6niglichen Schatzkammer aufgeh\u00e4uft lagen und noch von Roderich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Byzanz nach 493 ab (76)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 3112708716, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Anfang stehen vier fragmentarisch \u00fcberlieferte byzantinische Quellen aus der Zeit vor 518. Goltz bringt deren freundliches Theoderichbild mit der Kritik an Kaiser Zenon in Verbindung und lehnt die sonst oft vertretene Zerr\u00fcttung zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1713), Thomtrae (1676) und GreekGazelle mit 1604 Kilometern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordhessencup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenkoenig"}], "ref": "nordhessencup.de", "toknum": 13844272241, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwischen 1500 und 2000 Kilometern liegen: Martina (1818), Tardus (1784), rudi100 (1724),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich der Gro\u00dfe (in der dt. Heldensage Dietrich von Bern genannt) einen \"Acinatico\" genannten und aus teilrosinierten Trauben im Valpolicella (dessen Name urspr\u00fcnglich \"Land der zahlreichen Keller\" bedeutete) erzeugten Wein - ohne Zweifel ein Vorvater des Recioto und des Amarone."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sempre-italia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "sempre-italia.de", "toknum": 3987601448, "Left": [{"class": "", "str": "Im 5. Jh. beschrieb der Minister des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der 711 in der Schlacht am Guadalete gegen den Perser Musa ben Nusayr fiel; ferner sieht man einen Kaiser von Byzanz und einen christlichen K\u00f6nig von \u00c4thiopien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 4302689198, "Left": [{"class": "", "str": "In ersterem finden sich nun im Vorsaal eines Bades identifizierbar Schah Chosrau II von Iran, der 611 bis 619 Syrien und \u00c4gypten eroberte, und Roderich, der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", begierig, seinen R\u00fcckzug durch ein paar Heldentaten zu veredeln, hatte sich die wichtige Stadt Verona zur Eroberung ausersehen, da sie die Hauptpassage durch die Rh\u00e4tischen Alpen beherrscht; anschlie\u00dfend wollte er seinen Zug durch die Gebiete derjenigen Germanenst\u00e4mme f\u00fchren, von denen er sich St\u00e4rkung seiner ersch\u00f6pften Kr\u00e4fte erhoffen durfte, um danach die reichen und nichtsahnenden gallischen Provinzen zu \u00fcberfallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5739167154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Befreiung Italiens angesehen Claudians 'Gotenkrieg' und sein Gedicht auf Honorius' sechstes Konsulat stellen auf merkw\u00fcrdige Weise einen Zusammenhang mit Alarichs R\u00fcckzug und seinen Verlusten her. . Indessen zogen das Volk und sogar noch der Klerus es vor, au\u00dferstande, die Gesch\u00e4fte des Friedens oder des Krieges angemessen zu beurteilen, Stilicho und seine Politik unter Anklage zu stellen, ihn, der den furchtbarsten Feind des Staates so oft besiegt, so oft umzingelt und so oft wieder entlassen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5739167418, "Left": [{"class": "", "str": "Auskunftsmittel in dieser \u00e4u\u00dfersten Notlage waren nur noch sein unverzagter Mut und die Nachl\u00e4ssigkeit des Gegners; und so wurde der R\u00fcckzug des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr dieses Amt qualifizierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5193534816, "Left": [{"class": "", "str": "Man vertraute diese wichtige Aufgabe Basilius an, einem Senator spanischer Herkunft, der bei der Verwaltung von Provinzen sich seinen Namen gemacht hatte, sowie Johannes, dem Doyen der Notare, den besonders sein Verhandlungsgeschick und seine fr\u00fchere Bekanntschaft mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich die Donaukarpfen bis zum Verzehr in riesigen Holzzubern zappeln lie\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lauftext.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "lauftext.de", "toknum": 3866018655, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch im n\u00f6rdlichen Europa wurde der Karpfen fr\u00fch als Speisefisch gesch\u00e4tzt, doch die Methode der Karpfenzucht hatte sich noch nicht bis hierher herumgesprochen, so dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich und K\u00f6nig Artus von England, die Entw\u00fcrfe daf\u00fcr kamen von Albrecht D\u00fcrer (mit dem Blick zum Hochaltar, rechter Hand, die f\u00fcnfte und achte Figur)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oe-journal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "oe-journal.at", "toknum": 14643434820, "Left": [{"class": "", "str": "Er schuf 1513 die beiden Figuren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila zu bewegen zugunsten der r\u00f6mischen Kirche, denn Totila hatte Rom besetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 14727483643, "Left": [{"class": "", "str": "Der Papst versicherte, er werde am rechten Glauben festhalten - was ihm als Gefangenem des Kaisers sp\u00e4ter nicht gelang - und bat Aurelianus zugleich, K\u00f6nig Childebert zu einer Intervention beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1130), rudi100 (1033) und Lincoln mit 1013 Jahreskilometern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordhessencup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenkoenig"}], "ref": "nordhessencup.de", "toknum": 15640287630, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mehr als 1000 Kilometer haben mittlerweile schon viele L\u00e4uferInnen und L\u00e4ufer \u00fcberboten: alter Mann (1466); die momentan beste Dame waldkatze (1453); Ironfish (1450), Heidelbeere (1435), Tardus (1293), Joachim (1279); der noch verletzte Thomtrae (1204); GreekGazelle (1158), Martina (1138),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbergegangen sei und von diesen an Angeh\u00f6rige der gotischen Oberschicht verausgabt werden konnte, um deren Loyalit\u00e4t zu sichern, \"whereas those parts of the royal fundi leased to former conductors and to other Romans, still part of the fisc and the patrimony, came to be tertiae Romanae \" (269f.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nige"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 14544206363, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den sortes Gothicae habe es sich um Fiskalland gehandelt, das von kaiserlichem Besitz in die Verf\u00fcgungsgewalt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem wackeren Athanarich die Gefahren und den Ruhm eines Verteidigungskrieges gegen einen Feind, der mit schwacher Hand das Szepter eines m\u00e4chtigen Staates f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 15113656807, "Left": [{"class": "", "str": "Anstelle nun die germanischen und skythischen Nationen an die Donauufer oder sogar bis vor die Tore Konstantinopels zu f\u00fchren, \u00fcberlie\u00df der hochbetagte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden mit den \u00e4ltesten S\u00f6hnen des Sueben- und Vandalenk\u00f6nigs verheiratet, die \u00fcber Spanien bzw. Afrika herrschten; aber diese glanzvollen Verbindungen gingen mit Schuld und Zwietracht gr\u00e4sslich schwanger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 18188538064, "Left": [{"class": "", "str": "Und der harmonische Geist der Verse eines Vergil half dabei, die naturgewollte Rauhigkeit ihrer Auff\u00fchrungen zu ebnen Theoderich II verehrt in der Person des Avitus seinen Lehrer (Sidonius, Panegyricus ad Avitum 495-498.) . Die beiden T\u00f6chter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohl auch das riskante Projekt vor, in den Ionischen H\u00e4fen eine Flotte auszur\u00fcsten und seine Raubz\u00fcge auf die K\u00fcstenl\u00e4nder zwischen der Nilm\u00fcndung und Konstantinopel zu beschr\u00e4nken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 16257737881, "Left": [{"class": "", "str": "Bewegte er sich aufs Meer zu, vermuteten sie, ja schlugen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Teja\")und( \"Herrentod 1919\" \u2013 die Vertonung von einem Gedicht, was von Gertrud von den Brincken verfasst worden ist) wieder seine liebe Not haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noltex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "noltex.de", "toknum": 19164891681, "Left": [{"class": "", "str": "Wer mit den schwerm\u00fctigen und geschichtlichen Texten bei Orplid schon seine Problem hatte, d\u00fcrfte mit den bearbeiteten Themen ( \"Die letzen Goten\" \u2013 eine Huldigung an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich und der Abfassung der Schrift \"Trost der Philosophie\" und er wird enden mit einem Epilog \u00fcber das \"verkannte Zeitalter\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beck-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "beck-shop.de", "toknum": 17367158511, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So eilen wir durch die Geschichte, die andere das Mittelalter genannt haben, 1000 Jahre erz\u00e4hlt uns Johannes Fried auf 606 Seiten und er beginnt mit der Barbarei und dem Licht: Der Ermordung des Konsul Boethius durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich neben Etzel gewinnt der Leser leicht den Eindruck, es handele sich um einen auf Tatsachen beruhenden historischen Roman."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 17197254498, "Left": [{"class": "", "str": "Durch den Verzicht auf mythische Elemente des Stoffes und die h\u00e4ufige Erw\u00e4hnung von historischen Pers\u00f6nlichkeiten, insbesondere von Chlodowech, dem sp\u00e4teren Merowingerk\u00f6nig Chlodwig, und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theobald erzog mich im Beh\u00e4lter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemi.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gemi.at", "toknum": 15886174589, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": ">Ich bin nun tausend Jahre alt und werde t\u00e4glich \u00e4lter; der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich den Schatz aus der Grotte des Herakles geborgen haben)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasschwarzenetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "dasschwarzenetz.de", "toknum": 16845599974, "Left": [{"class": "", "str": "(sp\u00e4ter soll aber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich, der als erster eine germanische Reichsidee entwickelte und in einen t\u00f6dlichen Konflikt mit dem Papsttum geriet"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spandauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "spandauer.de", "toknum": 2534091545, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ermanerich zieht mit seinem Volk an die untere Donau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prusai.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "prusai.de", "toknum": 17557673710, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "375 n. Chr. Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 5909711582, "Left": [{"class": "", "str": "Boethius hielt anl\u00e4sslich des Konsulatsantritts seiner S\u00f6hne im Senat eine Lobrede auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Teja erh\u00e4lt er die Gotenkrone zur Aufbewahrung und entscheidet somit das Schicksal des ganzen Gotenvolks..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["witichis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "witichis.de", "toknum": 15924708089, "Left": [{"class": "", "str": "Als Schildknappe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich, der Dom wurde sogar in Anwesenheit Friedrich II geweiht!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["idealtours.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "idealtours.at", "toknum": 13757587056, "Left": [{"class": "", "str": "Hier wurde der Busento-Flu\u00df zum Grabe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich auf der Flucht nach der Schlacht bei"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 18595976025, "Left": [{"class": "", "str": "Im G. (nach andern im Fl\u00fc\u00dfchen Salado) ertrank der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "] Ermanarichs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 9520867492, "Left": [{"class": "", "str": "In Gemeinschaft mit ihnen \u00fcberfielen sie in einem unerwarteten Ansturm k\u00fchn die weit ausgedehnten und reichen Gaue [scil. des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " -> Theoderich dem Gro\u00dfen (493-526) zugeschrieben werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koeblergerhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "koeblergerhard.de", "toknum": 1460885848, "Left": [{"class": "", "str": "Streitig ist, ob das E. T. dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chrodi- / Chlodi- / Hugilaicus, der bei einem Angriff auf die Franken um 520 den Tod fand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 4645021755, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00e1 c, ist ein historisch bezeugter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aldaricus . Nach weiteren Taten (zB t\u00f6tete er in K\u00f6ln die heilige Ursula mit 11000 Jungfrauen) und der Unterwerfung Nord-europas, kehrte er heim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kai-ehlers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "kai-ehlers.de", "toknum": 6454933842, "Left": [{"class": "", "str": "Dort fiel der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), auch immer so bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rea51.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "rea51.de", "toknum": 5929078113, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Mensch ist ein Schwein, ohne die geringste Entwicklungschance, das war immer so und soll lt. Alarich (einem vermoderten, gl\u00fccklosen und verhandlungsschwachem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stand, sich ihm verbunden und durch ihn gesch\u00fctzt siah - er w\u00fcrde sich andernfalls gleich in Belisars Gefangenschaft begeben haben -,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 9439968548, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "einerseits, da\u00df er dort, wenn auch deaktiviert, zur weiteren Verf\u00fcgung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderichus [K\u00f6nig der Ostgoten, 473-526], als er die Herrschaft \u00fcber ganz Italien gewann, abgabenpflichtig und hielt das Volk in Abh\u00e4ngigkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dhm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "dhm.de", "toknum": 1097142164, "Left": [{"class": "", "str": "(4) Diese Leute machte vormals der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Teja) dr\u00fcckte dem ganzen volumin\u00f6sen Roman den Stempel des tragischen Niedergangs eines Volkes aus verhei\u00dfungsvollen Anf\u00e4ngen auf (vgl. Theoderich der Gro\u00dfe)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freebook.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "freebook.de", "toknum": 9116566521, "Left": [{"class": "", "str": "[...] Dieser Tote (der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorzur\u00fccken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10485305893, "Left": [{"class": "", "str": "Nach zwanzig Tagen jedenfalls war die von Belisar nahezu aufgezehrt, und er begann sich mit der Schimpfierung abzufinden, dass er die Belagerung wohl aufheben m\u00fcsse, um noch vor Wintereinbruch gegen Rom und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Donau in Eile, anstelle den Angriff der Legionen abzuwarten, und verbreitete Schrecken und Verw\u00fcstung in der Provinz M\u00f6sien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 2609357946, "Left": [{"class": "", "str": "Sobald sich Constantin f\u00fcr die schw\u00e4chere Partei erkl\u00e4rt hatte, \u00fcberschritt Ararich, der stolze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckf\u00fchren, welcher starb, als sein Sohn Alarich ein hilfloses Kleinkind und sein Gegner Chlodwig Ich verwende die bekannte Form Clovis (Chlodwig), abgeleitet vom lateinischen Chlodovechus oder Chlodovaeus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10043158662, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oft genug hing das Schicksal von Nationen von Zuf\u00e4lligkeiten ab; und so mag Frankreich seine Gr\u00f6\u00dfe auf den vorzeitigen Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich, gl\u00e4nzt durch reichen Mosaikschmuck, der nicht nur Augenweide ist, sondern auch Zeugnis f\u00fcr das Bed\u00fcrfnis der Sieger, Erinnerungen an den Besiegten gr\u00fcndlich zu tilgen. weiter >>"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wernernolte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "wernernolte.de", "toknum": 11377498079, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders San Apollinare Nuovo, Hofkirche des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollte die Botschaft \u00fcbermitteln: \"Der Eintritt der Germanen als geschichtsgestaltende Faktoren in die Welt der Antike bedeutet[e] den Aufstieg einer neuen Welt, die Geburt Europas und den Beginn einer Weltgeschichte unter europ\u00e4ischen Vorzeichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 6362976188, "Left": [{"class": "", "str": "\" (Kat.Ausst., S. 49) Das Ravenner Grabmal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Benedikt so gar nicht stattgefunden hat, sondern dass die Legende sich des Themas bem\u00e4chtigt und personifiziert hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 11916138920, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[FONT=Verdana][SIZE=2]Damit ergibt sich die M\u00f6glichkeit, dass diese Begegnung zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armon an der Stelle des heutigen K.s die Burg Grutinga. 1253 als Festung des Deutschen Ordens erstmalig urkundlich erw\u00e4hnt, wurde sie 1260 von schemaitischen Kriegern erobert, woraufhin sich die deutschen Ordensritter aus der Gegend zur\u00fcckzogen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-klu.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-klu.ac.at", "toknum": 11802851522, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Legende nach errichtete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Athanarich im 4. Jahrhundert zuschreibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldankauf123.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "goldankauf123.de", "toknum": 12470146986, "Left": [{"class": "", "str": "Hiermit verwandt, aber schon k\u00fcnstlerisch entwickelt der Wolfvinus-Altar von 825 in S. Ambrogio in Mailand, sodann als fr\u00fcheste Arbeit der 1837 in Petroassa gefundene Goldschatz, jetzt im Museum zu Bukarest, welchen man dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila benachrichtigt wurde, geriet er in eine wahnsinnig grausame Wut; er lie\u00df den Bischof nach Merulis, wo er sich gerade aufhielt, acht Meilen von der Stadt bringen, um ihn zu einem Schaust\u00fcck des Volkes den B\u00e4ren zum Fra\u00dfe vorwerfen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unifr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "unifr.ch", "toknum": 630914787, "Left": [{"class": "", "str": "Als hiervon der ketzerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Aquitanien, des Sohn \u00e4lterer Waltharilied-Fassung eine neue zweite, \u00fcber die uns Ekkehard I. von St. Gallen zeigt, dass die Hunnen-\u00c4ngste ins christliche Weltbild nicht mehr passen: \\\"..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bioeule23.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "bioeule23.de", "toknum": 4684265306, "Left": [{"class": "", "str": "Und so ersteht nach des des Alphard, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " riefen die b\u00f6sartigen Schliche des Jovius hervor, welchen man in den Patrizierrang erhoben hatte und der hernach seine doppelte Treulosigkeit ohne zu err\u00f6ten mit der Erkl\u00e4rung exkulpierte, dass er seinen Dienst bei Honorius nur zum Scheine aufgek\u00fcndigt habe, um den Untergang Usurpator dadurch umso wirkungsvoller vorantreiben zu k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5193539084, "Left": [{"class": "", "str": "Den ganz besonderen Zorn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eurich entsandten aquitanischen Gewissa - Sachsen . Eine \u00e4hnliche Besch\u00fctzerfunktion hatten die von Flavius Aetius angeworbenen und als Laeten in einem hufeisenf\u00f6rmig um Castrum Divionense /= Dijon in der Bourgogne angelegten Gau, heute: Hattuyer , angesiedelten Chattuarier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 5886333289, "Left": [{"class": "", "str": "Unter ihrem Anf\u00fchrer, dem Thegan-Greve (skand./angels\u00e4chs.: Daegrefn ) verteidigten die Chattuarier wiederholt die Geestlinie am Niederrhein gegen die parallel zu den britannischen Eroberungen im Rhein-, Maas-, Schelde-Delta begr\u00fcndeten drei Kleink\u00f6nigreiche ( Hegelinga , Morland und Zee-Thuringia ) der feindlichen Nerthusleute . Und gegen die Raubz\u00fcge der Friesen unter Finn oder Ritzard II., der D\u00e4nen unter Hnaef , der Gauten unter Hugileikaz und der vom Tolosaner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die geringe Beute verschm\u00e4hend, zog mit unerm\u00fcdeter St\u00e4rke voran und schlug endlich sein Lager vor den Mauern Roms auf Einiges in unserer Darstellung von Alarichs Marsch auf Rom ist der Schilderung des Claudian von Honorius' Reise auf der gleichen Strecke entlehnt (De VI consulatu Honorii 494-522)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5193522607, "Left": [{"class": "", "str": "J.H. Voss.) Neben Vergil haben die meisten lateinischen Dichter \u2013 Properz, Lukan, Silius Italicus, Claudian u.a. \u2013 die Triumphopfer von Clitumnus besungen; die Textstellen sind bei Cluverius und Addison zu finden. . Die kleine Stadt Narbi rettete nur ihre exponierte Lage und ein rechtzeitiger Sturm mit Blitz und Donner; der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betrachten, welches Sidonius in Zeiten der Ruhe und friedlichen Umganges von ihm entworfen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 4289529380, "Left": [{"class": "", "str": "seines \u00e4lteren Bruders Torismond an sich gerissen; und er rechtfertigte seine Bluttat mit der Behauptung, sein Vorg\u00e4nger habe den B\u00fcndnisvertrag mit dem Reich zu verletzen geplant Isidor, Erzbischof von Sevilla und selbst von gotisch-k\u00f6niglichem Gebl\u00fct, gesteht dieses Verbrechen ein und rechtfertigt es nachgerade (Historia Gothorum, p. 178), welches ihr Schreiber Jordanes (43) schlichtweg verschweigt. . Ein solches Verbrechen muss mit den Tugenden eines Barbaren durchaus nicht unvereinbar sein; aber Theoderich war eigentlich von freundlicher und humaner Wesensart; und die Nachwelt mag sich ohne Entsetzen das Bild eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von einem Friedensschluss mit dem K\u00f6nig der Griechen abbringen zu wollen; zugleich schlug er einen Angriff auf die Briten an der Loire vor und empfahl die Teilung Galliens zwischen den Westgoten und Burgunder \"Haec ad regem Gothorum, charta videbatur emitti pacem cum Graeco Imperatore dissuadens, Britannos super Ligerim sitos impugnari oportere demonstrans, cum Burgundionibus jure gentium Gallias dividi debere confirmans\". . Diese b\u00f6sartigen Entw\u00fcrfe, die selbst ein wohlmeinender Freund nur als t\u00f6richten Leichtsinn bagatellisiert h\u00e4tte, lie\u00dfen durchaus die Interpretation des Hochverrates zu; und die gallischen Prozessbevollm\u00e4chtigten hatten mit viel Umsicht"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 4289545400, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Verfasser schien darin den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tribut und dr\u00fcck den \"Lorbeerkranz, den ihm sein siegreiches Heer gewunden, auf des Toten bleiche Stirne nieder\" (VII/16): \"Mein war der Sieg, - aber ihm der Lorbeer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausarbeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "hausarbeiten.de", "toknum": 14711832462, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "macht, dass die Goten nicht fr\u00fcher geschlagen worden seien (III/14), zollt dem am Vesuv gefallenen, letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich in Ravenna erinnernd) Grabst\u00e4tten : Opfer politischer Ereignisse (z.B. 22 Tote des Kapp-Putsches, 396 in der Zeit des Nationalsozialismus hingerichtete Widerstandsk\u00e4mpfer und 68 KZ-H\u00e4ftlinge), Ehrenhain f\u00fcr die Opfer der englisch-amerikanischen Bombenangriffe im Jahr 1945, Gr\u00e4ber bedeutender Pers\u00f6nlichkeiten: u.a. Friedrich Wilhelm Pfotenhauer (1812-1877, Dresdner Oberb\u00fcrgermeister), Otto Beutler (1853-1926, Dresdner Oberb\u00fcrgermeister), Bernhard Bl\u00fcher (1864-1938, Dresdner Oberb\u00fcrgermeister), Karl Woermann (1844-1933, Direktor der Gem\u00e4ldegalerie ), Eva Plaschke-Von der Osten (1881-1936, Kammers\u00e4ngerin), Oskar Seyffert (1862-1940"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresden-reisefuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "dresden-reisefuehrer.de", "toknum": 16631392953, "Left": [{"class": "", "str": ", 1876 : Bau der Friedhofskapelle (mit Neorenaissance-Elementen geschm\u00fcckter Zentralbau, Entwurf: Paul Wallot), 1881 : Einweihung des Johannisfriedhofes, Ansiedlung von Kranzbindereien, Bildhauerwerkst\u00e4tten und ab 1894 von Striesen kommender Gartenbaubetriebe in dem noch um 1900 stark bewaldeten Umfeld, mehrere Erweiterungen des Friedhofes, 1908 : Kauf von 3 ha Kiefernwald im T\u00e4nnicht durch die Stadt Dresden f\u00fcr den Bau eines Krematoriums, 1909-1911 : Bau des Krematoriums Tolkewitz ( s. Bild , Architekt: Fritz Schumacher, figuraler Schmuck: Georg Wrba) in einem recht ungew\u00f6hnlichen Jugendstil (an das Grabmal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sempre-italia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "sempre-italia.de", "toknum": 623337855, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Schwager Athaulf wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich 410 setzte Augustinus sich intensiv mit Heidentum und Platonismus auseinander."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 743907637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Eroberung Roms durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich soll Jahre sp\u00e4ter dann den Schatz dort wiederentdeckt haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "sax.de", "toknum": 875948685, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf, Erman(a)rich (272 [?]375)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schultreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "schultreff.de", "toknum": 1092594095, "Left": [{"class": "", "str": "Als Gegner Dietrichs tritt jetzt ein \u00e4lterer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich, welches in Ravenna zu finden ist nachempfunden und kann im Rahmen von F\u00fchrungen besichtigt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wellness-regionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "wellness-regionen.de", "toknum": 1199934141, "Left": [{"class": "", "str": "Das Mausoleum wurde dem Grabmal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich 395, in dessen Gefolge sich arianische Christen befanden, geraten diese Mysterien in Vergessenheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "grow.de", "toknum": 1222204823, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Zerst\u00f6rung des Tempels in Eleusis durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theodahad, der angeblich Kaiser Justinian sein K\u00f6nigtum (und damit das Ostgotenreich Theoderichs in Italien) f\u00fcr ein Jahressal\u00e4r von 1200 Pfund Gold angeboten haben soll?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 1479472195, "Left": [{"class": "", "str": "Was sind angesichts solcher Summen etwa die Forderung des degenerierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich und der nicht weniger legend\u00e4re britische Musterk\u00f6nig Artus leben vor allem als literarische Figuren, zu verorten etwa um 500 n. Chr. Sie sind sich zwar kaum in der realen Welt, aber h\u00e4ufig auf ihrem Rezeptionsweg durch die Jahrhunderte, in illustrierten Handschriften und auf Fresken begegnet, um nun quasi Seite an Seite als Comichelden unsere n\u00fcchtern-technische Welt zu bev\u00f6lkern und von den Idealisierungen und Romantisierungen der Vergangenheit Zeugnis abzulegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["over-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "over-blog.de", "toknum": 1635556261, "Left": [{"class": "", "str": "Als kleines Dankesch\u00f6n durfte ich f\u00fcr den 2. Band seines \"Dietrich von Bern\" ein Vorwort beisteuern, in dem ich die literaturhistorischen Gemeinsamkeiten unserer beiden mittelalterlichen Heldengestalten angedeutet habe: Der sagenumwobene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Gold wolle kaufen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreipage2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "dreipage2.de", "toknum": 1668842693, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theodorich des Gro\u00dfen an den Th\u00fcringerk\u00f6nig Herminafrid geschrieben steht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausflugsziele-harz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "ausflugsziele-harz.de", "toknum": 1939947734, "Left": [{"class": "", "str": "Silberne Pferde sollen es gewesen sein, wie in einem Brief des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich (eventuell nur Au\u00dfenbesichtigung) sowie der Tauferkapelle der Arianer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eberhardt-travel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "eberhardt-travel.de", "toknum": 2325861055, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso schauen Sie sich das Grabmal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nonpop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "nonpop.de", "toknum": 2706877624, "Left": [{"class": "", "str": "Erstmalig wurde ich mit dem Liedgut der Wanderv\u00f6gel vertraut gemacht und begegnete zwangsl\u00e4ufig eben jenem St\u00fcck, das vom Tod des Schwarzen Teja, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Odoakers Barbaren gefangenen Kamaraden aus der Sklaverei befreit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "readme.de", "toknum": 2857117934, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr will sie ihn unterst\u00fctzen, wenn er seine von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theodorich nach seinem Sieg \u00fcber Odoaker angeordnet haben, s\u00e4mtliche Pferde des Feindes auf dem Schlachtfeld zu t\u00f6ten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gratis-kochbuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gratis-kochbuch.de", "toknum": 2952527859, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Legende zufolge soll der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor allem dort, wo dessen Verhalten byzantinischen Interessen diente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 3112708833, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser berichtet vor allem \u00fcber Theoderichs Zeit in Italien und entwickelt ein positives Bild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " negativ darzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 3112708968, "Left": [{"class": "", "str": "Denn Bischof Ennodius von Pavia, der immerhin einen Panegyrikus auf Theoderich verfasste, und Cassiodor, der unter Theoderich seine Karriere machte, hatten kaum einen Grund, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich brach aus seinem illyrischen R\u00fcckzugsgebiet hervor, um in Italien einzufallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 3380498155, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 3380499624, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem kam es schlie\u00dflich zu einer Verschw\u00f6rung auch gegen diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter und fand als Dietrich von Bern in der Nibelungensage ebenso wie Attila (Etzel) - Unsterblichkeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 3380499702, "Left": [{"class": "", "str": "In zahllosen Balladen und Sagen lebte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Erwartung, da\u00df Tejas Tod das Ende der Goten bedeuten w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 3380500133, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gegner machten regelrecht Jagd auf den schwarzhaarigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 3380500566, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Schwager Athaulf wurde zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Radagaisus in Italien ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 3393284636, "Left": [{"class": "", "str": "Ende 405 fiel der heidnische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Zucht von August M\u00fcnkel, S\u00f6hlingen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tarmstedter-ausstellung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "tarmstedter-ausstellung.de", "toknum": 3520097416, "Left": [{"class": "", "str": "Siegerfohlen wurde hier ein brauner Hengst von Londontime/Gl\u00fcckspilz/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tortila erfuhr, wollte er einmal ausprobieren, ob das wahr sei, und er schickte seinen Kriegsobersten in k\u00f6niglicher Gewandung und mit gro\u00dfer begleitung voraus, der sich als K\u00f6nig ausgeben sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["institut-philipp-neri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "institut-philipp-neri.de", "toknum": 3571710860, "Left": [{"class": "", "str": "Als dies der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich besetzt, der die Stadt l\u00e4nger als 30 Jahre regierte und sie um hervorragende Monumente bereicherte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "speyer.de", "toknum": 3581811697, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "476 endete das westr\u00f6mische Kaiserreich, und der Barbarenk\u00f6nig Odoaker erwarb den Titel des K\u00f6nigs von Italien. 493 wurde Ravenna von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila, rechts eine Figur des hl. Bernhard, darunter das Steinrelief Begegnung des hl. Bernhards mit Wilhelm von Aquitanien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pnp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "pnp.de", "toknum": 3736159701, "Left": [{"class": "", "str": "Links vom Portal steht eine Figur des hl. Benedikt, darunter das Steinrelief Begegnung des hl. Benedikt mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, dar\u00fcber, da\u00df zwischen Germanen und R\u00f6mern wieder Krieg herrschen werde und sie dann gegeneinander k\u00e4mpfen m\u00fc\u00dften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["widerhall.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "widerhall.de", "toknum": 3803725352, "Left": [{"class": "", "str": "Felix Dahn beschreibt in seinem \"Kampf um Rom\" die Klage eines R\u00f6mers, der der Freund eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich 395 zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["didihome.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "didihome.de", "toknum": 3961939018, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Mysterienfeiern von Eleusis wurden im Jahr 392 n.Chr. von dem r\u00f6misch-christlichen Kaiser Theodosius I. verboten und der Tempel im Jahr 395 n.Chr. durch den r\u00f6misch-christlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich erinnerte, Freiherr von Rutenberg aus Kurland, der sich in der Folge als Verfasser einer Geschichte der Ostseeprovinzen einen Namen gemacht hat, und Professor Jolly, der Physiker, mit seiner jungen Frau aus einer der angesehensten Altheidelberger B\u00fcrgerfamilien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 4192054191, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den Teilnehmern, die sich zu einem regelm\u00e4\u00dfigen Samstagskr\u00e4nzchen vereinigt hatten, geh\u00f6rten au\u00dfer dem Schreiber dieser Zeilen und seiner Frau und Schwiegermutter Professor Karl R\u00f6der, ein Darmst\u00e4dter Schulgenosse von Gervinus, und seine liebensw\u00fcrdige, lebensheitere Frau, Graf Rantzau, der einige Jahre lang ein sch\u00f6nes Tusculum gegen\u00fcber der Neckarbr\u00fccke bewohnte, der Dichtkunst seine Mu\u00dfe widmend, und seine stattliche Gemahlin, eine blondgelockte norddeutsche Dame, deren Vorname Amalasunta an die edle Tochter des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich (Dietrich von Bern, Bern = Verona)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umfulana.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "umfulana.de", "toknum": 4248938518, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter war Verona die Hauptstadt des in die deutsche Sagenwelt eingegangenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich in Italien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 4496729644, "Left": [{"class": "", "str": "Die Herrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich in Ravenna. 1906 begannen die Bauarbeiten, 1909 wurde das Denkmal dann fertiggestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forsthaus-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "forsthaus-jena.de", "toknum": 4570784447, "Left": [{"class": "", "str": "Der Entwurf von Professor Wilhelm Kreis orientiert sich stark am Grabmal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anarchismus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "anarchismus.at", "toknum": 4582643597, "Left": [{"class": "", "str": "In den Jahren 700 bis 710 fielen die Araber in Andalusien (S\u00fcdspanien) ein, eroberten das Land und zerschlugen das Reich des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich hier gestorben ist; seine Asche soll in einem schlichten Granitgrabmal in der Kirche S. Miguel de Fetal aufbewahrt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travelauto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "travelauto.de", "toknum": 4612941076, "Left": [{"class": "", "str": "Es hei\u00dft, dass der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Flavius als G\u00f6nner."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 4823528619, "Left": [{"class": "", "str": "Andere \u00dcberlieferung nennt einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich, der durch irische M\u00f6nche bereits missioniert war, die Einnahme Roms."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["c-men.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "c-men.de", "toknum": 4833589901, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er gr\u00fcndete 12 Kl\u00f6ster mit 12 M\u00e4nnern, er wurde der pers\u00f6nliche Freund des Papstes Gregor des Gro\u00dfen, er weissagte dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der eine Bilds\u00e4ule unter den Besten und Tapfersten der alten R\u00f6mer verdient h\u00e4tte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5148007490, "Left": [{"class": "", "str": "Zur gleichen Zeit erholte sich Italien und erbl\u00fchte neuerlich unter der Herrschaft eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Sieger hervorgingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5148011348, "Left": [{"class": "", "str": "Im Verlaufe dieser Geschichte wird noch der gr\u00f6\u00dfte Appetit auf die Darstellung kriegerischer Wechself\u00e4lle \u00fcberreichlich ges\u00e4ttigt werden; auch darf ich keine Klage dar\u00fcber f\u00fchren, dass unsere unzuverl\u00e4ssigen und sp\u00e4rlichen Quellen keine genauere Beschreibung von Italiens Not bereithalten noch von der heftigen Auseinandersetzung, aus der schlie\u00dflich das Talent, die Erfahrung und die Entschlossenheit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Herrschern der Burgunder (Var. 45f.), der Franken (2,40), der Th\u00fcringer (4,1) und der Vandalen (5,1)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5148013666, "Left": [{"class": "", "str": "Durch pers\u00f6nliche Beziehungen Man beachte die privaten und staatlichen Bande zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in r\u00f6mische Eloquenz \u00fcbersetzt zu haben. . Die Esten von der Ostseek\u00fcste legten ihre Opfergabe an einheimischen Bernstein Cassiodor, der Tacitus zu den Esten, diesen schriftlosen Barbaren der Ostsee, konsultiert (Var. 5,2), beschreibt den Bernstein, f\u00fcr den ihre K\u00fcsten seit jeher ber\u00fchmt waren, als das Harz eines Baumes, den die Sonne getrocknet und das Wasser gereinigt und fort getragen h\u00e4tten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5148013951, "Left": [{"class": "", "str": "Geist und \u00e4u\u00dfere Form dieser martialischen Einrichtung hat Cassiodor notiert; aber er scheint eigentlich nur die Denkungsart des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Bewunderung der R\u00f6mer, und er selbst betrachtete mit einer Mischung aus Bewunderung und Neugier die Denkm\u00e4ler ihrer einstigen Gr\u00f6\u00dfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5148017287, "Left": [{"class": "", "str": "Ecclesiasticae, A.D. 500, No. 10. . W\u00e4hrend seines sechsmonatigen Aufenthaltes erregten der Ruhm, die Pers\u00f6nlichkeit und das Auftreten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welcher umgeben ist von Messingstatuen der zw\u00f6lf Apostel Anonym."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5148024614, "Left": [{"class": "", "str": "Es war eine Kapelle mit kreisf\u00f6rmigen Grundriss und drei\u00dfig Fu\u00df im Durchmesser, die von einer Kuppel aus einem einzigen Granitblock gedeckt ist: im Zentrum steht auf vier S\u00e4ulen ein Porphyrsarkophag mit den \u00dcberresten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4tte \u2013 vielleicht mit einigem Widerstreben \u2013 den Plan ausgeheckt, den gr\u00e4sslichen Stilicho zu zermalmen, dessen Waffen ihn in Italien und Griechenland bereits zweimal besiegt hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5193521241, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " freudevoll den Erlass unterzeichnet, welchen Olympius' Fanatismus dem schwachen und unselbst\u00e4ndigen Kaiser abgeschmeichelt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5193521392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch h\u00e4tte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermunterten, Italien zu \u00fcberfallen, wurde zus\u00e4tzlich durch das lebendige Bewusstsein pers\u00f6nlich erlittenen Unrechtes belebt; und so mochte er sich lauthals dar\u00fcber beklagen, dass die kaiserlichen R\u00e4te immer noch die Zahlung von viertausend Pfund Gold verweigerten und verz\u00f6gerten, die ihm Roms Senat als Belohnung f\u00fcr geleistete Dienste oder zur Beschwichtigung seines Grimmes zugesichert hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5193521919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die dringlichen Aufforderungen der \u00dcbelgesinnten, die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit allem Respekt erw\u00e4hnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5193524210, "Left": [{"class": "", "str": "Der zweite dieser Konsuln zeichnete sich vor allem als elender Speichellecker aus (Tacitus, Annales 15,74), aber noch selbst offenkundige Verbrechen, wenn sie denn nur den Anschein von Gr\u00f6\u00dfe und W\u00fcrde tragen, werden ohne Widerstreben herangezogen, um die W\u00fcrde eines Adelshauses zu bezeugen. . Von der Regierungszeit des Diokletian bis zum endg\u00fcltigen Untergang des Westreiches lag auf diesen Namen ein Glanz, der in der \u00f6ffentlichen Wahrnehmung selbst durch den kaiserlichen Purpur nicht verdunkelt wurde Noch im VI. Jhdt wird der Name der Anicier von einem italischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5193534745, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die letzte Hoffnung der R\u00f6mer war nunmehr die Milde oder doch wenigstens die M\u00e4\u00dfigung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die angemessene Strenge, mit er einen Haufen marodierender Goten bestrafte, die einige r\u00f6mische B\u00fcrger auf der Stra\u00dfe nach Ostia gepl\u00fcndert hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5193535405, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Lager Alarichs beobachtete man w\u00e4hrenddessen eine straffere Disziplin, als man h\u00e4tte erwarten d\u00fcrfen; und seine Vertragstreue bew\u00e4hrte der weise"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; welcher eine sanftere, obschon durchaus nicht minder effektive Art des Eroberns praktizierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5193537403, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe die Ausdr\u00fccke Alarichs abgemildert, welcher sich \u00fcber die Geschichte Roms auf zu \u00fcppige Weise ausl\u00e4sst. . Diese drohenden Kalamit\u00e4ten wurden jedoch abgewendet, aber nicht durch die Weisheit des Honorius, sondern die Klugheit oder Humanit\u00e4t des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fiel auf Attalus, den Stadtpr\u00e4fekten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5193538067, "Left": [{"class": "", "str": "Der L\u00e4rm, den das Volk daraufhin schlug und die schrecklichen Gedanken an den Hunger waren angetan, den Stolz des Senates zu neigen; auch h\u00f6rten sie ohne D\u00fcnkel auf den Vorschlag, anstelle des v\u00f6llig unf\u00e4higen Honorius einen anderen Herrscher zu installieren; die Wahl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", au\u00dferstande, seine Rache- und Beutegier l\u00e4nger zu verhehlen, erschien in Waffen unter den Mauern der Hauptstadt; und der Senat, bebend und ohne Hoffnung auf Entsatz, bereitete sich vor, durch verzweifelten Widerstand den Untergang ihrer Heimat hinaus zu z\u00f6gern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5193539586, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Honorius zu einem Friedensvertrag gekommen sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5193546357, "Left": [{"class": "", "str": "Aber immerhin stimmt er Orosius zu in der Annahme, dass es zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darum, sich \"Bruder des Kaisers\" nennen zu d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5193546949, "Left": [{"class": "", "str": "Jordanes, der ihre Sch\u00f6nheit r\u00fchmt, erh\u00e4lt ein Gegengewicht durch das Schweigen, das beredte Schweigen ihrer Schmeichler; doch der Rang ihrer Geburt, ihre bl\u00fchende Jugend, ihr geschliffenes Auftreten und der Austausch, auf den sie sich einlie\u00df: die alles machte auf Athaulfs Gem\u00fct einen tiefen Eindruck; und so bem\u00fchte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Torismund vermacht habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5193547772, "Left": [{"class": "", "str": "Sie besa\u00dfen \u2013 und dies mit bestem Gewissen \u2013 das ber\u00fchmte missorium , eine gro\u00dfe, f\u00fcnfhundert Pfund schwere Sch\u00fcssel zum Gebrauch bei Tische aus massivem Gold, deren Wert durch die eingelegten Juwelen noch deutlich \u00fcbertroffen wurde, eine hervorragende Handwerksarbeit, von der die Tradition wollte, dass der Patrizier Aetius sie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00f6ste sein Versprechen umgehend und ohne Anstand ein; die beiden Br\u00fcder, hilflos und ohne pers\u00f6nliche Bedeutung, wurden von ihren barbarischen Hilfstruppen fallen gelassen; und die kurze Gegenwehr von Valentia endete mit dem Untergang einer der sch\u00f6nsten St\u00e4dte Galliens."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5193551611, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine sch\u00fctzende Hand von ihm abzog, hielten Mitleid oder Verachtung ihn davon ab, der Person des Attalus irgendeinen pers\u00f6nlich Tort anzutun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5193551693, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den vom R\u00f6mischen Senat gew\u00e4hlten Herrscher, der emporbef\u00f6rdert, abgesetzt, gekr\u00e4nkt, erneut eingesetzt, erneut abgesetzt und erneut gekr\u00e4nkt worden war, vollendete sich schlie\u00dflich sein Schicksal; als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch an der gef\u00e4hrlichen Wunde, welche ihm ihre Dolche zugef\u00fcgt hatten; aber sein Zustand verschleppte den Fortgang des Krieges, und in den Volksversammlungen der Goten dominierte der Geist der Missgunst und der Zwietracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5450516329, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bruder dieser ungl\u00fccklichen Frau lie\u00df die Gelegenheit zur Rache nicht ungenutzt: Eine Zeitlang laborierte der betagte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ataulf verm\u00e4hlt, wurde sie nach dessen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 5668071195, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 414 mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe sich an die Donau zur\u00fcck gezogen und seine Armee mit neuen Barbarenhorden aufgefrischt, bevor er erneut versuchte, in Italiens Zentrum vorzusto\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5739163552, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn seine Operationen nicht \u00e4u\u00dferst vorsichtig und langsam gewesen waren, l\u00e4sst sich die starke Verz\u00f6gerung nur erkl\u00e4ren durch die Annahme, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfolgreich zu begegnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5739164564, "Left": [{"class": "", "str": "Wie unbedeutend muss doch das Ansehen des Honorius an seinem eigenen Hof gewesen sein! hatte Mumm und Autorit\u00e4t genug, sich diesen elenden Antr\u00e4gen zu widersetzen, welche Rom und Italien den Barbaren preisgegeben h\u00e4tten; da aber die Palastgarde ziemlich sp\u00e4t an die rh\u00e4tische Front geschickt und neue Truppen nur schleppend und unzureichend ausgehoben wurden, konnte der Heermeister des Westens lediglich das Versprechen geben, dass, wenn der Hof in Mailand w\u00e4hrend seiner Abwesenheit wenigstens seine Stellung halte, er schon bald mit einer Armee zur\u00fcckkehren werde, die hinreiche, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bande zu legen \"Et gravant en airain ses freles avantages De mes etats conquis enchainer les images."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5739166858, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne auch nur einen Augenblick mit der Trauer \u00fcber den Verlust so vieler braver Gef\u00e4hrten zu vergeuden, \u00fcberlie\u00df er es seinem siegreichen Feinde, die eroberten Bilds\u00e4ulen eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5739170449, "Left": [{"class": "", "str": "Vandalen, Sueben und Burgunder bildeten seine Kerntruppen; aber die Alanen, die in ihren neuen Siedlungsgebieten freundliche Aufnahme gefunden hatten, lie\u00dfen ihre leichte Kavallerie zu der schweren germanischen Infanterie sto\u00dfen; und gotische Abenteurer scharten in sich in solchen Mengen unter die Fahne des Radagaisus, dass einige Historiker ihn tats\u00e4chlich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erprobt hatte, wiederholte er hier in besonders gro\u00dfem Ma\u00dfstab und mit durchschlagendem Erfolg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5739172059, "Left": [{"class": "", "str": "Die Methode, den Belagerer selbst mit starken Umschanzungen einzukreisen, die er bereits zweimal gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Tat betr\u00e4chtliche Verluste verkraften, und seine ersch\u00f6pften Mannen verlangten nach einer Ruhepause, ihre Kr\u00e4fte und ihr Selbstvertrauen wiederherzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5739176526, "Left": [{"class": "", "str": "Claudian, De VI consulatu Honorii 3221ff . Im Laufe seines ungl\u00fccklichen Feldzuges musste der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann man mit Caesars abwartendem Zuwarten vergleichen, als er sich im Zusammenhang mit der Verschw\u00f6rung des Catilina weigerte, dem Feinde der Republik bei- oder entgegenzutreten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5739176741, "Left": [{"class": "", "str": "in den Rang eines Heermeisters der r\u00f6mischen Truppen Illyriens erhoben wurde, und zwar innerhalb der von den Ministern des Honorius bestimmten alten und rechtm\u00e4\u00dfigen Grenzen Diese obskuren Verhandlungen werden von Graf de Buat (Histoire de peuples de l'Europe, Band 7, c.3-8, p. 69-206) untersucht, dessen anstrengende Genauigkeit den oberfl\u00e4chlichen Leser bisweilen zu erm\u00fcden imstande ist. . Die Ausf\u00fchrung dieses hochfliegenden Planes, der in den Vertragsartikeln festgelegt oder doch wenigstens impliziert war, wurde indessen ausgesetzt, als der f\u00fcrchterliche Radagaisus seine Invasion begann; und die Neutralit\u00e4t des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht lange verborgen bleiben, welcher nach wie vor eine zweifelhafte und vermutlich verr\u00e4terische Korrespondenz zu den konkurrierenden H\u00f6fen unterhielt, welcher wie ein verdrie\u00dflicher S\u00f6ldner seine dosierten Anstrengungen in Thessalien und im Epirus in die L\u00e4nge zog und welcher schon bald nach gro\u00dfen Belohnungen f\u00fcr seine unfruchtbaaren Dienste verlangte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5739176879, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Entw\u00fcrfe konnten der Scharfsicht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Begehr zu ihrer Kenntnis und legte die Entscheidung \u00fcber Krieg und Frieden in ihre H\u00e4nde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5739177246, "Left": [{"class": "", "str": "Stilicho rief die Versammlung im Caesarenpalast zusammen; trug in einstudierter Rede den aktuelle Lage der Nation vor; brachte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu garantieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5739177620, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sturm, den Tugend und Tapferkeit erregt hatte, legte sich; und die Summe von viertausend Pfund Goldes wurde bereitgestellt, um als so genanntes Hilfsgeld den Frieden in Italien sicher zu stellen und die Freundschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich d. Gr. . Scharf wandte Gelasius I. sich gegen die Irrlehren Pelagianismus und Manich\u00e4ismus sowie gegen das Heidentum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasschwarzenetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "dasschwarzenetz.de", "toknum": 5950304228, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er war gut vertraut mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reccared auf dem Konzil von 589 zum christlichen Glauben \u00fcbertrat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordkurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "nordkurier.de", "toknum": 5978717145, "Left": [{"class": "", "str": "Man kann sich jene prachtvolle Zeremonie vorstellen, mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " agierte in ihren Augen nur als dessen Statthalter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 6007259438, "Left": [{"class": "", "str": "In der Tat betrachteten die meisten Senatoren den Kaiser als ihren eigentlichen Souver\u00e4n; der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich (alias Dietrich von Bern) war noch dazu nach der Erz\u00e4hlung der T h i d r e k s s a g a ein enger Freund des Hunnenk\u00f6nigs Attila - obwohl doch, wie man wei\u00df, der letztere schon tot war, als der Gote Theoderich geboren wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thidrekssaga-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "thidrekssaga-forum.de", "toknum": 6093953556, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " passt in keinem einzigen Zug zu dem in der Thidrekssaga ausf\u00fchrlich beschriebenen Leben Dietrichs von Bern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thidrekssaga-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "thidrekssaga-forum.de", "toknum": 6093953939, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gleichsetzung \"Dietrich von Bern = Gotenk\u00f6nig Theoderich\" ist wegen der Namens\u00e4hnlichkeit zwar uralt, aber trotzdem falsch . Das gut bekannte Leben des historischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich (+526) eine Reihe guter Ratschl\u00e4ge f\u00fcr die Gesundheit erteilt und den rechten Gebrauch aller Speisen erl\u00e4utert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elmar-lorey.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "elmar-lorey.de", "toknum": 6231113766, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der \u00dcberlieferung handelt es sich dabei um ein Sendschreiben des griechischen Arztes Anthimus (511-534), in dem er dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theodahad 535/536 n. Chr. die Restaurierung bronzener Elephanten an der via sacra in Auftrag gab)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unifr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "unifr.ch", "toknum": 6383495879, "Left": [{"class": "", "str": "Er trug einst das \u00fcberlebensgrosse Standbild des Kaisers Titus, wahrscheinlich als Lenker eines Gespannes von Elephanten (dies kann man aus der Nachricht des Cassiodorus Var. 10, 30, 1 schliessen, nach der der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich in einem Brief schw\u00e4rmte, \"Schwerter, die sogar imstande sind, R\u00fcstungen zu durchschneiden, und die ich mehr noch ihres Eisens wegen als des Goldes auf ihnen preise\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pm-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "pm-magazin.de", "toknum": 6397755900, "Left": [{"class": "", "str": "Oder, wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturfreunde.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "naturfreunde.at", "toknum": 6449719052, "Left": [{"class": "", "str": "Auf eine Federzeichnung in Rot ist sie besonders stolz, denn dieses Fragment aus dem 12. Jahrhundert zeigt eine der fr\u00fchesten Darstellungen des historischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Aldarich erinnert an den geschichtlichen Westgotenk\u00f6nig Theoderich, der 451 fiel, aber ein Gotenk\u00f6nig Aldarich (mit Alarich hat er nichts zu tun) ist unbekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kai-ehlers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "kai-ehlers.de", "toknum": 6454934679, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aldarich (mit Alarich hat er nichts zu tun) ist unbekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kai-ehlers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "kai-ehlers.de", "toknum": 6454934695, "Left": [{"class": "", "str": "\"Gotenk\u00f6nig\" Aldarich erinnert an den geschichtlichen Westgotenk\u00f6nig Theoderich, der 451 fiel, aber ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ermen-rich: \"Offenbar haben wir es mit einem im Fr\u00fchmittelalter verbreiteten Sagenmuster [kursiv durch W.K.] zu tun, das den Niedergang eines Reichs durch eine vom K\u00f6nig ausge\u00fcbte Vergewaltigung erkl\u00e4rt, die dazu f\u00fchrt, dass der betroffene Ratgeber treulos wird und das Reich soweit schw\u00e4cht, dass es zugrunde geht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kai-ehlers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "kai-ehlers.de", "toknum": 6454937772, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der neuesten Gesamtdarstellung der germanischen Heldensage [9] , die das Problem ausf\u00fchrlich behandelt, hei\u00dft es zur Sage um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist er wohl nur, weil er an der Stelle eingeordnet ist, an der in der Geschichte der Westgotenk\u00f6nig Theoderich I. fiel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kai-ehlers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "kai-ehlers.de", "toknum": 6454939292, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dietrich von Bern und andere Ritter machten sich nun auf dem Weg zum Reich des Zwergenk\u00f6nigs, um die Prinzessin zu befreien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-wellnessurlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "mein-wellnessurlaub.de", "toknum": 6502367394, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich von Rom 408 n. Chr. mehrere tausend Pfund Pfeffer als Siegespreis verlangt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuerzkraut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "wuerzkraut.de", "toknum": 6526555924, "Left": [{"class": "", "str": "So hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich im 5. Jh. dort oben errichten lie\u00df, sind leider nur noch einige Mauerreste \u00fcbrig geblieben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-nach-italien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "reise-nach-italien.de", "toknum": 6798977903, "Left": [{"class": "", "str": "Von dem Kastell, das der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dietrich von Bern aus dem \"Exeter Book\" (Niederschrift 2. H\u00e4lfte 10. Jh.)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eisenstrasse-suedwestfalen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "eisenstrasse-suedwestfalen.de", "toknum": 6890997819, "Left": [{"class": "", "str": "Eine fr\u00fche, wenngleich kurze Erw\u00e4hnung findet Wieland in einer Anspielung auf seinen Sohn Widia/Witige (Welandes baern, Widea) in \"Deors Klage\", einem altenglischen Gedicht um den sagenhaften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila Rom eroberte, erkannte Totila die Bedeutung der Burg zur Kontrolle der Stadt und baute sie aus diesem Grund als St\u00fctzpunkt aus. mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulfahrt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "schulfahrt.de", "toknum": 6891812390, "Left": [{"class": "", "str": "Als dann Ende 546 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich im 5. Jahrhundert errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["italien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "italien.de", "toknum": 7344860621, "Left": [{"class": "", "str": "Das Wahrzeichen der kleinen Stadt, die sogenannte Rocca di Garda, wurde von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - mit max. 80-90cm K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe \u00e4hneln, dann w\u00fcrde f\u00fcr Cheops-Mumie gerade noch der Sarkophag in der K\u00f6nigskammer der L\u00e4nge nach passen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 7374780867, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dann m\u00fc\u00dfte Cheops dem zwergenhaften Narses - General des Kaiser Justians/Byzanz zur Zeit Totilas/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren zugleich r\u00f6mische \"Gener\u00e4le\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nige"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 7538450865, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "nat\u00fcrlich gibt es bezogen auf ganz vordergr\u00fcndige 1-zu-1-Vergleiche einen gewaltigen Unterschied zwischen damals und heute: der exercitus gotorum erhielt (zeitweilig) im r\u00f6m. Imperium die Funktion des Milit\u00e4rs, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wallia zog ihm mit nicht weniger stattlicher Streitmacht an die Pyren\u00e4enausg\u00e4nge entgegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 7559554926, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila vertrieben wurden, indem dieser vorgab, die Stadt niederrei\u00dfen zu wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "orthpedia.de", "toknum": 7560105507, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der 200 Jahre fr\u00fcher noch fast eine Millionen Menschen fassenden Metropole lebten damals nur noch etwa 40.000 Menschen, die dann von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila w\u00fctete er mit unmenschlicher Grausamkeit gegen die gottgeweihten M\u00e4nner der katholischen Kirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["benediktinerinnen-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "benediktinerinnen-bayern.de", "toknum": 7566188316, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die sagenhafte Ausgestaltung der Taten des \"Dietrich von Bern\", beginnend mit der Fredegar-Chronik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 7617288434, "Left": [{"class": "", "str": "Im Abschnitt \"Nachleben und historische Bedeutung\" wird fallen einige Blicke auf das Theoderichbild des Mittelalters, insbesondere auch auf das Verh\u00e4ltnis Karls des Gro\u00dfen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich des Grossen ? *ravenna In welcher Stadt befindet sich der Lincoln Park Zoo ? *chicago In welcher Stadt befindet sich der \"Walk of Fame\" ? *los angeles In welcher Stadt befindet sich der Zwinger ? *dresden In welcher Stadt befindet sich die Hagia Sophia ? *istanbul In welcher Stadt endet die jaehrlich in Paris startende Wuestenralley ? *Dakar In welcher Stadt endet jedes Jahr die Tour de France ? *paris In welcher Stadt fanden 1960 die olympischen Sommerspiele statt ? *rom In welcher Stadt fanden die olympischen Sommerspiele von"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jimdo.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenkoenigs"}], "ref": "jimdo.com", "toknum": 7655889013, "Left": [{"class": "", "str": "Theune-Meyer aktiv ? *fussball In welcher Sportart muss man 3,8 km schwimmen, 180 km Fahrradfahren und einen Marathonlauf absolvieren ? supertriathlon In welcher Sportart war Franz Klammer Olympiasieger ? *skifahren In welcher Sportart werden Skulls und Riemen verwendet ? *rudern In welcher Sportart werden Strafecken ausgefuehrt ? *feldhockey In welcher Springfielder Strasse wohnen die Simpsons ? *Evergreen Terrace In welcher Stadt an der Riviera finden alljaehrlich Filmfestspiele statt ? *cannes In welcher Stadt ausserhalb der iberischen Halbinsel steht die beruehmteste Spanische Treppe ? *rom In welcher Stadt befindet sich das Grab des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich vor einem Kriege mit den Franken f\u00fcrchtete, hatte nicht Mut, sie zu verweigern; er \u00fcbergab den ungl\u00fccklichen Syagrius den H\u00e4nden seiner Feinde, und Chlodewich lie\u00df ihn hinrichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-im-mittelalter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "deutschland-im-mittelalter.de", "toknum": 7689002863, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (453 n.Chr. ) bis zum Zusammenbruch seines Reichs schon wenige Jahrzehnte nach seinem Tod (562 n.Chr. ), anschaulich beschreibt er die politischen, gesellschaftlichen, wirtschaftlichen und religi\u00f6sen Verh\u00e4ltnisse jener Epoche, insbesondere in Italien, \u00fcbersichtlich gliedert er in sieben Hauptkapitel (Herkunft und Jugend - Feldz\u00fcge auf dem Balkan - Die Eroberung Italiens - Herrschaft \u00fcber Italien - Aussenpolitik - Die letzten Jahre der Herrschaft - Ausblick)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philologia.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "philologia.ch", "toknum": 7719463358, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trotzdem legt Ausb\u00fcttel insgesamt eine \u00fcberzeugende Theoderich-Biographie vor: Schn\u00f6rkellos erz\u00e4hlt er die Ereignisse von der Geburt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bluewin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nige"}], "ref": "bluewin.ch", "toknum": 7725281325, "Left": [{"class": "", "str": "Ehrw\u00fcrdige Bauten, besonders das Amphitheater zeugten noch von der hohen Kunst des alten r\u00f6mischen Reiches und an die Herrschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Siggeir verheiratet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litissjolt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "litissjolt.de", "toknum": 7747048688, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurde gegen ihren Willen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nach Campanien; den F\u00fchrer der got."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 8021351824, "Left": [{"class": "", "str": "Von Rom aus, das N. eingenommen hatte, zog er gegen Tejas, den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist und deren Richtschnur zum Winterheizen sicherlich in einer postpositivistischen Anwendung der Thermodynamik besteht:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nigs"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 8035872189, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Och, das ist doch ein ganz stimmiges Bild und pa\u00dft gut in eine Zeit, wo man sich anschickt, die Abwasserreinigung mittels Druidentr\u00f6ten zu besorgen, allenthalben der Boden bereitet wird f\u00fcr eine, hmm, institutionalisierte Gottesvorstellung, deren erkl\u00e4rtes Ziel die Wiederherstellung der weltlichen und geistigen Beleuchtungsverh\u00e4ltnisse zur Zeit Chaoterichs des"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Gotenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Gotenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"5193539084": 0.0, "6006277647": 0.5, "5093244437": 0.6199999999999999, "14544206363": 0.5, "11916139041": 0.6339285714285714, "4289529380": 0.0, "10485305893": 0.008205128205128216, "1436573223": 0.5, "3987601448": 0.5, "14190299690": 0.75, "12844229675": 0.7625, "9175099448": 0.5849193548387096, "4645021755": 0.09103448275862064, "3380500038": 0.8333333333333335, "1866805089": 0.6417499999999999, "18061132876": 0.535735294117647, "4289545400": 0.0, "4183642718": 0.7692307692307692, "11367407719": 0.6714285714285714, "18146424425": 0.8173076923076923, "3112708716": 0.5, "13757587056": 0.19125, "13844272241": 0.5, "5886333289": 0.0, "2609357946": 0.0010576923076923079, "792180859": 0.5, "10043158662": 0.0, "16257737881": 0.5, "705746592": 0.5188709677419354, "9520867492": 0.17999999999999997, "18188537528": 0.5914516129032258, "16631392953": 0.0, "5739167418": 0.5, "18033599681": 0.6666666666666665, "11802851522": 0.0, "19164891681": 0.5, "18188538064": 0.5, "3907815127": 0.6847826086956522, "5909711582": 0.23833333333333329, "15435653343": 0.825, "630914787": 0.0, "16845599974": 0.2676470588235294, "10485307625": 0.7083333333333335, "6626548972": 0.5, "17557673710": 0.25999999999999995, "17367158511": 0.5, "16461911282": 0.54375, "15924708089": 0.20625000000000007, "14727483643": 0.5, "17313747498": 0.5783870967741934, "5193535747": 0.7666666666666667, "17844028685": 0.625, "2534091545": 0.2625, "18353564450": 0.5692129629629629, "9439968548": 0.020723684210526297, "10293403951": 0.5, "10619261248": 0.6330434782608695, "14643434820": 0.5, "19295228230": 0.56375, "19153865037": 0.6776315789473684, "6454933842": 0.03919354838709673, "14711832462": 0.0, "1460885848": 0.1538095238095238, "18595976025": 0.18750000000000003, "4684265306": 0.0, "11894303580": 0.5304411764705883, "3866018655": 0.5, "5193534816": 0.5, "5929078113": 0.03705882352941176, "17197254498": 0.5, "11785800553": 0.5164189189189189, "215025014": 0.5, "13472633": 0.6776315789473684, "15886174589": 0.27625, "6093953919": 0.5, "11461508483": 0.7032608695652174, "9092519812": 0.7659090909090908, "15640287630": 0.5, "1097142164": 0.016071428571428566, "11059486614": 0.7470588235294118, "14581800862": 0.78125, "9890020776": 0.7, "12470146986": 0.0, "4302689198": 0.5, "5193522607": 0.0, "18950950320": 0.5116666666666666, "5739167154": 0.5, "10458187187": 0.5088888888888888, "14847673758": 0.6102500000000001, "6362976188": 0.0, "41116748": 0.68, "14152390101": 0.6738636363636362, "4683361244": 0.6, "11377498079": 0.0, "9048208358": 0.7331818181818182, "15113656807": 0.5, "19761839599": 0.6008333333333333, "11916138920": 0.0, "5909712370": 0.58, "9116566521": 0.014318181818181806}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Gotenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gotenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Gotenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 380}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gotenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 380}], "concsize": 380, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 380}