{"Sort_idx": [], "numofpages": 15, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "musin.de", "toknum": 18457793389, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist damit ganz offiziell der Nachfolger auf dem Thron des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lie\u00df die r\u00f6mische Delegation in Ketten legen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 19726462965, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 11185206804, "Left": [{"class": "", "str": "Die Volksmenge soll aber nicht mich weinen sehen, noch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch nicht erfahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eslam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "eslam.de", "toknum": 6740366560, "Left": [{"class": "", "str": "Der dortige persische Gouverneur hatte aber die Nachricht von der Ermordung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", merke dir dies!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 6620113090, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dann fuhr er fort: \"Darum, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["transline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nige"}], "ref": "transline.de", "toknum": 12234238855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Traditionell wird die Sprache als Persisch bezeichnet - benannt nach dem historischen Hauptsitz der antiken persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Artus untergehen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["x-zine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "x-zine.de", "toknum": 16996855329, "Left": [{"class": "", "str": "Also sind alle Spuren gelegt, die dazu f\u00fchren werden, dass das Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammen mit Jagdszenen auf Silberschalen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freeaudiomp3player.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "freeaudiomp3player.de", "toknum": 7297895239, "Left": [{"class": "", "str": "Typisch war die Darstellung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hochgedient hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mmog-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "mmog-welt.de", "toknum": 18752295068, "Left": [{"class": "", "str": "Jorunn ist einer der drei gekr\u00f6nten Oberh\u00e4upter der Allianzen, der sich sogar zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Zwerge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drachental.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nige"}], "ref": "drachental.de", "toknum": 1083252029, "Left": [{"class": "", "str": "Und falls ihm nichts mehr einf\u00e4llt, kenne ich noch Geschichten aus der alten, ruhmreichen Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zog sich das persische Heer samt S\u00f6ldnern zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alexandermosaik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "alexandermosaik.de", "toknum": 19299441706, "Left": [{"class": "", "str": "Mutlos durch die Flucht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes schickte einen Geheimdienst gegen Griechenland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["q-x.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "q-x.ch", "toknum": 18732742706, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Kontrolle gab es zu allen Zeiten, schon"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios und zieht von S\u00fcden her ins anatolische Kernland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nationalgeographic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "nationalgeographic.de", "toknum": 2221233422, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alexander will nun unbedingt die direkte Konfrontation mit dem persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Proitos von Tiryns."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oobe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "oobe.ch", "toknum": 18780623422, "Left": [{"class": "", "str": "Dies tat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Emeric selbst ist ein Handelsf\u00fcrst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elder-scrolls-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "elder-scrolls-online.de", "toknum": 4363959741, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bretonen sind als \"gerissene H\u00e4ndler\" bekannt und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Himmelsrand waren zuvor Jarl von Einsamkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["playstationliga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nige"}], "ref": "playstationliga.de", "toknum": 15632535572, "Left": [{"class": "", "str": "Der blaue Palast ist der Sitz des Jarl und alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 19023725915, "Left": [{"class": "", "str": "Erz\u00e4hle den dritten, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bagan das Volk der Mon an dieser K\u00fcste \u00fcberfiel, hat er deren komplette Hauptstadt gepl\u00fcndert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leselupe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "leselupe.de", "toknum": 3377165313, "Left": [{"class": "", "str": "Als der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Yazdegerd III wird 651 in Merw ermordet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altenpflegeschueler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "altenpflegeschueler.de", "toknum": 13008420709, "Left": [{"class": "", "str": "Der letzte sassanidische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhielt nicht mehr als 1000 Eub\u00f6ische oder Tyrische Talente (252 000 Pfund) aus Assyrien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 14479384878, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; dagegen t rat Prusias von Bithynien wie immer auf die Seite des M\u00e4chtigeren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquesta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "aquesta.de", "toknum": 2983606441, "Left": [{"class": "", "str": "In Asien hielt Kappadokien zu dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Selem einen Besuch ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huepfisworld.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "huepfisworld.at", "toknum": 118078812, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Igor und Shinmash nach Salina und ihrer Guppe suchten, statteten wir anderen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Ausstattung des Tempels und erreichte Steuerfreiheit f\u00fcr das Kultpersonal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelwissenschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "bibelwissenschaft.de", "toknum": 3861212519, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Esra brachte dazu freiwillige R\u00fcckkehrer mit, beschaffte Geld vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes gegen Griechenland berichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 13294566122, "Left": [{"class": "", "str": "Dadurch erkl\u00e4rt sich eine barbarische Hinrichtungsart, die Herodot \u00fcberliefert, als er vom Zug des persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet und ist mit ihrer Ausdehnung von 37 Meter L\u00e4nge die weitaus gr\u00f6\u00dfte H\u00f6hle des gesamten Komplexes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiselexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "reiselexikon.de", "toknum": 7559712435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die zweite Grotte wird als die H\u00f6hle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hethiter Suppiluliuma II versucht haben die Reichseinheit und damit seine Macht als Gro\u00dfk\u00f6nig zu verteidigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 17950628218, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem gro\u00dfen Feldzug d\u00fcrfte der letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei Chabrias verhielt es sich \u00e4hnlich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kriegsreisende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "kriegsreisende.de", "toknum": 13588605227, "Left": [{"class": "", "str": "So k\u00e4mpfte Iphikrates zwar oft f\u00fcr Athen, aber auch f\u00fcr den K\u00f6nig von Thrakien oder den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", weil er jugendlich sei, gering gesch\u00e4tzt, nicht, weil er jugendlich sei, mi\u00dfachtet werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 43039298, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Edelmann darf nicht, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Styrtryk Blodyx Ynglinger, einem tollk\u00fchnen und listigem Krieger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mnwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "mnwiki.de", "toknum": 13349289890, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Kriegsflotte des Svaerrike unter ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mmog-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "mmog-welt.de", "toknum": 19107836530, "Left": [{"class": "", "str": "In einer epischen Schlacht gegen die Akaviri konnte sich Jorunn bew\u00e4hren und kurze Zeit sp\u00e4ter wurde er in Windhelm im Thronsaal des K\u00f6nigspalastes zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in keiner Weise, dass persisches Territorium von ausw\u00e4rtigen \"Dritten\", den Griechen des Festlands, verletzt worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 7268117029, "Left": [{"class": "", "str": "Zum einen tolerierte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Uther Pendragon ein Kind zeugen, das f\u00fcr ganz Britannien von Bedeutung sein werde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderundjugendmedien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "kinderundjugendmedien.de", "toknum": 6457385200, "Left": [{"class": "", "str": "Ihrer Mutter Igraine wird angek\u00fcndigt, sie m\u00fcsse mit dem zuk\u00fcnftigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kaniska , als er dessen pers\u00f6nlicher Einladung aus Alters- und Krankheitsgr\u00fcnden nicht folgen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlagderweltreligionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "verlagderweltreligionen.de", "toknum": 12133805303, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nur wenig sp\u00e4ter schrieb der Dichter Matrceta seinen Brief an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Produkt der an Pop- und Comickultur geschulten Filmphantasie des 21. Jahrhunderts?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uibk.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "uibk.ac.at", "toknum": 10136079821, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Xerxes als gepiercter und bemalter Kunstk\u00f6rper \u2013 historische Darstellung des antiken persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angekommen, ergibt sich ihm die Residenzstadt widerstandslos."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-ratgeber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "schule-ratgeber.de", "toknum": 15640229920, "Left": [{"class": "", "str": "Alexander hetzte nun also sein Heer in dessen Richtung.70 In Ekbatana, der dritten der Hautst\u00e4dte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wartet verzweifelt auf die Geburt seines Kindes, in der Hoffnung es m\u00f6ge ein Junge sein, der seine Nachfolge sichert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 18828360339, "Left": [{"class": "", "str": "Uther Pendragon, der alternde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein K\u00f6nig muss drei Tugenden bet\u00e4tigen, wenn er in Gerechtigkeit seine Herrschaft f\u00fchren will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 15754686547, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem er ihn mit dieser Strophe angeklagt, fuhr er fort: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " best\u00e4tigen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archeoworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "archeoworld.de", "toknum": 1931610981, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 674 gelang es Dagobert, mit Hilfe von Wilfrid von York und seiner Mutter, den Thron wieder zur\u00fcck zu erobern und sich als fr\u00e4nkischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war jedoch nicht ohne Gefahren: Die Kilikische Pforte, ein Engpass im Taurosgebirge, war der einzige gangbare Weg zu Darius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klarabellas-webkneipe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "klarabellas-webkneipe.de", "toknum": 14880773050, "Left": [{"class": "", "str": "Der Weg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 11074491415, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00f6re, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhebt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staatliche-muenzsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "staatliche-muenzsammlung.de", "toknum": 16494743677, "Left": [{"class": "", "str": "Das M\u00fcnzbild zeigt, dass sich der F\u00fcrst der Persis in die Tradition des alten persischen Gro\u00dfreichs stellt, ohne dass er selbst aber den Anspruch auf die Stellung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beugte sich leicht vor und fl\u00fcsterte ihm etwas hinter vorgehaltener Hand ins Ohr, worauf der Gro\u00dfk\u00f6nig eine ernste Miene aufsetzte und sich nachdenklich \u00fcber den Bart strich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichten123.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "geschichten123.de", "toknum": 17390150723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einer der Berater neben dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes I. (ca. 519-465 v.Chr.), der Aufst\u00e4nde in \u00c4gypten und Babylonien niederschlug und eine persische Weltmonarchie errichtete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchinformationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "buchinformationen.de", "toknum": 15090493991, "Left": [{"class": "", "str": "Den Auftakt bildet der altpersische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") von Irland bedeutend blieb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ogbeiwi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gro\u00dfk\u00f6nige"}], "ref": "ogbeiwi.de", "toknum": 13033148283, "Left": [{"class": "", "str": "Sogar noch begehrter war Tara im County Meath, das selbst nachdem es im sechsten Jahrhundert aufgegeben wurde, als der symbolische Sitz der High Kings ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Emeric ein wenig genauer vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zockah.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "zockah.de", "toknum": 11782921715, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gibt mal wieder Neuigkeiten zum MMO The Elder Scrolls Online . In einem ausf\u00fchrlichen Artikel, stellt Entwickler Zenimax Online nun den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros dem Gro\u00dfen gefangengenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oppisworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "oppisworld.de", "toknum": 14693053859, "Left": [{"class": "", "str": "Er verb\u00fcndete sich mit Babylonien, \u00c4gypten und Sparta, um gegen die Perser zu k\u00e4mpfen, wurde jedoch 547 v.Chr. in seiner Hauptstadt Sardes vom persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Artaxerxes II. und von Arat von Sikyon."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 18302445476, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferhalb der Parallelviten, jedoch von \u00e4hnlichen Umfang, geh\u00f6ren einzelne Biografien verschiedener Personen, vor allem Griechen; erhalten sind die Darstellungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schapur II. (309\u2013379), unter dem das Reich wieder erstarkte, wurden die Christen aufgrund der Christianisierung des R\u00f6mischen Reiches seit Konstantin dem Gro\u00dfen erstmals als Parteig\u00e4nger Roms verfolgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freeaudiomp3player.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "freeaudiomp3player.de", "toknum": 7297890406, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter dem bedeutenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regierten ihr Weltreich in der \u00dcberzeugung, dass ihr Gott Ahura-Mazda, der Herr der Weisheit, ihnen die Herrschaft \u00fcber die V\u00f6lker der Erde und ihre Religionen verliehen habe, wie der Forscher am Dienstagabend in der Ringvorlesung zur \"Integration religi\u00f6ser Vielfalt\" des Exzellenzclusters \"Religion und Politik\" sagte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wwu-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nige"}], "ref": "wwu-muenster.de", "toknum": 7233310613, "Left": [{"class": "", "str": "Die persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Artaxerxes, hatte anwerben lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["european-mediaculture.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "european-mediaculture.de", "toknum": 3675087948, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erinnert an die Schlacht von Kunaxa (401 v. Chr.) und den anschlie\u00dfenden legend\u00e4ren \"Zug der Zehntausend\" 1 , d. h. des griechischen S\u00f6ldnerheeres, das sich (wie der \"Ansager\" im Radiospiel mitteilt) von Kyros, dem Bruder des persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren, die von \u00c4gypten bis Indien geherrscht h\u00e4tten (13)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["efodon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nige"}], "ref": "efodon.de", "toknum": 6180095079, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "L. A. Waddell, ein beachtenswerter Nonkonformist, hatte bereits 1930 die These aufgestellt, und sie gar nicht einmal so schlecht untermauert, dass \u00c4gypten von der Indus-Kultur her - die er als Ableger eines \"sumerisch\"-chald\u00e4ischen \"Weltreiches\" sieht - zivilisiert wurde und bekannte Pharaonen Alter egos \"sumerisch\"-chald\u00e4ischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auch die K\u00f6nige der Vorzeit f\u00fchrten, nachdem sie das Wort der Weisen vernommen, in Gerechtigkeit ihre Regierung und gelangten dann auf den Pfad, der zum Himmel f\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 4064504838, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier aber sprach der Meister: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") oder die d\u00e4monische Lilith, die auch die Urmutter der Vampire genannt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["happy-end-buecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "happy-end-buecher.de", "toknum": 4785904620, "Left": [{"class": "", "str": "Siehe zum Beispiel Maeve (abgleitet von Medb, einer zentralen Figur der irischen Mythologie), Hasdrubal (Hasdrubal der Sch\u00f6ne, war ein karthagischer Feldherr), Xerxes (ehemals ein persischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Satrapen gepr\u00e4gt, was ebenfalls die hellenistische Sitte mitbestimmt haben mag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nige"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 2731681826, "Left": [{"class": "", "str": "Vielfach hatten sie . kolossalen Ma\u00dfstab. \u2013 Da die Herrscher nun in den Kreis der G\u00f6tter eingetreten waren, setzten sie, wie oben erw\u00e4hnt, auch ihre Portr\u00e4ts auf die M\u00fcnzen, anstatt der bisher fast allein \u00fcblichen G\u00f6tterk\u00f6pfe; in Persien hatte man allerdings schon fr\u00fcher mit dem Bildnis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantasy-foren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "fantasy-foren.de", "toknum": 5298637012, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Clans sind jeweils den Zwergenreichen zugeteilt: der Clan der Schmiede befindet sich im Reiche Isenauge, der Clan des Hammers im Reiche Thergrem im \u00f6stl. Teil des K\u00f6nigs Thraen Hammerklang, der Clan der Gemma im Reiche Dur\u00edn und der Clan der Axt im Reiche Thergrem im westl. Teil des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", schon in der Vorzeit h\u00f6rten K\u00f6nige von Weisen, dass bei Dienern, die ihnen eine St\u00fctze, und bei Frauen, die ihnen lieb sind, eine Sch\u00e4digung nicht m\u00f6glich ist, und sie wurden unempfindlich dagegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 6730721297, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Darauf sprach der Meister zu ihm: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dieser erinnerte sich an den Wald, in dem er fr\u00fcher wohnte, und in seiner Sehnsucht dachte er: 'Wann werde ich wohl aus diesem K\u00e4fig befreit und in den lieblichen Wald zur\u00fcckkehren?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 908152542, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bodhisattva sprach weiter: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", diese Frau wohnte zur Zeit, als Ihr im Ungl\u00fcck waret, mit Euch im Walde Gleiches erduldend; es ziemt sich, ihr Ehre zu erweisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 776917495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach diesen Worten aber f\u00fcgte der Bodhisattva hinzu: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit Gewalt gegen einen Friedensbrecher vorzugehen, wegen der innerpersischen Entwicklung mittlerweile erheblich an Substanz verloren hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 11899673892, "Left": [{"class": "", "str": "Dass beide Vertragsentw\u00fcrfe, anders als der K\u00f6nigsfriede, abgelehnt wurden, lag zum einen daran, dass die Drohung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Eines von ihnen liegt im Norden \u00fcberhalb der Nordost-Ecke der Terrasse, das andere im S\u00fcden der S\u00fcdost-Ecke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nirupars.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nige"}], "ref": "nirupars.com", "toknum": 7661711368, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am westlichen Abhang des Berges \"Kuh-e Mehr\", \u00f6stlich der Terrasse von Persepolis, befinden sich zwei riesige Felsengr\u00e4ber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", verlangte von seinen alten Kriegskameraden Proskynese: Durch einen Fu\u00dffall mu\u00dften sie sich nun vor Alexander erniedrigen und ihn dann k\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["latein-pagina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nige"}], "ref": "latein-pagina.de", "toknum": 9752202112, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alexanders Zug zur \u00dcberheblichkeit, der sich schon in \u00c4gypten gezeigt hatte, drang jetzt immer mehr nach au\u00dfen: Er umgab sich mit dem Pomp der persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dessen ganzer Heeresmacht fast unter Babylons Mauern in die Flucht schlagen k\u00f6nnen und sich durch alle V\u00f6lkerschaften, welche ihnen auf ihrem R\u00fcckzug nach dem euxinischen Meere entgegentraten, siegreich einen Weg gebahnt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pagan-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "pagan-forum.de", "toknum": 17027641283, "Left": [{"class": "", "str": "Und doch habe jener Xenophon den persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der seit langer Zeit den Spartanern seine Hilfe lieh, neuerdings aber durch Alkibiades ' Vermittlung auf Athens Seite getreten ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["physiologus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "physiologus.de", "toknum": 19496985276, "Left": [{"class": "", "str": "Von diesen hat ihm Alkibiades geschrieben, der sich augenblicklich in Milet befindet und sich bei Tissaphernes aufh\u00e4lt, dem Satrapen des persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", war die Antwort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 790538059, "Left": [{"class": "", "str": "\" \"Ja, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausrifen lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dibb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "dibb.de", "toknum": 6742160525, "Left": [{"class": "", "str": "Er kann jetzt problemlos Babylon und Susa einnehmen und sich zum neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", glaubt es!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 11074499006, "Left": [{"class": "", "str": "\" Doch sie versetzten: \"Es ist wahr, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", versetzte der andere; \"ein Bild davon werde ich dir zeigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 15453253361, "Left": [{"class": "", "str": "\" \"Gut, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios 26 von seiner eigenen Leibwache get\u00f6tet. 27"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ohher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "ohher.de", "toknum": 18966105211, "Left": [{"class": "", "str": "Oroites wurde sp\u00e4ter auf Betreiben des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 6689969845, "Left": [{"class": "", "str": "\" \"Ja, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 3620359803, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der K\u00f6nig weihte den Mah\u00e2bodhibaum zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Vierf\u00fc\u00dfler sollen also Schonung erlangen, was sollen die Scharen der V\u00f6gel tun?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 6570291312, "Left": [{"class": "", "str": "\" \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von den Wesen, die Taubengefieder anlegen und fliegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 16781245244, "Left": [{"class": "", "str": "\" Sie entgegnete: \"Die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4\u00dft durch seine Truppen ihm nachsetzen, der K\u00f6nig Tarkuu jedoch entkommt nach \u00c4thiopien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jaduland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "jaduland.de", "toknum": 18236891072, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der assyrische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ebenfalls mit seinen Waffen als Besch\u00fctzer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "inst.at", "toknum": 9837876511, "Left": [{"class": "", "str": "(120) Auf den achaimenidischen M\u00fcnzbildern erscheint in verschiedenen Varianten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde im Jahr 546 als zweites Kind von K\u00f6nigin Mabjaam Flammenh... more ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mmog-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "mmog-welt.de", "toknum": 18752295073, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes, wie er im Kinofilm 300 dargestellt wurde [Foto: stupidedia.de]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uibk.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "uibk.ac.at", "toknum": 10136079840, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Foto: Der persische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nichts Neues sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "readme.de", "toknum": 3245944435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Seine Majest\u00e4t hat die Pl\u00fcnderungen von zahllosen St\u00e4dten gesehen, und die Ereignisse der folgenden Woche d\u00fcrften dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich bin nur ein Tier, ich strebe nicht nach der K\u00f6nigsw\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 10890626357, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der Bodhisattva aber erwiderte: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \u00fcbergebt uns die Diebe; wir werden die Sache untersuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 12570583021, "Left": [{"class": "", "str": "\" Und er ging zum K\u00f6nige hin und sprach: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" antwortete der ehrw\u00fcrdige Pilindavaccha dem K\u00f6nig von Magadha, Seniya Bimbis\u0101ra."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 4208231553, "Left": [{"class": "", "str": "\" - \"So sei es,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Reiches Maliwan hatte beschlossen, den Tod Thotsakans zu r\u00e4chen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thaipage.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "thaipage.ch", "toknum": 14397240518, "Left": [{"class": "", "str": "Er, Djakrawat, der Viergesichtige und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mein Sohn ist erst sieben Monate alt und noch t\u00f6richt; er versteht nichts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 344493198, "Left": [{"class": "", "str": "\" Jetzt rief die K\u00f6nigin Canda: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", deine Stadt ist die erste in ganz Indien und du bist der erste K\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 4042369782, "Left": [{"class": "", "str": "\" Er ging zu dem K\u00f6nige hin und sprach zu ihm: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrus [Kyrus] als Regierenden Herrscher \u00fcber Babylon angesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruderinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "bruderinfo.de", "toknum": 11221048111, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Bibelschreiber Esra, hat mit ziemlicher Sicherheit sp\u00e4testens zu diesem Zeitpunkt den persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (669 - 626 vor Christus)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ikarus-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "ikarus-verlag.de", "toknum": 7613080584, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ich war K\u00f6nig Assurbanipals Lieblingsfrau\" nennt sie ihren historischen Roman \u00fcber das Leben und die Zeit des bedeutenden assyrischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wenn die \u00c4rzte erkannt haben, aus der und der Ursache sei die Krankheit entstanden, dann erst wenden sie das entsprechende Heilmittel an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 728855801, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der J\u00fcngling aber erwiderte: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "musin.de", "toknum": 18026568541, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "480 Kriegszug des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Irland zu werden, zu untermauern. 1170 verb\u00fcndete sich MacMurchada mit Richard deClare, oder Strongbow, Earl of Pembroke, und belagerte Waterford."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infobitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "infobitte.de", "toknum": 4519191812, "Left": [{"class": "", "str": "Er verfolgte den Plan, die gro\u00dfen Zentren Irlands unter seine Kontrolle zu bringen, um seinen Anspruch,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius I. (reg. 522 - 486 v. Chr.), der in der - an exponierter Stelle einer wichtigen \u00dcberlandstra\u00dfe im Iran (bei Bisutun, 30 km \u00f6stlich von Kermanschah) angebrachten - Inschrift die bereits zu Beginn seiner Regierungszeit in kurzer Zeit erreichten Erfolge im Kampf mit seinen Widersachern und bei der Wiederherstellung des Kyros-Reiches bekannt gibt und 'geschichtstheologisch' deutet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ddb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "ddb.de", "toknum": 4763544518, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Entstehung des Felsreliefs und der Inschriften von 520 - 518 v. Chr. Autor ist der ach\u00e4menidische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der sog. Entscheidungsschlacht bei Salamis von den griechischen Flottenkontingenten geschlagen, wobei auch hier wieder ein gro\u00dfer Teil des Verdienstes der Konzeption des Atheners Themistokles 35 zugesprochen wird, der sich einer Defensiv-Strategie vor der Schlacht bedient habe soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 281301016, "Left": [{"class": "", "str": "\" 34 Gegen Ende September des Jahres 480 wurde der persische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Artaxerxes schreibt den Statthaltern der hundertsiebenundzwanzig Provinzen von Indien bis Kusch und den untergeordneten Beh\u00f6rden: [Kusch ist der heutige Sudan und ein Teil \u00c4thiopiens. 13b Als Herrscher \u00fcber viele V\u00f6lker und Gebieter \u00fcber die ganze Welt habe ich beschlossen - nicht aus \u00fcberheblicher Willk\u00fcr, sondern in meinem allzeit bewiesenen Streben nach Milde und G\u00fcte -, meinen Untertanen in jeder Hinsicht ein ruhiges Leben zu sichern, die Entwicklung des Reiches zu f\u00f6rdern, es bis an die Grenzen mit guten Stra\u00dfen zu versehen und allen Menschen wieder den ersehnten Frieden zu schenken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brot-und-fisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "brot-und-fisch.de", "toknum": 469219345, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "13a Hier ist eine Abschrift des Briefes: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und k\u00e4mpfte ebenfalls in der Schlacht bis zum Ende und auch noch nach der Schlacht im Osten in Baktrien und Sgodien weiter gegen Alexander."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 49340576, "Left": [{"class": "", "str": "Sehr gut m\u00f6glich, dass Bessos den Dareios auch nach einer gewonnenen Schlacht ermordet h\u00e4tte, vor allem da es auch zwischen ihm und Mazaios einen Sondervertrag gab, aber er hasste die Makedonen und Alexander noch viel mehr als den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dhatarattha, mit viel wohlriechenden Substanzen und Kr\u00e4nzen in den H\u00e4nden nach dem Anotatta-See [3], um sich dort zu ergehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 839112855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu dieser Zeit gingen einmal in der G\u00f6tterwelt der vier Gro\u00dfk\u00f6nige die Tochter des Gro\u00dfk\u00f6nigs Virupakkha [1], Kalakanni [2] mit Namen, und Siri, die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Bhikkhus sind, die Vollendeten, bei denen die weltlichen Einfl\u00fcsse vernichtet sind, die ihre Laufbahn abgeschlossen, ihre Aufgabe erf\u00fcllt, ihre Last abgeworfen und das wahre Heil erreicht haben, bei denen die Fesseln des Seins beseitigt sind, die durch vollkommene Erkenntnis erl\u00f6st sind, - bei diesen ist dieser ihr K\u00f6rper dem Gesetze der Aufl\u00f6sung, dem Gesetze des Abwerfens unterworfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 43040448, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "6. Was da, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regierte und dessen Nebenlinie von 54 n. Chr. bis 428 n. Chr. als K\u00f6nige Gro\u00dfarmenien beherrschte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cremisan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nige"}], "ref": "cremisan.de", "toknum": 1333486030, "Left": [{"class": "", "str": "Das Haus Suren-Pahlav war eine entfernte Seitenlinie des F\u00fcrstenhauses der Arsakiden, dessen Hauptlinie von 247 v. Chr. bis 224 nach Chr. das Perserreich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Adel und der seit 636 n. Chr. beginnenden Eroberung des Reichsgebiets durch islamisch-arabische Heere (4."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ddb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "ddb.de", "toknum": 14172687146, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "die Epoche einer weitreichenden, aber nicht dauerhaften Expansion des Sassanidenreichs auf Kleinasien, Syrien und \u00c4gypten (604 - 626 n. Chr.), gleichzeitiger innerer Konfliktee zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Artaxerxes I. geschlossen, der 465 v. Chr. seinem ermordeten Vater Xerxes auf den Thron gefolgt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 14187979975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um 449/448 v. Chr. wurde mit Unterst\u00fctzung des athenischen Staatsmannes Perikles der sogenannte Kalliasfrieden zwischen den Griechen und den Persern unter ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wenn Ehegatten sich zur\u00fcckgezogen haben und sich dem Genuss des Weltgl\u00fccks ergeben, dann sagen sie: 'Du liebst mich nicht; dein Herz ist drau\u00dfen', und klagen einander so mit einer Unwahrheit an; sie machen sich L\u00fcgen vor und schelten einander."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 11074498348, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Darauf erwiderte ihm das gro\u00dfe Wesen: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Suddhodana, die F\u00fcrstin Phusati war die gro\u00dfe Maya, die F\u00fcrstin Maddi war die Mutter Rahulas, der Prinz Jali war Rahula, Kanhajina war Uppalavanna, das \u00fcbrige Gefolge war die Buddhaschar, der K\u00f6nig Vessantara aber war ich [ 202 ]."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 19022671891, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00a7C. Nachdem der Meister diese mit tausend Strophen geschm\u00fcckte Lehrunterweisung von Vessantara beendigt hatte, verband er das Jataka mit folgenden Worten: \"Damals war Jujaka Devadatta, Amittatapana war die junge Brahmanin Cinca, der junge Ceta war Channa [ 201 ], der Asket Accuta war Sariputta, Sakka war Anuruddha, der Herrscher Sanjaya war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Sakka, Brahma, das ganze, fortgeworfene Lumpen, Teich, Stein, Kakudhabaum, der Stein, Jambubaum, Mangobaum, Amalakabaum, eine Paricchittablume holte (er), hacke Holz, mache Feuer, l\u00f6sche das Feuer Kassapa, ins Wasser tauchen, Kohlebecken, die Wolke, Gay\u0101, Latthihain, Magadha, Upatissa, Kolita, die wohlbekannten S\u00f6hne, die Ordination, falsch bekleidet, Entlassung, d\u00fcnner und elender Brahmane, er verh\u00e4lt sich schlecht, der Bauch, der Brahmanenj\u00fcngling, die Gruppe, eine Regenzeit, von Leichtsinnigen,"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 17497960593, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Erleuchtung, die K\u00f6nigst\u00e4tte, Ziegenh\u00fcter, Brahma Sahampati, Al\u0101ro, Uddaka, die M\u00f6nche, Upaka der Seher, Konda\u00f1\u00f1a, Vappa, Bhaddiya, Mah\u0101n\u0101ma, Assaji, Yasa, die vier, die f\u00fcnfzig, alle (zusammen), er schickte sie fort, Richtungen, Sachverhalt, mit den M\u0101ras, die drei\u00dfig, Uruvel\u0101, 3 Flechtenasketen, das Feuerhaus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila, ein grausamer und hartherziger Mann ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tilman-roehrig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "tilman-roehrig.de", "toknum": 41079281, "Left": [{"class": "", "str": "Doch diese Liebe steht unter einem unheilvollen Stern, denn Ernaks Vater ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila, den man die Gei\u00dfel Gottes nennt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tilman-roehrig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "tilman-roehrig.de", "toknum": 41519255, "Left": [{"class": "", "str": "Aber ihre innige Zuneigung steht unter einem unheilvollen Stern, denn Ernaks Vater ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einer mit vollem Recht von jemand behauptet, er sei mit der h\u00f6chsten vollkommenen Erleuchtung erleuchtet, so mag er von mir das mit vollem Recht behaupten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 43039080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "4. \"Wenn da, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit der h\u00f6chsten vollkommenen Erleuchtung erleuchtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 43039115, "Left": [{"class": "", "str": "Denn ich bin, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", d\u00fcrfen da nicht, weil sie jugendlich seien, gering gesch\u00e4tzt, nicht, weil sie jugendlich seien, mi\u00dfachtet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 43039263, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "6. \"Vier Wesen, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", weil sie jugendlich- sei, gering gesch\u00e4tzt nicht, weil sie jugendlich sei, mi\u00dfachtet werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 43039324, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Schlange darf nicht, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nichts au\u00dfer Alter und Tod."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 43040380, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3. \"Es gibt da, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die gro\u00dfm\u00e4chtigen Edelleute (*f304) sind, die wohlhabenden, reichen, beg\u00fcterten, die viel Gold und Silber, viel Verm\u00f6gensunterhalt, viel Geld und Geldeswert besitzen - auch f\u00fcr sie, die geboren sind, gibt es nichts au\u00dfer Alter und Tod."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 43040393, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "4. Was da, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die gro\u00dfm\u00e4chtigen Br\u0101hmanas, die gro\u00dfm\u00e4chtigen Hausv\u00e4ter, die wohlhabenden, reichen, beg\u00fcterten, die viel Gold und Silber, viel Verm\u00f6gensunterhalt, viel Geld und Geldeswert besitzen, wenn sie sinnlicher Gen\u00fcsse wegen, um sinnlicher Gen\u00fcsse willen, zur Erzielung sinnlicher Gen\u00fcsse bewu\u00dft l\u00fcgnerisch reden, so wird das ihnen lange Zeit zu Unheil und Leiden gereichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 43041685, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3. \"Die gro\u00dfm\u00e4chtigen Edelleute, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nichts anderes, was mir lieber w\u00e4re als das eigene Selbst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 43041870, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "4. \"Es gibt f\u00fcr mich, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", etwas anderes, was dir lieber w\u00e4re als das eigene Selbst?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 43041891, "Left": [{"class": "", "str": "Gibt es aber f\u00fcr dich, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befand von der Flanke her zu zerschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 49339215, "Left": [{"class": "", "str": "Genau in diese L\u00fccke warf nun Alexander seine Hetairenreiterei und sich selbst, um das persische Zentrum wo sich auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst, wenn es aber so staubig war wie man sicher annehmen kann, war auch das eine Attacke die sich nur auf das Ziel ausrichtete, dass man bei der Aufstellung gesehen hatte, der Gro\u00dfk\u00f6nig h\u00e4tte seine Position ja inzwischen \u00e4ndern k\u00f6nnen, das er es trotz der entstandenen L\u00fccke nicht tat war der persische Fehler Nummer Zwei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 49339232, "Left": [{"class": "", "str": "Wie bei Issos zielte Alexander dabei auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4tte seine Position ja inzwischen \u00e4ndern k\u00f6nnen, das er es trotz der entstandenen L\u00fccke nicht tat war der persische Fehler Nummer Zwei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 49339269, "Left": [{"class": "", "str": "Wie bei Issos zielte Alexander dabei auf den Gro\u00dfk\u00f6nig selbst, wenn es aber so staubig war wie man sicher annehmen kann, war auch das eine Attacke die sich nur auf das Ziel ausrichtete, dass man bei der Aufstellung gesehen hatte, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seiner Gardetruppen l\u00f6ste bei den dahinter stehenden Infanteriemassen Panik aus und sie flohen ebenfalls, so dass ein R\u00fcckzug auf diese Linie nicht mehr m\u00f6glich war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 49339426, "Left": [{"class": "", "str": "In der Folge wandte sich Dareios III zur Flucht und verlie\u00df mit seiner Leibgarde das Schlachtfeld, Alexander verfolgte ihn direkt mit der Reiterei, der R\u00fcckzug des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dort stehen bleiben k\u00f6nnen und Alexander h\u00e4tte verloren, da er mit seiner Reiterei zwischen dieser Infanterie vor ihm und der griechischen S\u00f6ldnerphalanx hinter ihm eingeklemmt gewesen w\u00e4re und zudem vom linken persischen Fl\u00fcgel Elitereiterei zum Entsatz schon auf dem Weg war, die Alexander dann auch den R\u00fcckzug abgeschnitten h\u00e4tte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 49339470, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4re diese hintere Linie mit der syrisch-mesopotamischen Infanterie stehengeblieben und nicht geflohen, h\u00e4tte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hielt Alexander die Schlacht schon f\u00fcr gewonnen, aber noch immer war alles offen, und niemand auf beiden Seiten hatte mehr den \u00dcberblick."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 49339533, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der Flucht der Syrer-Mesopotamier und der Leibgarde und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander abgeh\u00e4ngt hat und dieser daher zur\u00fcckkehrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 49339904, "Left": [{"class": "", "str": "Man kann wieder nur annehmen, dass in dem ganzen Staub und Chaos der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4re in diese Richtung geflohen und das er daher in diese Richtung ritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 49340011, "Left": [{"class": "", "str": "Noch eine M\u00f6glichkeit w\u00e4re, dass er glaubte, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4re in diese Richtung geflohen, oder weil tats\u00e4chlich ein Bote ihn erreichte drehte er nach links und fiel den Persischen Massen dort in die Flanke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 49340038, "Left": [{"class": "", "str": "Also entweder aus Planlosigkeit und/oder weil er meinte, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " richtig, wie ein Mann der die Wahl zwischen mehreren Wegen hat, die ein Gesuchter nehmen konnte, so stand auch Alexander da und entschied sich f\u00fcr den falschen Weg, so dass zwar der Gejagte entkam, aber die Schlacht dadurch gewonnen wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 49340074, "Left": [{"class": "", "str": "Meiner Meinung nach ist die Theorie mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt und es brach in der persischen F\u00fchrung Uneinigkeit aus, vor allem \u00fcber die Frage der Befehlsgewalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 49340332, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem wurde dem Befehlshaber Mazaios die Flucht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Mazaios hatte schon vor der Schlacht ein g\u00fcnstiges Arrangement mit den Makedonen im Geheimen ausgehandelt, tats\u00e4chlich wurde ausgerechnet Mazaios dann von Alexander selbst als Satrap von Babylon und Syrien wieder eingesetzt und erweiterte so sogar seinen Machtbereich und derselbe Bessos ermordete sp\u00e4ter Dareios III. Trotzdem glaube ich nicht an Verrat auf persischer Seite, die sp\u00e4teren Ereignisse beeinflussen da die Sicht auf die Schlacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 49340378, "Left": [{"class": "", "str": "Bessos nun zielte angeblich auch selber auf die Krone des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beinahe verlieren lassen, warum sollte er dergleichen tun, wen er ein Verr\u00e4ter gewesen w\u00e4re?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 49340493, "Left": [{"class": "", "str": "Mazaios war durchaus loyal, er war dazu nur ein Pragmatiker, der sich immer nach allen Seiten absicherte, am ehesten w\u00e4re von ihm noch Verrat m\u00f6glich gewesen, aber gerade sein Angriff und seien Entscheidungen h\u00e4tten die Makedonen die Schlacht dann trotz der Flucht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und da ihn Alexander auch noch von hinten angriff und er keinen Kontakt mehr mit Bessos hatte mu\u00dfte er davon ausgehen, dass Alexander, wie auch immer, bereits den linken persischen Fl\u00fcgel vernichtete hatte, ziemlich sicher glaubte er, bereits der letzte auf dem Schlachtfeld zu sein und von makedonischen Truppen eingekreist zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 49340646, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegensatz zu Bessos wusste Mazaios um die Flucht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerne als f\u00fcr Alexander gl\u00fccklich bezeichnen, denn das war der Hauptgrund, oder prim\u00e4rer Faktor f\u00fcr den Sieg Alexanders des Gro\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 49341438, "Left": [{"class": "", "str": "Aber man kann die Flucht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios III. im R\u00fccken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 79525128, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu ein Beispiel: Im Jahre 333 v. Chr. hatte ein makedonisches Heer unter Alexander dem Gro\u00dfen bei Issos das weit \u00fcberlegene Heer des persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Songtsen Gampo ( Srong-btsan-sgam-po , reg. 627\u2013649) in der ersten H\u00e4lfte des 7. Jahrhunderts den Thron bestiegen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tibet-encyclopedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "tibet-encyclopedia.de", "toknum": 89411825, "Left": [{"class": "", "str": "Es steht am Hang des Berges Wangkur ( dBang-bskur ), das ist der Berg, auf dem der Tradition nach der erste tibetische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Schlacht verloren hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["debenny.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "debenny.de", "toknum": 104210083, "Left": [{"class": "", "str": "Und Du wirst keine aus Babylon finden, in der der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewaltig m\u00e4chtig war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["debenny.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "debenny.de", "toknum": 104210135, "Left": [{"class": "", "str": "Es ging darum, auszudr\u00fccken, da\u00df der jeweilige Pharao oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kanishka"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlagderweltreligionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "verlagderweltreligionen.de", "toknum": 110457424, "Left": [{"class": "", "str": "\" Aus dem Brief an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller Zwerge ist, aber bald sterben wird, weshalb ein neuer gefunden werden muss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piper-fantasy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "piper-fantasy.de", "toknum": 116439469, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der K\u00f6nig der Zweiten ist Gundrabur vom Clan der Hartsteine, der auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piper-fantasy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "piper-fantasy.de", "toknum": 116439502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der K\u00f6nig der Vierten ist Gandogar Silberbart aus dem Clan der Silberb\u00e4rte, der neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Selem."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huepfisworld.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "huepfisworld.at", "toknum": 118075923, "Left": [{"class": "", "str": "Ach ja die Gesichtslosen: Die Leibgarde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Selem."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huepfisworld.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "huepfisworld.at", "toknum": 118076691, "Left": [{"class": "", "str": "Ich sehe mich mit Yako und Askir noch mal in der Bibliothek um und begebe mich dann zum Palast des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Dem K\u00f6nig aller K\u00f6nige) Tribut und Kriegsdienste leisten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "noologie.de", "toknum": 140752566, "Left": [{"class": "", "str": "Den Nationen des persischen Vielv\u00f6lkerreichs wurde eine lokale Autonomie belassen, sogar die lokalen Herrscher wurden beibehalten, nur mu\u00dften sie dem Persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " folgendes h\u00f6ren: \"So hat der Erhabene im Gazellenhain in Benares das un\u00fcbertroffene Rad der Lehre in Gang gesetzt ...\" Dieses von den vier Gro\u00dfk\u00f6nigen geh\u00f6rt, lie\u00dfen die G\u00f6tter der Dreiunddrei\u00dfig folgendes h\u00f6ren - die Y\u0101m\u0101 G\u00f6tter - die Tusit\u0101 G\u00f6tter - die Nimm\u0101narati G\u00f6tter - die Paranimmitavasavatti G\u00f6tter - die Brahmakayika G\u00f6tter lie\u00dfen folgendes h\u00f6ren: \"So hat der Erhabene im Gazellenhain in Benares das un\u00fcbertroffene Rad der Lehre in Gang gesetzt, welches nicht von einem Asketen, Brahmanen, Gott, M\u0101ra, Brahma oder irgendeinem in der Welt zur\u00fcckgedreht werden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nige"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 157132719, "Left": [{"class": "", "str": "\" Dieses von den Erdg\u00f6ttern geh\u00f6rt, lie\u00dfen die vier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Orients schm\u00fcckten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugendleiternetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nige"}], "ref": "jugendleiternetz.de", "toknum": 160962588, "Left": [{"class": "", "str": "Hirte zu sein war ein W\u00fcrdentitel, mit dem sich selbst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als auch ein Kompositbogen mit magischen Pfeilen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["simposium-hosting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "simposium-hosting.de", "toknum": 203084992, "Left": [{"class": "", "str": "Denn dort drinnen befand sich das Schwert des zuk\u00fcnftigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die ganze Welt werden w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["simposium-hosting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "simposium-hosting.de", "toknum": 203085017, "Left": [{"class": "", "str": "Andoras Prophezeiung sagte voraus, das wer das Schwert dort an sich nehmen k\u00f6nnte, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eurer Welt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["simposium-hosting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "simposium-hosting.de", "toknum": 203088853, "Left": [{"class": "", "str": "Der eine wird mal der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben kann und der ist bereits in der Ausbildung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["simposium-hosting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "simposium-hosting.de", "toknum": 203088878, "Left": [{"class": "", "str": "Eure Kriege sind sinnlos...da es nur einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Trupp von Kriegern, die eine eigene Siedlung am n\u00f6rdlichen Ausl\u00e4ufer der Insel angelegt haben, um ihre Waffen\u00fcbungen und Ausbildung ungest\u00f6rt von neugierigen D\u00f6rflern aus\u00fcben zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arx-obscura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "arx-obscura.de", "toknum": 210152509, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den weitl\u00e4ufigen, fruchtbaren Feldern beheimatet Dug Eth'belsa allerdings auch die Meute des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfredhiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "manfredhiebl.de", "toknum": 217145726, "Left": [{"class": "", "str": "Sie soll ihren Ausgang in Athiopien oberhalb \u00c4gyptens genommen haben, dann stieg sie nach \u00c4gypten und Libyen hinab und in weite Gebiete des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein sollte?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oobe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "oobe.ch", "toknum": 250045704, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was aber mag eine Frau denken, die pl\u00f6tzlich einem jugendlichen Sieger gegen\u00fcbersteht, nachdem sie einen Verlierer geheiratet und mit ihm einige Jahre verbracht hat, auch wenn dieser Ehemann nunmehr stolzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aschoka von Indien (regierte 274/270 bis 237/231) verordnete in seinen Inschriften interreligi\u00f6se Toleranz und Akzeptanz: \"Andere Gemeinschaften sollen bei jeder Gelegenheit geehrt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akr-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "akr-berlin.de", "toknum": 250246772, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3. Jh. v. Chr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dessen Expansionsbestrebungen hinter sich. 4 Also kristallisierte sich die gro\u00dfe antipersische Bewegung in den zwei Hauptzentren, Athen und Sparta, und lie\u00df somit eine neue griechische Eidgenossenschaft, den Hellenenbund, im Jahre 481 5 entstehen. 6 Dieser wurde als unmittelbare Reaktion auf die vergangenen Vorg\u00e4nge als v\u00f6lkerrechtliche Schwurgenossenschaft geschlossen, die sich aus diversen Staatspers\u00f6nlichkeiten (u.a. Sparta"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 281299263, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gr\u00fcndung des \"Hellenenbundes\" f\u00e4llt in eine Zeit, in welcher die Gefahr des Einfalls der Perser auf das griechische Gebiet allgegenw\u00e4rtig im Bewusstsein der Griechen war- hatten diese schlie\u00dflich bereits \u00fcber ein Jahrzehnt der Auseinandersetzungen mit dem persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Weg nach Hellas zu"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 281300486, "Left": [{"class": "", "str": "In den heftigen Gespr\u00e4chen \u00fcber die Weiterf\u00fchrung des Perserkrieges gerieten Athen und Sparta erstmalig aneinander, wobei sich das Themenfeld dieser Gespr\u00e4che nur auf die Perserkriegsf\u00fchrung, nicht aber auf die Hegemonieforderung der Athener bezog. 25 Aus dieser Diskussion ging der Beschluss hervor, das Heer in den Thermophylen zu positionieren um dem persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Offensive gegen die Griechen wieder auf: Nach einem erneuten Vordringen der persischen Truppen bis nach Athen fand im Sommer 479 die entscheidende Landschlacht zwischen Persern und Griechen bei Plataiai statt 41 - die \"gr\u00f6\u00dfte Hoplitenschlacht der damaligen Zeit (...)!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 281301240, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So zogen sich Teile der persischen Armee zun\u00e4chst in das Winterlager nach Thessalien zur\u00fcck. 40 Im folgenden Jahr nahm der persische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verliebt sich in eine, die ihn nicht sondern seinen Bruder will; wohingegen der von ihrer Schwester begehrt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harbran.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "harbran.at", "toknum": 298656182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zumal dieses Libretto simpel und nachvollziehbar gestrickt ist: der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " inzwischen Thara erreicht haben m\u00fcsste, was einen gewaltigen Vorsprung bedeutete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alexanderdergrosse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "alexanderdergrosse.de", "toknum": 315666350, "Left": [{"class": "", "str": "Als er nach zw\u00f6lf Tagen von Persepolis nach Ekbatana kam, fand er nicht Dareios mit seinem Heer vor, sondern einen ver\u00e4ngstigten Stadtkommandanten, der ihm die Tore \u00f6ffnete und ihm sagte, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Angst bekam und fl\u00fcchtete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alexanderdergrosse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "alexanderdergrosse.de", "toknum": 317159948, "Left": [{"class": "", "str": "Alexander nun, k\u00e4mpfte sich wieder an der Spitze, wie auch am Granikos, zum F\u00fchrer, in diesem Fall K\u00f6nig Dareios, durch und kam ihm so nahe, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schapur stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaliber38.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "kaliber38.de", "toknum": 319694236, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Info des Piper Verlags: Anatolien, 260 n. Chr. Tapfer h\u00e4lt die r\u00f6mische Stadt Edessa der zerm\u00fcrbenden Belagerung durch das Heer des persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; er wird aber auf dem ganzen Jambu-Erdteil der beste Bogensch\u00fctze werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 322935038, "Left": [{"class": "", "str": "\" Jener erwiderte: \"Gar nichts, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", diese vier Bogensch\u00fctzen sollen auf einmal ihre Pfeile abschie\u00dfen und mich treffen; ich werde die von ihnen abgeschossenen Pfeile abwehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 322936062, "Left": [{"class": "", "str": "Darauf machte das gro\u00dfe Wesen im Innern eines viereckigen Raumes einen Pavillon [7], stellte an den vier Ecken die vier Bogensch\u00fctzen auf, lie\u00df einem jeden je drei\u00dfigtausend Pfeile geben und zu jedem Leute hinzustellen, die ihm die Pfeile reichen sollten; er selbst nahm den Speer mit diamantener Spitze, trat in die Mitte des Kreises und sprach: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wir sind Sch\u00fctzen, die wie der Blitz treffen, die ein Haar treffen, die auf einen Laut hin treffen, die einen Pfeil im Fluge treffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 322936109, "Left": [{"class": "", "str": "\" Sie aber versetzten: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", w\u00fcnscht Ihr Sieg oder w\u00fcnscht Ihr Niederlage?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 322938241, "Left": [{"class": "", "str": "Da fragte ihn jener verblendete Hauspriester: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; an einen Ort seid ihr gekommen, an den man kommen muss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 322939307, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ihnen antwortete darauf der Asket: \"Gut, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", geht Ihr hinterdrein!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 322939508, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Darauf sagte ihm Anusissa: \"Gut, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00f6rten, sprachen sie, um das gro\u00dfe Wesen zu preisen, folgende Strophe:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nige"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 322941583, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als dies die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios III. in den Schlachten am Granikos 334 v. Chr., bei Issos 333 und bei Gaugamela 331, eroberte 332/31 v. Chr. \u00c4gypten und gr\u00fcndete 331 v. Chr. die Stadt Alexandria."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 337148731, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00f6nig von Makedonien 336-323 v. Chr., * 356 v. Chr. Pella, \u2020 13. 6. 323 v. Chr. Babylon; Sohn Philipps II. von Makedonien und Olympias von Epirus, von Aristoteles erzogen. 336 v. Chr. lie\u00df er sich in Korinth als F\u00fchrer (Hegemon) eines makedonisch-griechischen Heeres f\u00fcr den Rachefeldzug gegen die Perser ausrufen, besiegte das Heer des persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros wird in der Bibel ein \"Messias\" genannt, dabei hatte der ne ganz andere Religion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["debenny.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "debenny.de", "toknum": 383864886, "Left": [{"class": "", "str": "Der persische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein guter Geist, dem man folgen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["debenny.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "debenny.de", "toknum": 383864933, "Left": [{"class": "", "str": "Da war also im gottlosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besser schmeckt als das normaler K\u00fcchen damit, dass dort spezialisierte Fachleute am Werk sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brainworker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "brainworker.ch", "toknum": 402815548, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Xenophon begr\u00fcndet die Erwartung, dass das Essen aus der K\u00fcche des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war Alexanders Angriff eine kleine Unordnung am Rande seines Reiches."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanktpius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "sanktpius.de", "toknum": 415398075, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der Sicht des persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgegeben haben und seinen Wagenlenker get\u00f6tet haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanktpius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "sanktpius.de", "toknum": 415403620, "Left": [{"class": "", "str": "Er preschte mit seiner Reiterei vor, Alexander soll dabei einen Speer auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bessos, dem Satrapen von Baktrien, ermordet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanktpius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "sanktpius.de", "toknum": 415404707, "Left": [{"class": "", "str": "Um ihn nicht in die H\u00e4nde Alexanders fallen zu lassen, wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanktpius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "sanktpius.de", "toknum": 415406689, "Left": [{"class": "", "str": "Alexander schickte sich an, Nachfolger der persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanktpius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "sanktpius.de", "toknum": 415410965, "Left": [{"class": "", "str": "Dies geschah sonst nur beim Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ma\u00e9nnogh O \u0301Maith, vereinigt die Druidenreiche zum Eira n\u00d2g."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mnwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "mnwiki.de", "toknum": 430878413, "Left": [{"class": "", "str": "Zeit der ersten saagenhaften Unruhen. 3200 v.Z. Erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mnwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "mnwiki.de", "toknum": 430878588, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Zeit ging in den mythologischen Geschichten als Lange Nacht ein. ab 1200 v.Z. Der K\u00f6nig des Reiches von Aimsir, K\u00e9nnagh O \u0301\u00c1ims\u00e9h\u00ecr obsiegt im Streit um die Nachfolge des seit 1775 v.Z. verweisten Throns des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 1190 v.Z. - 987 u.Z. Ganz Tir Na n\u00d2g lebt in Frieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mnwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "mnwiki.de", "toknum": 430878613, "Left": [{"class": "", "str": "Er vereinigt erstaunlich unblutig die zerstrittenen K\u00f6nigreiche, zahlreichen unabh\u00e4ngigen F\u00fcrstent\u00fcmer und Druidereien zum Reich Tir Na n\u00d2g mit Droch-Aimsir als Hauptsitz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regieren in sogenannten Druidenr\u00e4ten und nennen sich selbst Gro\u00dfdruide."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mnwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nige"}], "ref": "mnwiki.de", "toknum": 430878639, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kambyses im Mai 525. Damit endete die 26. Dynastie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nefershapiland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "nefershapiland.de", "toknum": 432074666, "Left": [{"class": "", "str": "Psametik III. verlor in seinem 1. Jahr die Herrschaft \u00fcber \u00c4gypten an den persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herrschte ab seinem 5. Regierungsjahr auch \u00fcber \u00c4gypten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nefershapiland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "nefershapiland.de", "toknum": 432074687, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der pers."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \u00fcberlegten Weise diese Frage und fragten andere Weise darnach; durch deren Bescheid erkannten sie es und entfernten von sich ihre Feinde, ihre Freunde aber verehrten sie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 439312457, "Left": [{"class": "", "str": "\" Darauf erwiderte der Meister: \"Schon fr\u00fcher, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wurde auch fr\u00fcher schon diese Frage aufgeworfen; Weise gaben ihre L\u00f6sung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 439313009, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der Meister diese Unterweisung beschlossen hatte, f\u00fcgte er hinzu: \"So, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chosrau I. Da die Sassaniden enge kulturelle Kontakte mit dem sp\u00e4tantiken Mittelmeerraum pflegten, haben zudem diverse Elemente aus griechischen Sagen (so etwa Odysseus) vermutlich um diese Zeit in den M\u00e4rchenzyklus Eingang gefunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebooktempel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "ebooktempel.de", "toknum": 459831277, "Left": [{"class": "", "str": "Einige Figuren in 1001 Nacht haben \u00fcberdies reale Vorbilder aus der persischen Geschichte, darunter der ber\u00fchmte sassanidische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareius, Alexanders Widersacher"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edoras-art.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "edoras-art.de", "toknum": 496177002, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der persische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zunehmend als grundb\u00f6ser, gottesl\u00e4sterlicher Tyrann erscheint, wogegen Herakleios immer mehr zum Sinnbild eines christlichen Herrschers wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 505570529, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Ereignisse wurden durch die Jahrhunderte ausgeschm\u00fcckt, so dass der persische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber seine Untertanen \u00fcberstieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "online.de", "toknum": 515770797, "Left": [{"class": "", "str": "'Es steht fest, dass die Staatsgewalt der griechischen Stadtstaaten \u00fcber ihre B\u00fcrger in gewisser Hinsicht die des [persischen]"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ringsum?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biblische-seminare.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nige"}], "ref": "biblische-seminare.de", "toknum": 594681427, "Left": [{"class": "", "str": "Wer will an JHWH als dem einzigen Herrn und K\u00f6nig festhalten angesichts der Macht- und Prachtentfaltung all der Klein- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " diente, als dieser von den Dardanellen in Richtung auf die Thermopylen zog."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["u1u1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "u1u1.de", "toknum": 599087868, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Wesen wird in dem zweifellos erdachten, aber deshalb nicht weniger aufschlu\u00dfreichen Gespr\u00e4ch dargelegt, das Herodot den Ach\u00e4menidenpadischah Xerxes und den verbannten spartanischen K\u00f6nig Demaratus f\u00fchren l\u00e4\u00dft, der im Stabe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Asketen nehmen die Stelle eines Lehrers ein; darum [5] darf ich seinen Namen nicht aussprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 604723674, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sakka aber erwiderte ihm: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Zauberkundige ist kein Asket; merke dir von jetzt an, die Welt ist nicht leer, sondern es gibt tugendhafte Asketen und Brahmanen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 604723956, "Left": [{"class": "", "str": "Der Paccekabuddha setzte sich in der Luft nieder mit gekreuzten Beinen und sprach: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ","}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 610182011, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damals aber redete der Meister seine Verwandten auf folgende Weise an: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 613851668, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bodhisattva rief: \"Warum schie\u00dft du den Pfeil nicht ab, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", du gew\u00e4hrst nur mir Sicherheit meines Lebens; was soll aber die Gazellenschar in diesem Parke tun?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 613851753, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Darauf erwiderte der Bodhisattva: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein K\u00f6nig muss die Wege des Unrechts verlassen, die zehn K\u00f6nigstugenden [2] bet\u00e4tigen und in Gerechtigkeit und Billigkeit die Herrschaft f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 613851833, "Left": [{"class": "", "str": "Dann befestigte er den K\u00f6nig in den f\u00fcnf Geboten und sagte: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", und ging darauf um seine Eltern zu besuchen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 613851919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem er sodann einige Tage bei dem K\u00f6nige geblieben war und ihn veranlasst hatte, zur Verk\u00fcndigung, dass allen Wesen ihr Leben gesichert sei, die goldene Trommel in der Stadt herumgehen zu lassen, sagte er noch: \"Strebe ohne Unterlass, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sargon I. von Babylon hatte eine wunderbare Bibliothek angelegt, die so umfangreich war, da\u00df man sie die 'Stadt der B\u00fccher' nannte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mental-ray.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "mental-ray.de", "toknum": 617800995, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 519 v. Chr. bis 465 v. Chr. )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arendt-erhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "arendt-erhard.de", "toknum": 626543635, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herrschte Xerxes I. , ein persischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und findet sich noch heute..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nige"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 636489944, "Left": [{"class": "", "str": "Das Paradies ist ein Garten: Die synonyme Verwendung der beiden Begriffe hat ihre Wurzeln in der Antike, in der griechischen Bezeichnung paradeisoi f\u00fcr die umfriedeten Parks der persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der den Peloponnesiern Geld gab an ihre Flotte, und ergaben sich nicht eher, als bis sie in ihren eigenen Streitigkeiten \u00fcber sich selber hergefallen und so zugrunde gegangen waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ohher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "ohher.de", "toknum": 713792120, "Left": [{"class": "", "str": "Und nachdem sie in Sikilien eine solche Streitmacht und vor allem den gr\u00f6\u00dften Teil der Flotte eingeb\u00fc\u00dft hatten und in der Stadt die Parteik\u00e4mpfe nun ausgebrochen waren, behaupteten sie sich trotzdem noch zehn Jahre lang sowohl gegen ihre bisherigen Feinde wie gegen die neuen von Sikilien, dazu gegen ihre meistenteils abtr\u00fcnnigen Verb\u00fcndeten und schlie\u00dflich sogar Kyros, den Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versucht, die zwergenpolitische Situation f\u00fcr seine Kriegstreiberei gegen Orks und Elfen auszunutzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christian-seip.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "christian-seip.de", "toknum": 715991825, "Left": [{"class": "", "str": "Das B\u00f6se dringt w\u00e4hrenddessen immer st\u00e4rker in das bisher idyllische Geborgene Land und der aussichtsreichste Kandidat f\u00fcr den Posten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich muss Euch etwas sagen, aber ich werde es Euch nur im Geheimen mitteilen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 728855152, "Left": [{"class": "", "str": "Als er die Aufforderung erhielt einzutreten, ging er hinein, w\u00fcnschte dem K\u00f6nige Sieg und antwortete auf die Frage, warum er gekommen sei: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", kenne drei bl\u00fchende St\u00e4dte, angef\u00fcllt mit Menschen und reich versehen mit Heer und Wagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 728855195, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Darauf sprach zum K\u00f6nig der junge Brahmane: \"Ich, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hast du dem jungen Brahmanen eine Ehrung erwiesen oder hast du gefragt, wo er wohnt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 728855365, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die andern versetzten: \"Wie aber, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in der ganzen Stadt k\u00f6nnen wir den jungen Brahmanen nicht finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 728855433, "Left": [{"class": "", "str": "\" Sie suchten nach ihm; als sie ihn aber nicht fanden, meldeten sie dem K\u00f6nig: \"O"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; ich werde dich heilen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 728855756, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem nun der junge Brahmane den K\u00f6nig ehrfurchtsvoll gegr\u00fc\u00dft hatte, sprach er: \"F\u00fcrchte dich nicht, o"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Gro\u00dfk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Gro\u00dfk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"3377165313": 0.71375, "4064504838": 0.5, "7661711368": 0.5, "6730721297": 0.5, "19022671891": 0.0, "11185206804": 0.8173076923076923, "11074491415": 0.56, "281301016": 0.0, "15640229920": 0.5872413793103448, "16996855329": 0.77, "2731681826": 0.5, "7268117029": 0.6245833333333333, "15090493991": 0.5407142857142857, "19299441706": 0.74375, "7613080584": 0.07, "18732742706": 0.7426470588235294, "18780623422": 0.734375, "43039298": 0.6413461538461539, "17390150723": 0.5553571428571429, "3675087948": 0.5, "15754686547": 0.5678125, "13008420709": 0.7041666666666666, "7297890406": 0.5040789473684211, "6180095079": 0.5, "6570291312": 0.2475000000000001, "19107836530": 0.6263888888888889, "3245944435": 0.18333333333333324, "15632535572": 0.7171052631578948, "3620359803": 0.25, "16494743677": 0.5593939393939393, "4208231553": 0.15267857142857147, "6742160525": 0.3046875, "344493198": 0.13932692307692301, "17497960593": 0.0, "18828360339": 0.5829741379310345, "839112855": 0.0, "18752295068": 0.7527777777777779, "49340576": 0.0, "18752295073": 0.20625, "2983606441": 0.6738636363636362, "7559712435": 0.6504629629629629, "6689969845": 0.2571428571428571, "19496985276": 0.5, "43040448": 0.0, "6620113090": 0.8033333333333332, "14397240518": 0.14476190476190476, "14187979975": 0.0, "5298637012": 0.5, "908152542": 0.5, "6740366560": 0.8088235294117648, "18966105211": 0.26764705882352946, "13294566122": 0.6570652173913042, "6457385200": 0.6059259259259259, "15453253361": 0.2940476190476191, "4042369782": 0.10887096774193539, "12133805303": 0.6028571428571428, "728855801": 0.04857142857142858, "4519191812": 0.0, "2221233422": 0.7352380952380951, "9837876511": 0.23375000000000007, "11899673892": 0.5, "14172687146": 0.0, "13588605227": 0.6480769230769231, "11074498348": 0.0, "14479384878": 0.7, "11221048111": 0.09894230769230765, "10890626357": 0.1755434782608695, "16781245244": 0.2460526315789473, "1083252029": 0.7454545454545454, "7297895239": 0.7625, "790538059": 0.32083333333333336, "19023725915": 0.7142857142857143, "118078812": 0.6636363636363636, "18026568541": 0.0425, "1931610981": 0.5675, "3861212519": 0.6570652173913042, "18457793389": 0.8461538461538461, "17950628218": 0.65, "13033148283": 0.5341911764705882, "9752202112": 0.5, "12234238855": 0.7708333333333335, "7233310613": 0.5, "13349289890": 0.6323529411764706, "14693053859": 0.5264705882352941, "18302445476": 0.5222727272727272, "14880773050": 0.5631944444444444, "4363959741": 0.7294117647058823, "11074499006": 0.30468749999999994, "18236891072": 0.23947368421052626, "17027641283": 0.5, "469219345": 0.0, "4763544518": 0.0, "10136079821": 0.5914814814814815, "1333486030": 0.0, "10136079840": 0.19736842105263153, "4785904620": 0.5, "12570583021": 0.17250000000000004, "11782921715": 0.53, "19726462965": 0.8409090909090909, "776917495": 0.5}, "lastlink": "fromp=15", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Gro\u00dfk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gro%C3%9Fk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.15, "arg": "[lemma=\"Gro\u00dfk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 2921}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gro%C3%9Fk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.15, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2921}], "concsize": 2921, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2921}