{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " von Berlin seinen 100. Geburtstag feiern k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kartellverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfstadtapostel"}], "ref": "kartellverband.de", "toknum": 17275810629, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 1976 h\u00e4tte der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " M\u00fcnchens, nicht als M\u00e4rtyrer sterben sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-peter-und-paul-spaichingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfstadtapostel"}], "ref": "st-peter-und-paul-spaichingen.de", "toknum": 12869313133, "Left": [{"class": "", "str": "Man entlie\u00df ihn, denn man wollte ihn, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Sozialarbeiter und Jugendbegleiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["miteinander.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfstadtapostel"}], "ref": "miteinander.at", "toknum": 17114358937, "Left": [{"class": "", "str": "Ihm schwebt ein neuer Priestertyp vor: Missionar,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlins\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haus-carl-sonnenschein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gro\u00dfstadtapostel"}], "ref": "haus-carl-sonnenschein.de", "toknum": 16657174333, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Namensgeber Dr. Carl Sonnenschein (1876 bis 1929) war Journalist, Sozialreformer in der Weimarer Republik und katholischer Priester \u2013 bekannt auch als der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Carl Sonnenschein, ein unvergleichlicher Mann, hat einmal den sch\u00f6nen Satz geschrieben: \"Ich bezahle keine Kirchensteuer f\u00fcr eine Kirche, die auf ihrem Fachgebiet nicht unfehlbar ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfstadtapostel"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 16152309929, "Left": [{"class": "", "str": "Der Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Berlin, so die Aussteller."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musenblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gro\u00dfstadtapostel"}], "ref": "musenblaetter.de", "toknum": 13154137464, "Left": [{"class": "", "str": "In etwa 100 Bildern und Texten zeigt die Ausstellung eine Dokumentation \u00fcber Carl Sonnenschein (1876 \u2013 1929) von seiner Kindheit in D\u00fcsseldorf bis zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Berlin, sammelte um diese Zeit als Leiter des Sekretariats sozialer Studentenarbeit in M\u00f6nchen=Gladbach eine Schule junger M\u00e4nner um sich, die heute zum Teil f\u00fchrend im politischen Leben und sozialen Geschehen t\u00e4tig sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfstadtapostel"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 13399059588, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dr. Carl Sonnenschein, der sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Carl Sonnenschein, dem Pazifisten Ernst Thrasolt, dem franz\u00f6sischen Diplomaten Andre Francois-Poncet, dem liberalen Reichstagsabgeordneten Theodor Heuss und dem Schriftsteller Carl Zuckmayer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mahnmal-koblenz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gro\u00dfstadtapostel"}], "ref": "mahnmal-koblenz.de", "toknum": 10796895008, "Left": [{"class": "", "str": "Er hatte Freundschaften mit Pers\u00f6nlichkeiten aus allen Bereichen des \u00f6ffentlichen Lebens, u.a. mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dr. Carl Sonnenschein, Gottfried Benn, dem gro\u00dfen Arzt und Lyriker, mit Heinrich Lersch, Max Bartels und vielen anderen, auch j\u00fcngeren Dichtern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfstadtapostel"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 15763343419, "Left": [{"class": "", "str": "Er war bekannt und befreundet mit M\u00e4nnern wie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bereits 1927 formuliert hat: \"Vor den heidnischen Menschen der Gro\u00dfstadt ist Apologetik des Wortes fruchtlos ... Nur eines reicht an diese Menschen heran, die das Christentum auch nicht mehr aus den Erz\u00e4hlungen ihrer V\u00e4ter kennen, auch nicht mehr vom Rosenkranz ihrer Mutter, auch nicht aus dem Religionsunterricht der eigenen Schulzeit ...: Die am eigenen Leibe, an eigener Seele, an eigener Not erlebte G\u00fcte dieser Religion in ihren Vertretern\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vatican.va"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfstadtapostel"}], "ref": "vatican.va", "toknum": 10160737420, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei geht es nicht nur um das Zeugnis des Wortes, sondern eben um das Zeugnis eines Lebens, das in Gottes Wort seinen Grund hat, so wie es Karl Sonnenschein, der Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fcr Wissenschaft, Bildung und soziale Gerechtigkeit engagierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistumberlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gro\u00dfstadtapostel"}], "ref": "erzbistumberlin.de", "toknum": 7496882849, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "war ein katholische Priester, der sich in Berlin als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dr. Carl Sonnenschein gewidmet ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opusdei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfstadtapostel"}], "ref": "opusdei.de", "toknum": 17896204813, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Kreuzgangarme bilden einen kleinen Hof, der dem Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Carl Sonnenschein und der katholischen Sozialpolitikerin Helene Weber boten im Industriezeitalter Antworten auf die \"Soziale Frage\" und die \"Frauenfrage\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-gestalten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gro\u00dfstadtapostels"}], "ref": "geschichte-gestalten.de", "toknum": 6954216984, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kleinkinderbewahranstalten, Klosterniederlassungen, ein Diakonissen-Mutterhaus, das Wirken des \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Gro\u00dfstadtapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Gro\u00dfstadtapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"10796895008": 0.5, "7496882849": 0.23624999999999993, "13399059588": 0.5, "17275810629": 0.8033333333333332, "16152309929": 0.5273529411764706, "10160737420": 0.5, "12869313133": 0.7684210526315789, "17896204813": 0.22058823529411767, "6954216984": 0.003040540540540535, "13154137464": 0.5194444444444444, "17114358937": 0.7, "15763343419": 0.5, "16657174333": 0.5420967741935483}, "Desc": [{"nicearg": "Gro\u00dfstadtapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gro%C3%9Fstadtapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Gro\u00dfstadtapostel\"]", "op": "Query", "size": 13}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gro%C3%9Fstadtapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 13}], "concsize": 13, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 13}