{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " anrufen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eisenbahnforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gruppenguru"}], "ref": "eisenbahnforum.de", "toknum": 5953011404, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem gibts auf der 21er die speziellen Fahrg\u00e4ste, die deswegen gleich in der Leitstelle oder beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der nicht sehr harmonischen Truppe aufstellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fabeau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gruppenguru"}], "ref": "fabeau.de", "toknum": 4676405058, "Left": [{"class": "", "str": "Sicherlich spielte auch der Auftritt im Dschungelcamp in dem Langhans mit Kakerlaken im Sarg meditierte und sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Augen verdrehte und sagte, \"Du, ich wei\u00df wirklich nicht, wo Du da den Zentralismus siehst\", und sein dankbares Publikum sch\u00fcttelte die K\u00f6pfe und konnte ebenfalls von Zentralismus keine Spur entdecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anarchismus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gruppenguru"}], "ref": "anarchismus.at", "toknum": 16779524790, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als ich mich in dieses AZ getraut hatte, kritisierte ich die zentralistischen Forderungen des \"Kommunistischen Manifests\" (das war gerade Schulungslekt\u00fcre, sie entfernten sich also bereits vom antiautorit\u00e4ren Gestus), woraufhin der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Anstifter jener Vorstadtgang, die den jungen franz\u00f6sischen Juden Ilan Halimi entf\u00fchrt, festgehalten und gefoltert hatte, hatte sich in der Vorwoche in das Herkunftsland seiner Eltern abgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nahost-politik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gruppenguru"}], "ref": "nahost-politik.de", "toknum": 1984493601, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Youssouf Fofana gefasst: Chef der \"Gang der Barbaren\" festgenommen Der wahrscheinliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf, in Unternehmen und Organisationen nach dem Rechten zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["activebooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gruppengurus"}], "ref": "activebooks.de", "toknum": 8709025232, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz moralischer Bedenken machten sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Shoko Asahara."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gruppengurus"}], "ref": "wolfsburg.de", "toknum": 18832516603, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab krude Sendungen in einem unverst\u00e4ndlichen Englisch, dazu recht sch\u00f6ne Musik des"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Gruppenguru\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Gruppenguru\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1984493601": 0.5, "4676405058": 0.6554807692307691, "5953011404": 0.815, "8709025232": 0.2833333333333334, "16779524790": 0.5, "18832516603": 0.19861111111111118}, "Desc": [{"nicearg": "Gruppenguru", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gruppenguru%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Gruppenguru\"]", "op": "Query", "size": 6}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gruppenguru%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 6}], "concsize": 6, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 6}