{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " 2008 ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mehringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "mehringen.de", "toknum": 4139448707, "Left": [{"class": "", "str": "Dort wurde unter anderem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fest!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lommersdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "lommersdorf.de", "toknum": 4012889800, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damit stand sehr schnell der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt werden konnte musste dieser nach alten Brauch ermittelt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 10180518899, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch bevor der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird immer noch gek\u00fcrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturparkbergischesland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "naturparkbergischesland.de", "toknum": 15370105129, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grafschaft-bengen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "grafschaft-bengen.de", "toknum": 17539255566, "Left": [{"class": "", "str": "Nach 1 Std. trat Michael M\u00fcnch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spielverein-kelz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "spielverein-kelz.de", "toknum": 16524212921, "Left": [{"class": "", "str": "Die Suche nach den Kandidaten hat l\u00e4nger gedauert, als die Entscheidung um den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Abendessen serviert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-kyllburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nigs"}], "ref": "stadt-kyllburg.de", "toknum": 12649621885, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der R\u00fcckkehr am sp\u00e4ten Nachmittag wurde im Hause des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["duennwald24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "duennwald24.de", "toknum": 6847982504, "Left": [{"class": "", "str": "Wer das Haupt trifft und abtrennt, ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte weitreichende Rechte und einen eigenen Hofstaat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kkg-kyllburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kkg-kyllburg.de", "toknum": 10854018985, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marco und seiner K\u00f6nigin Anja."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergwacht-rohren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "bergwacht-rohren.de", "toknum": 392432296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch dem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Freddy und seiner K\u00f6nigin Edith."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergwacht-rohren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "bergwacht-rohren.de", "toknum": 18884678198, "Left": [{"class": "", "str": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch unserem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georg mit K\u00f6nigin Monika."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergwacht-rohren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "bergwacht-rohren.de", "toknum": 6492238682, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch nochmals dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kkg-kyllburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kkg-kyllburg.de", "toknum": 10854018981, "Left": [{"class": "", "str": "Der Besitzer des Federviehs wurde zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikverein-dreiborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "musikverein-dreiborn.de", "toknum": 8744251427, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einigen spannenden K\u00e4mpfen wurde schlie\u00dflich Rolf J\u00f6bges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kandidieren zu wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spielverein-kelz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "spielverein-kelz.de", "toknum": 7819839144, "Left": [{"class": "", "str": "So war Walter Fuchs derma\u00dfen begeistert, dass er gleich ank\u00fcndigte auch im kommenden Jahr erneut als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grafschaft-bengen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "grafschaft-bengen.de", "toknum": 15821352682, "Left": [{"class": "", "str": "Unser Pr\u00e4sident Werner Rieck wurde hier zum wiederholten Male \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Drove."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["columbia-drove.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "columbia-drove.de", "toknum": 13699533085, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgerechnet im Jubil\u00e4umsjahr des Vereins wurde der Vorsitzende auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "e-stories.de", "toknum": 16806980812, "Left": [{"class": "", "str": "Beides erhob ihn zum uneingeschr\u00e4nkten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 10178873751, "Left": [{"class": "", "str": "Ein \u00fcbergl\u00fccklicher Michael Suhr lie\u00df sich als neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 18257740355, "Left": [{"class": "", "str": "Ein \u00fcbergl\u00fccklicher Tim Greifenberger lie\u00df sich als neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikverein-dreiborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nigs"}], "ref": "musikverein-dreiborn.de", "toknum": 8744243970, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den Kl\u00e4ngen des Spielmannszuges k\u00e4mpften nun die Herren des Ortes um den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oliver Lurz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 2599172622, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Selbstverst\u00e4ndlich geb\u00fchrte der erste Schlag dem noch amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom letzten Jahr, Rolf J\u00f6bges."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikverein-dreiborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "musikverein-dreiborn.de", "toknum": 8744243947, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste Schlag ging wie immer an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Langwaden zu werden, steht diese Aussage wohl auch au\u00dfer Zweifel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["langwaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "langwaden.de", "toknum": 9217070211, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn man sich entschlie\u00dft zum dritten Mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["selde-bloemche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "selde-bloemche.de", "toknum": 12773829281, "Left": [{"class": "", "str": "Wem das gelingt, ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stefan Hilgers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikverein-dreiborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "musikverein-dreiborn.de", "toknum": 8744251223, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Kirmeszug starte dieses Jahr erstmalig beim noch amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern schaffte auch noch den Reichweitenrekord."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 10180519019, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seinem fulminanten Schlag wurde Patrick Brocks nicht nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird mit dem siebzigsten Hieb Marius Breuer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "monheim.de", "toknum": 11220543472, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Naudorf f\u00fcr seine hervorragende Regentschaft zu danken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 18257740436, "Left": [{"class": "", "str": "Er vers\u00e4umte es nicht, dem scheidenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aw-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nige"}], "ref": "aw-online.de", "toknum": 4748357486, "Left": [{"class": "", "str": "Die H\u00e4hne, die vom Junggesellenverein gekauft werden, gehen in den Besitz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nebst K\u00f6nigin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergwacht-rohren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "bergwacht-rohren.de", "toknum": 6492238662, "Left": [{"class": "", "str": "Und ein Toller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bereits fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-neviges.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-neviges.de", "toknum": 8142381423, "Left": [{"class": "", "str": "Eigentlich hatten sich noch gar nicht alle Sch\u00fctzen und Zuschauer auf dem Schie\u00dfstand eingefunden, da stand unser diesj\u00e4hriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fewo-schoddel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "fewo-schoddel.de", "toknum": 368093709, "Left": [{"class": "", "str": "Wer nach langem Besenhalten den Hahne gek\u00f6pft hat, ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres und die Hauptperson des Kirmes Abends."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jgv-weyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "jgv-weyer.de", "toknum": 4649672260, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Junggesellen dem dieser Meisterhieb gelingt ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv-delrath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "bsv-delrath.de", "toknum": 821649618, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Besatzungsjahre gab es in Delrath ebenfalls eine Kirmesgesellschaft, die eine Dorfkirmes feierte und einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. unser Hahnenk\u00f6nigspaar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["selde-bloemche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "selde-bloemche.de", "toknum": 9304694819, "Left": [{"class": "", "str": "Statt eines Sch\u00fctzenk\u00f6nigs kr\u00f6nen wir unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu kr\u00f6nen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 10180518892, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreich sind die Mitglieder der KG Lindlar in der Klauser Strasse erschienen um ihren diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter sich auszumachen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 2599172536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 09. Juni trafen sich \u00fcber 50 Mitglieder der KG Rot-Weiss Lindlar um den 56ten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Manni Warbel nebst K\u00f6nigin Margot herzlichen Gl\u00fcckwunsch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergwacht-rohren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "bergwacht-rohren.de", "toknum": 12374711959, "Left": [{"class": "", "str": "Unserem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ortsgemeinschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werbekurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "werbekurier.de", "toknum": 8824834390, "Left": [{"class": "", "str": "Eichner ist in Buschbell aufgewachsen und wohnt mit seiner Familie in Bachem. 2007 war er bereits"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 erstmals Hahnenk\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "wanna.de", "toknum": 13797288663, "Left": [{"class": "", "str": "Nach gut drei Stunden hartem Kampf stand der Gewinner dann endlich fest: Matthias Ha\u00df wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pers\u00f6nlich zu ehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 2599172818, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Direkt im Anschluss lie\u00dfen sich die Vorstandskollegen Joachim St\u00fcttem und Michael Dlusniewski nicht entgehen den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu \u00fcbergeben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 18257740463, "Left": [{"class": "", "str": "Gerne und mit Begeisterung z\u00f6gerte Michael Naudorf nicht, die Insignien seiner Regentschaft an den neuen sympathischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nige"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 10180519074, "Left": [{"class": "", "str": "Hiermit setzte er nicht nur Ma\u00dfst\u00e4be f\u00fcr die Familie Brocks, sondern stellt auch f\u00fcr die Zukunft eine hohe Erwartungshaltung f\u00fcr folgende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde dieses Jahr Alfred Hommes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grafschaft-bengen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "grafschaft-bengen.de", "toknum": 955283059, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juenkerath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "juenkerath.de", "toknum": 11353110204, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahre 1934 wurde der damalige Volksschullehrer von Glaadt, August Keller,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und l\u00f6ste damit Petra J\u00fcncke ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 16618269359, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 23.09.06 wurde nach 166 Schl\u00e4gen unser neuer Prinz Michael Naudorf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eicherscheid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "eicherscheid.de", "toknum": 15809396328, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hoch lebe die Eescher Kermes, vivat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom letzten Jahr, Rolf J\u00f6bges."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikverein-dreiborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "musikverein-dreiborn.de", "toknum": 8744243594, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach den guten Erfahrungen vom letzten Jahr, startete der Kirmeszug beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv-delrath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "bsv-delrath.de", "toknum": 821649578, "Left": [{"class": "", "str": "Im Stadtgebiet Dormagen gr\u00fcndete sich 1920 der Horremer B\u00fcrgerverein Eintracht, der in den ersten Vereinsjahren ebenfalls noch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf, einem B\u00fcrgerlichen, der f\u00fcr einen gewissen Zeitraum die Rechte eines Adeligen erh\u00e4lt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kkg-kyllburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nigs"}], "ref": "kkg-kyllburg.de", "toknum": 10854019100, "Left": [{"class": "", "str": "So griff man die Idee des einstigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anzeigen-echo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "anzeigen-echo.de", "toknum": 9538952833, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Karnevalsgesellschaft (KG) Lindlar kr\u00f6nte ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Zepter schwang, Mitglied der Karnevalsgesellschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahle-schlupp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "ahle-schlupp.de", "toknum": 4513878200, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits seit 1992 ist der neue Karnevalsprinz, der bereits bei der Kirmesgesellschaft als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einiges Geld kostet, liegt die Vermutung nahe, dass die Nassauer unter den K\u00f6pfern gezielt daneben schlagen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["veriweber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nigs"}], "ref": "veriweber.de", "toknum": 2000343130, "Left": [{"class": "", "str": "Da die W\u00fcrde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 16621296653, "Left": [{"class": "", "str": "Dieter Berg wurde hier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und folglich seine Ehefrau K\u00f6nigin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juenkerath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "juenkerath.de", "toknum": 11353110238, "Left": [{"class": "", "str": "So wurde, zum einzigen Male in der Geschichte der Glaadter Kirmes, ein Ehemann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelte, schon uniformiert feierte, ist nicht \u00fcberliefert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv-delrath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "bsv-delrath.de", "toknum": 12538303486, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ob die Delrather Kirmesgesellschaft, die bis 1924 ihre Dorfkirmes veranstaltete und sogar j\u00e4hrlich einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt haben, werden nun die Festbesucher der Reihe nach, wie sie in den Listen eingetragen sind, aufgerufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aw-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "aw-online.de", "toknum": 4748357383, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die Junggesellen ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Bianca Weimer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eicherscheid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "eicherscheid.de", "toknum": 4184731649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "August 2. August: Burkhard I., Hilgers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " endet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["veriweber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "veriweber.de", "toknum": 2000342916, "Left": [{"class": "", "str": "Und da springt nun der Junggesellenverein mit dem \"Hahnek\u00f6ppen\" (Hahnenk\u00f6pfen) ein, das mit der Kr\u00f6nung des Siegers zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcck, das dieses Amt bereits zweimal inne hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["langwaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nigs"}], "ref": "langwaden.de", "toknum": 14100284955, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Helmut und Ursula Strerath kehrt am Kirmesdienstag ein Paar auf den Thron des Langwadener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Obermaubach hei\u00dft Dirk Lorbach, er ist auch unteranderem der Zugf\u00fchrer des 3. L\u00f6schzuges der Freiwilligen Feuerwehr Kreuzau."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ff-kreuzau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "ff-kreuzau.de", "toknum": 4361441201, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres begr\u00fc\u00dft und ihm gratuliert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aw-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "aw-online.de", "toknum": 4748357348, "Left": [{"class": "", "str": "Etwa beim dritten Durchgang hat es dann doch einer geschafft, den inzwischen mehrmals getroffenen Hahnenkopf abzuschlagen; und mit lauten Bravo-Rufen wird der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wo sie ihr Fr\u00fchst\u00fcck einnahmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-kyllburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nigs"}], "ref": "stadt-kyllburg.de", "toknum": 12649621837, "Left": [{"class": "", "str": "In feierlichem Zuge, jedes Kind war mit Teller, L\u00f6ffel und Gabel bewaffnet, schritten dieselben zum Hause des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingraviert sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juenkerath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nige"}], "ref": "juenkerath.de", "toknum": 11353110272, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Dank stiftete Lehrer Keller dann die auch heute noch den Einheimischen bekannte Kette, auf der in 1.- DM St\u00fccken die Namen der bisherigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Herr Anton Harings, Katharina Simonis geb. Klinkhammer seine K\u00f6nigin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juenkerath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "juenkerath.de", "toknum": 11353110094, "Left": [{"class": "", "str": "So wurde dann 1926 gegen\u00fcber der damaligen Gastst\u00e4tte Manstein der 1. Hahn seines Kopfschmuckes beraubt. 1."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", 1997 sein Gedichtband \"Ein Echo von allem\" und 1999 sein Roman \"Der Steinesammler\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 4454329294, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Norbert Scheuer, 1951 geboren, studierte physikalische Technik und Philosophie. 1993 erschien sein Erz\u00e4hlband \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Timon Kacir I., kam den Falschen Zwanzijern die Ehre zuteil, den diesj\u00e4hrigen Karnevalszug 2012 in Dansweiler als letzte Gruppe mit einem eindrucksvollem Prunkwagen und einer gro\u00dfen Anzahl an stimmungsvollen H\u00fchnern zu vollenden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["falsche-zwanzijer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "falsche-zwanzijer.de", "toknum": 5295999880, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem fantastischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des vergangenen Jahrs, Gerd Brocks (Vizepr\u00e4sident und Schatzmeister der KG), den ersten Schlag auf den Hahn ausf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anzeigen-echo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "anzeigen-echo.de", "toknum": 9538952846, "Left": [{"class": "", "str": "Joachim St\u00fcttem, Pr\u00e4sident der KG Rot-Wei\u00df Lindlar, lie\u00df den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der nicht nur eine weitere Erz\u00e4hlung und ein Gedichtband, sondern auch drei Romane folgten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritische-ausgabe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kritische-ausgabe.de", "toknum": 11529448139, "Left": [{"class": "", "str": "Der studierte Techniker und Philosoph ist Systemprogrammierer bei einem Bonner Telekommunikationsunternehmen und ver\u00f6ffentlichte 1994 seine erste Erz\u00e4hlung mit dem Titel \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon in seinem Hofstaat hatte: Zum einen der Hanswurst, zust\u00e4ndig f\u00fcr die pers\u00f6nliche Belustigung des Freiherrn und zum andern eine abgewandelte Version des einst k\u00f6niglichen Mundschenks, in seiner heutigen Form als pers\u00f6nlicher Diener, der Schwarze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kkg-kyllburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kkg-kyllburg.de", "toknum": 10854019155, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An seiner Seite stehen zwei Figuren, die auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"aufgestiegen\" ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spielverein-kelz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "spielverein-kelz.de", "toknum": 7819838904, "Left": [{"class": "", "str": "Als Senior gelangen ihm mit dem TSV Stockheim sowohl als Spieler und Trainer Aufstiege in die Kreisliga B. Zwischenzeitlich hatte er vom Tor aufs Spielfeld gewechselt. 2009 heuerte er dann hier beim SV an, wo er sich sichtlich wohlf\u00fchlt und nun bereits nach drei Jahren schon zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grevenbroich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "grevenbroich.de", "toknum": 14140435641, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rheinischen W\u00f6rterbuch findet man dazu: \"Am dritten Kirmestage wurde mitten an einem zwischen zwei Pf\u00e4hlen (H\u00e4usern) gespannten Seil ein Korb geh\u00e4ngt, durch den Boden hing der Kopf eines get\u00f6teten Hahnes herab; nun galt es, bei verbundenen Augen diesen Kopf mit einem h\u00f6lzernen Schwert herabzuschlagen; dem Burschen, dem dies gelang, geh\u00f6rte der Hahn, er war \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das Jahr 2008/09 ermitteln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["langwaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "langwaden.de", "toknum": 14096539433, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leider konnten wir anl\u00e4sslich unseres Heimatfestes in diesem Jahr keinen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt und genoss allerlei Privilegien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-kyllburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "stadt-kyllburg.de", "toknum": 6824318758, "Left": [{"class": "", "str": "Der Besitzer des Gewinnervogels wurde zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kam, sah und siegte"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 2599172515, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Herr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grafschaft-bengen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "grafschaft-bengen.de", "toknum": 15821349999, "Left": [{"class": "", "str": "Beim allj\u00e4hrlichen Hahnek\u00f6ppen wurde dieses Jahr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die genau wie alle Hausbesitzer die Taufg\u00e4ste mit Br\u00f6tchen und Getr\u00e4nken versorgten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lommersdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nigen"}], "ref": "lommersdorf.de", "toknum": 4008398976, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter ging es zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Kirmes, oder \u00fcbernahmen dasPrinzenzepter an den Karnevalstagen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["columbia-drove.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "columbia-drove.de", "toknum": 620953391, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/in oder Maik\u00f6nig/in gewesen sein, so w\u00e4ren wir \u00fcber eine kurze Mail sehr Dankbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jgv-weyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "jgv-weyer.de", "toknum": 19340439876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Solltet Ihr einmal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Suhr und seiner Frau Elke]."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 10178873676, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Vorstand der Karnevalisten mit dem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") Duke auf dem Weg zum Festzelt:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifel-trikes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "eifel-trikes.de", "toknum": 18038548756, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Rooster King\" (zu deutsch:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller Zeiten des JGV Weyer\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jgv-weyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "jgv-weyer.de", "toknum": 9509361260, "Left": [{"class": "", "str": "Gratulation zum Titel \"Schnellster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", warum f\u00fcrchtest du dich vor mir?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 830397019, "Left": [{"class": "", "str": "\" Unweit von jenem setzte er sich auf einen Zweig und sprach zu ihm: \"Freund"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Patrick Brocks"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 10180519153, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "01.06.2013 - Hahnek\u00f6ppen im Vereinsheim -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fotos: Rh. Volkskundearchiv (Haffke)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aw-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nigs"}], "ref": "aw-online.de", "toknum": 4748356558, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ermittlung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Manfort danken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jgk-fidelio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenkoenig"}], "ref": "jgk-fidelio.de", "toknum": 16359154392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "da ich ja morgen wieder zurueck auf die Kanaren muss, wollte ich mich schon jetzt einmal fuer Euren Besuch und die Glueckwuensche zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Walter Fuchs , den meisten eher als \"Obi-Walter\" bekannt, war nat\u00fcrlich der H\u00f6hepunkt beim Kirmesfr\u00fchschoppen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spielverein-kelz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nigs"}], "ref": "spielverein-kelz.de", "toknum": 7819838770, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Proklamation des diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00fcnter Liersch"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grafschaft-bengen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "grafschaft-bengen.de", "toknum": 17521600035, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00e4hnrich Alfred Hommes und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dazu auf die passende Preise mehrerer Obi-Artikel zu benennen, wobei es f\u00fcr die passende Antwort jeweils einen Flimm zur Belohnung gab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spielverein-kelz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "spielverein-kelz.de", "toknum": 7819839044, "Left": [{"class": "", "str": "Moderator des Abends J\u00f6rg Schulz forderte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grafschaft-bengen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "grafschaft-bengen.de", "toknum": 19101290339, "Left": [{"class": "", "str": "Am Kirmesmontag wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbernimmt. mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ngz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nigs"}], "ref": "ngz-online.de", "toknum": 17848520420, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht zum ersten Mal beweist mit Hans-Wilhelm Lenders ein aktives Mitglied des Sch\u00fctzenvereins Glehn seine Verbundenheit mit dem Heimatverein L\u00fcttenglehn, indem er dort die W\u00fcrde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012/2013 gekr\u00f6nt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immer-jung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "immer-jung.de", "toknum": 4301327092, "Left": [{"class": "", "str": "Unser neuer Junghahnen-Kronprinz 2012/2013 ist Felix Asmut aus dem Sch\u00fctzenzug \"Jut Zuch\" Frank Rademacher und seine Frau Christa sind Dienstagabend zum neuem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tim Greifenberger zu finden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 5505607668, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kein Regen, eine tolle Stimmung, ein bestens pr\u00e4parierter Lederhahn und eine hervorragenden Organisation von Oliver Lurz, waren die idealen Voraussetzungen, um einen Nachfolger f\u00fcr den amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grafschaft-bengen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "grafschaft-bengen.de", "toknum": 946017462, "Left": []}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anzeigen-echo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "anzeigen-echo.de", "toknum": 9538952824, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karnevalsgesellschaft kr\u00f6nt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Gefolge am geschm\u00fcckten Wohnhaus und anschlie\u00dfendem Festzug und Ausklang in der Tenne mit Kirmes \"begraben\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-eicherscheid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichte-eicherscheid.de", "toknum": 6828604648, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die heutigen Gro\u00dfkirmes-Veranstaltungen \u00e4hneln denen der oben beschriebenen Historie, mit Kirmes \"herausholen\" und Tanz am Samstag, Hahnenk\u00f6ppen am Sonntag und Montag Fr\u00fchschoppen, Abholen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Freddy"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergwacht-rohren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "bergwacht-rohren.de", "toknum": 18884678179, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergwacht-rohren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "bergwacht-rohren.de", "toknum": 15592088385, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Euer neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "wanna.de", "toknum": 13797288666, "Left": [{"class": "", "str": "Nach gut drei Stunden hartem Kampf stand der Gewinner dann endlich fest: Matthias Ha\u00df wurde Hahnenk\u00f6nig 2013 erstmals"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1983. Nach gemeinsamen Kirchgang Gefallenenehrung folgte wie jedes Jahr eine sehr z\u00fcnftige Biermusik mit anchlie\u00dfendem Saufzug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grafschaft-bengen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "grafschaft-bengen.de", "toknum": 955284465, "Left": [{"class": "", "str": "Am Sonntag machte Bernd M\u00fcnch mit dem Hahn kurzen Proze\u00df und wurde dadurch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Helmut I. Strerath im Festzelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["langwaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nigs"}], "ref": "langwaden.de", "toknum": 1039421555, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "19.00 Uhr: Antreten zu Umzug und Parade, anschlie\u00dfend Kr\u00f6nung des neuen Langwadener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georg R\u00fctten, die im Jahre 1946 die Durchf\u00fchrung der Kirmes in Angriff nahmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["selde-bloemche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "selde-bloemche.de", "toknum": 1191087190, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Krieg gab es wieder einige beherzte M\u00e4nner, unter Ihnen der seit 1938 amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt aus Neustadt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 1512211160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") feiern am Kirmesdienstag ihre Silberhochzeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lommersdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nigs"}], "ref": "lommersdorf.de", "toknum": 4008399477, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Astrid und Erwin Sigel (Elternpaar des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dirk Lorbach einen Spielmannszug"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ff-kreuzau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "ff-kreuzau.de", "toknum": 4361441194, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Feuerwehr gr\u00fcndete zu Ehren des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und gut gelaunten Karnevalisten sorgten f\u00fcr einen raschen und guten Bierumsatz im Vereinshaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 5505607965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der strahlende neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Strempt gewesen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profipress.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "profipress.de", "toknum": 6087826799, "Left": [{"class": "", "str": "Die drei Freunde verf\u00fcgen nicht nur \u00fcber verwandtschaftliche Querverbindungen, sondern spielten auch 15 Jahre lang unter G\u00fcnter Vitten in der \"Zweiten\" des TuS Strempt und sind auch alle schon mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nebst K\u00f6nigin m\u00f6chten sich f\u00fcr die tolle Kirmes 2006 bedanken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergwacht-rohren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "bergwacht-rohren.de", "toknum": 6492238533, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tolle K\u00f6nigin und vor allen Dingen das beste Hahnenk\u00f6nigsgefolge aller Zeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergwacht-rohren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "bergwacht-rohren.de", "toknum": 6492238598, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tolle Kirmes, toller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dann geb\u00fchrend hochleben und trug ihn auf einer ausgeh\u00e4ngten Stall- oder Scheunent\u00fcr im Festzug in die n\u00e4chste Kneipe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-eicherscheid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-eicherscheid.de", "toknum": 6828604105, "Left": [{"class": "", "str": "Man lie\u00df den Gewinner und neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Walter Fuchs gekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spielverein-kelz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "spielverein-kelz.de", "toknum": 7819838925, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der diesj\u00e4hrigen Kirmes war dann der erste offizielle Pflicht-auftritt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", 1997 folgte sein Gedichtband \"Ein Echo von allem\", 1999 der Roman \"Der Steinesammler\", 2002 der Roman \"Flussabw\u00e4rts\" [7] und zuletzt 2005 der Erz\u00e4hlband \"Kall, Eifel\" [8] (beide im Verlag C. H. Beck)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritische-ausgabe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kritische-ausgabe.de", "toknum": 8089451858, "Left": [{"class": "", "str": "Er lebt in Kall (Eifel) und arbeitet als Systemprogrammierer. 1993 deb\u00fctierte er mit dem Erz\u00e4hlband \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hie\u00df Michael Br\u00f6geler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-neviges.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-neviges.de", "toknum": 8142381441, "Left": [{"class": "", "str": "Denn bereits der 2. Sch\u00fctze lie\u00df den Hahn sein Ei legen und unser diesj\u00e4hriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", 1997 sein Gedichtband \"Ein Echo von allem\" und 1999 sein Roman \"Der Steinesammler\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bookreporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "bookreporter.de", "toknum": 8361318645, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Norbert Scheuer, 1951 geboren, studierte physikalische Technik und Philosophie. 1993 erschien sein Erz\u00e4hlband \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kirmesgesellschaft Einigkeit, sondern auch ihr erster Pr\u00e4sident."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["langwaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "langwaden.de", "toknum": 9217070291, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Gro\u00dfvater Josef Baas war nicht nur vor 75 Jahren der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jgv-weyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "jgv-weyer.de", "toknum": 9509361253, "Left": [{"class": "", "str": "Zielsicher, aber wohl auch vollkommen ungeplant, wurde Dennis bei unserem diesj\u00e4hrigen Hahnek\u00f6ppen beim nur 6ten Schlag"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus 2012, Gerd Brocks, Vizepr\u00e4sident und Schatzmeister der KG, den ersten Schlag auf den Hahn schwungvoll und hoch motiviert ausf\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 10180518932, "Left": [{"class": "", "str": "Joachim St\u00fcttem, Pr\u00e4sident der KG Rot-Weiss Lindlar, er\u00f6ffnete um halb vier die Veranstaltung, bevor traditionell der noch amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", 1997 sein Gedichtband \"Ein Echo von allem\", 1999 sein Roman \"Der Steinesammler\" und 2003 der Roman \"Flu\u00dfabw\u00e4rts\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 10603768560, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Norbert Scheuer, 1951 im rheinland-pf\u00e4lzischen Pr\u00fcm in der Westeifel geboren, machte eine Lehre als Elektriker und studierte dann physikalische Technik in Iserlohn und Philosophie an der Universit\u00e4t Dortmund. 1993 erschien sein Erz\u00e4hlband \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Timon Kacir bilden die \"Falsche Zwanzijer\" den Abschluss des Zuges."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["falsche-zwanzijer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "falsche-zwanzijer.de", "toknum": 12058151816, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hatte das Recht, im Walde \"Hahn\" die beste Buche f\u00fcr sich in Besitz zu nehmen, dagegen jedoch die Verpflichtung, den traditionellen Obolus an Gaben zu spendieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-kyllburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hahnenk\u00f6nigs"}], "ref": "stadt-kyllburg.de", "toknum": 12649621680, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Vater des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder f\u00fcr ein Fr\u00fchst\u00fcck sorgen: Milchsuppe, Brei und Bimfladen waren hier die traditionellen Speisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-kyllburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nigs"}], "ref": "stadt-kyllburg.de", "toknum": 12649621923, "Left": [{"class": "", "str": "Am Freitagmorgen mu\u00dfte der Vater des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "wanna.de", "toknum": 13797288493, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Tage feierten nun die Wannaer ihr Pfingstbaumaufstellen und k\u00fcrten am Pfingstmontag beim Hohn ut de T\u00fcnn smieten ihren neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ermitteln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "wanna.de", "toknum": 13797288520, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei fr\u00fchlingshaftem Pfingstwetter waren die Brauchtumsh\u00fcter am Montagnachmittag, auf dem Dorfplatz in Westerwanna, dabei ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Langwaden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["langwaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "langwaden.de", "toknum": 14100285098, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Gro\u00dfvater war im Jahr 1932 erster Pr\u00e4sident und auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Erz\u00e4hlungen, vier Jahre sp\u00e4ter erschien sein Gedichtband \"Ein Echo von allem\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 14990577093, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1993 ver\u00f6ffentlichte er unter dem Titel \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich R\u00f6hrig mit dem Bollerwagen auf Klausen abzuholen..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1-fc-klausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "1-fc-klausen.de", "toknum": 16924230018, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "18. Juli 1952: Vorank\u00fcndigung des Sommerfestes: \"Es ist geplant, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt, nach Hause begleitet und abends wieder abgeholt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikverein-konzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "musikverein-konzen.de", "toknum": 16948572750, "Left": [{"class": "", "str": "Am Kirmesmontag wurde zun\u00e4chst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird am Sonntag nach dem Standkonzert zu Hause abgeholt und der neue auf dem Fr\u00fchschoppen am gleichen Tage ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikverein-konzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "musikverein-konzen.de", "toknum": 16948572768, "Left": [{"class": "", "str": "Der alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern stellte einen neuen Reichweitenrekord auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anzeigen-echo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "anzeigen-echo.de", "toknum": 17291965496, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem 97. Schlag wurde Patrick Brocks nicht nur neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird man in dem man einem toten Hahn, der in einem Korb h\u00e4ngt, mit verbundenen Augen den Kopf abschl\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jgk-fidelio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "jgk-fidelio.de", "toknum": 18017210149, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ihren Schlag vorzubereiten genehmigte sich erleichtert das ein oder andere K\u00f6lsch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nige"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 18257740510, "Left": [{"class": "", "str": "Die 7 Mitbewerber um den Titel langten kr\u00e4ftig zu und auch S\u00e4belwart J\u00fcrgen Schmahl, der eine Menge zu tun hatte, um die m\u00f6glichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sorgten f\u00fcr einen raschen und guten Bierumsatz im Vereinstreff an der Klauser Stra\u00dfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-lindlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "kg-lindlar.de", "toknum": 18257740532, "Left": [{"class": "", "str": "Die gut gelaunten Karnevalisten und ein strahlender neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Werner Rieck"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grafschaft-bengen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "grafschaft-bengen.de", "toknum": 19101290674, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seiner Gattin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["selde-bloemche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "selde-bloemche.de", "toknum": 19197756411, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der folgende Samstag geh\u00f6rt unserem amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["selde-bloemche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "selde-bloemche.de", "toknum": 19197756609, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich ist die Zeit f\u00fcr den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jgv-weyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hahnenk\u00f6nig"}], "ref": "jgv-weyer.de", "toknum": 19340439833, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mai wird der Maik\u00f6nig ermittelt im Juli der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Hahnenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Hahnenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"4184731649": 0.6538461538461539, "368093709": 0.7333333333333333, "2599172622": 0.7625, "18257740463": 0.7114880952380953, "10854019100": 0.6833333333333332, "8744251427": 0.7863636363636364, "18884678198": 0.7954545454545454, "18257740355": 0.7727272727272728, "4649672260": 0.7291666666666667, "11353110094": 0.51, "16621296653": 0.6666666666666667, "7819838904": 0.5, "10854019155": 0.5, "14140435641": 0.5, "2000343130": 0.675, "830397019": 0.2012499999999999, "15809396328": 0.695, "10180519019": 0.75, "9509361260": 0.21666666666666662, "15821349999": 0.27222222222222225, "955283059": 0.7008928571428571, "9538952824": 0.0, "4008398976": 0.2684210526315789, "9538952833": 0.68, "9217070211": 0.7578571428571429, "9538952846": 0.5, "18257740436": 0.7485294117647059, "12374711959": 0.7181818181818181, "12773829281": 0.7571428571428571, "10180519074": 0.7016666666666665, "14100284955": 0.6184615384615384, "7819839144": 0.7792045454545453, "821649578": 0.6840909090909091, "16618269359": 0.6973684210526315, "18884678179": 0.0, "946017462": 0.0, "4513878200": 0.6755434782608696, "16524212921": 0.8058823529411765, "11353110204": 0.7, "4012889800": 0.8777777777777778, "11529448139": 0.5, "16806980812": 0.7732142857142857, "821649618": 0.725, "9304694819": 0.7227272727272728, "4748356558": 0.165, "13797288663": 0.7148809523809524, "16359154392": 0.1479310344827586, "13797288666": 0.7148809523809524, "11353110238": 0.6636363636363636, "4748357348": 0.5845833333333332, "6828604648": 0.0, "15821352682": 0.7749999999999999, "8744243947": 0.7625, "2599172818": 0.7114880952380953, "10180519153": 0.16666666666666669, "4301327092": 0.04136363636363633, "15370105129": 0.871875, "11353110272": 0.5609677419354838, "8744243970": 0.7647058823529411, "4748357383": 0.6548076923076923, "17539255566": 0.815, "18038548756": 0.22058823529411767, "13699533085": 0.7749999999999999, "6824318758": 0.29615384615384605, "14096539433": 0.31500000000000006, "620953391": 0.24999999999999997, "7819838770": 0.126, "15592088385": 0.0, "19340439876": 0.23282608695652163, "6492238662": 0.7410714285714286, "10178873676": 0.22343750000000004, "12649621837": 0.5771428571428571, "17521600035": 0.11249999999999999, "8824834390": 0.7171428571428572, "8744251223": 0.75, "17848520420": 0.05443548387096769, "6492238682": 0.7925, "19101290339": 0.06000000000000001, "4748357486": 0.7470588235294118, "8142381423": 0.7402173913043477, "12649621885": 0.8033333333333332, "4139448707": 0.8777777777777778, "2000342916": 0.6272115384615384, "5295999880": 0.5, "8744243594": 0.69125, "10178873751": 0.7727272727272728, "7819839044": 0.08129032258064507, "2599172515": 0.27321428571428563, "10854018981": 0.7916666666666667, "6847982504": 0.8, "10854018985": 0.8, "4361441201": 0.6034782608695651, "2599172536": 0.72, "4454329294": 0.5021794871794871, "10180518892": 0.7210526315789474, "11220543472": 0.75, "392432296": 0.7954545454545454, "10180518899": 0.8733333333333334, "5505607668": 0.012916666666666661, "12538303486": 0.6554807692307691}, "Desc": [{"nicearg": "Hahnenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Hahnenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Hahnenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 137}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Hahnenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 137}], "concsize": 137, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 137}