{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " beider Organisationen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 10207761716, "Left": [{"class": "", "str": "Wagner gilt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zugeordnet: Petrus und Paulus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huchenfeld-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hauptaposteln"}], "ref": "huchenfeld-evangelisch.de", "toknum": 7533029909, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei sind herausgegriffen: Markus und Johannes, und diese beiden sind den beiden \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Petrus und Paulus, die das Evangelium in einer hellenistisch gepr\u00e4gten Welt verk\u00fcnden mussten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptaposteln"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 15675441614, "Left": [{"class": "", "str": "Das beginnt schon mit dem Streit zwischen den beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der sogen. \"physiologischen Heilkunde\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 15271492822, "Left": [{"class": "", "str": "Einer seiner heftigsten und erfolgreichsten litterarischen Gegner war u. a. Wunderlich, der Begr\u00fcnder und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Gottmenschen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 13354138495, "Left": [{"class": "", "str": "Die vollste Gleichberechtigung der Frauen war bei den Babis Prinzip und trat auch dadurch in die Erscheinung, da\u00df eine Frau der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \"die Lehrer unter den Lehrern\", Petrus und Paulus in Rom hingerichtet wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsch-orthodox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "deutsch-orthodox.de", "toknum": 5790508028, "Left": [{"class": "", "str": "Heute ist ein Tag an dem nach der Legende, die christlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umwandelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterredungen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "unterredungen.ch", "toknum": 9811913503, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Crossan umging die Frage, warum die Begegnung mit dem auferstandenen Christus nicht beachtet wurde, die Saulus von Tarsus vom Verfolger der Kirche zu seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", des Petrus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christ-in-der-gegenwart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostels"}], "ref": "christ-in-der-gegenwart.de", "toknum": 4196211282, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings deutet K\u00fcng an, was durchaus m\u00f6glich w\u00e4re und m\u00f6glich war, angefangen bei Paulus: Der steht in Rom ganz im Schatten des anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bewegung betrachtete, hat sich nun den Titel \"Apostolic Ambassador\" (Apostolischer Botschafter) zugelegt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 18121942075, "Left": [{"class": "", "str": "C. Peter Wagner, der sich bislang als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gemeinde, der Prophet der Heilsgeschichte, der Herold Jesu Christi, der Bannertr\u00e4ger des kommenden K\u00f6nigs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 15695064678, "Left": [{"class": "", "str": "Als solcher ist er der Lehrer der Nationen, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jesu, Petrus und Paulus, die Erfahrung gemacht, \u00fcbersinnliche Stimmen zu h\u00f6ren und konnten daher mehr Kraft auf die \u00dcberzeugung anderer richten, weil sie weniger Zweifel hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["romana-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "romana-hamburg.de", "toknum": 12125269652, "Left": [{"class": "", "str": "So hatten auch die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die gr\u00f6\u00dfte Kompetenz auf dem Gebiet der Lehre Christi war, kann auf keine andere Weise erkl\u00e4rt werden, als dadurch, dass er genau, wie er behauptete, durch den auferstandenen Christus unterwiesen worden war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterredungen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "unterredungen.ch", "toknum": 9486555650, "Left": [{"class": "", "str": "Die Tatsache, dass er auf einmal der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des neuen philosophischen Evangeliums, ein inniges und dauerndes Verh\u00e4ltnis bilden w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 9513708091, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei dem regen Interesse f\u00fcr die kritische Philosophie, das jetzt in Schiller erwachte, h\u00e4tte man erwarten sollen, dass sich zwischen ihm und dem trefflichen Reinhold, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des k\u00fcnftigen biblischen Schreckens\" apostrophiert, verkaufte sein Buch \"Late Great Planet Earth\" (Deutsche \u00dcbersetzung: Alter Planet Erde wohin?) bereits 18 Millionen Mal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hauptapostel"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 1447253525, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der apokalyptische Buchmarkt verzeichnet ein rasantes Wachstum: Bestsellerautor Hal Lindsey, von \"Religious News Service\" als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Petrus und Paulus) war \u00fcber Jahrhunderte Santiago de Compostela der dritte wichtige Pilgerort der Christenheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neustadtl.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "neustadtl.gv.at", "toknum": 1797122676, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Jerusalem (Wirkungsst\u00e4tte Christi) und Rom (Ort der Martyrien und Bestattung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Zw\u00f6lf, sein - vermittelt worden, sondern er ist von Gott dem Vater als Apostel eingesetzt, das gesetzesfreie Evangelium zu verk\u00fcndigen, und dies v\u00f6llig unabh\u00e4ngig von den S\u00e4ulen der Gemeinde in Jerusalem, Jakobus, Petrus und Johannes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biblischelehre.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "biblischelehre.de", "toknum": 18583044555, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Vollmacht ist ihm auch nicht durch einen Menschen - das k\u00f6nnte nur Petrus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vorsitzenden des AJC e.V., was der Stammapostel Albert Trubach als Verrat ansah."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 3397360242, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Begr\u00fcndung, da\u00df gegen\u00fcber der DDR in der BRD eine andere Gesetzgebung herrsche leitete er die Gr\u00fcndung des \"Apostelamt Jesu Christi\" als eingetragenen Verein (AJC e.V.) mit Sitz in Berlin ein. 1962 wurde er damit laut Statut zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des neuen Katholizismus in diesen Zust\u00e4nden gesehen und erschrak, da\u00df man von daher Heil erwarte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 14898382228, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Man kann den Charakter eines Menschen nie besser kennen lernen, als an seinem Krankenbette, sowie die Gesinnungen w\u00e4hrend seines Rausches: ich habe zwei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wagner und seinen \"F\u00fchrungen\" von Gott unterwerfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 10207761892, "Left": [{"class": "", "str": "Dass in dieser Bewegung das Prinzip der Unterordnung unter die Apostel eine so gro\u00dfe Rolle spielt, bedeutet im Grunde, dass die Apostel, die von Peter Wagner an den Runden Tisch berufen werden, sich ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit denen Paulus Disputationen hatte, aber keine gleichzeitige Gruppe von zw\u00f6lf Aposteln erw\u00e4hnt; die einzige geschichtliche Anspielung auf diese letztere Zahl findet sich in einer der Interpolationen zum 1. Korintherbrief, wo sie ein Lappen auf einem andern Lappen zu sein scheint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 11925427798, "Left": [{"class": "", "str": "Wie der Mensch seine G\u00f6tter schuf, so hat er sich auch seine Christusse geschaffen . Es w\u00e4re in der Tat sonderbar, wenn dasselbe Verm\u00f6gen, das das eine zustande brachte, nicht auch das andere h\u00e4tte schaffen k\u00f6nnen. \u00a7 4. Der Mythus von den zw\u00f6lf Aposteln In einem der Paulinischen Briefe, von denen man gew\u00f6hnlich meint, dass sie der Zeit angeh\u00f6ren, die unmittelbar der des Stifters folgte, werden wohl drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den sogenannten \"[[Stammapostel]]\" dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 12328997343, "Left": [{"class": "", "str": "Der Stamm selbst stellt nun den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Petrus und Paulus geweihet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptaposteln"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 17713850410, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "*) Eigentlich ist die Kirche den beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser neuen Volkslehre\": \"'Sogar von Religion ist schon die Rede."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 5955014162, "Left": [{"class": "", "str": "\"; | \"einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Petrus und Paulus"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsch-orthodox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "deutsch-orthodox.de", "toknum": 5790507952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vorsitzenden gew\u00e4hlt, was Albert Trubach als Verrat ansah."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 3449560888, "Left": [{"class": "", "str": "Im Westen wurde daraufhin das \"[[Apostelamt Jesu Christi|Apostelamt Jesu Christi e.V.]]\" mit Apostel Willy Trubach als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Apostelamt Jesu Christi e.V., Apostel Horst Trubach, schriftlich mit, da\u00df dieser abberufen sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 3328964132, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1986 teilte der Leiter des Hauptamtes Ost des Apostelamt Jesu Christi (Ostdeutschland), Apostel Waldemar Rohde , im Auftrag einer \"internationalen Apostelkonferenz\" dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " * 1 Million Keval Gnani Maharajas, Herrscher, die Keval Gnan erreicht haben * 10 Millionen Sadhu, m\u00e4nnliche Asketen * 10 Millionen Sadhvi, weibliche Asketen * 10 Millionen Mumukshu, geistige Sucher * 200 Millionen Shravak, m\u00e4nnliche Anh\u00e4nger * 200 Millionen Shravika, weibliche Anh\u00e4nger Chandrayan shashan von Yakshadev is Simandhar Swami dev, Besch\u00fctzer-Gott, und Panchanguli Yakshinidevi ist sein shashan devi, Besch\u00fctzer-G\u00f6ttin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["knowledger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "knowledger.de", "toknum": 17858436567, "Left": [{"class": "", "str": "Gegenwart auf Tag Keval Gnan von Simandhar Swami waren: * 84 Ganadhar,"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Hauptapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Hauptapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"9486555650": 0.5, "15271492822": 0.6413586956521737, "5955014162": 0.22499999999999998, "14898382228": 0.5, "1447253525": 0.5, "9811913503": 0.5834482758620689, "3328964132": 0.0, "17713850410": 0.27857142857142847, "5790507952": 0.08, "10207761716": 0.7571428571428571, "3449560888": 0.0, "9513708091": 0.5, "18583044555": 0.5, "15675441614": 0.6897500000000001, "4196211282": 0.5736693548387096, "11925427798": 0.5, "17858436567": 0.0, "12328997343": 0.3088235294117647, "18121942075": 0.5642857142857143, "10207761892": 0.5, "15695064678": 0.53375, "3397360242": 0.5, "1797122676": 0.5, "12125269652": 0.5212837837837838, "13354138495": 0.6245833333333333, "5790508028": 0.5845833333333332, "7533029909": 0.6940217391304347}, "Desc": [{"nicearg": "Hauptapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Hauptapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Hauptapostel\"]", "op": "Query", "size": 27}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Hauptapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 27}], "concsize": 27, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 27}