{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ottonenzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "ottonenzeit.de", "toknum": 14136970102, "Left": [{"class": "", "str": "Urspr\u00fcnglich wurde er von Kriegern gew\u00e4hlt und war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwickelt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saelde-und-ere.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "saelde-und-ere.at", "toknum": 11970007512, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu trat neben den K\u00f6nig ein Berater, der sich aus dem urspr\u00fcnglich verb\u00fcndeten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheindrache.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "rheindrache.de", "toknum": 18058289373, "Left": [{"class": "", "str": "Gelebt hat er es freilich nicht, er blieb ein germanischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", lateinische \"dux\", aufgrund seiner Tapferkeit gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fionas-wege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "fionas-wege.de", "toknum": 14511187401, "Left": [{"class": "", "str": "Dagegen wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entgegen, dieses Amt in der jeweiligen Familie erblich zu machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nige"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 9984583279, "Left": [{"class": "", "str": "Dem wirkte die Bestrebung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Seek\u00f6nig waren eigentlich Feldherren in unserem Sinne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["styriartig.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "styriartig.at", "toknum": 8230523277, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der alten Zeit, junger Herr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["4players.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "4players.de", "toknum": 19295220953, "Left": [{"class": "", "str": "Brandes reckte sich: \"Ihr seid nun so etwas wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diebaiwaren-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nige"}], "ref": "diebaiwaren-ev.de", "toknum": 3146995066, "Left": [{"class": "", "str": "Aber der allervorderste war Sigurd und ihn nennt man \u00fcberall in alten Sagen allen M\u00e4nnern voran als den gewaltigsten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seines Volkes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 5862728890, "Left": [{"class": "", "str": "Karl war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , jedoch allein nicht ausreichend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berufe-mit-sinn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "berufe-mit-sinn.de", "toknum": 948420496, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr beide Heerf\u00fchrer war die adlige Abstammung notwendige Voraussetzung f\u00fcr den Aufstieg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewerben, von dem Recht Gebrauch machen meist nur die F\u00fchrer der gr\u00f6\u00dften Gruppen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-grosse-heer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "das-grosse-heer.de", "toknum": 19114758081, "Left": [{"class": "", "str": "Ein jeder Freie darf sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ariovist von C\u00e4sar wurden am Rhein zur\u00fcckgeworfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gera-chronik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "gera-chronik.de", "toknum": 11227001476, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Sueben werden unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lendermannen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "lendermannen.de", "toknum": 16300708539, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dieser Heerfahrt wurde damals Hjassir Fjoreson vom roten Stier von den anderen Hetleuten als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ariovist), aber daf\u00fcr alles \u00fcber r\u00f6mische Kriegsf\u00fchrung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanen-und-roemer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "germanen-und-roemer.de", "toknum": 19715724230, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht allzuviel \u00fcber die Germanen (au\u00dfer dem Krieg gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des grossen Heeres."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["larhgo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "larhgo.de", "toknum": 7209383137, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Vormalige Hetmann der Hornwaller und ehem."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kelten in den WEg zu stellen und Wegzoll zu forden f\u00fchrt halt eher zu einer eher kuzen Konversation."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epic-empires.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "epic-empires.de", "toknum": 306248987, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sich statt dessen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dessen Familie, an deren Seite sie k\u00e4mpften und deren Traditionen sie \u00fcbernahmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heraldik-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "heraldik-wiki.de", "toknum": 13746052501, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erhielten ihre Identit\u00e4t durch die Zugeh\u00f6rigkeit zu einem bestimmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Winterthing, das traditionell im Dezember oder Januar stattfindet, f\u00fcr seine Entscheidungen verantworten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-grosse-heer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "das-grosse-heer.de", "toknum": 19114758173, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Heerzug muss sich der ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ODOAKER hatte seinem Reich inzwischen Sizilien, Dalmatien und das Reich der Rugier einverleibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 14741622182, "Left": [{"class": "", "str": "Der dort residierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Arminius, dem es gelungen war, von vierzig St\u00e4mmen zwanzig zur Rebellion zu vereinen, war ein trauriges Ende bestimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bszonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heerk\u00f6nig"}], "ref": "bszonline.de", "toknum": 16789753740, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") betont."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hansschauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nige"}], "ref": "hansschauer.de", "toknum": 6551272771, "Left": [{"class": "", "str": "Seit der V\u00f6lkerwanderung wurde dann st\u00e4rker das auf eigener Leistung beruhende charismatische Heil siegreicher Helden (z. B. der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Herzog, eine Ehefrau eines seiner Unterf\u00fchrer zur stellvertretenden Anbetung der G\u00f6tter am Vorabend der Schlacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vonwolkenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "vonwolkenstein.de", "toknum": 6080230517, "Left": [{"class": "", "str": "Meist bestimmte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", n\u00e4mlich Ariovist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "hna.de", "toknum": 10583160663, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Allerdings muss man dabei ber\u00fccksichtigen, dass es sich bei den Sueben um einen Stammes- und Heeresverband handelte mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ariovist\" gegen C\u00e4sar, wird gefeiert und damit der 2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 18900844597, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schlacht bei M\u00fclhausen im Elsass, mit der Niederlage des \"germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit so vielen Stimmen wie ihre Gruppe Leute aufweist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-grosse-heer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nigs"}], "ref": "das-grosse-heer.de", "toknum": 19114758064, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Vertreter, in der Regel die Gruppenanf\u00fchrer, repr\u00e4sentieren bei der Wahl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" - in Familienverb\u00e4nden nach S\u00fcden wandern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbeitsgemeinschaft-medien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heerk\u00f6nig"}], "ref": "arbeitsgemeinschaft-medien.de", "toknum": 14408798479, "Left": [{"class": "", "str": "Oft geh\u00f6ren zu diesen \"Heerhaufen\" bis zu 600 Krieger, die k\u00e4mpfend und pl\u00fcndernd - angef\u00fchrt von einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr seine Ostgoten, zugleich aber auch im Auftrag des ostr\u00f6mischen Kaisers zog er 489 nach Italien gegen Odoaker, den Konstantinopel nie f\u00f6rmlich anerkannt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 688463157, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " charakterisiert gewesen, so traten an dessen Stelle nun auf Zeit gew\u00e4hlte Beamte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulnote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "schulnote.de", "toknum": 767576523, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Waren die politischen Verh\u00e4ltnisse der Wanderungszeit durch das Zusammenwirken der Volksversammlung mit dem Kriegsh\u00e4uptling oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Olaf den Wei\u00dfen, der um 890 von Irland nordw\u00e4rts segelte, zu ihren Vorfahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martinschlu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "martinschlu.de", "toknum": 713611368, "Left": [{"class": "", "str": "Die Familie konnte ihre Herkunft bis in die Wikingerzeit zur\u00fcckverfolgen und rechnete den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgetreten worden, und diese hatten in Ostangeln und in Northumberland das Land bereits unter die Ihrigen verteilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bickel-wbn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nige"}], "ref": "bickel-wbn.de", "toknum": 16842622378, "Left": [{"class": "", "str": "Die gedamte n\u00f6rdliche H\u00e4lfte der angels\u00e4chsischen Monarchie war schon 978 an d\u00e4nische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sueben, Ariovist, im Jahr 58 v.Chr. die Schlacht gegen Caesar, weil seine Priesterinnen die Niederlage prophezeit hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "myblog.de", "toknum": 2452183838, "Left": [{"class": "", "str": "So verlor der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Gro\u00dfen Heers gew\u00e4hlt und brachte seinen M\u00e4nnern viel Beute ein!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["larhgo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "larhgo.de", "toknum": 17581758376, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hersir Halva Balderson Der ehemalige Hetmann der Hornwaller wurde auf dem zweiten Fest der Drachen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Franken Hof hielt, geschickt, damit er Chlodwig Vorhaltungen mache."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-remigius-viersen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "st-remigius-viersen.de", "toknum": 12744231734, "Left": [{"class": "", "str": "Ihn hatte der Bischof Remigius von Reims in die K\u00f6nigspfalz nach Soissons, wo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " streiten wollen, sollen sich dem Zug in die Lande der Lesath anschlie\u00dfen, um dort den Ruhm zu finden, den sie suchen \u2013 oder den Tod."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epic-empires.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "epic-empires.de", "toknum": 3671444357, "Left": [{"class": "", "str": "Alle, die f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wanderungszeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefanjacob.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nige"}], "ref": "stefanjacob.de", "toknum": 3995375284, "Left": [{"class": "", "str": "Die byzantinischen Vorgaben wurden durchaus in gotische Verh\u00e4ltnisse umgesetzt und erhielten so einen eigenen nationalen Charakter; im \u00fcbrigen pflegte Leowigild neben der prunkvollen Hofhaltung noch immer die Traditionen der germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eines Volksk\u00f6nigs, der niemandem verantwortbar war (der Traum eines jeden Herrschers und Politikers und Wirtschaftsf\u00fchrers ...)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brainworker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nigs"}], "ref": "brainworker.ch", "toknum": 13660997849, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den Burgunden gab es auch eine Doppelregentschaft eines absetzbaren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an deren Anfang der Suebe Ariovist stand und in der der Markomanne Marbod ein gro\u00dfes Reich schuf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piranho.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nige"}], "ref": "piranho.de", "toknum": 9444553294, "Left": [{"class": "", "str": "Die lange Zeit der Auseinandersetzung mit Roms Legionen war die Epoche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine wichtige Rolle spielte, weiter und wurde durch den Kontakt mit der r\u00f6mischen Staatlichkeit beeinflusst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 1126536911, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den germanisch-romanischen Nachfolgereichen Westroms entwickelte sich das germanische Gefolgschaftswesen der V\u00f6lkerwanderungszeit, in dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zerst\u00f6rt dessen Reich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 4992682320, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem THEODERICH 488 zum Schutzherrn \u00fcber Italien (Patricius Italiae) ausgerufen wurde, bezwang er ODOAKER, den letzten durch 476 germanische S\u00f6ldner ausgerufenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " germanischer Truppen gemacht, mit deren Unterst\u00fctzung er zum Herrscher \u00fcber Italien wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 3380499228, "Left": [{"class": "", "str": "Als Offizier in r\u00f6mischen Diensten hatte er im Jahre 476 den westr\u00f6mischen Kaiser Romulus Augustulus abgesetzt und sich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Alamannen siel, ihr Land wurde eine Beute der Franken und zwar wurde der n\u00f6rdliche Theil bis zum Neckar von fr\u00e4nkischen Ansiedlern eingenommen, der Rest blieb alamannisch unter fr\u00e4nkischer K\u00f6nigshoheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 13100897931, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sueben, verlor 58 v.Chr. die Schlacht gegen Caesar, weil seine Priesterinnen die Niederlage prophezeit hatten: Seine Krieger kannten den Spruch und waren mutlos."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanen-und-roemer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "germanen-und-roemer.de", "toknum": 2409322581, "Left": [{"class": "", "str": "Ariovist,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gallier , die Belagerung von Clusium ab und der ganze Keltenschwarm - die Zahl wird auf 70000 Koepfe angegeben - wandte sich gegen Rom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquesta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerkoenig"}], "ref": "aquesta.de", "toknum": 1310902546, "Left": [{"class": "", "str": "Da brach der Brennus, das heisst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (bzw. nach neueren Interpretationen ein Warlord ), der offenbar gute Beziehungen zur gallo-r\u00f6mischen Elite unterhielt und die unruhige Lage in Gallien zu seinen Gunsten nutzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rodena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "rodena.de", "toknum": 6329176722, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Childerich war ein nicht unbedeutender fr\u00e4nkischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich sa\u00dfen im s\u00fcdlichen Illyrien (Griechenland), einem kargen, bergigen Land, in dem sie sich, wenn man den Historikern folgt, zunehmend unwohler f\u00fchlten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 3380498061, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Westgoten unter ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00e4rken und verfestigen, seinen Reichtum und den seiner Gefolgsleute mehren und ihm die M\u00f6glichkeit geben, seine Gefolgschaft zu vergr\u00f6\u00dfern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 18961019127, "Left": [{"class": "", "str": "Erfolgreiche Kriege bringen neue Siedlungsr\u00e4ume und Beute, k\u00f6nnen damit die Stellung des urspr\u00fcnglichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christus zu: Wittekind, der Herzog, die Ostfalen und Engern \u2013 Meinolph, der Priester, die Westfalen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fsspx.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "fsspx.at", "toknum": 6561202354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00e4nner des eigenen Volkes f\u00fchrten die Sachsen dem starken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des gro\u00dfen Heeres im Jahr 2006. Unter Thorhall wurden die angeblich uneinnehmbare Festung der Orks im Lande der Drachen geschliffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["larhgo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "larhgo.de", "toknum": 17777153354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hersir des Ostturms in Hornwall, ehemaliger langj\u00e4hriger Hetmann der Hornwaller und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf wechselnde Senatoren; es war der Kampf eines individuellen milit\u00e4rischen Genies gegen ein kollektives System aus nationalstaatlicher Kraft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vonwolkenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "vonwolkenstein.de", "toknum": 6080212180, "Left": [{"class": "", "str": "Es traten sich Phalangen und Kohorten gegen\u00fcber, eine S\u00f6ldnerarmee traf auf eine B\u00fcrgerwehr und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, zu speisen und ihm ihre Aufwartung zu machen, so wie es sich geh\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lendermannen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "lendermannen.de", "toknum": 4964604728, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schliesslich kamen sogar die Anf\u00fchrer aller anderen Lager zu den Nordleuten um mit Jarl Ragnar, der in diesem Jahr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dort wo sie mit ihrem Volk f\u00fcr l\u00e4ngere Zeit sesshaft wurden, nicht daran gedacht ihre eigenen, zum Beispiel dem Vorstellungskreis ihrer V\u00f6lker entstammenden Zeichen auf M\u00fcnzen zu schlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldankauf123.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nige"}], "ref": "goldankauf123.de", "toknum": 9135408842, "Left": [{"class": "", "str": "Lange Zeit haben diese gewaltigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Alboin, der seinen M\u00e4nnern Beute verschaffen musste, daher attraktiv."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 9959121384, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz der Verheerungen durch den Gotenkrieg bot die alte Kernprovinz des Imperiums immer noch die verlockende Aussicht auf reiche Beute und war f\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gibica, nachdem sie die fr\u00e4nkischen Konf\u00f6derierten geschlagen, den Vandalenzug verlassen und selber das B\u00fcndnis zu den R\u00f6mern gesucht hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["short-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "short-stories.de", "toknum": 2363951307, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Sicherheit haben sie niemals Hochdeutsch gesprochen - so wenig als jemals die Burgundionen unter ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00f6ttrick (auch als Gudr\u00f8d oder Gudfred bekannt), deren Landung auf den friesischen Inseln Karl \"dem Gro\u00dfen\" Sorgen machte, hatte nach dem Chronisten Einhard 200 Schiffe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfrieds-trelleborg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nigs"}], "ref": "manfrieds-trelleborg.de", "toknum": 9401290915, "Left": [{"class": "", "str": "Die Flotte des d\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der byzantinische Kaiser, die r\u00f6mischen Adelsgeschlechter, die fr\u00e4nkischen K\u00f6nige, die deutschen Kaiser."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nige"}], "ref": "kath.de", "toknum": 3807318621, "Left": [{"class": "", "str": "Verst\u00e4ndlich, dass die weltlichen M\u00e4chte die Wahl zu ihren Gunsten zu beeinflussen versuchten: die westr\u00f6mischen Kaiser, die germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich , feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nigs"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 6620778209, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Erfolg, den Claudian mit diesem Gedicht hatte, trat er 395 als Hofdichter in den Dienst des neuen westr\u00f6mischen Kaisers Honorius und seines m\u00e4chtigen Heermeisters Flavius Stilicho . In diesem Umkreis entstanden bis 404 zahlreiche enkomiastische Gedichte, welche die Konsulate Stilichos und des Kaisers Honorius, ihre Politik und ihre milit\u00e4rischen Erfolge, darunter gegen den in Nordafrika aufs\u00e4ssigen Milit\u00e4rbefehlshaber Gildo und insbesondere \u00fcber die Goten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der oberste seiner neun Ringgeister, ist soeben durch das zertr\u00fcmmerte eherne Tor der Stadt in deren untersten Teil eingedrungen, als v\u00f6llig \u00fcberraschend das Reiterheer mit dem greisen Th\u00e9oden vor der Front gegen die Belagerer heranbraust."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 14020323733, "Left": [{"class": "", "str": "Saurons"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vernahm: kurzweg weigerte er sich zu kommen, als der roemische Feldherr nach der bei Klientelfuersten hergebrachten Uebung ihm ansann, vor ihm persoenlich zu erscheinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquesta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerkoenig"}], "ref": "aquesta.de", "toknum": 5744457306, "Left": [{"class": "", "str": "Seit Jahrhunderten war den Roemern gegenueber diese Sprache der vollkommen ebenbuertigen und ihre Selbstaendigkeit schroff und ruecksichtslos aeussernden Macht nicht gefuehrt worden, wie man sie jetzt von dem deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ariovist, der selbst versucht hatte, Gallien zu erobern; er schlug die germanischen Tenkterer zur\u00fcck, die von Oberhessen aus den Rhein \u00fcberschritten hatten; er lie\u00df in 10 Tagen eine 400m breite Br\u00fccke \u00fcber den Rhein bauen, zog ans germanische rechte Rheinufer, demonstrierte die St\u00e4rke seiner Heeresmacht, gewann die germanischen Ubier als B\u00fcndnispartner und zwang einige andere St\u00e4mme zum Friedenschlu\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanen-und-roemer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "germanen-und-roemer.de", "toknum": 2422446707, "Left": [{"class": "", "str": "Caesar besiegte den germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ragnar Herwulfsson, seinen Leuten Unterschlupf und Schutz gew\u00e4hrt habe, nachdem ihr Lager von Orks niedergebrannt worden sei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lendermannen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "lendermannen.de", "toknum": 11813433894, "Left": [{"class": "", "str": "Er erz\u00e4hlte auch, dass sein Volk in Nyland nur deshalb \u00fcberlebt habe, weil das Gro\u00dfe Heer unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte der Generalissimus zwar unwiederbringlich zerst\u00f6ren, aber seinen Vorsatz, im Reich und nicht in den Erblanden seines Kaisers Winterquartiere beziehen zu wollen, um so seine Positionen zu festigen bzw. weiter auszubauen, hat er nicht realisieren k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 15663869775, "Left": [{"class": "", "str": "Den Mythos des nordischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nat\u00fcrlich mit der angemessenen Hochachtung, seine Meinung oder Vorschl\u00e4ge sagen und oft berieten sich die Heerk\u00f6nige mit den F\u00fcrsten und Hetm\u00e4nnern, aber letztendlich ist es der Heerk\u00f6nig alleine, der die Entscheidung f\u00e4llt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-grosse-heer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "das-grosse-heer.de", "toknum": 19114758128, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder darf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde, sammelten die Lendermannen einen kleinen verzogenen Bengel auf, der dann gleich mal in den Schildreihen auf Nyland zeigen durfte, dass er mehr konnte als nur dummschw\u00e4tzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lendermannen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "lendermannen.de", "toknum": 17963361166, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Weg nach Nyland im Sommer, als Jander das zweite Mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Herr aller Herren und K\u00f6nig aller K\u00f6nige, der nun die ganze Welt richten und regieren wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quatember.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "quatember.de", "toknum": 15619850565, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt findet das endg\u00fcltige Gericht statt; jetzt erscheint der Weltenrichter Christus selber in unerme\u00dflicher Hoheit und Majest\u00e4t, der g\u00f6ttliche K\u00e4mpfer und Sieger (Christus victor), der himmlische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Verbindung zu bringen, welche in r\u00f6mischem S\u00f6ldnerdienst zu Macht gelangt waren und 476 den Sturz des westr\u00f6mischen Kaisertums veranla\u00dften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nige"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 16995861567, "Left": [{"class": "", "str": "Von den verheerenden Z\u00fcgen \u00e4lterer wandernder St\u00e4mme, von der vor\u00fcbergehenden Herrschaft des westgotischen Eroberers Alarich und von dem Einfall Attilas abgesehen, pflegt man die dauernde Festsetzung germanischer Elemente auf italischem Boden mit dem Aufh\u00f6ren des westr\u00f6mischen Kaisertums und mit dem Auftreten der germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu w\u00e4hlen oder an den Besprechungen der F\u00fcrsten und Hetm\u00e4nner teilzunehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-grosse-heer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "das-grosse-heer.de", "toknum": 19114758023, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leute die keiner Gruppe angeh\u00f6ren sollten sich f\u00fcr die Dauer des Heerzuges einer bestehenden Gruppe anschlie\u00dfen oder sich zusammentun, da sie als Einzelperson kein Recht haben den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (auch Herikungr/ Herikungar) ausgerufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-grosse-heer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "das-grosse-heer.de", "toknum": 19114758105, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bewerber mit dem meisten Stimmen wird zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kelten fordern)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epic-empires.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "epic-empires.de", "toknum": 305279054, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das einzige Spielangebot was ich auf dem EE vom Pilgerlager bekam, war eine Provokation (Wegzoll vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bohemunt von Silberburg von den Sturmbrechern"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmbrecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "sturmbrecher.de", "toknum": 19103149580, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heilger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", deren territoriale Rechtsanspr\u00fcche auf dem Glauben an speererworbenes Land basierten \u2013 faktisch also auf Siegrecht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oteripedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nige"}], "ref": "oteripedia.de", "toknum": 18175008652, "Left": [{"class": "", "str": "Antiochos sah sich in Tradition der makedonischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Herikungr) angesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-grosse-heer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heerk\u00f6nig"}], "ref": "das-grosse-heer.de", "toknum": 15855307147, "Left": [{"class": "", "str": "Man duzt sich, H\u00f6here werden mit ihren Titel Hersir/Hetman/Jarl/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde von der SL gebeten, den Angriff abzusagen, aber er meinte, v\u00f6llig zu recht, dass er die Leute IT-motiviert nicht aufhalten kann und will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["widukinds-waechter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "widukinds-waechter.de", "toknum": 19482764170, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ariovist wieder auf das Gebiet rechts des Rheins zur\u00fcckzutreiben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsverein-koengen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsverein-koengen.de", "toknum": 6787941877, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "58 v. Chr.: In der Schlacht bei M\u00fchlhausen im Elsass gelingt es Caesar, die Sueben unter ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beherrschte, vor dem Einfall der Hunnen etwa in der Mitte des vierten Jahrhunderts war beachtlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikonia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "lexikonia.de", "toknum": 10205072325, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Greutungen Das Herrschaftsgebiet der Ostgoten, das Ermanarich , ein gro\u00dfer ostrogothisch-greutungischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gu\u00f0r\u00f6\u00f0r Sigtryggsson und damit Neffe des erw\u00e4hnten Olaf . Der Besitz Northumberlands war aber noch nicht gesichert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bickel-wbn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nigs"}], "ref": "bickel-wbn.de", "toknum": 16842623223, "Left": [{"class": "", "str": "(10) Vermutlich war dieser R\u00f6gnvaldr Gu\u00f0r\u00f6\u00f0arson ein Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ihren Gro\u00dfgefolgschaften langsam sich bildende Glaube an eine Kriegerwalhall in Odins Burg bzw. Hof kann jedoch nicht \u00fcberall im Norden in gleicher St\u00e4rke verbreitet gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenbaum-runenforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nige"}], "ref": "rabenbaum-runenforum.de", "toknum": 6151482294, "Left": [{"class": "", "str": "[8] Dieser im Zeitalter m\u00e4chtiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jarizleif Hrothgarson, der seine Taten in Nyland vor dem Thing verantworten muss, aber auch Herjan Angar Jornsson, welcher die Nordleute in Norrelag f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lendermannen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "lendermannen.de", "toknum": 19490251822, "Left": [{"class": "", "str": "So ist es"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nige"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 7243646922, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[1] Fr\u00e4nkische Eroberung und Christianisierung: Die uns bekannten friesischen F\u00fcrsten Aldgisl (678) und Radbod ( Redbad; 719 ) scheinen vor allem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und reichen Volksk\u00f6nigs im alts\u00e4chsischen Gedicht \"Heliand\", die Vergleichungen mit angels\u00e4chsischen und altnordischen Liedern kommen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nigs"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 11672878127, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"), die eigent\u00fcmliche, an die alte epische Poesie gemahnende Auffassung des Erl\u00f6sers als des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " derselben Senonen es getan, Rom von der Erde zu vertilgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquesta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerkoenig"}], "ref": "aquesta.de", "toknum": 3184157597, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...Rom, um fuer die Vernichtung des Senonenstammes an der Hauptstadt der Feinde Rache zu nehmen und vollstaendiger, als einst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heerk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 18961019110, "Left": [{"class": "", "str": "Da der Anf\u00fchrer/K\u00f6nig zun\u00e4chst nur f\u00fcr den Krieg gew\u00e4hlt wurde und (erfolgreiche) Kriegf\u00fchrung wesentlicher Inhalt von K\u00f6nigtum ist, liegt ein dauernder, erfolgreicher Kriegszustand im Interesse eines solchen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welche nicht selten in r\u00f6mischen Diensten standen und erst nach einiger Zeit und meist profunden Konflikten mit den Reichsautorit\u00e4ten unabh\u00e4ngig zu agieren begannen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infobitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nige"}], "ref": "infobitte.de", "toknum": 7505911455, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Gruppen waren r\u00f6mische F\u00f6deraten (B\u00fcndnispartner) und meistens die Leistung erfolgreicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thorhall Heckjason, 'Thorhall, der Dreiste', einen Sturm des Gro\u00dfen Heeres auf diese Befestigungsanlage im Morgengrauen befahl und die Lendermannen eine h\u00f6lzerne Konstruktion ersannen, um das von schweren Ketten gehaltene Ork-Tor zu blockieren, wurde die Feste geschleift."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lendermannen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "lendermannen.de", "toknum": 9757745436, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig aus dem Geschlecht der Merowinger beseitigt andere Gauk\u00f6nige und begr\u00fcndet das Frankenreich und vergr\u00f6\u00dfert es durch Siege \u00fcber: den letzten r\u00f6mischen Statthalter in Gallien (486), die Alemannen (496), Eingliederung der Rheinpfalz und der Gebiete um Untermain (\"Frankfurt\") und Neckar, damit auch das heutige Hohenlohe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buettelbronn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "buettelbronn.de", "toknum": 8638063174, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der salisch-fr\u00e4nkische (niederrheinische)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinem Kriegerm\u00e4nnerbund mit der Macht und Gewaltideologie und dem dazugeh\u00f6rigen pers\u00f6nlichen Schutz und Geleitgott sowie seiner Staatspriesterschaft, die jene Jahrtausende alte Weltanschauung und Ordnung vernichtet und das heilige Naturrecht der M\u00fctter beseitigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["godeweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "godeweg.de", "toknum": 13480942456, "Left": [{"class": "", "str": "Immer ist es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), Evangelienbuch (Evangelienharmonie) des Els\u00e4ssers Otfried von Wei\u00dfenburg, mit Endreim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernd-schubert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "bernd-schubert.de", "toknum": 13869010028, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "9. Jh. Geistliche Dichtung: der mit ca. 6000 Stabreimen umfassende Heliand, niederdeutsch (Christus als germanischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Riothamus im Jahr 470 n. Chr. gegen die Goten , wurde Avallon zu dessen Fluchtsitz, wo er wahrscheinlich auch verstarb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nigs"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 14523614895, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Zeit trug es den Namen Aballo . Im 1. Jh. n. Chr. errichteten r\u00f6mische H\u00e4ndler einen Au\u00dfenposten \u00fcber dem Cousin . Nach der Niederlage des anglo-romanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ja sogar \"Imperator\" (Tac. ann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ralf-jahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "ralf-jahn.de", "toknum": 5883138369, "Left": [{"class": "", "str": "Nur durch eine identit\u00e4tsstiftende Tat, durch einen Sieg \u00fcber die R\u00f6mer mit dauerhafter Wirkung konnte Arminius sein Ziel erreichen, es seiner Sippe zeigen, eventuell mit Maroboduus nachziehen [88] und supragentiler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Geschlecht des Merow\u00e4us, des Stammvaters der nach ihm benannten Merowinger [10] . In tiefer Not, w\u00e4hrend eines Krieges gegen die Alemannen, schwor Chlodwig, ein Christ zu werden, wenn der Gott der Christen ihm zum Siege helfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 419490129, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Chlodwig war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Organisator, die disziplinlose Unt\u00e4tigkeit jenes Helden, endlich die Erfassung des siegreich Todverfallenen durch die nationalhellenische, nicht l\u00e4nger mehr stammesm\u00e4\u00dfige Not, vermittelt durch die mythische Treue zum toten Gef\u00e4hrten, h\u00e4lt die Verschlingung von Pr\u00e4historie und Geschichte fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erlkoenig-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "erlkoenig-blog.de", "toknum": 2745169431, "Left": [{"class": "", "str": "Der Zorn des mythischen Sohns einer G\u00f6ttin gegen den rationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zog 406 \u00fcber den Rhein und 409 nach Spanien, wo es bis 418 ein alanisches K\u00f6nigreich gab, an das noch heute angeblich die Bezeichnung \"(Kat-)alanien\" erinnert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igw-resch-verlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "igw-resch-verlag.at", "toknum": 4197360178, "Left": [{"class": "", "str": "Eine von den Hunnen nach Westen gedr\u00e4ngte alanische Gruppe unter einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die J\u00fcnger als seine Gefolgschaft mitten in ein nieders\u00e4chsische Landschaft hineinstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asatru.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "asatru.de", "toknum": 12664839231, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andererseits begann aber auch die nordische Seele fr\u00fchzeitig auf das Christentum einzuwirken und es in Laufe der Jahrhunderte immer mehr einzudeutschen Ein Beispiel daf\u00fcr finden wir in der alts\u00e4chsischen Helianddichtung, die Jesus als germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Germanen eint und gegen Rom f\u00fchrt, sammelt Germanicus in Pal\u00e4stina die letzten loyalen Truppen (inklusive der judaeischen Legion, deren Angeh\u00f6rige meist einer Sekte angeh\u00f6ren, die seit langer Zeit im Verborgenen angeh\u00f6rt, die auf die Glaubensprinzipien eines vor zweitausend Jahren verstorbenen Propheten basiert) und sich der letzten, entscheidenden Schlacht gegen die Reichstruppen in einer Ebene bei Megiddo stellen......"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 10975497601, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend sein treuer ehemaliger Leibw\u00e4chter, Zenturio Rolf, in sein Waldland Germanien zur\u00fcckkehrt und dort als Herzog der Markomannen und schlie\u00dflich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pu-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "pu-aktuell.de", "toknum": 15652681036, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "476 Da die westr\u00f6mische Regierung unter dem Heermeister Orestes und dessen jungem Sohn Kaiser Romulus Augustulus - ganz auf die Kr\u00e4fte des ausgepre\u00dften Italien angewiesen - das aus ostgermanischen S\u00f6ldnern bestehende Heer nicht mehr ausreichend unterhalten kann, ruft dieses den Odwakar, Sohn eines Skirenf\u00fcrsten, zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gegen Rom, schlugen die R\u00f6mer 18. Juli 390 am Alliabach, verbrannten Rom, konnten das Kapitol jedoch nicht erobern und wurden schlie\u00dflich von den R\u00f6mern durch Geldzahlung zum Abzug bewogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figuren-modellbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "figuren-modellbau.de", "toknum": 15154194305, "Left": [{"class": "", "str": "Die Senonen zogen 390 unter ihrem Brennus, d. h."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Gro\u00dfe dort niederlie\u00dfen und von dort aus weitere Eroberungsz\u00fcge unternahmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagenhaftes-ruhrgebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nige"}], "ref": "sagenhaftes-ruhrgebiet.de", "toknum": 17492614848, "Left": [{"class": "", "str": "Der greifbare Kern jener Chronistenfabeln w\u00e4re also etwa, dass die Franken den r\u00f6mischen Waffenplatz am Niederrhein, die starke Feste, die ihrem Vordringen so lange widerstanden, in der V\u00f6lkerwanderungszeit endlich in Besitz nahmen, dass sich fr\u00e4nkische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der schon oft an ihrer Spitze gek\u00e4mpft und gesiegt hatte Ich bin mir bewusst, dass diese Ansprochen in der Regel von dem Historiker selbst abgefasst wurden; aber die alten Ostgoten, die unter Attila gedient hatten, konnten seine Worte vor Cassiodor wiederholt haben; die Gedanken und selbst noch die Wortwahl sind von eindeutig skythischem Gepr\u00e4ge, und zudem bezweifle ich, dass ein Italiener des VI. Jahrhunderts an \"huius certaminis gaudia \" (die Freuden dieses Kampfes) gedacht haben kann. . Er stellte ihnen mit Nachdruck ihre fr\u00fchere Gr\u00f6\u00dfe, ihre gegenw\u00e4rtige"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 18188543248, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Worte waren die Worte eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; er war ein Sohn des K\u00f6nigs Ingjaldr , des Sohnes des Helgi , des Sohnes des Olaf , des Sohnes des Gu\u00f0rau\u00f0r , des Sohnes des Halfdan hvitbeinn (Wei\u00dffu\u00df), des K\u00f6nigs der Uppl\u00e4nder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bickel-wbn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "bickel-wbn.de", "toknum": 16842112382, "Left": [{"class": "", "str": "Von ihnen ist weniger bekannt als von Olaf in Dublin. 88 In der isl\u00e4ndischen Quelle Landnama II, c. 15 hei\u00dft es: [S. 75] \" Oleifr enn hviti (der Wei\u00dfe) hie\u00df ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ariovist von C\u00e4sar am Rhein zur\u00fcckgeworfen (S.\u2022)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "musin.de", "toknum": 17359363635, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Sueben werden unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alleine, der die Entscheidung f\u00e4llt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-grosse-heer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "das-grosse-heer.de", "toknum": 19114758158, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder darf dem Heerk\u00f6nig, nat\u00fcrlich mit der angemessenen Hochachtung, seine Meinung oder Vorschl\u00e4ge sagen und oft berieten sich die Heerk\u00f6nige mit den F\u00fcrsten und Hetm\u00e4nnern, aber letztendlich ist es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sueben Ariovist zu Hilfe gerufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 1408376948, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Sequaner in Gallien (westlich des Jura) hatten bei ihrem Streit mit den benachbarten \u00c4duern den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " germanischer V\u00f6lker ist Ariovist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zorazora.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "zorazora.de", "toknum": 1883573079, "Left": [{"class": "", "str": "[29] Der erste historisch bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Geschlecht, Kraft und Sinn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gmxhome.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nige"}], "ref": "gmxhome.de", "toknum": 2183328348, "Left": [{"class": "", "str": "Sigurd war der gewaltigste aller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Radagais aus der hunnischen Oberhoheit aus und zogen unter Alarich (395-410) nach Italien, wobei auch s\u00fcd\u00f6sterreichische Gebiete ber\u00fchrt wurden (Zerst\u00f6rung von Flavia Solva)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aeiou.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "aeiou.at", "toknum": 2190476860, "Left": [{"class": "", "str": "Die Westgoten wurden nach 375 zuerst als ostr\u00f6mische F\u00f6deraten aufgenommen, brachen unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erfolg hatte und als einziger Schutz gegen die Alemannen bot\\\" Quelle: Link: http://www.susas.de/merowinger.htm#stamm. DAS IST DER GRUND WEIL DER MEROWINGER IM FILM FRANZ\u00d6SISCH SPRICHT. ...n\u00e4chstes mal bei Geschichte mehr aufpassen (insb. Matrixencoder !! Wie w\u00e4re es wenn du deine Quellen ver\u00f6ffentlichst vielleicht kann ich auch was lernen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-zion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "stadt-zion.de", "toknum": 2587542419, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ripuarier schlossen sich Chlodwig I. an, da er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kriegsf\u00fcrst; unter ihm befehligten Herzoge und Grafen, im Frieden auch in den Grenzl\u00e4ndern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figuren-modellbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "figuren-modellbau.de", "toknum": 3183762411, "Left": [{"class": "", "str": "Der K\u00f6nig blieb im Felde der alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 3380497939, "Left": [{"class": "", "str": "Sie w\u00e4hlten sich mit Alarich einen eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ostsachsen (Essex), ein Sohn Sewards, und \u00fcbernahm im Jahr 664 die Regierung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 3406429975, "Left": [{"class": "", "str": "Aug.) Dieser Heilige war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ariovist besessen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleich-lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "gleich-lesen.de", "toknum": 3407529211, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn die R\u00f6mer bereits gro\u00dfen Einfluss auf die germanischen St\u00e4mme aus\u00fcbten, so war ihre Macht doch straff gef\u00fchrten Legionen versprach mehr Macht, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sueben, bestimmte f\u00fcr drei Jahrhunderte das Schicksal der Region am Oberrhein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 3954025369, "Left": [{"class": "", "str": "Das Ergebnis der Schlacht von M\u00fchlhausen 58 v. Chr. zwischen dem r\u00f6mischen Feldherrn Gaius Julius Caesar und Ariovist, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " derselben Senonen es getan, Rom von der Erde zu vertilgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquesta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerkoenig"}], "ref": "aquesta.de", "toknum": 4745262910, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...vollendende Katastrophe, vereinigten sich augenblicklich mit den Etruskern, die noch den Krieg fortfuehrten und deren senonische Soeldner jetzt gegen die Roemer nicht mehr als Mietlinge fochten, sondern als verzweifelte Raecher der Heimat; ein gewaltiges etruskisch-gallisches Heer zog gegen Rom, um fuer die Vernichtung des Senonenstammes an der Hauptstadt der Feinde Rache zu nehmen und vollstaendiger, als einst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ariovist, sich in Gallien festzusetzen, das Ausweichen der Markomannen und Sweben (Quaden) und ihr Anrennen gegen die Donau im Kriege von 160 -180 n. Chr., so liegt offenbar ein neuer Versuch vor, die Hauptmasse der Elbgermanen an der Saale und der mittleren Elbe nach S\u00fcddeutschland zu verlegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fionas-wege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nigs"}], "ref": "fionas-wege.de", "toknum": 4931098653, "Left": [{"class": "", "str": "Bedenkt man die elbgermanischen Landgewinnungsversuche um 100 v. Chr. als die ersten Elbgermanen in S\u00fcddeutschland erschienen, das folgende Unternehmen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur: \"Wer st\u00f6rt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lendermannen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "lendermannen.de", "toknum": 4964604783, "Left": [{"class": "", "str": "Als sie schliesslich die Torwache angriffen, rief der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und nicht als Wikinger bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zorazora.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heerk\u00f6nig"}], "ref": "zorazora.de", "toknum": 5029094323, "Left": [{"class": "", "str": "\" (Ein Mann hie\u00df \u00deorbj\u00f6rn bitra; er war Wikinger und ein \u00fcbler Mensch.)[52] Der vornehme \u00d3leifr enn hv\u00edti wird gleichzeitig als herkonungr ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und hatte gl\u00fcckliche K\u00e4mpfe gegen r\u00e4uberische Wikinger vollf\u00fchrt, denen er dabei reiche Beute abgenommen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jadu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "jadu.de", "toknum": 5140315695, "Left": [{"class": "", "str": "Er war ein tapferer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Goten klugbedacht nach Rimini, verheerte die Adriak\u00fcste und ging mit Pl\u00e4nen um, die alte Herrin der Welt zu besiegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5193522224, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anstelle sich jetzt an die aussichtslose Belagerung von Ravenna zu machen, marschierte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Ganztagsk\u00f6nige\" zu profilieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nigen"}], "ref": "balsi.de", "toknum": 5331794443, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich waren die Germanen ja erst dabei, aus ihren gew\u00e4hlten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " germanischer Pr\u00e4gung zum m\u00e4chtigsten Herrscher der abendl\u00e4ndischen Christenheit und zum ersten Kaiser im mittelalterlichen Europa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 5862728939, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So wurde Karl d. G. als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ralf-jahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "ralf-jahn.de", "toknum": 5883140688, "Left": [{"class": "", "str": "So konnte er seine Verwandten \u00fcberfl\u00fcgeln, wom\u00f6glich mit Maroboduus gleichziehen und supragentiler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den starken Hetel, und ohne die sch\u00f6ne Gudrun, um deretwegen sie ausgezogen waren, mu\u00dften Wate und Herwig vor die K\u00f6nigin Hilde treten, fast die ganze waffenf\u00e4hige Mannschaft hatte den Tod gefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diebaiwaren-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "diebaiwaren-ev.de", "toknum": 5921939061, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sp\u00e4tr\u00f6mischer Befehlshaber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rodena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "rodena.de", "toknum": 6329177584, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausstattung belegt daher die Doppelrolle Childerichs als fr\u00e4nkischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von suebischen Gentes gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nige"}], "ref": "orf.at", "toknum": 7057990987, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Oberleiserberg d\u00fcrfte in dieser Zeit den Befunden nach eine bedeutende Rolle eingenommen haben und k\u00f6nnte somit z.B. der Sitz einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 9959115966, "Left": [{"class": "", "str": "Als der ostr\u00f6mische Kaiser Zenon schlie\u00dflich im Jahr 488 die Ostgoten unter dem Amaler Theoderich nach Italien sandte, um Odoaker zu entmachten, st\u00fctzte sich der Gote Theoderich schon auf sein eigenes Heergefolge und zog Autorit\u00e4t aus seinem Amt als ostr\u00f6mischer patricius und gotischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammenfanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierdoku.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nigen"}], "ref": "tierdoku.de", "toknum": 10345584047, "Left": [{"class": "", "str": "Fest steht aber, dass sich kriegsbereite Stammesgruppen und St\u00e4mme seit dem 3. Jahrhundert zu gr\u00f6\u00dferen und gef\u00e4hrlicheren Verb\u00e4nden unter sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zahlt Karl einen hohen Tribut, damit er das Reich verl\u00e4sst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fionas-wege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "fionas-wege.de", "toknum": 11759457768, "Left": [{"class": "", "str": "Einem anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "uni-passau.de", "toknum": 12223473201, "Left": [{"class": "", "str": "Ungarn war vormals ein Doppelk\u00f6nigtum mit einem Sakralf\u00fcrsten und einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Keltenlagers"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epic-empires.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerkoenig"}], "ref": "epic-empires.de", "toknum": 12294774747, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Yann aka Arbotorix Koenig der Fianna,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur die eine praktische Bedeutung: eine formlose Bev\u00f6lkerung von hundert Millionen zum Objekt des Machtwillens kleiner Kriegerschw\u00e4rme zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-politik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nige"}], "ref": "cdu-politik.de", "toknum": 13211387637, "Left": [{"class": "", "str": "Die Pax Romana hat f\u00fcr die sp\u00e4teren Soldatenkaiser und germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , jedoch allein nicht ausreichend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 13335448463, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr beide Heerf\u00fchrer war die adlige Abstammung notwendige Voraussetzung f\u00fcr den Aufstieg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ariovist verlor die entscheidende Schlacht gegen Caesar auch deshalb, weil seine Priesterinnen ihm die Niederlage prophezeit hatten, wenn er vor Neumond k\u00e4mpfen w\u00fcrde: Seine M\u00e4nner waren durch den Spruch entmutigt, die Feinde dagegen siegesgewi\u00df und gest\u00e4rkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanen-und-roemer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "germanen-und-roemer.de", "toknum": 13438006733, "Left": [{"class": "", "str": "Der germanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( duces , mit virtu [Mut] Vorg\u00e4nger der He(e)rz\u00f6ge (Stammesf\u00fchrer, die vor dem Heere zogen), wurden oft neue K\u00f6nigt\u00fcmer ( reges , mit nobilitas ), begr\u00fcndet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brainworker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nigs"}], "ref": "brainworker.ch", "toknum": 13660997800, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Landnahme eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Festland war w\u00e4hrend der V\u00f6lkerwanderungszeit gleichzeitig Identifikationsfigur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heraldik-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "heraldik-wiki.de", "toknum": 13746052469, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Agamemnon vor der Fahrt nach Troja Delphi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sahaja-yoga.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "sahaja-yoga.at", "toknum": 14141929130, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Laut einer delphischen Inschrift in Versform besuchte der agrivische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christus\" beugten und ihm auch im schlichten Gewande von M\u00f6nchen ihre Dienste liehen (und anbeteten, was sie verbrannt hatten)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagenhaftes-ruhrgebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heerk\u00f6nig"}], "ref": "sagenhaftes-ruhrgebiet.de", "toknum": 15820139461, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Soll man der Legende glauben, so war der K\u00fcnstler, der den Taufstein schuf, einer jener M\u00e4nner, die w\u00e4hrend der Sachsenkriege Karls des Gro\u00dfen dem Kreuz und dem K\u00f6nige getrotzt hatten, sich dann aber dem neuen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", doch sorgte die fr\u00e4nkische Eroberung bald f\u00fcr die Eingliederung in das bestehende feudale Gef\u00fcge."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 16294455069, "Left": [{"class": "", "str": "In der Auseinandersetzung mit dem Frankenreich erstand dann in Widukind eine Art"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hjassir Fjoreson f\u00fchrte das Gro\u00dfe Heer der Nordleute am zweiten Tag der Heerfahrt im Morgengrauen zum Sturm auf das Lager der Allianz des Guten und des Lichts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lendermannen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heerk\u00f6nig"}], "ref": "lendermannen.de", "toknum": 16300708542, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das M\u00e4dchen Aleke, von r\u00f6mischen Kriegern entf\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bookrix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nigs"}], "ref": "bookrix.de", "toknum": 16711669645, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus dem germanischen Dorf wurde die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die ihrige."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nige"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 16996028632, "Left": [{"class": "", "str": "Die gro\u00dfe Verfassungsurkunde Justinians, die Pragmatische Sanktion, durch welche I. in kirchlicher und politischer Beziehung der Monarchie eingef\u00fcgt wurde (554), lie\u00df dem \"K\u00f6nigreich\" zwar eine gewisse Selbst\u00e4ndigkeit, aber der Schwerpunkt der Regierung lag in den H\u00e4nden des von dem byzantinischen Kaiser ernannten Exarchen, welcher zu Ravenna seinen Sitz hatte und die Hoheitsrechte des ostr\u00f6mischen Reichs in unbeschr\u00e4nkterer Weise geltend machte als die germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der entschlossen war, zusammen mit seinen beiden \u00e4ltesten S\u00f6hnen Theoderich und Torismond an die Spitze seiner ungez\u00e4hlten Scharen zu treten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 18188542408, "Left": [{"class": "", "str": "Aber dass sie \u00fcbereinstimmen \u2013 wenn man sie denn richtig erl\u00e4utert-, ist wohl ein Beweis f\u00fcr ihre Wahrhaftigkeit. . Die Westgoten, die sich damals auf der H\u00f6he ihrer Macht und ihres Ruhmes befanden, gehorchten mit Freuden dem Rufe zum Kriege; hielten Waffen und Pferde in Bereitschaft und sammelten sich unter der Fahne ihres betagten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alleiniger Befehlshaber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-grosse-heer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "das-grosse-heer.de", "toknum": 19114758121, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Dauer des Heerzuges ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " priesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jadu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "jadu.de", "toknum": 19382513901, "Left": [{"class": "", "str": "S child wurde nun an seiner Statt zum Sch\u00fctzer und Schirmer des Volks erkoren, und teilte reiche Sch\u00e4tze unter seinen K\u00e4mpen aus, so da\u00df sie ihn als einen edeln und guten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hrend der ganzen Dauer des Krieges mit ihrem Widerstreben, ihren Bedenklichkeiten und ihren abweichenden Ansichten zu k\u00e4mpfen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 19743509675, "Left": [{"class": "", "str": "Schon aus dem Gebotenen geht hervor, da\u00df der siegreiche"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heerk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heerk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"19103149580": 0.140625, "19114758158": 0.5, "2745169431": 0.0, "19114758173": 0.675, "11813433894": 0.5, "19490251822": 0.030483870967741907, "11672878127": 0.02430555555555556, "4197360178": 0.0, "17359363635": 0.6875, "18900844597": 0.639326923076923, "16995861567": 0.5, "8638063174": 0.0, "305279054": 0.14967391304347819, "2409322581": 0.5253125, "5744457306": 0.5, "3807318621": 0.5022435897435897, "713611368": 0.58, "13869010028": 0.0, "9984583279": 0.7708333333333335, "2422446707": 0.5, "6080230517": 0.6552173913043476, "18961019127": 0.5194594594594595, "11227001476": 0.725, "13100897931": 0.53, "3380498061": 0.52, "6329176722": 0.5241071428571429, "7505911455": 0.006538461538461545, "9401290915": 0.5030405405405406, "9757745436": 0.0, "14523614895": 0.0, "6561202354": 0.5188709677419354, "3995375284": 0.5466071428571428, "5862728890": 0.7571428571428571, "16300708539": 0.7166666666666667, "17492614848": 0.0, "9135408842": 0.5134210526315789, "2363951307": 0.5063461538461539, "1126536911": 0.5401470588235294, "6080212180": 0.517027027027027, "13660997849": 0.543125, "18058289373": 0.8076923076923077, "6620778209": 0.5, "18961019110": 0.016216216216216207, "16842623223": 0.039999999999999994, "15154194305": 0.0, "14408798479": 0.6041666666666666, "18188543248": 0.0, "1310902546": 0.525, "19295220953": 0.7578571428571429, "306248987": 0.695, "3380499228": 0.5370588235294117, "2452183838": 0.5692129629629629, "688463157": 0.6024137931034482, "12744231734": 0.5521551724137931, "4964604728": 0.5151973684210526, "5883138369": 0.0, "6551272771": 0.6579891304347825, "15619850565": 0.5, "7209383137": 0.7, "18175008652": 0.14025000000000004, "17777153354": 0.5172058823529412, "15652681036": 0.0, "15663869775": 0.5, "4992682320": 0.5381048387096774, "419490129": 0.0, "10583160663": 0.6480769230769231, "14136970102": 0.8272727272727275, "13480942456": 0.0, "3146995066": 0.7577272727272727, "12664839231": 0.0, "16842112382": 0.0, "14020323733": 0.5, "10975497601": 0.0, "3671444357": 0.5471428571428572, "19114758023": 0.5, "19482764170": 0.09145161290322573, "15855307147": 0.13571428571428573, "16789753740": 0.6615384615384614, "8230523277": 0.7625, "17963361166": 0.5, "948420496": 0.755, "13746052501": 0.6850961538461539, "3184157597": 0.02152777777777778, "14741622182": 0.6710526315789473, "17581758376": 0.5625862068965517, "16842622378": 0.578125, "19114758064": 0.638, "6151482294": 0.03111111111111111, "19114758081": 0.73625, "10205072325": 0.04791666666666666, "19715724230": 0.7148809523809524, "14511187401": 0.78, "7243646922": 0.028749999999999994, "767576523": 0.5866666666666667, "9444553294": 0.540625, "11970007512": 0.8111111111111111, "19114758105": 0.22647058823529417, "9959121384": 0.5126315789473684, "19114758128": 0.5, "6787941877": 0.05416666666666666}, "Desc": [{"nicearg": "Heerk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heerk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heerk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 142}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heerk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 142}], "concsize": 142, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 142}