{"Sort_idx": [], "numofpages": 3, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " entlang sind gut ausgeschildert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badenpage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "badenpage.de", "toknum": 9468693103, "Left": [{"class": "", "str": "Verschiedene Wege an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessen-limes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "hessen-limes.de", "toknum": 19766846631, "Left": [{"class": "", "str": "Deren letzter sichtbarer Rest ist die sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohl von Christen errichtet worden sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 2614166192, "Left": [{"class": "", "str": "Nun wurde gleich verk\u00fcndet, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als zweiten Cache angesteuert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opencaching.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "opencaching.de", "toknum": 18771731017, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch heute erhalten sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-reisetipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "deutschland-reisetipps.de", "toknum": 17356898994, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wiesbaden hat sich aus einer r\u00f6mischen Siedlung entwickelt, deren letzte Spuren mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" angesehen werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 9897120684, "Left": [{"class": "", "str": "Dies kann als weiterer Beleg f\u00fcr die vermutete kurze Nutzungszeit der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spazieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienwohnland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "ferienwohnland.de", "toknum": 11521546049, "Left": [{"class": "", "str": "Wer die Anf\u00e4nge der Stadtgeschichte erforschen m\u00f6chte, sollte zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und des Klosters."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 2614167359, "Left": [{"class": "", "str": "Viele der Berichte enthalten Fotos der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selber durchl\u00f6chert und als Steinbruch benutzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sp-kaiseraugst.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "sp-kaiseraugst.ch", "toknum": 4704688862, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Zeit wurde die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 2614165931, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach etwa 40 Minuten verliessen wir diesen \"heiligen\" Ort und machten uns auf den Weg zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben wir schon besucht, bisher waren uns aber sowohl Kaiser-Wilhelm-H\u00f6he als auch Kriemhildenstuhl unbekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opencaching.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "opencaching.de", "toknum": 18771730495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Teile der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-bodensee-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "mein-bodensee-urlaub.de", "toknum": 15445048174, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu den \u00e4ltesten Bauten der Lindauer Insel z\u00e4hlt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die hier recht eindrucksvoll wirkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbm-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "lbm-net.de", "toknum": 9938108342, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem kleinen Bogen treffen wir unvermittelt auf den hoch aufragenden Ringwall der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Spur zwischen den gr\u00fcnen Inseln der Stadt hinterlassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["floraking.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "floraking.de", "toknum": 13607567846, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Zeit hat mit der gut erhaltenen, r\u00f6mischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird in 3 Abschnitte, den n\u00f6rdlichen, mittleren und den s\u00fcdlichen Bereich, eingeteilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 2614166386, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Oberwil im Simmental?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgenweg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "burgenweg.ch", "toknum": 6202839368, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was versteht man eigentlich unter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hast-du-ahnung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "hast-du-ahnung.de", "toknum": 12502720937, "Left": [{"class": "", "str": "Auch findet man hier das \u00e4lteste noch erhaltene Stadthaus von 1728. Ein Relikt aus r\u00f6mischen Zeiten ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde erstmals von Christian Mehlis in den Jahren 1874-1875 eingehend untersucht und dokumentiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archaeopro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "archaeopro.de", "toknum": 18982286805, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit gewohnter Begeisterung und viel geschichtlichem Wissen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freizeitclub-karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "freizeitclub-karlsruhe.de", "toknum": 279233500, "Left": [{"class": "", "str": "Helmut zeigte und erkl\u00e4rte uns das Kloster, die Kapelle und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - liegt auf der Lindauer Insel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lindau-ferienwohnungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "lindau-ferienwohnungen.de", "toknum": 16934198213, "Left": [{"class": "", "str": "Das \u00e4lteste Bauwerk der Stadt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist bei weitem nicht das einzige keltische Oppidum das mit einem murus Gallicus umwallt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["megalith-pyramiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "megalith-pyramiden.de", "toknum": 16802206648, "Left": [{"class": "", "str": "Und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tobit-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "tobit-reisen.de", "toknum": 11382609796, "Left": [{"class": "", "str": "Schon in vorchristlicher Zeit stand hier eine Fluchtburg der Kelten, von der noch die sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archaeopro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "archaeopro.de", "toknum": 11123270937, "Left": [{"class": "", "str": "Die Anlage d\u00fcrfte also zur gleichen Zeit entstanden sein, wie die gegen\u00fcberliegende, aber nur kurz bestandene \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heraufgestiegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelten-info-bank.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "kelten-info-bank.de", "toknum": 8985103907, "Left": [{"class": "", "str": "Cooper hat dann mit einem F\u00fchrer die Limburg erklommen und ist auch auf der jenseitigen Seite des Tales zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die bei dieser L\u00e4nge kaum als Schutzwall gegen Feinde taugte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitsport-und-freizeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "mitsport-und-freizeit.de", "toknum": 6506330112, "Left": [{"class": "", "str": "Wir r\u00e4tselten \u00fcber die Geschichte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanzonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "hanzonline.de", "toknum": 2814027678, "Left": [{"class": "", "str": "Nikolaus Quack war der Initiator des Br\u00fcckenbaus zwischen der Pfingstwiese und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kl\u00f6ster und Burgruinen bestens erkunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elsass-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "elsass-netz.de", "toknum": 16023520716, "Left": [{"class": "", "str": "Mit \u00fcber 110 km Wanderwege lassen sich die Vogesenw\u00e4lder,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Wiesbadens \u00e4ltestes Bauwerk aus der R\u00f6merzeit und befindet sich neben dem R\u00f6mertor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheintal-fuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "rheintal-fuehrer.de", "toknum": 6341110301, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beginnt die Schmiedgasse, gleich neben der italienischen Eisdiele Cristallo befindet sich das Mode-St\u00fcberl."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mode-stueberl-schenk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "mode-stueberl-schenk.de", "toknum": 13514482976, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (frz.: mur pa\u00efen) umgibt das Areal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vigeno.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "vigeno.de", "toknum": 17947555604, "Left": [{"class": "", "str": "Eine ca. 10 km lange"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 2614167199, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Schluss noch eine Bemerkung von Francis Mantz , dem Pr\u00e4sidenten des Vereins zur Erhaltung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (mur sowie den Odilienberg (Mont Saint Odile)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-protokolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "uni-protokolle.de", "toknum": 7563523386, "Left": [{"class": "", "str": "Als der Epoche wertet man die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eher mittelalterlich ist und erst in der Zeit der Staufer als Wachturm entstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mybody.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "mybody.de", "toknum": 16274252631, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andere Theorien und Forschungen gehen davon aus, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit R\u00f6mertor (\u00e4ltestes Bauwerk aus der R\u00f6merzeit aus den Jahren 364-375)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wellness-hoch3.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "wellness-hoch3.de", "toknum": 687675440, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Historische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Odilienberg liegt ca. 30 k s\u00fcdwestlich von Stra\u00dfburg entfernt und ist mit ihrer L\u00e4nge von 10 km die l\u00e4ngste Zyklopenmauer Europas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["felisluna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "felisluna.de", "toknum": 15176504250, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus keltischer Zeit umschlossen, die stellenweise noch eine H\u00f6he bis zu 3 m erreicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klee-im-norden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "klee-im-norden.de", "toknum": 912099378, "Left": [{"class": "", "str": "Das Bauwerk wird von der mehr als 10 km langen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( \"Heathen Wall\") ist die letzte Reste des r\u00f6mischen Aqu\u00e4dukt von Aquae Mattiacorum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["osteopath-osteopathie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "osteopath-osteopathie.de", "toknum": 17190399852, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die auf einer Gel\u00e4ndekuppe im \u00f6stlichen Zugangsbereich zur fr\u00fchkeltischen Stadt angelegt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 2222539050, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei handelt es sich um das Material einer Au\u00dfensiedlung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und werden die 1937\u20131939 begonnenen Grabungen fortf\u00fchren bzw. diese erstmals angemessen wissenschaftlich dokumentieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 2120998766, "Left": [{"class": "", "str": "Die Grabungen des Jahres 2004 beschr\u00e4nken sich auf Untersuchungen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auch Heidenturm genannt, das wahrscheinlich \u00e4lteste Bauwerk auf der Lindauer Insel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mybody.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "mybody.de", "toknum": 16274252507, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Altstadtausgang zur Br\u00fccke hin befindet sich die so genannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", aus dem 2. und 3. Jh. v. Chr. ist noch heute vorhanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 16743119917, "Left": [{"class": "", "str": "Eine 10 Kilometer lange Mauer, die sog. \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Limburg eng begrenzte Fragestellungen gekl\u00e4rt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 2222540882, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "H\u00f6hensiedlungen und Salzquellen In einem ersten Abschnitt (2004\u20132005) sollen durch gezielte Grabungen auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Bei einer Quelle errichtete Odilie ein Kloster, welches auch heute noch einer der wichtigsten Wallfahrtsorte Frankreichs ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulte-kellinghaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "schulte-kellinghaus.de", "toknum": 4130324819, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Odilienberg steht die sagenumwobene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", geht auf die Besiedelung des Gebietes von den Kelten auf die Jahre 1200 bis 500 vor Christus zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-duerkheim-informativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "bad-duerkheim-informativ.de", "toknum": 3456795737, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Bau eines keltischen Ringwalls, der sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maasberg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "maasberg.ch", "toknum": 57650941, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberreste eines r\u00f6mischen Kastells aus dem Jahre 370 n. Chr. mit quadratischem Grundriss und \u00fcber 100 m Seitenl\u00e4nge sind bis heute erhalten geblieben (an der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "wissen-digital.de", "toknum": 18511788707, "Left": [{"class": "", "str": "Sehenswert sind des Weiteren das alte, aus dem Jahr 1610 stammende Rathaus, die neogotische Marktkirche (1852-62) und die aus der R\u00f6merzeit stammende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", deren Alter noch immer ungekl\u00e4rt ist, zieht sich ca. 10 km rund um den Berg. Sie gibt sowohl Schutz, als auch energetische Distanz zur Au\u00dfenwelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spirit-coach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "spirit-coach.de", "toknum": 4236709822, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", das aus der R\u00f6merzeit stammende \u00e4lteste Bauwerk der Stadt Wiesbaden, das in den Jahren 364-375 zum Schutz vor Angriffen der Germanen diente."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2-get.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "2-get.de", "toknum": 13403994487, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cjd-badkreuznach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "cjd-badkreuznach.de", "toknum": 1740897657, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorbereitet und durchgef\u00fchrt wurde die Ausstellung vom Christlichen Jugenddorfwerks Deutschland e.V. (CJD) in Kooperation mit einer f\u00fcnften Klasse der Realschule an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zum Softballsport und etablierte sich sehr schnell als eines der Zugpferde bei den Cobras."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bk-cobras.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "bk-cobras.de", "toknum": 6923578154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die erst 17-j\u00e4hrige Ronja aus Neu-Bamberg stie\u00df 2004 durch eine Schul-AG der Realschule \"An der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelten-info-bank.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "kelten-info-bank.de", "toknum": 8985103837, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df er auf einer Reise vom Rhein zur\u00fcck nach Paris wegen einer Unp\u00e4\u00dflichkeit eines seiner Reisegenossen in D\u00fcrkheim Halt machen mu\u00dfte, berichtet er in der breit angelegten Einleitung seiner \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eines keltischen Ringwalls, zur\u00fcckgeht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["live-like-a-german.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "live-like-a-german.de", "toknum": 14533492737, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwischen 1200 und 500 v. Chr. war das Gebiet um den Ostausgang des Isenachtales von Kelten besiedelt, auf die auch der Bau der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (R\u00f6merkastell) als Realschul Rektor gearbeitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hege-elze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "hege-elze.de", "toknum": 10034758699, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seiner vorzeitigen Pensionierung hat er vom 1.10.1968 bis 3.6.1971 in Bad Kreuznach an der Realschule, An der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind noch erhalten. 830 n.Chr. tauchte der Name Wisabada als Sitz des K\u00f6nigshauses auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freundeskreis-marly-le-roi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "freundeskreis-marly-le-roi.de", "toknum": 11657553527, "Left": [{"class": "", "str": "Eingefasst wurde die Siedlung um 370 von einer Mauer, die Reste dieser sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Burgruine Dreistein vorbei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagyrik-apotheke-woerth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "spagyrik-apotheke-woerth.de", "toknum": 1071197845, "Left": [{"class": "", "str": "Einige Wege f\u00fchren an der Heidenmauer entlang, f\u00fchren z.B. zum M\u00e4nnelstein und zur Grotte des Druides, oder auch zum n\u00f6rdlichsten Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelten-info-bank.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "kelten-info-bank.de", "toknum": 8985103802, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trotz der N\u00e4he D\u00fcrkheims ist dem Zeitgenossen James Fenimore Cooper mehr von seinem \"Lederstrumpf, Wildt\u00f6ter, Der letzte Mohikaner und Pfadfinder\" als von der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zeugt davon, dass wohl auch schon Kelten eine gewisse Magie dieses markanten Bergmassivs \u00fcber der Rheinebene versp\u00fcrt haben m\u00fcssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuebinger-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "tuebinger-wochenblatt.de", "toknum": 10124925631, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein zehn Kilometer langes, noch ganz gut erhaltenes Befestigungswerk, die sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Die s\u00fcdliche Route f\u00fchrt vorbei an Mauern und Felsen entlang zum M\u00e4nnelstein in 820 Metern H\u00f6he und zur Grotte des Druiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beyondfivestars.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "beyondfivestars.de", "toknum": 11510475155, "Left": [{"class": "", "str": "Rund um den heiligen Berg gibt es verschiedene Wanderwege an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" sowie in der Nordpfalz mit dem Oppidum auf dem Donnersberg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archaeopro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "archaeopro.de", "toknum": 9015804439, "Left": [{"class": "", "str": "Exemplarisch stehen daf\u00fcr Bad D\u00fcrkheim in der Vorderpfalz, mit dem \"F\u00fcrstengrab\" und den beiden H\u00f6hensiedlungen \" Limburg \" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bezieht Stellung zu dem AZ-Bericht \"IGS im Schwebezustand\" (Ausgabe vom 5. August)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realschuleplus-kh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "realschuleplus-kh.de", "toknum": 19487437353, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Elfi Wittenberg, die Schulelternbeiratsvorsitzende der Realschule Plus an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Odilienberg und Felsplateaus 11.06.2013 \u2013 Erkunden Sie den Odilienberg, diese Hochburg der els\u00e4ssischen Kultur an den Ausl\u00e4ufern des Vogesenmassivs, die die Weinberge und die els\u00e4ssische Ebene \u00fcberragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meteora.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "meteora.de", "toknum": 6238776688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Bad D\u00fcrkheim und weitere gelten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arlan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "arlan.de", "toknum": 2148831514, "Left": [{"class": "", "str": "Als Beispiele f\u00fcr diese Siedlungen k\u00f6nnen der Staffelberg in Oberfranken, Manching in Oberbayern, das Heidetr\u00e4nk-Oppidum in Taunus, der D\u00fcnsberg bei Gie\u00dfen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["festour-gaestefuehrungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "festour-gaestefuehrungen.de", "toknum": 11513314480, "Left": [{"class": "", "str": "Wir besichtigen die sehenswerte Altstadt mit dem etwas au\u00dferhalb gelegenen Europaparlament zu Fu\u00df, mit dem Bus oder, am bequemsten, mit einem Boot auf der Ill. Anschlie\u00dfend Mittagspause (Flammekueche - die \"els\u00e4ssische Pizza\") und Weiterfahrt zum Wallfahrtsort St. Odile mit seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), der direkt auf einem angeblich r\u00f6mischen Steinbruch m\u00fcndet, der auch noch mit bronzezeitlicher Symbolik versehen ist, die vielleicht auch von den nach den R\u00f6mern kommenden Burgundern stammen k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grenzwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "grenzwissen.de", "toknum": 14356685970, "Left": [{"class": "", "str": "Da wandere ich in der Umgebung von Bad D\u00fcrkheim, entdecke eine Keltenfestung mit gigantischem Ringwall ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um Lehrerin Nicole Schleder (re.) durften daher auch einen AZ-Redakteur nach seinen \"peinlichsten Momenten\" befragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realschuleplus-kh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "realschuleplus-kh.de", "toknum": 4912234306, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nehmen sich jeden Tag die AZ zur Brust: Die Sch\u00fcler der achten Klasse der Realschule plus an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Bad D\u00fcrkheim (Rheinland-Pfalz)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 14656163315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weitere F\u00fcrstensitze und Zentralorte k\u00f6nnen in das Arbeitsprogramm aufgenommen werden, z.B. der M\u00fcnsterberg bei Breisach (Baden-W\u00fcrttemberg), der Marienberg in Mainfranken (Bayern) und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bei Bad D\u00fcrkheim, um 500 vor Christus, werden ebenso wie neue Forschungen in dem sp\u00e4tkeltischen Oppidum \"Donnersberg\" bei Dannenfels in der Rubrik \"Forschungen\" zu sehen sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 14792659161, "Left": [{"class": "", "str": "Grabungen in der \u00e4ltesten Stadtanlage der Pfalz, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Bad D\u00fcrkheim, eine mit einer eindrucksvollen, m\u00e4chtigen Steinmauer umgebene Siedlung auf dem Berg \u00fcber der heutigen Stadt, legt davon beredtes Zeugnis ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimat-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "heimat-pfalz.de", "toknum": 13767552783, "Left": [{"class": "", "str": "Dies f\u00fchrt dazu, dass m\u00e4chtige Clan- oder Stammesf\u00fchrer, die die Eisengewinnung und \u2013verarbeitung kontrollieren, nun in der Lage sind, sich regelrechte \"Residenzen\" mit einer beachtlichen Bev\u00f6lkerung aufzubauen \u2013 die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am \u00f6stlichen Eingang zur Altstadt, vorgelegt (Die Lindauer Heidenmauer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 11167406451, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders intensiv hat er sich hier in den Jahren um 1950 bet\u00e4tigt, knapp zehn Jahre sp\u00e4ter hat er noch eine Schrift \u00fcber die vermutlich \u00e4lteste erhaltene Befestigungsanlage, die so genannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Mangturm, Diebsturm, Stra\u00dfenbezeichnungen \"Inselgraben\" und \"Auf der Mauer\"), die die Ausdehnung der mittelalterlichen Stadt erkennen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lindau2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "lindau2.de", "toknum": 15641865611, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr regelm\u00e4\u00dfiger Grundriss ist bis heute zu erkennen, ebenso Spuren ihrer Ummauerung ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Fischergasse, Linggstra\u00dfe, Stiftsplatz, Marktplatz, Cramergasse, Maximilianstra\u00dfe, Zeppelinstra\u00dfe, Zwanzigerstra\u00dfe und endet am Zeltdorf auf dem Inselhallenparkplatz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["narrenzunft-lindau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "narrenzunft-lindau.de", "toknum": 14274890605, "Left": [{"class": "", "str": "Der Umzug beginnt beim Narrenh\u00e4usle am Toskanapark und zieht \u00fcber Seebr\u00fccke, Chelles-Allee,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Rosheim, Stra\u00dfburg sind auf den entsprechenden Seiten der Homepage dokumentiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christophe-rogez.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "christophe-rogez.de", "toknum": 10708517427, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Burgund - V\u00e9zelay, Fontenay, Autun, Beaune Auvergne - Orcival, Saint-Nectaire, Saint-Saturnin, Mozac, Marsat Aquitanien und Poitou , Anjou - Poitiers, Saintes, Aulnay, Angers Loire - Saint-Beno\u00eet-sur-Loire, Germiny Elsass - Colmar mit dem Isenheimer Altar, Odilienberg und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gemacht hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gondelbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "gondelbahn.de", "toknum": 11697301267, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fenimore Cooper, mehr durch seinen \"Lederstrumpf\", \"Wildt\u00f6ter\", \"Der letzte Mohikaner\" und \"Pfadfinder\" bekannt, haben die herrlichen Berge und der h\u00fcbsche kleine Platz Bad D\u00fcrkheim in seiner Phantasie so angeregt, da\u00df er sie zum Schauplatz seines Buches \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und einiges mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["villa-rustica-wachenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "villa-rustica-wachenheim.de", "toknum": 12165139182, "Left": [{"class": "", "str": "Besichtigt werden k\u00f6nnen verschiedene Ausgrabungen (teilweise rekonstruiert) nicht nur aus r\u00f6mischer sondern auch aus keltischer und fr\u00e4nkischer Zeit: die Reste des r\u00f6mischen Brugus in Ungstein, das Freilichtmuseum \"R\u00f6misches Weingut Weilberg mit Kelterhaus\" oberhalb von Ungstein, ein fr\u00e4nkisches Doppelgrab n\u00f6rdlich von Pfeffingen, der Brunnen auf dem Gel\u00e4nde der villa rustica am Weilberg oder der Ringwall der fr\u00fchkeltischen Siedlung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" rund ums Dorfzentrum wurde Abbruchmaterial aus der zerfallenen Oberstadt Augusta Raurica verwendet. 1962 wurde bei Bauarbeiten bei der s\u00fcdlichen Kastellmauer ein sp\u00e4tr\u00f6mischer Silberschatz bestehend aus reich verzierten Platten, Trinkgef\u00e4ssen, Besteck, 186 Silberm\u00fcnzen und Medaillons gefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sp-kaiseraugst.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "sp-kaiseraugst.ch", "toknum": 4704688815, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Bau der m\u00e4chtigen 4 Meter dicken und mindestens 8-10 Meter hohen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Wiesbadens \u00e4ltestes Bauwerk aus der R\u00f6merzeit sowie die griechische Kapelle mit ihren f\u00fcnf goldenen Zwiebelkuppeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kerolina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "kerolina.de", "toknum": 3962493488, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu den sch\u00f6nsten Sehensw\u00fcrdigkeiten in Wiesbaden geh\u00f6ren das pr\u00e4chtige Staatstheater , das Alte Rathaus, dass gleichzeitig das \u00e4ltestes Geb\u00e4ude Wiesbadens ist, das Neue Rathaus, die Marktkirche mit dem davor stehenden Denkmal \"Der Schweiger\", die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Kleistschule, die Alfred-Delp-Schule Hargesheim und die Grundschule Roxheim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hilfeistlebenfuertausende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "hilfeistlebenfuertausende.de", "toknum": 18141713929, "Left": [{"class": "", "str": "Beteiligt waren die Kindertagesst\u00e4tte am Feldbergplatz, die Grundschule Mainz-Finthen, die Grundschule Zornheim, s\u00e4mtliche Gymnasien im Kreis Bad Kreuznach, die Hauptschule Ringstra\u00dfe, die Realschule"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (L) liegen auf dem rund 300 Meter hohen Kastanienberg, oberhalb des Steinbruchs, gegen\u00fcber der Limburg (R), in Bad D\u00fcrkheim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archaeopro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "archaeopro.de", "toknum": 18982286596, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Reste der keltischen Siedlungsanlage \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wegen des Baus der Coulinstra\u00dfe durchbrochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pcwiesbaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "pcwiesbaden.de", "toknum": 10856311933, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1902 wurden die Reste der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " will niemand in die Ringstra\u00dfe umziehen / Weitere Demonstrationen geplant"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realschuleplus-kh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "realschuleplus-kh.de", "toknum": 7437214332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "PROTEST An der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bei Bad D\u00fcrkheim 2005/2006: Toranlage"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 9897118914, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ergebnisse von der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fand im Auftrag des D\u00fcrkheimer Altertumsvereins statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archaeopro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "archaeopro.de", "toknum": 18982286948, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ausgrabung (1874/1875) auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgenweg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "burgenweg.ch", "toknum": 6202839360, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Sage vom Rosenstein ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Limburg mit Siedlungsumland"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 2120998658, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcrstensitze: Bad D\u00fcrkheim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00e4lteste Bauwerk der Landeshauptstadt, die (heute evangelische) Nikolauskirche aus dem 11./12."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-fraktion-wiesbaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "spd-fraktion-wiesbaden.de", "toknum": 3179177416, "Left": [{"class": "", "str": "Hier steht auch das nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/Mur Paien Odilienberg, Elsass, Frankreich"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["felisluna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "felisluna.de", "toknum": 15176504240, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; 55543 Bad Kreuznach"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bvrp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "bvrp.de", "toknum": 4039083025, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jakob-Kiefer-Halle;"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 9 88131 Lindau"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwulst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "schwulst.de", "toknum": 13244803882, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und an der Burgruine Dreistein , vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badenpage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "badenpage.de", "toknum": 9468693171, "Left": [{"class": "", "str": "Die zweite Rundstrecke f\u00fchrt an zwei Burgen, der Ruine Hagelschlo\u00df am n\u00f6rdlichsten Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vorbei auf die Ostseite, dann kann man einer Felsfront folgen, die mit Kalvarienstationen geschm\u00fcckt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lochstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "lochstein.de", "toknum": 1502456117, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geht man von den Parkpl\u00e4tzen 2 oder 3 an den Resten der ber\u00fchmten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/Keltischer Ringwall gef\u00f6rdert werden mit dem Ziel, bei Wiederinbetriebnahme der Gondelbahn eine Dokumentationsstelle einzurichten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gondelbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "gondelbahn.de", "toknum": 1705950614, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch verschiedene \u00f6ffentliche Aktionen der B\u00fcrgerinitiative kann das \u00f6ffentliche Interesse f\u00fcr das Kulturgut"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Bad D\u00fcrkheim"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["megalith-pyramiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "megalith-pyramiden.de", "toknum": 2973775980, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oppidum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' erhalten (unfern der Bahnlinie, schr\u00e4g gegen\u00fcber der Pfingstwiese hinter dem anderen Flussufer)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hunsrueck-nahereise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "hunsrueck-nahereise.de", "toknum": 1331555617, "Left": [{"class": "", "str": "Von einem dort unter Kaiser Valentinian (364-74) angelegten Kastell blieb als rund 15 Meter langer Rest der einstigen Umwallung die sogenannte '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesch\u00fctzt und an den anderen drei Seiten von einem Wassergraben umgeben. 1594 bis 1599 lie\u00dfen die Grafen von Nassau das \"Neue Schloss\" errichten, das ungef\u00e4hr an der Stelle der heutigen Marktkirche lag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "uni-kassel.de", "toknum": 244227918, "Left": [{"class": "", "str": "[382] Die rechteckige mittelalterliche Burganlage war im Norden durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 14, 55543 Bad Kreuznach Vereinsregister AG Bad Kreuznach Nr. 1131; Bankverbind.: SPK Rhein-Nahe Konto 36616, BLZ 56050180 E-Mail: Diese E-Mail-Adresse ist gegen Spambots gesch\u00fctzt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildung-rp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "bildung-rp.de", "toknum": 6856097347, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kreis der Freunde und Ehemaligen des Gymnasiums am R\u00f6merkastell e.V,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" dauerten von Anfang Juli 2004 bis Anfang August 2006. Im Mittelpunkt der neuen Untersuchungen standen die Reaktivierung der Grabungsareale des \"Ahnenerbes\" von 1937/1939 und die Dokumentation der dort erhaltenen Befunde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 9897118762, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Grabungen der Arch\u00e4ologischen Denkmalpflege Speyer auf der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oberhalb von Bad D\u00fcrkheim gebaut wurde und z.Zt. im Rahmen von Ausgrabungen zu besichtigen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tiefburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "tiefburg.de", "toknum": 13757179325, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Juni 2006 : Das Foto zeigt die Rekonstruktion einer keltischen Pfosten-Schlitzmauer im Ma\u00dfstab 1:5, die vom Landesamt f\u00fcr Denkmalpflege Rheinland-Pfalz im Rahmen des DFG-Projektes \"F\u00fcrstensitze\" auf der keltischen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gondelbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "gondelbahn.de", "toknum": 11697301638, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die noch heute bei Sankt Ottilien in 800 Metern H\u00f6he zu sehen ist, l\u00e4sst dann in dieser keltischen Klause den Bericht von seinem Lieblingssch\u00fcler ins Lateinische \u00fcbersetzen \u2013 \"wahrscheinlich in Latein\", schreiben fast alle Altgermanisten, wenn sie \u00fcber das missing link , \u00fcber den allgemein gemutma\u00dften Vorl\u00e4ufer des Nibelungenlieds, wenn sie \u00fcber eine \"Chronik in Prosa\" Spekulationen anstellen, zum Beispiel Werner Hoffmann oder Siegfried Grosse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-lodemann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "juergen-lodemann.de", "toknum": 17990461103, "Left": [{"class": "", "str": "Der irische M\u00f6nch Kilian Hilarus , der Augenzeuge, bringt die althochdeutschen Notate von Esztergom und Worms zun\u00e4chst in seine Vogesen-Einsiedelei, bringt sie in die Sicherheit hinter der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein 10-25 in breiter, 3-10 m hoher Steinwall, der mit dem Kloster Limburg den Stoff zu Coopers Roman \"Die Heidenmauer und die Benediktiner\" geliefert hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 16994076748, "Left": [{"class": "", "str": "Nord\u00f6stlich von Limburg umschlie\u00dft den Scheitel des Kastanienberges die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \"Marstall\", w\u00e4hrend im \u00f6stlichen Winkel der quadratische \"thurm\" aufragt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "uni-kassel.de", "toknum": 244228381, "Left": [{"class": "", "str": "In \u00dcbereinstimmung mit Merians Ansicht in der \"Topographia Hassiae\" 1646 erstreckt sich an der gegen\u00fcberliegenden Seite des Hofes entlang der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Der Fleischfachhandel Beisiegel, Mitglied bei SooNahe, hat mit einem Wildspezialit\u00e4ten-Laden in Bad Kreuznach einen weiteren Gesch\u00e4ftszweig aufgebaut."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soonahe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "soonahe.de", "toknum": 412745386, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "09.12.2011 Oeffentlicher Anzeiger Wild & Mehr an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entlang, f\u00fchren z.B. zum M\u00e4nnelstein und zur Grotte des Druides, oder auch zum n\u00f6rdlichsten Ende der Heidenmauer an der Burgruine Dreistein vorbei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagyrik-apotheke-woerth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "spagyrik-apotheke-woerth.de", "toknum": 1071197825, "Left": [{"class": "", "str": "Einige Wege f\u00fchren an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die noch aus der Zeit der R\u00f6mer um 370 nach Christus stammt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trivago.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "trivago.de", "toknum": 1288487669, "Left": [{"class": "", "str": "Hier finden Sie zum Beispiel das Stadtschloss, das Alte Rathaus oder auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , einer kolossalen, blockf\u00f6rmigen Befestigungsmauer gegen das Festland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-bodensee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "der-bodensee.de", "toknum": 1330226007, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als umstritten gilt die Datierung der sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinter dem Rathaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aw-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "aw-online.de", "toknum": 1572911701, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Weg der ersten Steinmauer verl\u00e4uft auch die Festungsmauer, heute unsichtbar, bis zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wegger\u00e4umt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aw-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "aw-online.de", "toknum": 1572911734, "Left": [{"class": "", "str": "In sp\u00e4teren Jahren -wurde sie dann au\u00dfer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um Fahrg\u00e4ste ein.- beziehunsweise aussteigen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allgaeuseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "allgaeuseiten.de", "toknum": 1799417744, "Left": [{"class": "", "str": "Der Fahrer vom Stadtbus bremste an der Haltestelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (mur paien)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kleins-wanderreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "kleins-wanderreisen.de", "toknum": 1828868030, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fahrt nach Klingenthal (300 m) und Wanderung \u00fcber Ottrotter Ruinen und Ruine Hagelschlo\u00df zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine kolossale Befestigungsmauer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mindstoremarketing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "mindstoremarketing.de", "toknum": 2014356194, "Left": [{"class": "", "str": "Als \u00e4ltestes Bauwerk gilt auf der Lindauer Insel die so genannte"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 2120998667, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neue Ausgrabungen auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", einer stadtartigen Befestigung von 26 ha Innenfl\u00e4che, und der \"Limburg\", einer wohl befestigten kleineren Spornanlage, zwei herausgehobene Siedlungspunkte als m\u00f6gliche \"F\u00fcrstensitze\" zur Debatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 2120998675, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Bad D\u00fcrkheim stehen mit der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcnf m\u00f6gliche weitere Gro\u00dfgrabh\u00fcgel nachweisbar, die wohl ebenfalls als fr\u00fchkeltische Adelsgr\u00e4ber anzusprechen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 2222538915, "Left": [{"class": "", "str": "Neben dem 1864 entdeckten F\u00fcrstengrab sind in Sichtweite von Limburg und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als zeitgleiche \"Volksburg\" im Sinne einer fr\u00fchkeltischen Stadtanlage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 2222538960, "Left": [{"class": "", "str": "Bis 1952 galt die fr\u00fchkeltische H\u00f6hensiedlung Limburg als \"F\u00fcrstensitz\" (Sprater 1952) und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als F\u00fcrstensitz in den Vordergrund getreten und so auch in die Literatur eingegangen (Engels 1967; Frey/Polenz 1986)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 2222538977, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1967 ist hingegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (mit Grabungen an der Toranlage und zwei Wallschnitten) galten trotz erhaltener Funde als nicht auswertbar. 1974 wurden Funde vom Halsberg publiziert (Engels 1974)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 2222539010, "Left": [{"class": "", "str": "Heidenmauer Die Grabungen von 1937\u20131939 in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umschlie\u00dft eine Innenfl\u00e4che von gut 26 ha, die wohl nach umfangreichen M\u00fchlsteinfunden als weitgehend fl\u00e4chig besiedelt erscheint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 2222539096, "Left": [{"class": "", "str": "Die 2,5 km lange Wallanlage der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mehr als Lat\u00e8ne-F\u00fcrstensitz in Frage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 2222539200, "Left": [{"class": "", "str": "Damit k\u00e4me die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 2222539562, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Plan der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnten bis 2003 die umfangreichen Fundmaterialien gesichtet und einer ersten zeitlichen Analyse unterzogen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 2222540583, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Limburg und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Talsiedlung Hausen \u2013 herausgehobene Keramikprodukte (Lang 1974), die in den pf\u00e4lzischen l\u00e4ndlichen Siedlungen fehlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 2222540807, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits jetzt zeigen sich im sp\u00e4thallst\u00e4ttischen Machtzentrum Bad D\u00fcrkheim in Form von feiner Drehscheibenware\u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/Halsberg oder Limburg/Hausen gedacht werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 2222540944, "Left": [{"class": "", "str": "So k\u00f6nnte auch an begrenzte Untersuchungen in den noch zug\u00e4nglichen Bereichen der Suburbien"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollen die Grabungen von 1937\u20131939 topografisch erfasst und im unmittelbaren Umfeld Nachgrabungen durchgef\u00fchrt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 2222541131, "Left": [{"class": "", "str": "Grabungen Innerhalb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 2222541270, "Left": [{"class": "", "str": "Grundlegend ist die Frage nach der genauen Zeitstellung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allein der Sp\u00e4thallstattzeit angeh\u00f6ren, ist eine Schwerpunktverlagerung der folgenden T\u00e4tigkeiten zur sicher fr\u00fchlat\u00e8nezeitlichen Limburg anzustreben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 2222541274, "Left": [{"class": "", "str": "Sollte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Kriemhildenstuhl und die Sch\u00e4ferwarte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["florian-graus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "florian-graus.de", "toknum": 2251874699, "Left": [{"class": "", "str": "Wir passierten dabei die Kaiser-Wilhelms-H\u00f6he, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befinden sich weitere Parkpl\u00e4tze rund ums Messegel\u00e4nde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badkreuznacher-automobilsalon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "badkreuznacher-automobilsalon.de", "toknum": 2319467486, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den ausgewiesenen, kostenlosen Parkpl\u00e4tzen f\u00fcr Aussteller direkt am Verbraucherzelt und den Besucher-Parkpl\u00e4tzen an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Elsass gibt immer wieder Anlass zu Spekulationen \u00fcber die Zeit ihrer Entstehung und \u00fcber den Grund ihrer Erbauung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebooks2go.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "ebooks2go.de", "toknum": 2442899018, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der gr\u00f6ssten Mauer in Europa."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 2614165008, "Left": [{"class": "", "str": "An diesem Tag planten wir die Tour zum bedeutendsten Wallfahrtsort des Elsasses, dem Kloster der heilig gesprochenen Odilia und zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzeigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 2614165140, "Left": [{"class": "", "str": "Hier befinden sich auch grosse Tafeln, die den Verlauf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird als arch\u00e4ologisches R\u00e4tsel angesehen, da der Zweck dieses 10 km langen Bauwerks immer noch nicht ganz gekl\u00e4rt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 2614165937, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heisst: \"Sie machte eine Heidenarbeit (sehr viel Arbeit) .\" Da hatte er vollkommen Recht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 2614166670, "Left": [{"class": "", "str": "Egon meinte, er wisse jetzt, warum die Mauer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Folgendes:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 2614167208, "Left": [{"class": "", "str": "Er schrieb in seinem F\u00fchrer \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"Odilienberg\" viele Infos zu bekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 2614167342, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Hilfe der Suchmaschine www.google.de sind unter dem Stichwort \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roscheiderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "roscheiderhof.de", "toknum": 2672630970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Haalz-Wald Geologischer Untergrund: Devon, Tonschiefer Wirtschaftliche Nutzungsart (zum Zeitpunkt d. Vermessung): Holzung Befestigungstyp: Spornburg (Abschnittswall) Fl\u00e4che: a) heute sichtbare Grabenfl\u00e4che: - m2 b) Fl\u00e4che des Wallk\u00f6rpers: 1400 m2 c) zu Bebauungszwecken nutzbare Innenfl\u00e4che: 61600 m2 insgesamt: 630,0 ar Vermessung: Juli 1977 (Koch) Forschungsgeschichte: In der angegebenen Literatur gibt es nur kurze Hinweise auf Steinw\u00e4lle, die den H\u00f6henr\u00fccken queren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roscheiderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "roscheiderhof.de", "toknum": 2672630978, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lagebezeichnung:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur Heidemauer hei\u00dft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanzonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "hanzonline.de", "toknum": 2814027908, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weitere, unbeabsichtigt abweichende Namensschilder sind hingegen in Bad Kreuznach nicht so selten, beispielsweise wenige Schritte hinter der Jahrmarktsbr\u00fccke, wo die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Bad D\u00fcrkheim, das keltenzeitliche Oppidum auf dem K\u00e4stenberg (siehe Kapitel \"Steinbr\u00fcche\" in der Rubrik Cairn-Forschung)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["megalith-pyramiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "megalith-pyramiden.de", "toknum": 2971971255, "Left": [{"class": "", "str": "Der Umriss erinnert an den der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein eindeutig keltisches Oppidum, und in die Wehrmauer integriert die R\u00fcckwand der Steingrube, in der bis zur Beseitigung durch unfachm\u00e4nnische Ausgrabungen in den 30er Jahren durch die SS, der Rest eines durch r\u00f6mische Soldaten gepl\u00fcnderten Cairns mit gro\u00dfen Dolmensteinen gestanden haben muss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["megalith-pyramiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "megalith-pyramiden.de", "toknum": 2973768786, "Left": [{"class": "", "str": "Hier liegt auf der Bergkuppe die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", des keltischen Oppidums oberhalb des Kriemhildenstuhls, durchf\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["megalith-pyramiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "megalith-pyramiden.de", "toknum": 2973770375, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Symptomatisch ist auch die Bewertung des Fundguts, die man bei der Datierung der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-reporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "reise-reporter.de", "toknum": 3242607144, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3. Tag: Vom Odilienberg zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit 10 km L\u00e4nge einer der gr\u00f6\u00dften Keltischen Ringe Europas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-reporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "reise-reporter.de", "toknum": 3242607154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fahrt von Scherwiller auf den Odilienberg und Wanderung zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 3279661907, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unweit des Kranzplatzes steht das historische Kaiser-Friedrich-Bad von 1913, ein r\u00f6misch-irisches Bad, das von den Thermalquellen mit Wasser beliefert wird, sowie das R\u00f6mertor, an dem Reste der r\u00f6mischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 3380375151, "Left": [{"class": "", "str": "So wurde die Steinmauer des r\u00e4tischen Limes sp\u00e4ter im Volksmund \"Teufelsmauer\" oder \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-duerkheim-informativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "bad-duerkheim-informativ.de", "toknum": 3456796002, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-duerkheim-informativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "bad-duerkheim-informativ.de", "toknum": 3456796016, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Nordwestrand der Stadt Bad D\u00fcrkheim, auf dem K\u00e4stenberg, liegt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessen-grenzen-los.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "hessen-grenzen-los.de", "toknum": 3467978048, "Left": [{"class": "", "str": "Ein weiterer historischer H\u00f6hepunkt sind das von 1913 stammende, r\u00f6misch-irische Kaiser-Friedrich-Bad sowie das R\u00f6mertor mit Resten der r\u00f6mischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die in einer L\u00e4nge von \u00fcber 10 km das gesamte Hochplateau absicherte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzwerk-weitwandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "netzwerk-weitwandern.de", "toknum": 3473621340, "Left": [{"class": "", "str": "Ende September erkundete ich dann noch den traumhaften Pfad vom Odilienberg zu den Otrotter Schl\u00f6ssern (Ch\u00e2teaux d'Otrott), mit blauem Schr\u00e4gkreuz markiert; es geht immer direkt unterhalb des Steilabbruchs entlang, angesichts bizarrer Felsen und der bis zu vier Meter hohen gallo-r\u00f6mischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" errichtet, es gab ein r\u00f6misches Kastell und Herrad von Landsberg schrieb dort oben im Kloster Hohenberg ihre Lehrfiebel f\u00fcr Nonnen, den \"Hortus Deliciarum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanna-strack.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "hanna-strack.de", "toknum": 3543717817, "Left": [{"class": "", "str": "Seit der Jungsteinzeit ist er besiedelt, aus 300000 Steinbl\u00f6cken wurde die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die Hafeneinfahrt (Neuer Leuchtturm) und das Internationale Kasino."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gotour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "gotour.de", "toknum": 3559472008, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Anziehungspunkte sind der Diebsturm, der Mangturm (Alter Leuchtturm), die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umgeben, dem wichtigsten keltischen Baudenkmal des Landes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rkk-arlesheim.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "rkk-arlesheim.ch", "toknum": 3864659318, "Left": [{"class": "", "str": "Eine grosse Statue der Heiligen, von weitem aus der Ebene sichtbar, kennzeichnet diesen Berg. Der bewaldete Bergr\u00fccken ist von der so genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbei gelangt man in die Altstadt zum Marktplatz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodenseetouren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "bodenseetouren.de", "toknum": 3929369043, "Left": [{"class": "", "str": "An der markanten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Bad D\u00fcrkheim, der Donnersberg in der Nordpfalz und weitere gelten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 3979228498, "Left": [{"class": "", "str": "Als Beispiele f\u00fcr diese Siedlungen k\u00f6nnen der Staffelberg ( Menosgada ) in Oberfranken, das Oppidum von Manching in Oberbayern, das Heidetr\u00e4nk-Oppidum im Taunus, die Ringwallanlage auf dem D\u00fcnsberg bei Gie\u00dfen, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Odilienberg ? (Elsass) keine keltische Anlage, stammt aus der Zeit zwischen 640-740 n. Chr. [AiD 2/2003, 54 f.] www.badenpage.de"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelten-info-bank.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "kelten-info-bank.de", "toknum": 4001463322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie alt ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nordwestlich von Bad D\u00fcrkheim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfalzlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "pfalzlexikon.de", "toknum": 4005765886, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (keltischer Ursprung) und der r\u00f6mische Steinbruch Kriemhildstuhl k\u00f6nnen besichtigt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimat-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "heimat-pfalz.de", "toknum": 4069196208, "Left": [{"class": "", "str": "Die Benediktiner - Abtei, die Burgruine Hardenburg (Ortsteil Hardenburg), die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder der r\u00f6mische Steinbruch Kriemhildenstuhl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["transtrend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "transtrend.de", "toknum": 4183091687, "Left": [{"class": "", "str": "Dann ist oberhalb des linken Isenachufers ein keltischer Ringwall, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Coulinstra\u00dfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alemannia-judaica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "alemannia-judaica.de", "toknum": 4232697435, "Left": [{"class": "", "str": "R\u00f6mertor und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und fahren an der Ersatzhaltestelle bei der Spielbank um 14:01, 14:31, 15:01,15:31, 16:01 und 16:31 Uhr Richtung ZUP ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["narrenzunft-lindau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "narrenzunft-lindau.de", "toknum": 4240634950, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadtbusse wenden am Kreisel bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"Inselhalle\", \"Westliche Insel\", \"Hauptbahnhof\", \"Altes Rathaus\", \"Stadttheater\" und \"Maxhof\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["narrenzunft-lindau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "narrenzunft-lindau.de", "toknum": 4240634996, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Folgende Haltestellen entfallen in diesem Zeitraum: \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Schmiedgasse, Marktplatz, Cramergasse, Maximilianstra\u00dfe und Zeppelinstra\u00dfe zieht der Umzug vorbei, Start und Ende ist in der Zwanzigerstra\u00dfe bei der Inselhalle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["narrenzunft-lindau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "narrenzunft-lindau.de", "toknum": 4427589478, "Left": [{"class": "", "str": "An"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" rund um das Kloster der heiligen Odilie aufgesucht und erkl\u00e4rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["physiognomik-am-meer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "physiognomik-am-meer.de", "toknum": 4465081449, "Left": [{"class": "", "str": "Nachmittags wird der Isenheimer Altar in Colmar, das Stra\u00dfburger M\u00fcnster, die heiligen Quellen und die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", drei Kl\u00f6stern und acht Burgruinen ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elsass-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "elsass-netz.de", "toknum": 4495935843, "Left": [{"class": "", "str": "Wanderwege und Routen laden sportlich-aktive, naturliebende Wanderer im Elsass-Urlaub in den Bergen zur Erkundung von Vogesenw\u00e4ldern, fr\u00fchzeitlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Sentier du Mur paien)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elsass-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "elsass-netz.de", "toknum": 4495935915, "Left": [{"class": "", "str": "Von dort folgt man dem mit einem gelben Andreaskreuz markierten Weg zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lang nun den Abstecher in Richtung Ch\u00e2teau de Dreistein einschlagen (rotes Andreaskreuz)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elsass-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "elsass-netz.de", "toknum": 4495935938, "Left": [{"class": "", "str": "Nach ungef\u00e4hr 20 Minuten gem\u00fctlichen Laufens kann man nach etwa 100 m immer an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erneut erreicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elsass-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "elsass-netz.de", "toknum": 4495936003, "Left": [{"class": "", "str": "Nach etwa 10 Minuten ist mit der Porte de Koeberl\u00e9 die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elsass-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "elsass-netz.de", "toknum": 4495936067, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Ruine markiert den n\u00f6rdlichsten Punkt der einst an die 10 km langen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Mont Ste-Odile das \u00e4lteste architektonische Zeugnis der Elsass-Region . Als die wuchtigen Feldbl\u00f6cke irgendwann zwischen 200 und 1000 v. Chr. zu einer 10 km langen Mauer aufgeschichtet wurden, standen bereits die Germanen im Land: Vermutlich ist die Heidenmauer nur eine von vielen kleinen keltischen Fluchtburgen, vielleicht in der N\u00e4he eines Oppidums mit Druidenheiligtum auf den Vogesenh\u00f6fen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elsass-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "elsass-netz.de", "toknum": 4537364155, "Left": [{"class": "", "str": "Erst die Kelten, die im 1. Jahrtausend v. Chr. das Elsass in Besitz nahmen, hinterlie\u00dfen mit der so genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur eine von vielen kleinen keltischen Fluchtburgen, vielleicht in der N\u00e4he eines Oppidums mit Druidenheiligtum auf den Vogesenh\u00f6fen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elsass-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "elsass-netz.de", "toknum": 4537364196, "Left": [{"class": "", "str": "Erst die Kelten, die im 1. Jahrtausend v. Chr. das Elsass in Besitz nahmen, hinterlie\u00dfen mit der so genannten Heidenmauer am Mont Ste-Odile das \u00e4lteste architektonische Zeugnis der Elsass-Region . Als die wuchtigen Feldbl\u00f6cke irgendwann zwischen 200 und 1000 v. Chr. zu einer 10 km langen Mauer aufgeschichtet wurden, standen bereits die Germanen im Land: Vermutlich ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - einem Ringwall auf dem Ostgipfel des K\u00f6nigsbergs - vermutet man einen Verwaltungsmittelpunkt der benachbarten keltischen Siedlungen und den Sitz der keltischen F\u00fchrungsschicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chili-dasmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "chili-dasmagazin.de", "toknum": 4572917926, "Left": [{"class": "", "str": "Innerhalb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hegt Bef\u00fcrchtungen hinsichtlich der Planung (Artikel der Allg. Zeitung Bad Kreuznach von Robert Neuber vom 11.8.2011) Elfi Wittenberg, die Schulelternbeiratsvorsitzende der Realschule Plus... weiterlesen \""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realschuleplus-kh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "realschuleplus-kh.de", "toknum": 4906781110, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "BILDUNG Elternbeirat an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die am AZ-Projekt \"Sch\u00fcler lesen Zeitung\" teilnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realschuleplus-kh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "realschuleplus-kh.de", "toknum": 4912234409, "Left": [{"class": "", "str": "\" lautete folgerichtig eine Frage der Achtkl\u00e4ssler der Realschule plus an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bad Kreuznach als zweiten Preis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saar-pfalz-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "saar-pfalz-aktuell.de", "toknum": 5066650453, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1.000 Euro erhielt die Realschule an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ; nach neuesten Erkenntnissen spielte die Heidenmauer eine wichtige Rolle bei der Reichsverteidigung und als Unterbau einer Fernleitung, die das Wasser der Kisselbachquelle im Taunus \u00fcber das Wiesbadener Kastell bis zum Mainz-Kasteler Kastell weiterf\u00fchrte"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arcor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "arcor.de", "toknum": 5199899548, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "370 : Erw\u00e4hnung der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine wichtige Rolle bei der Reichsverteidigung und als Unterbau einer Fernleitung, die das Wasser der Kisselbachquelle im Taunus \u00fcber das Wiesbadener Kastell bis zum Mainz-Kasteler Kastell weiterf\u00fchrte"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arcor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "arcor.de", "toknum": 5199899556, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "370 : Erw\u00e4hnung der \"Heidenmauer\" ; nach neuesten Erkenntnissen spielte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbei ging es dann weiter zum Kriemhildenstuhl, dies ist ein Steinbruch aus der Zeit der R\u00f6mer welcher sich wie ein gigantischer, \u00fcberdimensionaler Stuhl in den Berg einf\u00fcgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsg-kl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "tsg-kl.de", "toknum": 5370835711, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ringwall der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", auszukundschaften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "wanderkompass.de", "toknum": 5759819521, "Left": [{"class": "", "str": "Den Geiersbrunnen und den germanischen Kultplatz Teufelsstein passierend gilt es jetzt, den 2500 Jahre alten Ringwall, die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [d.i. der von den R\u00f6mern erbaute 'Limes', zum Schutz vor den germanischen St\u00e4mmen], noch andere merkw\u00fcrdige Ueberreste zwischen den parallelen Gebirgsz\u00fcgen vom Melibocus [d.i. der 'Melibokus', auch 'Malchen' oder fr\u00fcher auch 'Spitzberg' genannt; ein 517 Meter hoher Berg im Odenwald] bis an die Bergesh\u00f6hen des Abnoba [d.i. der Schwarzwald; nach der keltischen Mutterg\u00f6ttin 'Abnoba', die den Schwarzwald personifizierte, der in der Antike den Namen 'Abnoba mons' trug], und vom hochprangenden Donnersberge"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bahnportal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "bahnportal.at", "toknum": 6149756492, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar nicht viele Washington-Irving's und Cooper's, aber eine Menge Amerikaner w\u00fcrden in ihre Fu\u00dfstapfen treten; denn unser sch\u00f6nes Land, eins der \u00e4ltesten fr\u00fcher Civilisation in Europa, beut au\u00dfer Tr\u00fcmmern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde das R\u00f6mertor 1902 als Anlage mit \u00fcberdachter Holzbr\u00fccke errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheintal-fuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "rheintal-fuehrer.de", "toknum": 6341110342, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (mur pa\u00efen), welche den Bergr\u00fccken umschlie\u00dft, zum anderen k\u00f6nnen Sie auch zu den Ruinen der Burg von Landsberg aus dem 13. Jahrhundert absteigen, welche sich in einem sch\u00f6nen Wald befindet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frankreich-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "frankreich-info.de", "toknum": 6402517936, "Left": [{"class": "", "str": "Zum einen eine Wanderung entlang der Ruinen der 10 km langen, in sp\u00e4tr\u00f6mischer Zeit errichteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Ste. Odile in den Vogesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitsport-und-freizeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "mitsport-und-freizeit.de", "toknum": 6506330051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Sonntag waren wir an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") in Verbindung steht. 10 v. Chr. entsteht in Speyer das erste r\u00f6mische Kastell in unserer N\u00e4he. 30 Jahre sp\u00e4ter, ca. 20 n. Chr., beginnt die r\u00f6merzeitliche Besiedlung mit einem Gutshof in reiner Holzbauweise."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archaeopro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "archaeopro.de", "toknum": 6648360547, "Left": [{"class": "", "str": "Die Siedlungsspuren der sp\u00e4ten Bronzezeit (Urnenfeldzeit) ca 1300 \u2013 800 v. Chr. und insbesondere der j\u00fcngeren Eisenzeit (Lat\u00e8nzeit) ca. 300 \u2013 200 v. Chr. belegen eine keltische Besiedlung die wahrscheinlich auch mit der Geschichte der beiden H\u00f6hensiedlungen in Bad D\u00fcrkheim (Limburg,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" am Odilienberg , ist etwa eine Autostunde entfernt, kurz hinter Stra\u00dfburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberbronn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "oberbronn.de", "toknum": 6780725488, "Left": [{"class": "", "str": "Die bekanteste Keltenschanze des Elsass, die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (ein \u00dcberrest einer grossen keltischen Siedlung) und der Kriemhildenstuhl, ein r\u00f6mischer Steinbruch aus dem 4. Jahrhundert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["live-like-a-german.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "live-like-a-german.de", "toknum": 6901825203, "Left": [{"class": "", "str": "Andere interessante Sehensw\u00fcrdigkeiten sind das Kloster Limburg gleich ausserhalb der Stadt, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das Schlossparkmuseum sind nur ein paar der beliebten Anlaufpunkte f\u00fcr Touristen in Bad Kreuznach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trautlerweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "trautlerweb.de", "toknum": 7049385340, "Left": [{"class": "", "str": "Die W\u00f6rth-Insel inmitten der Nahe mit ihrem \"Klein-Venedig\", die Kauzenburg, die r\u00f6mische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), am Marktplatz (Haus zum Cavazzen) und am alten Rathaus (Ehrentrib\u00fchne) live kommentiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["narrenzunft-lindau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "narrenzunft-lindau.de", "toknum": 7126573136, "Left": [{"class": "", "str": "Der Umzug wird am Eingang zur Altstadt ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem gr\u00f6ssten megalithischen Bauwerk Europas, gab es einst ein Druidenheiligtum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barlok.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "barlok.ch", "toknum": 7128658000, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der Ort verwundert nicht: innerhalb der sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; der Diebsturm; die Peterskirche aus dem 10. Jahrhundert und die vielen alten H\u00e4user - das ergibt f\u00fcnfzig Hektar historische Liebensw\u00fcrdigkeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiserat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "reiserat.de", "toknum": 7354003453, "Left": [{"class": "", "str": "Das Rathaus aus der Zeit von Gotik und Renaissance mit der abgedeckten Ratsherrntreppe, den Ratss\u00e4len und der Bibliothek; die fr\u00fchmittelalterliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 12, Tel. 0671-4835230."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realschuleplus-kh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "realschuleplus-kh.de", "toknum": 7405382797, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dann bewerben Sie sich ab sofort beim DRK-Landesverband Rheinland-Pfalz e.V., Freiwilligendienste, Mitternachtsgasse 4, 55116 Mainz, www.freiwilligendienste-rlp.de oder direkt bei der Realschule plus Bad Kreuznach,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem der IGS in der Ringstra\u00dfe einverstanden sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realschuleplus-kh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "realschuleplus-kh.de", "toknum": 7437214373, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einem Fragezeichen aus Hunderten von Kameraden setzten die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der Realschule plus gestern ein eindrucksvolles Zeichen, dass sie nicht mit dem Tausch ihres Schulstandorts an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht in der Ringstra\u00dfe gerade ein Schulhof gegen\u00fcber, der durch geplante sechs Container noch beengt w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realschuleplus-kh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "realschuleplus-kh.de", "toknum": 7437214670, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daf\u00fcr werde dann das Konfliktpotential steigen, weil auf engstem Raum unterschiedliche Charaktere zusammenprallen und es keine Ausweichm\u00f6glichkeiten gibt: Zwei Bolzpl\u00e4tzen, drei Schulh\u00f6fen, Pausenhalle und Aufenthaltsraum an der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enzyklo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "enzyklo.de", "toknum": 7498545421, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Suchen:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [Pfalz] - Die Heidenmauer bei der pf\u00e4lzischen Kreisstadt Bad D\u00fcrkheim im Bundesland Rheinland-Pfalz ist ein zweieinhalb Kilometer langer Ringwall, der um das Jahr 500 v. Chr. durch Kelten nach Art eines Murus Gallicus errichtet und nicht lange danach wieder niedergelegt wu..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enzyklo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "enzyklo.de", "toknum": 7498545423, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der pf\u00e4lzischen Kreisstadt Bad D\u00fcrkheim im Bundesland Rheinland-Pfalz ist ein zweieinhalb Kilometer langer Ringwall, der um das Jahr 500 v. Chr. durch Kelten nach Art eines Murus Gallicus errichtet und nicht lange danach wieder niedergelegt wu..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enzyklo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "enzyklo.de", "toknum": 7498545429, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heidenmauer [Pfalz] - Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 12"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bk-lan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "bk-lan.de", "toknum": 7600672476, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stammt aus keltischer Zeit und ist der Rest eines keltischen Oppidiums, einer Fluchtburg mit einem Ringwall aus Bruchsteinen \u00e4hnlich wie der Hunnenring in Otzenhausen, der ja auch von den Kelten und nicht von oder gar gegen die Hunnen erbaut wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bikeaid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "bikeaid.de", "toknum": 7724854838, "Left": [{"class": "", "str": "Diese sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ist diese doch das erste historische Monument, auf welches der Besucher der Inselstadt trifft, sobald er die Inselbr\u00fccke \u00fcberquert hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["druckerei-paul.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "druckerei-paul.de", "toknum": 7725595373, "Left": [{"class": "", "str": "Den Anfang macht das R\u00e4tsel um den Ursprung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Integrierten Gesamtschule in der Ringstra\u00dfe in Bad Kreuznach f\u00e4llt noch in diesem Jahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "rhein-zeitung.de", "toknum": 7741171304, "Left": [{"class": "", "str": "Bad Kreuznach - Eine Entscheidung zum geplanten Standorttausch zwischen der Realschule plus an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" rund um das Kastell war Abbruchmaterial aus der zerfallenen Oberstadt verwendet worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaiseraugst.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmauer"}], "ref": "kaiseraugst.ch", "toknum": 7780342441, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Bau der m\u00e4chtigen, vier Meter dicken und mindestens acht bis zehn Meter hohen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchl\u00f6chert und als Steinbruch benutzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaiseraugst.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmauer"}], "ref": "kaiseraugst.ch", "toknum": 7780342461, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Zeit wurde die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenmauer\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Heidenmauer\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"6506330112": 0.7368421052631579, "14533492737": 0.5525, "18141713929": 0.5, "4039083025": 0.15, "9015804439": 0.52625, "17990461103": 0.0, "6341110301": 0.7234375, "2614166192": 0.85, "8985103907": 0.7393181818181818, "19487437353": 0.5227586206896552, "9897118762": 0.0, "10034758699": 0.5492857142857143, "16743119917": 0.6260000000000001, "3962493488": 0.5, "912099378": 0.6664224137931033, "10708517427": 0.5, "18771730495": 0.794736842105263, "6856097347": 0.0, "18771731017": 0.85, "13244803882": 0.14166666666666664, "16994076748": 0.0, "2222540882": 0.6157142857142857, "3456795737": 0.5986206896551723, "15176504250": 0.6702884615384614, "18982286948": 0.21388888888888896, "2973775980": 0.04, "9468693103": 0.86, "11657553527": 0.5421875, "7437214332": 0.2749999999999999, "10856311933": 0.3173076923076923, "11697301638": 0.0, "14356685970": 0.5, "15445048174": 0.7863636363636364, "2614167199": 0.7, "18511788707": 0.5825, "19766846631": 0.8555555555555557, "4704688815": 0.5, "11513314480": 0.5, "17356898994": 0.8325, "9468693171": 0.1266666666666666, "10124925631": 0.5301388888888888, "9897118914": 0.25999999999999995, "1331555617": 0.0, "14792659161": 0.5, "16274252507": 0.6417499999999999, "4704688862": 0.8173076923076923, "12165139182": 0.5, "6923578154": 0.5572727272727271, "2120998658": 0.18055555555555552, "18982286596": 0.5, "13767552783": 0.5, "11697301267": 0.5, "17947555604": 0.70625, "11123270937": 0.7526136363636362, "2148831514": 0.5143181818181818, "13514482976": 0.7210526315789474, "687675440": 0.671875, "2222539050": 0.665, "1502456117": 0.06838235294117649, "7563523386": 0.675, "2614167359": 0.8181818181818182, "6202839360": 0.18749999999999997, "11521546049": 0.8230769230769229, "4912234306": 0.5, "6202839368": 0.78125, "244227918": 0.0, "4130324819": 0.6059259259259259, "16274252631": 0.67325, "17190399852": 0.6657894736842104, "14274890605": 0.5, "2120998766": 0.6607142857142857, "6238776688": 0.520625, "2614166386": 0.7833333333333334, "11167406451": 0.5, "13403994487": 0.5739655172413793, "1740897657": 0.5722222222222222, "1071197845": 0.540625, "11382609796": 0.755, "15641865611": 0.5, "11510475155": 0.5276785714285714, "1705950614": 0.05443548387096769, "2814027678": 0.732142857142857, "12502720937": 0.77, "2614165931": 0.815, "9897120684": 0.8308823529411765, "15176504240": 0.16666666666666669, "9938108342": 0.785, "16802206648": 0.7565789473684209, "8985103802": 0.5325, "13757179325": 0.0, "4236709822": 0.5762096774193547, "16934198213": 0.7571428571428571, "3179177416": 0.17250000000000004, "16023520716": 0.7291666666666667, "18982286805": 0.7640625, "279233500": 0.7578571428571429, "8985103837": 0.5529411764705883, "13607567846": 0.785, "57650941": 0.5979838709677419, "14656163315": 0.5}, "lastlink": "fromp=3", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Heidenmauer", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenmauer%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Heidenmauer\"]", "op": "Query", "size": 411}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenmauer%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 411}], "concsize": 411, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 411}