{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und Nationalismus sind nur zwei der vielen Beispiele."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkrieg"}], "ref": "filmspiegel.de", "toknum": 14843698828, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht unter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkrieg"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 9999862734, "Left": [{"class": "", "str": "Freilich ordnete er den Ketzerkrieg in seiner Bedeutung dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird der Gedanke an Liebe und Vers\u00f6hnung entgegengestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ceryx.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkrieges"}], "ref": "ceryx.de", "toknum": 2522122555, "Left": [{"class": "", "str": "Den Schrecken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Wendenmission bei Heinrich dem L\u00f6wen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["temporati.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkrieg"}], "ref": "temporati.de", "toknum": 17000523425, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Friedrich Lotter: Die Vorstellungen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkrieg"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 1982932314, "Left": [{"class": "", "str": "J\u00fcrgen Miethke, \"Heiliger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkrieg"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 15674905952, "Left": [{"class": "", "str": "Schon Erdmann widmete ein Kapitel seines Buches der (erweiterten) Bedeutung von \"Kreuzzug\" im Sinne von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Bistumsgr\u00fcndung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahf-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkrieg"}], "ref": "ahf-muenchen.de", "toknum": 18017690706, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sektion III: Mittelalter Ludger K\u00f6rntgen (Bayreuth):"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Heidenmission, die in eben diesem ostdeutschen Krieg ihren Anfang nahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkrieges"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 12082497793, "Left": [{"class": "", "str": "Das entscheidende Moment, welches zur B\u00fcndlung der christlichen Heere von N\u00f6ten war, bestand in der Synthese der Konzepte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgab, geht es um die Durchsetzung christlicher Herrschaft in Spanien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["free.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkrieges"}], "ref": "free.de", "toknum": 17122208982, "Left": [{"class": "", "str": "In der Reconquista, der christlichen Eroberung des islamischen Spanien, die vor den Kreuzz\u00fcgen des 11. Jahrhunderts schon das Modell des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die livl\u00e4ndischen K\u00e4mpfe als Kreuzz\u00fcge."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lehnswesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkrieg"}], "ref": "lehnswesen.de", "toknum": 1375810354, "Left": [{"class": "", "str": "Er wollte einen neuen Kreuzzug in den Orient, k\u00e4mpfte gegen Markward von Annweiler, gegen die Albigenser, billigte nachtr\u00e4glich die Eroberung Konstantinopels und wertete den spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Ostsiedlung tr\u00e4gt, verbindet; dass der Kaiser der Heiligen die tiefste Devolution bezeigt, um den Papst zu gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkrieg"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 19305150376, "Left": [{"class": "", "str": "Es bleibt denkw\u00fcrdig, dass die hochadelige Frau das extreme Armutsideal lebt und das Christentum vorbehaltloser begreift als der Adel je zuvor; dass eben dies sie vor der st\u00e4ndisch denkenden Welt des Mittelalters heiligt; dass der Landesf\u00fcrst die schon Heilige kanonisieren l\u00e4\u00dft; dass ein Reichsf\u00fcrst sich dem politischen Ritterorden, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verband."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unibe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkrieg"}], "ref": "unibe.ch", "toknum": 9020813619, "Left": [{"class": "", "str": "Niemand h\u00e4tte sich n\u00e4mlich zum Kampf gegen die Muslime des Orients, die man f\u00fcr Heiden hielt, aufrufen lassen, h\u00e4tten Europas Christen nicht immer schon gegen heidnische V\u00f6lker, Wikinger, Awaren, Slaven, Ungarn, Araber, T\u00fcrken , Krieg f\u00fchren m\u00fcssen, so dass sich die Lehre des Kirchenvaters Augustinus vom gerechten Krieg (bellum iustum) zur Verteidigung oder Befreiung christlichen Rechtsgutes und zur Abwehr von Unrecht geradezu automatisch mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. mussten als Kriege gegen Heiden deklariert sein, sodass die Gegner des Deutschen Ordens \u2013 eben da sie als heidnisch bezeichnet wurden \u2013 keinen Anspruch darauf hatten, \"nach den Regeln des Rittertums behandelt zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jbshistoryblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkriege"}], "ref": "jbshistoryblog.de", "toknum": 10099334143, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem waren die vom Deutschen Orden gef\u00fchrten Kriege in der Regel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und geistlichem Lohn\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkrieg"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 11689182836, "Left": [{"class": "", "str": "Ewiges Leben also stand in Aussicht, und so fand Urban die Formel, Hunderttausende Menschen f\u00fcr eine Idee zu begeistern, die, so der Geschichtswissenschaftler Hans Eberhard Mayer, eine Mischung gewesen sei \"aus \"Wallfahrt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( \u00ae \"bellum iustum\")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["referate.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkrieg"}], "ref": "referate.de", "toknum": 18441265119, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Missionierung /"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Kreuzz\u00fcgen ist gekennzeichnet durch den Zugriff der kirchlichen Macht, die eine \u00e4u\u00dferliche Kennzeichnung der Juden zur Folge hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["free.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkriegen"}], "ref": "free.de", "toknum": 17122208065, "Left": [{"class": "", "str": "Die Jahrtausendwende mit den spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Hochmittelalters."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkriegen"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 17929188125, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- ritterlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der den Besiegten vor die Alternative Taufe oder Tod stellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["free.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkriegs"}], "ref": "free.de", "toknum": 17122207744, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kreuzz\u00fcge stehen in der Geschichte als das brutalste Mittel zur Errichtung christlicher Herrschaft da; sie liefern das Modell des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (2009)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkrieg"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 3294409069, "Left": [{"class": "", "str": "Toleranzgedanke (1978), 400\u2013415; ''Kielpinski'', Heide Rennewart (1991); ''Classen'', Emergence (1992), 586\u2013599; ''Heinzle'', Heiden (1994), 301\u2013308; ''Fassbender'', Willehalm (1997), 16\u201331; ''Buschinger ''/'' Spiewok'', Toleranz und Intoleranz (1997); ''Heinzle'', Noch einmal (1998), 75\u201380; ''Sabel'', Toleranzdenken (2003); ''Haupt'',"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Focht ich die Ungarschlacht an Eurer Seite, Doch murrt' ich innerlich ob jener Schranken, Die Reich und Kirche allzu \u00e4ngstlich setzten Dem raschen Mut, der gr\u00f6\u00dfern Spielraums wert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkrieg"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 7140549308, "Left": [{"class": "", "str": "In Bann gefallen, Zog ich mit Euch in Preu\u00dfens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Bistumsgr\u00fcndung : Glaubensverbreitung als Herrscheraufgabe bei Karolin- gern und Ottonen/305-322: Ohler, Norbert: \"Pax Dei\" und \"Treuga Dei\" : Bisch\u00f6fe \u00fcbernehmen die vor- nehmste Aufgabe des K\u00f6nigs/323-340: Hehl, Ernst D.: Heiliger Krieg - eine Schim\u00e4re? : \u00dcberlegungen zur Kanonistik und Politik des 12. und 13. Jahrhunderts/341-367: Angenendt, Arnold: Die Kreuzz\u00fcge : Aufruf zum \"gerechten\" oder zum \"heiligen\" Krieg?/368-391: Oberste, J\u00f6rg: Krieg gegen Ketzer? : die \"defensores"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-systematisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkrieg"}], "ref": "theologie-systematisch.de", "toknum": 11273969449, "Left": [{"class": "", "str": "in der hellenistischen Philosophie/180-211: Brennecke, Hanns C.: Kriegsdienst und Soldatenberuf f\u00fcr Chris- ten und die Rolle des r\u00f6mischen Heeres f\u00fcr die Mission/212-233: Drecoll, Volker H.: R\u00f6mischer Milit\u00e4r- kalender und christlicher Heiligenkalender : Christianisierung der Zeit im Imperium und in der Armee?/ 234-253: Brachtendorf, Johannes: Augustinus: Friedensethik und Friedenspolitik/254-278: Meier, Mischa: Der christliche Kaiser zieht (nicht) in den Krieg : \"Religionskriege\" in der Sp\u00e4tantike?/281-304: K\u00f6rnt- gen, Ludger:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war lange Zeit aktuell, einmal dank der Reconquista (=R\u00fcckeroberung) Spaniens, die gegen 1000 vom christlich gebliebenen Nordspanien her intensiviert wurde, und zum anderen dank der 1095 beginnenden Kreuzz\u00fcge, d.h. der Versuche franz\u00f6sisch-englisch-deutscher Ritterheere, das seit 500 Jahren von Moslems beherrschte Jerusalem zu erobern und das heilige Grab unter christliche Herrschaft zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinis-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkriege"}], "ref": "reinis-welten.de", "toknum": 15234132257, "Left": [{"class": "", "str": "Die Thematik der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenkrieg\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenkrieg\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"17122207744": 0.033088235294117654, "12082497793": 0.5222222222222223, "14843698828": 0.86, "17929188125": 0.1, "17000523425": 0.6964285714285714, "19305150376": 0.5, "11273969449": 0.0, "1375810354": 0.5194444444444444, "9020813619": 0.5, "2522122555": 0.7749999999999999, "7140549308": 0.0, "17122208065": 0.12053571428571423, "15234132257": 0.0, "9999862734": 0.8173076923076923, "18017690706": 0.6375, "17122208982": 0.5221428571428571, "1982932314": 0.6875, "18441265119": 0.23863636363636367, "15674905952": 0.6829347826086957, "3294409069": 0.0, "11689182836": 0.5, "10099334143": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenkrieg", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenkrieg%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidenkrieg\"]", "op": "Query", "size": 22}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenkrieg%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 22}], "concsize": 22, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 22}