{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " informiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernkastel-wittlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "bernkastel-wittlich.de", "toknum": 19346226899, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es wird auch \u00c31\u20444ber das Energiekonzept der Ortsgemeinde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kv-bks-wil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "kv-bks-wil.de", "toknum": 16641933937, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem Sonderpreis wurde die Ortsgemeinde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Zerst\u00f6rung oder Verfall endete, ist nicht bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 8029210083, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ob die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde im Jahre 1053 erstmals urkundlich erw\u00e4hnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 3305871802, "Left": [{"class": "", "str": "Geschichte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saarschleifenland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "saarschleifenland.de", "toknum": 14469317523, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem weiteren Anstieg erreichen wir die Wanderschutzh\u00fctte von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wer wird Wirt in Omas Gasthof?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 10093117900, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einer gr\u00f6\u00dferen Volksversammlung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tacheles-regional.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "tacheles-regional.de", "toknum": 18990796592, "Left": [{"class": "", "str": "Es kam richtiggehend und einmalig f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbernimmt ein neuer Kommandant das Regime."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literatur-blog.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "literatur-blog.at", "toknum": 14159380146, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im ( fiktiven ) Konzentrationslager in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen andere Kinder nicht aufwarten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 13354263495, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin: Mit einer Nachtwanderung zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stammten, gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rong-festival.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "rong-festival.de", "toknum": 11713871799, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Rong-Festival wurde 1999 von einigen wagemutigen Mannen, die gr\u00f6\u00dftenteils aus dem beschaulichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eine l\u00e4ndliche Wohngemeinde mit Kleingewerbe f\u00fcr den \u00f6rtlichen Bedarf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 3305872026, "Left": [{"class": "", "str": "Wirtschaft"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im ehemaligen Gimmeldinger Gemeindesteinbruch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "pfalz.de", "toknum": 17835505525, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit 2008 gibt es den \"Klettergarten an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein idyllischer Ort im Hunsr\u00fcck inmitten urw\u00fcchsiger Natur- und abwechslungsreicher Kulturlandschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruth-gloker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "ruth-gloker.de", "toknum": 16985996632, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwebach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "schwebach.de", "toknum": 15830174525, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Uns besuchte Daniela Borchert (15 Jahre) aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Berglicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["16vor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "16vor.de", "toknum": 13916919332, "Left": [{"class": "", "str": "Der Erlebnispfad f\u00fchrt durch die Windparks"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegen in der Breite von 2 cm und einer L\u00e4nge von 4 cm parallel aufeinander."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-tuebingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "uni-tuebingen.de", "toknum": 17727533851, "Left": [{"class": "", "str": "Die Backenenden der Flachzange von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00f6chte Erdverbundenheit transportieren und die Vielfalt seines Angebotes \u00fcbersichtlich darstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["touristikservice-fett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "touristikservice-fett.de", "toknum": 14675496009, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Therapeutische Reiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Alemannia Studens 11 etwa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 13354263173, "Left": [{"class": "", "str": "Der Fund einer r\u00f6mischen Reiterstatuette auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr gro\u00dfes \u00f6ffentliches Aufsehen gesorgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schafsbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "schafsbrief.de", "toknum": 12131070730, "Left": [{"class": "", "str": "Einmal ans Licht gekommen, hatten die Vorf\u00e4lle zwischen dem Pfarrer und seinen minderj\u00e4hrigen Messdiener aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt s\u00fcdlich der Moselschleife Leiwen \u2013 Trittenheim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hunsrueck-nahereise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "hunsrueck-nahereise.de", "toknum": 7033655700, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" s\u00fcdl. von Unteraathal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 3186828804, "Left": [{"class": "", "str": "Wehranlage lag auf dem Gel\u00e4ndesporn \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie im Onlineshop . Die Verf\u00fcgbarkeit unserer Sportartikel wird st\u00e4ndig aktualisiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["outdoorkleidung-onlineshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "outdoorkleidung-onlineshop.de", "toknum": 729653742, "Left": [{"class": "", "str": "Schnell zugreifen lautet die Devise im Sportgesch\u00e4ft in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vlbgsr.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "vlbgsr.at", "toknum": 5006690293, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom Ortszentrum G\u00f6fis ging es \u00fcber B\u00fcttels, Etze zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird beispielhaft und systematisch nach L\u00c3\u00b6sungen f\u00c31\u20444r die soziale Daseinsvorge (Stichwort: Dorfschwester) gesucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kv-bks-wil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "kv-bks-wil.de", "toknum": 2302827367, "Left": [{"class": "", "str": "In"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Rheinland-Pfalz) wurde 2005 von Marliese Conrad gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogosphaeren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "blogosphaeren.de", "toknum": 762994591, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Naturheilpraxis Conrad,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ? Ortsgeschichte des Dorfes zwischen Mosel und Hunsr\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 3305872042, "Left": [{"class": "", "str": "Literatur Rolf Blasius:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der heuer nun sein 100-j\u00e4hriges Bestehen feiert, ist aus dem Kreimbach-Kaulbacher Vereinsleben nicht mehr wegzudenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreimbach-kaulbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "kreimbach-kaulbach.de", "toknum": 14567048481, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \"Versch\u00f6nerungsverein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte Peter Bleser zu seiner Mitgliederversammlung am 5. Juni 2007 in das Dorfgemeinschaftshaus nach Berglicht eingeladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-bleser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "peter-bleser.de", "toknum": 2269068945, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der CDU-Ortsverband"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fsv-trier-tarforst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "fsv-trier-tarforst.de", "toknum": 12488112012, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den Trainingseinheiten jeweils dienstags und donnerstags ist ferner ein Testspiel am 17. Februar um 14:30 Uhr zuhause gegen den SV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " samt Gefolge das Spectaculum zu Philippsburg am Tage des Herrn unsicher machen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 14942438653, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es m\u00f6ge verk\u00fcndet werden dass die Damen und Herren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit herrlichen Ausblicken ins Tal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosel-hunsrueck-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "mosel-hunsrueck-reisen.de", "toknum": 9129707712, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Weg f\u00fchrt vorbei an der kleinen Dhron und der Dhrontalsperre, klettert dann auf die Hunsr\u00fcckh\u00f6hen nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["run-out.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "run-out.de", "toknum": 4171780, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Boulderwand der Grundschule in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einem kleinen, sch\u00f6n gelegenen Ort im Hunsr\u00fcck, etwa 30 Kilometer von Trier entfernt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruth-gloker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "ruth-gloker.de", "toknum": 8475061787, "Left": [{"class": "", "str": "Seit Anfang 2001 besteht unser kleiner, famili\u00e4rer Reiterhof am Ortsrand von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["outdoorkleidung-onlineshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "outdoorkleidung-onlineshop.de", "toknum": 12531583581, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser Sportgesch\u00e4ft f\u00fcr Outdoorkleidung in Heidenburg betreiben wir seit \u00fcber 25 Jahren und sind mittlerweile als offizieller Jack Wolfskin H\u00e4ndler sehr erfolgreich die erste Adresse f\u00fcr Outdoor in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beginnt der \"Hunsr\u00fccker Windweg\", der auf einer Strecke von f\u00fcnf Kilometern an elf Stationen Einblicke in die Welt der Windkraft gew\u00e4hrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["windmesse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "windmesse.de", "toknum": 11064473755, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwischen Berglicht und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernkastel-wittlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "bernkastel-wittlich.de", "toknum": 17367825133, "Left": [{"class": "", "str": "Auch ein kleiner Teil aus dem Landkreis Trier-Saarburg geh\u00c3\u00b6rt heute zum Kreis Bernkastel-Wittlich (zum Beispiel B\u00c31\u20444dlich, Breit und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber den H\u00f6henr\u00fccken moselw\u00e4rts verl\u00e4uft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hunsrueck-nahereise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "hunsrueck-nahereise.de", "toknum": 15859567156, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von Berglicht , Talling und Sch\u00f6nberg f\u00fchren mehrere Stra\u00dfen zu den T\u00e4lern von Dhron und Dhr\u00f6nchen hinab, w\u00e4hrend diejenige nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Malborn, Talling und Neunkirchen hat es bereits B\u00fcrgerentscheide und -befragungen gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunalreformnurmituns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "kommunalreformnurmituns.de", "toknum": 4142452154, "Left": [{"class": "", "str": "In den sechs Orten Breit, B\u00fcdlich,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einheitliche Wanderinformationstafeln mit Kartenausschnitten, Legende und Hunsr\u00fcckpanorama gestaltet und geliefert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["touristikservice-fett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "touristikservice-fett.de", "toknum": 5162506738, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 2010 haben wir bereits in den Ortsgemeinden Gr\u00e4fendhron, Merschbach, Breit und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist kein Eigen-, sondern ein Gattungsname, den unsere Vorfahren schufen, als l\u00e4ngst in Vergessenheit geraten war, wer diese Burganlagen geschaffen hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikonia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "lexikonia.de", "toknum": 5945243143, "Left": [{"class": "", "str": "Der Name"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kreis Bernkastel-Wittlich zwischen Trier, Bernkastel und Idar-Oberstein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["campingdeals.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "campingdeals.de", "toknum": 111670274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lage: Der Campingplatz \"Moselh\u00f6he\" liegt auf dem Hunsr\u00fcck im Ort"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Kreimbach (Abb. 9.3) dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-tuebingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "uni-tuebingen.de", "toknum": 17727533836, "Left": [{"class": "", "str": "Varianten ihres Typs stellen die Zangen aus Heddernheim (Abb. 10.1) und das Exemplar von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Richtung VG Schweich)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksbank-trier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "volksbank-trier.de", "toknum": 3879225550, "Left": [{"class": "", "str": "So gab es eine recht kontroverse Diskussion \u00fcber die Kommunalreform und die Ausgliederungsantr\u00e4ge der Orte Neunkirchen und Malborn (Richtung VG Hermeskeil) sowie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Kreis Bernkastel-Wittlich) gefordert hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schafsbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "schafsbrief.de", "toknum": 12131071343, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dieser Entscheidung lag die Kammer um einige Grade unter der Forderung des Staatsanwalts, die drei Jahre ohne Bew\u00e4hrung und f\u00fcnf Jahre Berufsverbot f\u00fcr den ehemaligen Pfarrer von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - sind im zweiten Jahrtausend v.Chr. also keinerlei Bodenfunde zu verzeichnen; damit bleibt der Walgau ohne arch\u00e4ologischen Nachweis aus der Jungsteinzeit und dem Leben der R\u00e4ter der Urnenfelderzeit ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["imwalgau.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "imwalgau.at", "toknum": 244327598, "Left": [{"class": "", "str": "Im Raum Walgau - ausgenommen bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt, von der Bronzezeit bis in die r\u00f6mische Epoche sowie wiederum im Hochmittelalter genutzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goefis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "goefis.at", "toknum": 14311789907, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie Grabungen im Zeitraum von 1939 bis 1941 ergaben, wurde der offenbar namenlose H\u00f6henr\u00fccken \u00f6stlich von G\u00f6fis, auf dem die sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " baut sie sich ein stolzes Schlo\u00df, Geld hat sie, so viel sie will, unten in des Berges Schoo\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gratis-sagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "gratis-sagen.de", "toknum": 14116274278, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und der Schulz, der sie geschm\u00e4ht, da\u00df sie eine Bettlerin, Mu\u00df den stolzen R\u00fccken ja beugen vor der K\u00f6nigin; Oben auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Verbandsgemeinde Thalfang am Erbeskopf)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernkastel-wittlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "bernkastel-wittlich.de", "toknum": 11540883567, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Rahmen der Kampagne \u00c2Zukunft Energieeffizientes Haus\u00c2 veranstaltet die Energieagentur Region Trier am Freitag, dem 25. Februar 2011, einen Energietag in der Ortsgemeinde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab oder nutzen den gratis Versand ab 29,95 EUR!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shop-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "shop-presse.de", "toknum": 492132956, "Left": [{"class": "", "str": "Der Online Shop von SPORT TREINEN w\u00e4chst in den letzten Jahren stetig, nicht nur Kunden aus der Region Trier bestellen hier online und holen Ihre Bestellung im Sporthaus in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rong-festival.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "rong-festival.de", "toknum": 9648787143, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "BAB A61 aus Richtung Mainz bzw. Koblenz kommend Abfahrt Rheinb\u00f6llen nehmen (Nr. 45) Auf der B50 bleiben Dann auf B327 Richtung Morbach abbiegen Kurz vor Thalfang auf B325 in Richtung Autobahn A1 Nach ca. 6km rechts die Abfahrt Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Trittenheim aus dem Landkreis Trier-Saarburg sowie die Stadt Traben-Trarbach und der Gemeinden Burg , Enkirch , Starkenburg und Thalkleinich , die die Verbandsgemeinde Enkirch bildeten, aus dem Landkreis Zell hinzu."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 17632271554, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr kamen Beuren , Irmenach und L\u00f6tzbeuren aus dem Rhein-Hunsr\u00fcck-Kreis, Breit , B\u00fcdlich ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") senkt sich die Dorfstra\u00dfe steil hinab (13,8% Gef\u00e4lle!); drunten im Ort sind noch ein paar alte Bauernh\u00f6fe in der landestypischen Bauweise zu erblicken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hunsrueck-nahereise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "hunsrueck-nahereise.de", "toknum": 15859567034, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von der Kirche in westlicher Richtung (nach rechts in Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tolkemita anr\u00fcckenden Ordensritter \u00fcber die in einen Hinterhalt gelockten alten Preu\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elbing-land-familienforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "elbing-land-familienforschung.de", "toknum": 17290099321, "Left": [{"class": "", "str": "Wohl aus diesem Grunde hat Tolkemit, das schon immer unter \u00dcberschwemmungen zu leiden hatte, ein Standbild dieses Heiligen vor seiner Pfarrkirche), einen geborenen Tiroler, der zu erz\u00e4hlen wusste, da\u00df die Kapelle erbaut worden w\u00e4re zur Erinnerung an den Sieg der zur Eroberung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Hilscheid, Horath, Immert, L\u00fcckenburg, Malborn mit dem Ortsteil Thiergarten, Merschbach, Neunkirchen, Rorodt, Sch\u00f6nberg, Talling und Thalfang mit dem Ortsteil B\u00e4sch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gstb-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "gstb-rlp.de", "toknum": 17126199894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit der kommunalen Neugliederung von 1969 bis 1972 wird die Verbandsgemeinde Thalfang (seit 1992 Verbandsgemeinde Thalfang am Erbeskopf) aus folgenden 21 Ortsgemeinden und 2 Ortsteilen gebildet: Berglicht, Breit, B\u00fcdlich, Burtscheid, Deuselbach, Dhronecken, Etgert, Gielert, Gr\u00e4fendhron,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eines der sch\u00f6nsten und g\u00fcnstigsten in der Region, 20 Autominuten von Trier."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-treinen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "sport-treinen.de", "toknum": 17131367089, "Left": [{"class": "", "str": "Kaufen Sie mit wenigen Klicks in unserem benutzerfreundlichen Online Shop, bei sicherer Zahlung, oder besuchen Sie unser 400 m2 grosses Gesch\u00e4ft in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Kreimbach (Abb. 9.1, 2 , 6) sind Spezialformen dieser Art. Ihre L\u00e4nge betr\u00e4gt ca. 70 cm, das Verh\u00e4ltnis von Maul zu Schenkel 2 zu 7. Die Backenenden der gr\u00f6\u00dferen Zange (Abb. 9.1 ) sind schaufelf\u00f6rmig verbreitert und tragen beidseitig an einer dieser Fl\u00e4chen kurze Leisten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-tuebingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "uni-tuebingen.de", "toknum": 17727533992, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden gro\u00dfen St\u00fccke aus dem sp\u00e4tr\u00f6mischen Depot von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tacheles-regional.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "tacheles-regional.de", "toknum": 18990796584, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00e4rz 2012, 11 Uhr verteilten Mitglieder der BI \"Pro Schweich an der Bushaltestelle in Heidenburg Flugbl\u00e4tter mit dem Aufrei\u00dfer \"HEIDENBURG GEH\u00d6RT ZUR MOSEL !\" Das fand gro\u00dfen Zuspruch bei den B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Verbandsgemeinde Thalfang am Erbeskopf in die Verbandsgemeinde Schweich aussprechen sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tacheles-regional.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "tacheles-regional.de", "toknum": 18990796791, "Left": [{"class": "", "str": "Das Verfahren in Gang gesetzt hatte der damalige Ortsb\u00fcrgermeister von Heidenburg, der mit allen, auch strafrechtlichen Mitteln verhindert wollte, dass sich die Heidenburger mehrheitlich im Rahmen der aktuellen Kommunal- und Verwaltungsreform f\u00fcr eine Wechsel der Ortsgemeinde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unser grosses Sporthaus in einem neu"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-treinen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "sport-treinen.de", "toknum": 13642339326, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr Oktober 2001 er\u00f6ffneten wir in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 12.06.2011 um 16:45 Uhr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leiendecker-bloas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "leiendecker-bloas.de", "toknum": 18680361849, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "30. Cindy aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 10240964907, "Left": [{"class": "", "str": "\"Back to the roots\", so bezeichnet Anja Wagner vom Lager von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-bleser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "peter-bleser.de", "toknum": 2269068977, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer Besichtigung des mit hoher Eigenleistung erbauten Hauses fand die Neuwahl des CDU-Ortsverbandvorstandes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist es schon immer Tradition, sch\u00f6ne Blumenteppiche f\u00fcr Fronleichnam zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paulinus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "paulinus.de", "toknum": 13814569874, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"In"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swr3.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "swr3.de", "toknum": 1207652225, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Norwin von Drachenfels' Blog \"Volk der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/G\u00f6fis und zum Stadtschrofen/Feldkirch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["imwalgau.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "imwalgau.at", "toknum": 275247603, "Left": [{"class": "", "str": "Es besteht Nachbarschaft bzw. Sichtverbindung zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine starke Erdburg im Timmerlager Bruch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 14615420955, "Left": [{"class": "", "str": "In Timmerlage gab es die sogenannte Heidburg oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu der SG Neumagen/Trittenheim/Heidenburg fuhren wir mit einer starken Mannschaft und breiter Brust."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fsvsalmrohr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "fsvsalmrohr.de", "toknum": 17653195603, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Ausw\u00e4rtsspiel nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Singende Clowns und tanzende Babys haben sich in der Zirkuswelt der \"H\u00e4deborja Flappessen\" getummelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 19721175479, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Organist, Kirchenchorleiter und K\u00fcster - das Amt, das er bis 2009 ausgef\u00fcllt hat. mehr..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 5017872224, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1947 war er in"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altmuehlfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "altmuehlfranken.de", "toknum": 13748941787, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trommetsheimer Berg - an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abholen oder einfach versandkostenfrei ab 29,95 nach Hause liefern lassen. http://www.sport-treinen.de"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "tabularum.de", "toknum": 654497556, "Left": [{"class": "", "str": "Gerne k\u00f6nnen Sie Ihre Sportartikel oder Sportkleidung auch in unserem Online Sport Shop reservieren und in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bei Gimmeldingen und die \"K\u00e4stenburg\" bei Hambach, Vorl\u00e4ufer des heutigen Hambacher Schlosses)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nwonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "nwonline.de", "toknum": 18267673128, "Left": [{"class": "", "str": "Es entstehen die ersten Befestigungen zur Sicherung des Herrschaftsanspruches (die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Hunsr\u00fcck bedankt sich bei seinen 1.000 Facebook-Fans und allen Kunden mit einer Facebook und Gutscheinaktion..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-muenchen-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "mein-muenchen-online.de", "toknum": 2145892811, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sport Treinen folgen 1.000 Facebook-Fans Sport Treinen das Outdoor Sportgesch\u00e4ft aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Hallstattzeit (600 - 400 vor Chr.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenlandtouristik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "alpenlandtouristik.de", "toknum": 8571550605, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "5. Tag: Vom Hotel zur Ortsmitte und zum Aussichtspunkt Riedernberg (852 m) mit einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keine Mannschaft zusammenbekommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-sirzenich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "sv-sirzenich.de", "toknum": 9389108396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "das f\u00fcr am Samstag den 17.09.2011 um 18:00 Uhr angesetzte Spiel der alten Herren gegen die AH Berglicht/Heidenburg f\u00e4llt aus, da die AH aus Berglicht/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Burg Hofen und der Besichtigung der evangelischen Veitskapelle und der katholischen St. Barbarakirche waren lohnenswerte Wanderziele besucht worden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwaebischer-albverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "schwaebischer-albverein.de", "toknum": 14672076740, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Entdeckungswanderung um den Max-Eyth-See mit den 4 Burgenresten von Freienstein, Engelburg,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Karl Heinz S. zu einer Freiheitsstrafe von zwei Jahren auf Bew\u00e4hrung verurteilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schafsbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "schafsbrief.de", "toknum": 12131071179, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...Wegen sexuellen Missbrauchs von Schutzbefohlenen und homosexuellen Handlungen hat das Jugendschutzgericht des Landgerichts Trier gestern den ehemaligen katholischen Pfarrer von"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roscheiderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "roscheiderhof.de", "toknum": 13511614723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heidenburg, Gemeinde"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roscheiderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "roscheiderhof.de", "toknum": 13511614851, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Online-Informationssystem der Gemeinde"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-treinen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "sport-treinen.de", "toknum": 13642339290, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Willkommen bei Sport-Treinen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ochinheimer-markt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "ochinheimer-markt.de", "toknum": 13209530408, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Volk der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Burg Engelburg, Burg Freienstein, Wasserburg Berg, Burg Kaltental, und Burg Altdischingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dietenberger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "dietenberger.de", "toknum": 14350497928, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fcher gab es um Stuttgart herum Burg Wirtemberg, Burgstall Wei\u00dfenburg,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Horath und Merschbach findet am kommenden Samstag, 30. Oktober, statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 13216337712, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Horath/Merschbach . (lem) Die diesj\u00e4hrige Gemeinschafts\u00fcbung der Feuerwehren f\u00fcr den Ausr\u00fcckebereich Berglicht, Gr\u00e4fendhron,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 16400 Personen sind in seiner Datenbank online einzusehen (Stand Sept. 2005)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-reinnarth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "manfred-reinnarth.de", "toknum": 14617252923, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er gibt Auskunft \u00fcber Irrel (1639-1899), Wallendorf (1744-1861), Dahlem/Trimport (Anfang 1700-1899), Rittersdorf/Matzen (1662-1899), Wolsfeld (nach 1797) und hat viele Daten aus Bitburg sowie teilweise aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Klarinette, Saxophon, Blechblasinstrumente &edsp;* Wittlich - Fl\u00f6te, Oboe, Klarinette, Saxophon, Blechblasinstrumente, Schlagzeug und Vorunterricht Gesang (7- bis 8-j\u00e4hrige Kinder) Interessenten sollten schnellstm\u00f6glich Kontakt aufnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-rheinland-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "pressemeldung-rheinland-pfalz.de", "toknum": 2552340721, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "&edsp;* Bernkastel-Kues - Gitarre &edsp;* Traben-Trarbach - Violine &edsp;* Thalfang/Berglicht/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Hohlenburg, Hohlenstein, Lochliburg) ist oberhalb Tavanasa am Nordhang der Obersaxer Terrasse gelegen und wird von O. Clavadetscher und W. Meyer ins 11./12."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisetipps-europa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "reisetipps-europa.de", "toknum": 2578616712, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Burgruine Heidenberg ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " http://www.sport-treinen.de ausgezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["callcenterpresse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "callcenterpresse.de", "toknum": 2631356113, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "PREISE: Jeder Spieler erh\u00e4lt direkt im Anschluss eine Urkunde mit Punktzahl Au\u00dferdem werden die besten 3-5 Kinder und die besten 3-5 Erwachsene in der jeweiligen Wettbewerbsrunde mit Preisen gesponsert vom Sportgesch\u00e4ft : Sport Treinen Zum Dhroner K\u00e4ppchen 2 54426"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Hunsr\u00fcck ans\u00e4ssige Sportgesch\u00e4ft SPORT TREINEN auf eine 14-j\u00e4hrige Mitgliedschaft im Sporthandelsverbund SPORT 2000 zur\u00fcckblicken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shop-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "shop-presse.de", "toknum": 492132792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heidenburg (Hunsr\u00fcck/Mosel)-Seit dem 10. M\u00e4rz 2013 kann das im 800 Einwohner z\u00e4hlenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Horath, Kinheim, Kleinich,..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernkastel-wittlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "bernkastel-wittlich.de", "toknum": 4342744235, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt 280000 Euro stellte der Kreisausschuss f\u00c31\u20444r Bauma\u00c3nahmen in den Kindertagesst\u00c3\u00a4tten Altrich, Dreis, Eisenschmitt, Greimerath, Gro\u00c3littgen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", B\u00fcdlich und Breit wollen zur VG Schweich , Malborn, Neunkirchen und Talling zur VG Hermeskeil . Allerdings hat Thalfang Aufschub bekommen: \u00dcber \u00c4nderungen soll erst nach 2014 entschieden werden. fpl Die Hochwald-VG Kell am See im Kreis Trier-Saarburg ist gef\u00e4hrdet, muss aber keine Zwangsfusion vornehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunalreformnurmituns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "kommunalreformnurmituns.de", "toknum": 4142452182, "Left": [{"class": "", "str": "Ergebnis: Die Einwohner bef\u00fcrworten einen Wechsel in den Kreis Trier-Saarburg ."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Hunsr\u00fcck/Mosel) \u2013 Das Fachgesch\u00e4ft f\u00fcr Outdoor und Sportkleidung SPORT-TREINEN erreichte vor wenigen Tagen 1.000 Facebook -Fans und bedankt sich in den Wochen vor Pfingsten mit einer neuen Gewinnspielaktion und einem 10,00EUR Rabattgutschein f\u00fcr Fans und Kunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zunews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "zunews.de", "toknum": 3033955481, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder dem Fu\u00dfballstadion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-treinen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "sport-treinen.de", "toknum": 3605233120, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der passenden Damen Sportbekleidung aus dem Sport Treinen Online Shop nehmen Sie diese ohne Schwierigkeit, ob auf der Wandertour am Klettersteig, oder einer Traumschleife z.B.Die Tour Wasser-Dichter-Spuren um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; Valentino Philipps, Trier; Lena Schulze, Newel; Verena Steffens, St. Aldegund; Julia Stroh, Bernkas-tel-Kues, Martin Westphal, Berlin und aus der H\u00f6heren Berufsfachschule f\u00fcr Hotelmanagement: Do-minik Barth, Br\u00fcssel, Julia Bermes, Bitburg; Laura Guastaferro, Simmern; Jessica Hoffmann, Flie\u00dfem; Michael Kl\u00f6ckner, \u00dcdersdorf; Sarah Larsen, Kesten; Gianna Martini, Morbach-Haag; Bianca Merten, Traben-Trarbach; Linda Schreiner, Lampaden; Maja Sponheimer, Klausen; Alexander Szebenyi, Schweinfurt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "eifelzeitung.de", "toknum": 6100742333, "Left": [{"class": "", "str": "Die Absolventen waren aus der Fachschule f\u00fcr Hotelbetriebswirtschaft: Sabrina Boberg, Hermeskeil; Bernadette Dellert, Roth; Tina Heinen, Trier; Nadine M\u00e4hringer, Sohren; Karola Michels,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nehmen (Wichtig: Bitte die zweite Abfahrt, an der Heidenburg ausgeschildert ist, nehmen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rong-festival.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "rong-festival.de", "toknum": 9648787062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "BAB A1 aus Richtung Koblenz/Trier bzw. Kaiserslautern/Saarbr\u00fccken kommend Abfahrt Mehring/Mainz nehmen (Nr. 131) Links abbiegen auf Landstra\u00dfe 150 Richtung Mainz/Thalfang Nach ca. 6km links die Abfahrt Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Speyer, und er bewohnte erstmals seyne eygene mobile Heymstatt, wie es sich geh\u00f6rt nicht im Trubel, sondern abseyts im hintersten Eck des 3. Gel\u00e4ndes, sodass er immer den \u00dcberblick bewahrte.."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gevattertod.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "gevattertod.de", "toknum": 8812908188, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "am vergangenen Wochenende weylte der Gevatter als Gast im Lager des Volkes der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " / Hunsr\u00fcck"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landgenussurlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "landgenussurlaub.de", "toknum": 17962919075, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Araberhof"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Falkenstein, die am Fu\u00dfe des Rettensteins thronte, nach den noch dort verborgenen Sch\u00e4tzen der Burg zu suchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 16720265739, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie die Sage erz\u00e4hlt, verlie\u00dfen die Brunnalpknappen, als die ehemals reichen Erzadern immer magerer wurden, die St\u00e4tte ihres Wirkens, um in den Resten der nahen und ehemals m\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Hambuch-Gamelen, Osann-Monzel, Laubach-M\u00fcllenbach, Wittlich-Wengerohr, Traben- Trarbach, Brohl, D\u00fcngenheim und Piesport gemacht:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "eifelzeitung.de", "toknum": 16943993469, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erste Erfahrungen mit \"Ich und Du und Wir\" in der Region haben bereits die Grundschulen in Salmtal, Wittlich, Manderscheid, M\u00fclheim,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Hunsr\u00fcck/Mosel)-Seit dem 10. M\u00e4rz 2013 kann das im 800 Einwohner z\u00e4hlenden Heidenburg im Hunsr\u00fcck ans\u00e4ssige Sportgesch\u00e4ft SPORT TREINEN auf eine 14-j\u00e4hrige Mitgliedschaft im Sporthandelsverbund SPORT 2000 zur\u00fcckblicken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shop-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "shop-presse.de", "toknum": 492132774, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roscheiderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "roscheiderhof.de", "toknum": 3001015594, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heidenburgerhof, Gemeinde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00f6fis wurde nicht vor 1100 v.Chr. errichtet; das ist jene Zeit, in welche auch der Montikel / Bludenz seinen geschichtlichen Platz findet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["imwalgau.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "imwalgau.at", "toknum": 244327564, "Left": [{"class": "", "str": "Die 1939/1941 und 1945/1947 ergrabene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen 5km langen Wanderlehrpfad zum Thema Windenergie er\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ak-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "ak-kurier.de", "toknum": 338134572, "Left": [{"class": "", "str": "Die Fa. ABO Wind aus Wiesbaden hat im September 2012 rund um die Windparks Berglicht und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Hunsr\u00fcck ans\u00e4ssige Sportgesch\u00e4ft Sport Treinen auf eine 14-j\u00e4hrige Mitgliedschaft im Sporthandelsverbund SPORT 2000"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shop-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "shop-presse.de", "toknum": 492132759, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit dem 10. M\u00e4rz 2013 kann das im 800 Einwohner z\u00e4hlenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" meint er nat\u00fcrlich Heidelberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierbefreier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "tierbefreier.de", "toknum": 646960326, "Left": [{"class": "", "str": "Aus Darmstadt wurde beispielsweise \"Dermstadt\" und mit \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 400m2 eines der gr\u00f6ssten Sportgesch\u00e4fte in der Region Trier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "tabularum.de", "toknum": 654497497, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "# 5 Sport Treinen Outdoorkleidung und Wanderschuhe \u00d8 0.00 Hits in pro Tag Seit 1986 ist Sport Treinen in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Kreimbach, der \"Gro\u00dfe Berg\" bei Kinsbsbach, die Heidelsburg bei Waldfischbach und wahrscheinlich auch die Limburg und die Bergbefestigung \"Drachenfels\" bei Bad D\u00fcrkheim)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archaeopro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "archaeopro.de", "toknum": 713680890, "Left": [{"class": "", "str": "In der Folgezeit entstehen befestigte H\u00f6hensiedlungen (z. B. die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reservieren lassen , denn was Sie heute online sehen, kann bereits morgen ausverkauft sein, da wir unseren Kunden ein sehr gutes Preis-/Leistungsverh\u00e4ltnis bieten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["outdoorkleidung-onlineshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "outdoorkleidung-onlineshop.de", "toknum": 729653775, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In unserem Online Sport Shop unter www.outdoorkleidung-onlineshop.de k\u00f6nnen Sie Ihre Isomatten von High Colorado zur Abholung in unserem Sportgesch\u00e4ft in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Rheinland-Pfalz) bietet ihren Patient(inn)en ab sofort eine deutlich breitere Therapie-Vielfalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogosphaeren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "blogosphaeren.de", "toknum": 762994154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Naturheilpraxis Conrad,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Rheinland-Pfalz) - 1971-1974 Ausbildung zur Krankenschwester in der Caritasklinik Rastpfuhl, Saarbr\u00fccken - langj\u00e4hrige Berufserfahrung in Chirurgie, Heimpflege und leitender Funktion in der ambulanten Krankenpflege - Heilpraktiker-Ausbildung an der Akademie f\u00fcr ganzheitliche Lebens- und Heilweisen, Haan - Praktika in verschiedenen Naturheilpraxen - 2003 Amts\u00e4rztliche \u00dcberpr\u00fcfung vor dem Gesundheitsamt (= Abschluss als Heilpraktikerin) - seit 2005 als Heilpraktikerin in eigener Praxis t\u00e4tig"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogosphaeren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "blogosphaeren.de", "toknum": 762994621, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- geboren am 01.10.1954 in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Kilchberg und M\u00fchlhausen am Neckar befand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landesarchiv-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "landesarchiv-bw.de", "toknum": 775493631, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die von Johann Ulrich Stierlin erstellte Karte ist wie Rudolf Seigel 2005 nachweisen konnte die Kopie einer von einem unbekannten Zeichner um 1605 gefertigten Karte der Pirschgenossen, die sich urspr\u00fcnglich im Besitz des Ritterrats und Ausschussers Freiherr Georg Ludwigs von Closen auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schrieb am 23.06.2011:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baldur-garten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "baldur-garten.at", "toknum": 948940830, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Elisabeth M. aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sammelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swr3.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "swr3.de", "toknum": 1207652248, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir sind ein karolingisch / ottonisches V\u00f6lkchen das die Gegend um Gimmeldingen bewohnt und sich immer wieder in der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und Mike Meter (Niederemmel) verlie\u00dfen zwei Akteure den Verein, doch sieben Neue r\u00fcckten nach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-saartal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "sg-saartal.de", "toknum": 1505493511, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Tormann Christian Hermes ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 400m2 eines der gr\u00f6ssten in..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newspresse24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "newspresse24.de", "toknum": 1594682941, "Left": [{"class": "", "str": "Unterst\u00fctzt wird das Turnier unter anderem durch den Sponsor : Sport Treinen das grosse Sportgesch\u00e4ft in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 54426 K76 Seit September 2012 l\u00e4dt der Hunsr\u00fccker Windweg von ABO Wind Neugierige auf einen 5 km langen Wanderlehrpfad."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["globalwindday.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "globalwindday.de", "toknum": 2007036819, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hunsr\u00fccker Windweg de"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einheitliche Wanderinformationstafeln mit Kartenausschnitten, Legende und Hunsr\u00fcckpanorama gestaltet und geliefert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["touristikservice-fett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "touristikservice-fett.de", "toknum": 2161435286, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Demn\u00e4chst wird auch die Ortsgemeinde L\u00fcckenburg eine attraktive und informative Wanderinfotafel erhalten. 2010 haben wir in den Ortsgemeinden Merschbach, Breit und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kv-bks-wil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "kv-bks-wil.de", "toknum": 2302827170, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem Sonderpreis wird die Ortsgemeinde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") dermalen einer Renovation unterzogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tirolensien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "tirolensien.at", "toknum": 2659660019, "Left": [{"class": "", "str": "Dergleichen wird das in der Servitengasse gelegene sog. Rappschl\u00f6sschen (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", es it mir eyne grosse reude und Ehre, zu Karlsruhe in Eurem Lager verweylen zu d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 2696792380, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachricht: Seyd gegr\u00fc\u00dft, volk der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zunews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "zunews.de", "toknum": 3033955736, "Left": [{"class": "", "str": "Pressekontakt: SPORT TREINEN Werner Treinen Zum Dhroner K\u00e4ppchen 2 54426"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Landkreis Bernkastel-Wittlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 3305871616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser Artikel besch\u00e4ftigt sich mit der Gemeinde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Begriffskl\u00e4rung)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 3305871625, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr andere Bedeutungen siehe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Landkreis Bernkastel-Wittlich"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 3305871688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lage der Ortsgemeinde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt s\u00fcdlich der Moselschleife Leiwen ? Trittenheim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 3305871694, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geografie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Mosel ist der tiefe Taleinschnitt der Kleinen Dhron, die in der N\u00e4he die Dhrontalsperre speist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 3305871704, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Das Moseltal von Kl\u00fcsserath \u00fcber Leiwen, Trittenheim bis Neumagen-Dhron."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 3305871735, "Left": [{"class": "", "str": "Ein landschaftlich herrlicher Blick bietet sich auf den H\u00f6henz\u00fcgen rund um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch eine Vielfalt von Pflanzen und Tieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 3305871792, "Left": [{"class": "", "str": "Neben dem Blick in die Weite bietet sich auch in den Wiesen und W\u00e4ldern von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 1800 unter franz\u00f6sische Herrschaft und wurde 1814 Teil des K\u00f6nigreichs Preu\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 3305871840, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die Wirren der Franz\u00f6sischen Revolution kam"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterh\u00e4lt eine Partnerschaft mit dem franz\u00f6sischen Ort Villeblevin im Department de l'Yonne in der Region Bourgogne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 3305872005, "Left": [{"class": "", "str": "Partnergemeinden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 2003, ISBN 3-00-011386-X Siehe auch"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 3305872055, "Left": [{"class": "", "str": "Ortsgemeinde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Burgkopf, zwischen B\u00fcdlich und B\u00fcdlicherbr\u00fcck Katholische Pfarrkirche St. Agatha mit Rednerkanzel aus dem 15. Jahrhundert Dhrontalsperre"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 3449112164, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Menhir von B\u00fcdlich (\"Hinkelstein\") zwischen B\u00fcdlich und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Fischbachh\u00f6he), an die r\u00f6mische Stra\u00dfenstation in Kenten und an die in Thorr vermutete r\u00f6mische Siedlung Tiberiacum erinnern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "bergheim.de", "toknum": 3753561841, "Left": [{"class": "", "str": "In den kommenden Jahren werden Informationstafeln an die r\u00f6mischen Zeugnisse wie an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kreimbach-Kaulbach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfalzlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "pfalzlexikon.de", "toknum": 4005765680, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Kreimberg (391 m) geht auf eine keltische Festung (ca. 400 v. Chr.) zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfalzlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "pfalzlexikon.de", "toknum": 4005765684, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erreicht man u.a. ab dem Bahnhof Kreimbach mit der Markierung \"Blaues Kreuz\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfalzlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "pfalzlexikon.de", "toknum": 4005765746, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vertreter der B\u00fcrgerentscheidsgemeinden innerhalb der Verbandsgemeinde Thalfang am Erbeskopf, die kreis\u00fcbergreifend vom Kreis Bernkastel-Wittlich in den Kreis Trier-Saarburg wechseln wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunalreformnurmituns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "kommunalreformnurmituns.de", "toknum": 4141135393, "Left": [{"class": "", "str": "April 2013 trafen sich in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunalreformnurmituns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "kommunalreformnurmituns.de", "toknum": 4142451325, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Sie merken schon, dass wir uns wehren\", sagt Michael Thiel aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunalreformnurmituns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "kommunalreformnurmituns.de", "toknum": 4142452326, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gl\u00fcckwunsch an den neuen B\u00fcrgermeister der VG Thalfang, Marc H\u00fcllenkremer aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goefis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "goefis.at", "toknum": 4328005481, "Left": [{"class": "", "str": "Am Beginn der Reise in die sagenhafte Vergangenheit des Ortes steht ein Besuch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goefis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "goefis.at", "toknum": 4328005548, "Left": [{"class": "", "str": "Das Heidnische begleitet uns also anschlie\u00dfend bei einem weiteren Besuch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radclub93.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "radclub93.de", "toknum": 5238657574, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weiter gingen wir zur Ortsmitte von M\u00fchlhausen bis zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Juni pr\u00e4sentierte die Bergmannskapelle den Gro\u00dfen Bergm\u00e4nnischen Zapfenstreich ( Pressebericht )"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergmannskapelle-fell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "bergmannskapelle-fell.de", "toknum": 5651742062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Jubil\u00e4um der Feuerwehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht unter Denkmalschutz und ist oft Ziel historischer Exkursionen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikonia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "lexikonia.de", "toknum": 5945243130, "Left": [{"class": "", "str": "Das gesamte Plateau der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Hunsr\u00fcck, umgeben von wundersch\u00f6ner Natur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruth-gloker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "ruth-gloker.de", "toknum": 6102791238, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser kleiner, famili\u00e4rer Reiterhof liegt am Ortsrand von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt ca. 30 km von Trier entfernt im Hunsr\u00fcck und ist \u00fcber die A1 sehr rasch zu erreichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruth-gloker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "ruth-gloker.de", "toknum": 6102791286, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und so finden Sie zu uns:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " links berghoch folgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruth-gloker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "ruth-gloker.de", "toknum": 6102791329, "Left": [{"class": "", "str": "Anfahrtsweg von Trier: A1 Richtung Saarbr\u00fccken, Ausfahrt Mehring, Richtung Thalfang fahren: Kurz hinter der Kreuzung B\u00fcdlicher Br\u00fcck dem Schild"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuseler-musikantenland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "kuseler-musikantenland.de", "toknum": 6222420467, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" unserer Pfalz bei Kreimbach und Oberstaufenbach im Kreis Kusel und bei Waldfischbach im Kreise Pirmasens benannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enkenbach-alsenborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburgen"}], "ref": "enkenbach-alsenborn.de", "toknum": 6764804950, "Left": [{"class": "", "str": "Ist ein H\u00fcgel damit bedeckt, dann kam es zum Flurnamen \"Heidenh\u00fcbel\"; aber hier ist vorsicht geboten: In manchen Heidenh\u00fcbeln liegen n\u00e4mlich Heiden, d. h. Menschen der vorchristlichen, also heidnischen Zeit begraben, und nach solchen Heiden sind auch die \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hunsrueck-nahereise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "hunsrueck-nahereise.de", "toknum": 7033655698, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Mosel wo sich auch die Dhrontalsperre befindet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hunsrueck-nahereise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "hunsrueck-nahereise.de", "toknum": 7033655716, "Left": [{"class": "", "str": "Der Taleinschnitt der Kleinen Dhron liegt zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Das Moseltal von Kl\u00fcsserath \u00fcber Leiwen, Trittenheim bis Neumagen-Dhron."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hunsrueck-nahereise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "hunsrueck-nahereise.de", "toknum": 7033655736, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Panorama-Blick bietet sich auf den H\u00f6henz\u00fcgen rund um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde im Jahre 1053 erstmals urkundlich erw\u00e4hnt. 1360 wurde Heidenburg Filialkirche von Leiwen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hunsrueck-nahereise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "hunsrueck-nahereise.de", "toknum": 7033655749, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Filialkirche von Leiwen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hunsrueck-nahereise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "hunsrueck-nahereise.de", "toknum": 7033655760, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heidenburg wurde im Jahre 1053 erstmals urkundlich erw\u00e4hnt. 1360 wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1814. Seit 1947 geh\u00f6rt es zum damals neu gegr\u00fcndeten Land Rheinland-Pfalz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hunsrueck-nahereise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "hunsrueck-nahereise.de", "toknum": 7033655782, "Left": [{"class": "", "str": "Zum K\u00f6nigreich Preu\u00dfen kam"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die katholische Friedhofskapelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hunsrueck-nahereise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburgs"}], "ref": "hunsrueck-nahereise.de", "toknum": 7033655798, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das \u00e4lteste Geb\u00e4ude"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der aus Dankbarkeit von den Eheleuten Adam und Maria Katharina Becker errichtet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hunsrueck-nahereise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "hunsrueck-nahereise.de", "toknum": 7033655885, "Left": [{"class": "", "str": "Desweiteren gibt es einen Bildstock in der Gemeinde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sowie vermutlich ein Richter- Ehepaar, sollen ein Beispiel f\u00fcr die Bebilderung vieler R\u00e4ume im Schloss geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["natur-chiemsee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "natur-chiemsee.de", "toknum": 7072527373, "Left": [{"class": "", "str": "Die vier Portraits im Vestib\u00fcl (Wilhelm von Freyberg und seine 2. Frau, Polixenia von Gosen -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Leiche gefunden, die als Paul Pr\u00f6ll identifiziert wird - ehemaliger Slalomstar und nunmehr Bewohner der \"Herberge\", wie das Obdachlosenheim nahe Bludenz genannt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 7650227961, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sein zweiter Fall f\u00fchrt Chefinspektor \"Tone\" Hagen tief ins subkulturelle Milieu seiner Heimat: Ausgerechnet am Weihnachtsabend wird in der Ruine der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu sein, in dessen W\u00e4llen im Mittelalter auch eine Burg erbaut wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schatzsucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "schatzsucher.de", "toknum": 7660061390, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Anlage scheint alts\u00e4chsische Urspr\u00fcnge zu haben, also eine \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\": \"sie ist eine vorgeschichtliche Befestigungsanlage, die, wie man vermutet, den etwa 3 km n\u00f6rdlich liegenden Vo\u00dfpa\u00df, den Durchgang vom Flu\u00dfgebiet der Oker zu dem der Innerste, und den 2 1/4 km \u00f6stlich liegenden Quertaleingang bei Liebenburg gegen vom Osten kommende Feinde sch\u00fctzen und sperren sollte\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schatzsucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "schatzsucher.de", "toknum": 7660061414, "Left": [{"class": "", "str": "Ich zitiere mal zur vermuteten Funktion der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["einer-jener-tage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "einer-jener-tage.de", "toknum": 7672280081, "Left": [{"class": "", "str": "Bevor er ein Jahr alt war, starb sein Vater, Johann von"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hundepension-neumuehle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "hundepension-neumuehle.de", "toknum": 7814023792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hundepension"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Ihren Hund aus Heidenburg und dem Heidenburger Umland bzw. Umkreis unbedingt mit in Ihre \u00dcberlegungen einbeziehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hundepension-neumuehle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "hundepension-neumuehle.de", "toknum": 7814023800, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dann sollten Sie unsere Hundepension f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Heidenburger Umland bzw. Umkreis unbedingt mit in Ihre \u00dcberlegungen einbeziehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hundepension-neumuehle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "hundepension-neumuehle.de", "toknum": 7814023805, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dann sollten Sie unsere Hundepension f\u00fcr Heidenburg f\u00fcr Ihren Hund aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesiedelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburgen"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 7900964579, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ortschaften um D\u00fcren waren die fr\u00e4nkischen / gallor\u00f6mische Wehranlagen in einer Art Ring (ca. 15-20km) Durchmesser als einzelne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Welsergasse) der Landeshauptmanns Dr. Franz Freiherr von Rapp im Alter von 65 Jahren infolge Herzschlages gestorben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tirolensien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "tirolensien.at", "toknum": 8032020657, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute nachts ist in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["5vier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "5vier.de", "toknum": 8192729000, "Left": [{"class": "", "str": "Im Stadion traf man sich dann noch mit bekannten Gesichtern von vorherigen Spielen und einer Bekannten aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besucht (Die Rache ist mein) und zu der Weihnachtsgeschichte von Marai seinen Zeitgenossen Martin Buber ausgegraben, eigentlich nur, um nachzuschauen, wie er das Gebot Du sollst nicht t\u00f6ten korrekter und lebensn\u00e4her als Luther \u00fcbersetzt hatte und wurde mit dem morde nicht! belohnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["short-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "short-stories.de", "toknum": 8530243696, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorm Simmel (der nix mit dem seichten Bestsellerfuzzie zu tun hat) hatte ich die humorvolle bis satirische Seite von Friedrich Torberg in seinen Anekdoten zur Tante Jolesch kennengelernt (die mir durch die Besch\u00e4ftigung mit Karl Kraus noch bekannt vorkam), zuvor aber sein fiktives und schon vom Namen her symboltr\u00e4chtiges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der wir \u20ac 2000,00 zu einer Delfintherapie zugesagt haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verein-schwerstkranker-kinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "verein-schwerstkranker-kinder.de", "toknum": 8896831116, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... eine Familie mit einem schwerstkranken Kind aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem 19. Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimat-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "heimat-pfalz.de", "toknum": 8953503600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bezeichnung Heidenschl\u00f6sschen stammt wie das ebenfalls gebr\u00e4uchliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder auch Heidenschl\u00f6sschen genannt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimat-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "heimat-pfalz.de", "toknum": 8953503665, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrhundert stammen die Reste der fast 100 Meter langen und etwa 55 Meter breiten Fliehburg, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Malborn und Neunkirchen (alle Verbandsgemeinde Thalfang am Erbeskopf) den Abteilungsleiter f\u00fcr \"Kommunales und Sport\" sowie fachlich hochqualifizierte Mitarbeiter des Landesinnenministeriums in der RLP-Landeshauptstadt Mainz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tacheles-regional.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "tacheles-regional.de", "toknum": 9005406643, "Left": [{"class": "", "str": "Mai besuchten Vertreter aus den Ortsgemeinden Breit, B\u00fcdlich,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["veitskapelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "veitskapelle.de", "toknum": 9006271115, "Left": [{"class": "", "str": "An ihrem Platz stand fr\u00fcher die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Franz Frh., \u00f6sterr. Jurist, Politiker, geb. 21.11.1823 Innsbruck, gest. 19.9.1889 Innsbruck Der Sohn Josef ->Rapps studierte Rechtswissenschaften in Innsbruck und war nach der Promotion 1850 Notar in Nieder\u00f6sterreich, 1858-80 in Innsbruck. 1863 wurde er als Mitglied der Konservativen Partei Vizeb\u00fcrgermeister von Innsbruck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["payer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "payer.de", "toknum": 9024294715, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Rapp von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Vorbild war vermutlich das KZ Esterwegen) zutr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstportal-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "kunstportal-bw.de", "toknum": 9029905618, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Erz\u00e4hler berichtet darin ganz im Sinne Goethes \"eine unerh\u00f6rte Begebenheit\", die sich im fiktionalen Lager"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Heidenheim, Heidesheim, Heidenhof, Heidenfeld, Heidenkam, Heidelberg u. a.."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-ortlam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "dr-ortlam.de", "toknum": 9149871380, "Left": [{"class": "", "str": "fr\u00fcher im Oberrheingebiet ans\u00e4ssigen Kelten (u. a. Odilienberg mit der Heidenmauer, Wasserwald und Heidenstadt bei Saverne im Elsass) wurden vermutlich damals \"Heiden\" benannt, was durch nachfolgende Bezeichnungen nahegelegt wird: u. a. 2 x Heidenstadt: bei Saverne und auf der Lettst\u00e4dter H\u00f6he/oberes Renchtal, 3 x Heidenkirche: Freistett, Ulm und am L\u00f6cherberg im oberen Renchtal, Heidenfelsen in Graufthal/Nord-Vogesen, Heidenmauer auf dem Odilienberg/Elsass, Heidenbach/Ottenh\u00f6fen, alter Heidenturm/Heidenkirche (Mauritius-Kirche, Renchen-Ulm), Heidenstein bei Triberg, Heidental,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an \"welcher S\u00e4ngerfahrt sehr viele Vereinsangeh\u00f6rige auf 1 Automobil, 11 Zweisp\u00e4nner- und 2 Einsp\u00e4nnerfuhrwerken teilnahmen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["osterhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "osterhofen.de", "toknum": 9220875348, "Left": [{"class": "", "str": "Am Pfingstmontag des Jahres 1909 unternahm der Gesangverein einen Ausflug nach Schlo\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bassersdorf.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "bassersdorf.ch", "toknum": 9316932127, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Waldh\u00fctte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann online nur provisorisch reserviert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bassersdorf.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "bassersdorf.ch", "toknum": 9316932196, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Online Reservation nur provisorisch ! Die Waldh\u00fctte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00e4llt aus, da die AH aus Berglicht/Heidenburg keine Mannschaft zusammenbekommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-sirzenich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "sv-sirzenich.de", "toknum": 9389108386, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "das f\u00fcr am Samstag den 17.09.2011 um 18:00 Uhr angesetzte Spiel der alten Herren gegen die AH Berglicht/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Horath, Berglicht und Malborn, die Polizeiinspektion Morbach sowie das DRK aus Thalfang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geidies-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "geidies-tv.de", "toknum": 9625256428, "Left": [{"class": "", "str": "Im Einsatz waren die Feuerwehren aus Thalfang, Immert,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschildert ist, nehmen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rong-festival.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "rong-festival.de", "toknum": 9648787074, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "BAB A1 aus Richtung Koblenz/Trier bzw. Kaiserslautern/Saarbr\u00fccken kommend Abfahrt Mehring/Mainz nehmen (Nr. 131) Links abbiegen auf Landstra\u00dfe 150 Richtung Mainz/Thalfang Nach ca. 6km links die Abfahrt Richtung Heidenburg nehmen (Wichtig: Bitte die zweite Abfahrt, an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und kommt auch direkt am Rong-Gel\u00e4nde vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rong-festival.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "rong-festival.de", "toknum": 9648787183, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Trierer Hauptbahnhof f\u00e4hrt ein Bus der Firma \"Robert\" nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pois im Bereich der sp\u00e4teren Memelburg bestand - der Name Klaipeda sei zu diesem Zeitpunkt noch nicht bekannt gewesen und erst sp\u00e4ter aufgetaucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["memelland-adm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "memelland-adm.de", "toknum": 9725805671, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesem Ergebnis kam auch Kurschat in seinem Beitrag im Memelland-Kalender 1963. Kurschat verweist in seinem Memelandbuch, S. 150, darauf, da\u00df zum Zeitpunkt der Gr\u00fcndung Memels eine nicht klar lokalisierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und weiter zur Veitskapelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schiverein-s-vaihingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "schiverein-s-vaihingen.de", "toknum": 9777274178, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend gehen wir dann zur Burganlage der fr\u00fcheren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Feuer auf das besetzte Kl\u00fcsserath, das bis zum 18. M\u00e4rz mehr oder weniger anhielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 9836518219, "Left": [{"class": "", "str": "Am 11. M\u00e4rz er\u00f6ffneten jedoch deutsche Gesch\u00fctze bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beantwortet werden. mehr..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 10093117937, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Frage soll morgen, 2. Februar, um 22.15 Uhr in der Sendung \"Der Immobilienf\u00fcrst\" auf \"Kabel eins\" f\u00fcr das ehemalige Gasthaus Schramm-Feilen in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["region-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenburg"}], "ref": "region-rhein.de", "toknum": 10125394408, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und B\u00fcdlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["region-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "region-rhein.de", "toknum": 10125394421, "Left": [{"class": "", "str": "Nur kurze Zeit sp\u00e4ter kam es zu einem weiteren Unfall zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Fahrtrichtung B\u00fcdlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["region-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "region-rhein.de", "toknum": 10125394434, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen 13.40 Uhr befuhr eine PKW-Fahrerin die K138 von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Thalfang, das Deutsche Rote Kreuz und die Polizei Morbach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["region-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "region-rhein.de", "toknum": 10125394524, "Left": [{"class": "", "str": "Im Einsatz waren die Freiwilligen Feuerwehren aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie die Fliehburg am Riedernberg genannt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonnenbuehl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "sonnenbuehl.de", "toknum": 10187108663, "Left": [{"class": "", "str": "Dies beweisen Scherben, die auf einer Kuppe und am Fu\u00dfe des Ruchberges gefunden wurden und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speyer-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "speyer-aktuell.de", "toknum": 10454528963, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gimmeldinger haben nicht nur das Mandelbl\u00fctenfest, sondern auch den reizvollen Klettergarten an der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["region-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "region-rhein.de", "toknum": 10477444610, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sachbesch\u00e4digung an Pkw in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 10522758722, "Left": [{"class": "", "str": "Berglicht grenzt im Uhrzeigersinn an die Ortsgemeinden Horath, Gr\u00e4fendhron, Gielert, Thalfang, Talling, Sch\u00f6nberg und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die kleinste Gemeinde, die ausgezeichnet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asg-goe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "asg-goe.de", "toknum": 10670480850, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "HEIDENBURG (Rheinland-Pfalz)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im S\u00fcden sowie Piesport und Wittlich im Westen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "rlp.de", "toknum": 11100321380, "Left": [{"class": "", "str": "Dargestellt wird der Bereich zwischen den Ortschaften Kinderbeuren und Burg (Mosel) im Norden, Irmenach und Schauren im Osten, Morbach (Hunsr\u00fcck) und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " / Hunsr\u00fcck"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landgenussurlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "landgenussurlaub.de", "toknum": 11405968976, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Araberhof"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Neumagen schnell vergessen gemacht werden sollte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fsvsalmrohr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "fsvsalmrohr.de", "toknum": 11456698665, "Left": [{"class": "", "str": "Zumal noch die absolut mehr als unn\u00f6tige Niederlage in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernkastel-wittlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenburg"}], "ref": "bernkastel-wittlich.de", "toknum": 11540883584, "Left": [{"class": "", "str": "Der Aktionstag beginnt um 13 Uhr in der Mehrzweckhalle"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenburg\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Heidenburg\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"111670274": 0.5633333333333332, "3186828804": 0.7041666666666666, "5945243143": 0.5675, "16720265739": 0.0, "4171780": 0.6333333333333333, "8475061787": 0.5929310344827585, "13216337712": 0.0, "13916919332": 0.745, "17131367089": 0.5, "18267673128": 0.05749999999999998, "12531583581": 0.5833333333333333, "15859567156": 0.57875, "13209530408": 0.0, "14617252923": 0.0, "4142452154": 0.5708333333333333, "14675496009": 0.74, "19721175479": 0.1833333333333334, "17126199894": 0.5, "492132956": 0.5, "3305871802": 0.82, "14116274278": 0.5, "14311789907": 0.5, "11540883567": 0.5, "16641933937": 0.8333333333333335, "9648787062": 0.0, "17290099321": 0.5, "16943993469": 0.0, "13354263173": 0.7357142857142855, "14350497928": 0.0, "2269068945": 0.66875, "3033955481": 0.0, "3305872026": 0.7692307692307692, "11064473755": 0.5829741379310345, "8812908188": 0.0, "14615420955": 0.19411764705882356, "3305872042": 0.6767857142857142, "4342744235": 0.0, "9389108396": 0.020138888888888894, "244327598": 0.502051282051282, "2269068977": 0.2647058823529412, "14159380146": 0.7785714285714285, "6100742333": 0.0, "9129707712": 0.65, "17632271554": 0.5, "9648787143": 0.5, "12131071179": 0.009166666666666667, "3879225550": 0.5090725806451613, "2631356113": 0.0, "19346226899": 0.8461538461538461, "17367825133": 0.5794444444444444, "2552340721": 0.0, "14942438653": 0.665, "13511614723": 0.0, "12131070730": 0.7134239130434782, "17727533836": 0.5565384615384615, "654497556": 0.07965517241379308, "17727533851": 0.7402173913043477, "14567048481": 0.6755434782608696, "18990796584": 0.5, "3001015594": 0.0, "10240964907": 0.2684210526315789, "18990796592": 0.8, "15830174525": 0.7454545454545455, "17653195603": 0.18409090909090906, "16985996632": 0.76, "5017872224": 0.15749999999999992, "2302827367": 0.6847826086956522, "12131071343": 0.5066891891891891, "17835505525": 0.7625, "18680361849": 0.28, "1207652225": 0.245, "13511614851": 0.0, "2578616712": 0.0, "12488112012": 0.6682692307692306, "8571550605": 0.035560344827586174, "13814569874": 0.2640625, "14469317523": 0.8068181818181819, "7033655700": 0.7083333333333335, "762994591": 0.68, "492132774": 0.0, "17727533992": 0.5, "11713871799": 0.7736842105263156, "492132792": 0.0, "15859567034": 0.5, "14672076740": 0.010416666666666663, "13354263495": 0.7749999999999999, "2145892811": 0.041724137931034466, "10093117900": 0.80625, "17962919075": 0.0, "4142452182": 0.0, "13642339290": 0.0, "13748941787": 0.13333333333333333, "3605233120": 0.0, "8029210083": 0.8230769230769229, "729653742": 0.7035714285714286, "5162506738": 0.5686111111111111, "275247603": 0.2016666666666667, "5006690293": 0.7, "18990796791": 0.5, "13642339326": 0.3214285714285714}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Heidenburg", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenburg%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heidenburg\"]", "op": "Query", "size": 274}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenburg%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 274}], "concsize": 274, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 274}