{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bonnensia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "bonnensia.de", "toknum": 17255848547, "Left": [{"class": "", "str": "Und diesmal sogar einen bedeutenden \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "historisches-franken.de", "toknum": 11437303444, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor vielen hundert Jahren stand auf der K\u00f6nigsheide das prachtvolle Schlo\u00df eines m\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", rechts im Bild, ist seit 1993 verschwunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoeninger-markt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "schoeninger-markt.de", "toknum": 5062304951, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gastst\u00e4tte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Schlacht anboten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "historisches-franken.de", "toknum": 11437303527, "Left": [{"class": "", "str": "Endlich f\u00fchlten sich die christlichen Eindringlinge so stark, da\u00df sie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 18118072380, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gel\u00e4nde geh\u00f6rte zur fr\u00fcheren Gastwirtschaft \"Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der in der N\u00e4he des Berges wohnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uckermark-erleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "uckermark-erleben.de", "toknum": 16444745613, "Left": [{"class": "", "str": "Das Wiesel geh\u00f6rte einem alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pharao von \u00c4gypten trotzt Jehova."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 19447731814, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", vermutlich also ein Stammes- oder Sippenf\u00fchrer begraben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "wanderkompass.de", "toknum": 15172105516, "Left": [{"class": "", "str": "Nach m\u00fcndlicher \u00dcberlieferung wurde hier ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rpi-ekhn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "rpi-ekhn.de", "toknum": 18786317792, "Left": [{"class": "", "str": "Und mir fiel der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die als Christin einen heidnischen Prinzen heiraten sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchtum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "brauchtum.de", "toknum": 9087335090, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die heilige K\u00fcmmernis galt als Tochter eines portugiesischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim \"Heidend\u00f6pen\" ermittelt und die erste Angerm\u00fcnder Beach-Volleyball-Meisterschaft ausgespielt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtschaftsmagazin-ostbrandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "wirtschaftsmagazin-ostbrandenburg.de", "toknum": 14769261027, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei sollen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "! komm nur her!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlangenkoenig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "schlangenkoenig.de", "toknum": 11014765194, "Left": [{"class": "", "str": "Aber Jakob ging ihm fest entgegen und rief: Komm nur her, Herr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rpi-ekhn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "rpi-ekhn.de", "toknum": 18786317368, "Left": [{"class": "", "str": "Noch auf dem Heimweg wuchs die Idee: \"Super w\u00e4re ein Gottesdienst im Freien am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben mir geholfen, die Urteile, an die ich fest glaubte, etwas zu hinterfragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rpi-ekhn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "rpi-ekhn.de", "toknum": 18786317905, "Left": [{"class": "", "str": "Die Erdbeeren und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ( Opernnetz.de berichtete)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opernnetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "opernnetz.de", "toknum": 15986302601, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seinem pianopianissimo musiktheater f\u00fchrte er k\u00fcrzlich in Solingen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegen soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["duennwald24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "duennwald24.de", "toknum": 4238393444, "Left": [{"class": "", "str": "Sie Sage erz\u00e4hlt, dass am Reinholdsberg im Leuchterbruch das Grab eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber wurde von ihnen ehrenvoll in seiner Waffenr\u00fcstung mit seinen getreuesten und tapfersten K\u00e4mpfern an einer nahen Quelle bestattet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "historisches-franken.de", "toknum": 11437303606, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" selbst liegt zwar heute auf Langenhainer Grund, doch diese Grenzen waren den Menschen der Fr\u00fchzeit unbekannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["825-jahre-wernborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "825-jahre-wernborn.de", "toknum": 428067850, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eismann ist christlich worden und schlagt ein Kreuz!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 14955731753, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Wazemanns Bannberg schau hinauf ... der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Beliant."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 12064674317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der christliche Ritter Witige verliebt sich in Libanet, die sch\u00f6ne Frau des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marsilie in heimt\u00fcckischer Absicht sich ergeben will, wird Genelun beauftragt, die Verhandlungen mit ihm zu f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturportal-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "literaturportal-bayern.de", "toknum": 12548489222, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte zu den Waffen Barone und Grafen, Burggrafen und Herz\u00f6ge gerufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8446646166, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila zur\u00fcckerobert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unesco-club-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "unesco-club-hannover.de", "toknum": 6397250502, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ritterkultur wurde von vielen als wichtigstes Ergebnis der Landnahmezeit angesehen, da damit ein Erbe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 5179147977, "Left": [{"class": "", "str": "Die ganze Stelle hei\u00dft in der Gegend der \"Heidenkirchhof,\" und man sucht dort den in einem goldenen Sarge beigesetzten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Folge gehabt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ssg-lichtenfels.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "ssg-lichtenfels.de", "toknum": 16733307071, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Vater kam darob in gro\u00dfe Not, denn eine Absage h\u00e4tte die Verw\u00fcstung seines Reiches durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Beliant, der dem\u00fctig kniend auf dieses Sakrament wartet, ist es die Voraussetzung, eine Christin zu heiraten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 4628152008, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der in drei ineinanderstehenden S\u00e4rgen aus Gold, Silber und Eichenholz schlummern soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "stadtmag.de", "toknum": 17504091198, "Left": [{"class": "", "str": "An sie kn\u00fcpft sich die Sage vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinem goldenen Stabe (Zepter) begraben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-reckenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-reckenfeld.de", "toknum": 17830944230, "Left": [{"class": "", "str": "Irgendwo in der Heide - den Fleck wusste freilich niemand - lag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marsilies unter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 16381512623, "Left": [{"class": "", "str": "Graf Diepolt, in dessen Obhut sich das Kind befindet, bringt Karl unter falschem Namen beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schickten ihre T\u00f6chter und w\u00e4hlten f\u00fcr jede Jungfrau ein Gefolge von 1000 Dienerinnen aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 5459844426, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcnf Vasallen ihres Vaters und f\u00fcnf Vasallen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde 1874 errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoeninger-markt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "schoeninger-markt.de", "toknum": 18179114540, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geb\u00e4ude an der linken Seite entstanden in den letzten Jahrzehnten des 19. Jahrhunderts, die Gastst\u00e4tte \"Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der \u00fcber ein Reich von milit\u00e4rischer St\u00e4rke, Reichtum und Luxus regierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 8946025109, "Left": [{"class": "", "str": "De Houtman beschrieb den balinesischen Weltenherrscher als \"freundlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "historisches-franken.de", "toknum": 11437303556, "Left": [{"class": "", "str": "Pl\u00f6tzlich fiel der tapfere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Balak verflucht vergeblich das Volk der Juden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hiergeblieben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "hiergeblieben.de", "toknum": 15221322641, "Left": [{"class": "", "str": "Die Handlung des an diesem Vormittag \"zu Pergament gebrachten\" Thora-Textes: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nebukadnezar zustande."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus-christus-evangelium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "jesus-christus-evangelium.de", "toknum": 10039283480, "Left": [{"class": "", "str": "Er offenbart sich Daniel nicht direkt, wie wir es annehmen w\u00fcrden, sondern die anf\u00e4ngliche Offenbarung Seiner selbst und Seines K\u00f6nigreichs kommt durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aron."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vsstoswald.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "vsstoswald.ac.at", "toknum": 3277989721, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "St.Oswald, damals noch unverheiratet, h\u00f6rt auf den Rat eines weitgereisten Mannes und wirbt um die sch\u00f6ne Paim, die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit verschiedenen Stationen und kleinen Andachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rpi-ekhn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "rpi-ekhn.de", "toknum": 18786317461, "Left": [{"class": "", "str": "Meine Frau, die als Pfarrerin sehr innovationsfreudig ist, beschloss: An Pfingsten eine gottesdienstliche Wanderung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verlangt aber noch ein zweites: Oswald m\u00fcsse aus einem harten Stein Wasser hervorzaubern, Da hebt Oswald seinen Fu\u00df und st\u00f6\u00dft an den harten Stein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vsstoswald.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "vsstoswald.ac.at", "toknum": 3277989917, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit starker Besorgnis um seine Herrschaft erf\u00fcllt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "historisches-franken.de", "toknum": 11437303505, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anfangs waren es nur kleine, unansehnliche H\u00e4uflein; aber ihre Zahl wurde immer gr\u00f6\u00dfer und gr\u00f6\u00dfer, so da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rpi-ekhn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "rpi-ekhn.de", "toknum": 18786317641, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist sehr angenehm dort spazieren zu gehen, weil der Duft der Kr\u00e4uter \u00fcber den Feldern liegt und wohltut. dann ging es um die Ecke, runter zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der dem Glauben seiner V\u00e4ter treu f\u00fcr seine gro\u00dfen alten G\u00f6tter starb\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rpi-ekhn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "rpi-ekhn.de", "toknum": 18786317320, "Left": [{"class": "", "str": "Auf diesem H\u00fcgel steht ein Stein mit der Inschrift :\"Hier ruht der stolze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Machorel zur Frau zu nehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 14240703092, "Left": [{"class": "", "str": "Der jugendliche, vor Kraft strotzende Held Ortnit, K\u00f6nig von Lamparten, beabsichtigt, die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paligan, zuletzt wird \u00fcber Genelun in Aachen Gericht gehalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturportal-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "literaturportal-bayern.de", "toknum": 12548489313, "Left": [{"class": "", "str": "Karl der Gro\u00dfe nimmt daraufhin furchtbare Rache: Marsilie wird besiegt, auch der ihm zu Hilfe kommende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der in ihr herrschte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jadu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "jadu.de", "toknum": 19332653297, "Left": [{"class": "", "str": "Eine einzige, in den Bergen gelegene Stadt nur war noch im Besitz der Ungl\u00e4ubigen; Saragossa war sie genannt, und Marsilias hie\u00df der tapfere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gudon, zu bekehren und zu heiraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dekanat-voitsberg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "dekanat-voitsberg.at", "toknum": 16590837744, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein andere Legende berichtet, wie Oswald im Traum ein Einsiedler erscheint und ihm auftr\u00e4gt, Prinzessin Pia , die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der gegen Gott und Israel k\u00e4mpft und vernichtet wird (Sanherib, K\u00f6nig von Babel, Caligula usw.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "inst.at", "toknum": 16503062964, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der j\u00fcdische \"Antichrist\" ist urspr\u00fcnglich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seinem Goldschatze auch im Reckenfeld wieder, wenn man ihn auch hier nicht wie in der Hohen Ward unter dem Namen Goldemar kennt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-reckenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-reckenfeld.de", "toknum": 17830944444, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie wir sehen, kehrt die Sage vom begrabenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gastierte er 2007 im Stadttheater Koblenz als Chelsias in H\u00e4ndels \"Susanna\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coro-nuertingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "coro-nuertingen.de", "toknum": 16432915702, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach Produktionen am Stadttheater F\u00fcrth mit Siegfried Wagners \"Der Kobold\" und \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Morgengrauen in seinem Hause mit Feuer, und w\u00e4hrend die Menschen drinnen im Rauch erstickten, ging Sven hinaus und fiel fechtend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asatru.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "asatru.de", "toknum": 12324236395, "Left": [{"class": "", "str": "Nach drei Jahren \u00fcberfiel Ingimund mit Gefolge diesen letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine mit einer Goldkette geschm\u00fcckte weisse Hinde gesprungen; die Christenkrieger erschiessen sie, da sinkt der Heidenk\u00f6nig tot nieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maerchen-emg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "maerchen-emg.de", "toknum": 11806680741, "Left": [{"class": "", "str": "So kommt in einer d\u00e4nischen Sage w\u00e4hrend des Zweikampfes zwischen dem Christenk\u00f6nig und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Gold und Silber, an morgenl\u00e4ndischen Stoffen und Pelzen, an Pferden und Maultieren, an Trampeltieren und L\u00f6wen empfangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8446646116, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ganelon war zum Verr\u00e4ter geworden, hatte die Geschenke des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Armbrust anvisiert und der Pfeil ihn t\u00f6dlich getroffen haben, wonach seine Mannen die Flucht ergriffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 18118072802, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als einst Sch\u00f6ningen von den Heiden belagert wurde, soll die im Schlo\u00df anwesende Herzogin Sophie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wird Am W\u00fcstenknapp westlich der ehem. Eisenh\u00fctte \"Westfalia\" (heute Deutsche Bergbau-Technik GmbH Industriestr 1 )am Nordufer der Lippe vom Volk lokalisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagenhaftes-ruhrgebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "sagenhaftes-ruhrgebiet.de", "toknum": 14098490910, "Left": [{"class": "", "str": "Das \"Grab des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Terramer, gegen das zu ihrer Befreiung anger\u00fcckte Heidenheer; sie hatte Willehalm zuvor aus der Gefangenschaft befreit und war ihm in seine Heimat gefolgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adeva.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "adeva.at", "toknum": 2248303762, "Left": [{"class": "", "str": "Willehalm verteidigt seine Gemahlin Gyburc, die getaufte Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Machtgebot. \u2013 Dem\u00fctig war ihr Vertrauter, Joseph."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sendmoments.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "sendmoments.de", "toknum": 8636222735, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Bethlehem in einem niedern Stalle Da finden wir die Jungfrau, die gehorsam Vom fernen Nazareth hierher gepilgert, Auf ihres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tot zusammengesunken, wurde er auch begraben, und die Herzogin lie\u00df an der Stelle den Stein errichten\" (vergl. Th. Voges, Sagen, S. 269 f.)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elmsagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "elmsagen.de", "toknum": 14730964592, "Left": [{"class": "", "str": "Wo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aron etwa 30 000 angels\u00e4chsische Heiden umbringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 10437560172, "Left": [{"class": "", "str": "Der um 604 geborene, heilig gesprochene Oswald von Northumbrien , dieser als mildt\u00e4tig geltende, merkw\u00fcrdige Schutzpatron f\u00fcr Stadt und Kanton Zug, liess im Kampf mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Chlodwig I. \u00fcbernimmt um 500 mit seinen fr\u00e4nkischen Grundherren das christliche Bekenntnis und die katholische Kirchenorganisation, die mit ihren Bist\u00fcmern unangetastet bleibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["richterverein-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "richterverein-hamburg.de", "toknum": 11812832609, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das letztere kann f\u00fcr das weitere Schicksal des Christentums gar nicht hoch genug eingesch\u00e4tzt werden: Der 486 \u00fcber die R\u00f6mer siegreiche \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" betrifft, so wird in diesem Zusammenhang von dem r\u00f6mischen Heerf\u00fchrer Drusus gesprochen, der unter Augustus zur Eroberung Germaniens aufbrach und aller Wahrscheinlichkeit nach das Oberadener R\u00f6merlager wohl um 11 v. Chr. anlegen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagenhaftes-ruhrgebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "sagenhaftes-ruhrgebiet.de", "toknum": 14098490851, "Left": [{"class": "", "str": "Was den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Agramante, doch zerf\u00e4llt die Handlung in zahlreiche Einzelepisoden, zu deren Personal auch Feen, Magier und Ungeheuer geh\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-augsburg.de", "toknum": 14447096372, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Rahmen des Epos bildet der Kampf Kaiser Karls des Gro\u00dfen und seiner Paladine (unter ihnen Orlando) gegen den in Frankreich eingefallenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schuldig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["omm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "omm.de", "toknum": 2931461337, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die viers\u00e4tzige Orchestersuite von Jean Sibelius, die Zusammenfassung einer Schauspielmusik f\u00fcr ein seiner Zeit \u00fcberaus erfolgreiches B\u00fchnenst\u00fcck von Sibelius \u0301 Zeit- und Landesgenossen Hjalmar Procop\u00e9, bezieht sich auf die Szenen rund um das biblisch \u00fcberlieferte n\u00e4chtliche Gastmahl auf dem Herrscherschloss, bleibt aber die eigentlich lehrreichen Szenen der mysteri\u00f6sen Prophezeiung und der anschlie\u00dfenden Ermordung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \u00fcber die Juden zu herrschen \u2013 voraussichtlich bis die Zeit, die er sp\u00e4ter \"die Zeit der Heiden\" (vgl. Luk. 21,24) nannte, erf\u00fcllt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterredungen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nige"}], "ref": "unterredungen.ch", "toknum": 1719958192, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit diesen Worten bekr\u00e4ftigte Jesus, der Mann f\u00fcr alle V\u00f6lker, das Recht sogar ungl\u00e4ubiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wo es sich unter schattigen B\u00e4umen gut rasten lie\u00df, ist seit 1993 verschwunden, und im Anschluss daran, wo hier noch eine Freifl\u00e4che zu erkennen ist, erhebt sich seit 1911 ein mehrst\u00f6ckiges Wohnhaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoeninger-markt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "schoeninger-markt.de", "toknum": 7883153090, "Left": [{"class": "", "str": "Das gern besuchte Restaurant \"Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" runden das vielseitige k\u00fcnstlerische Profil des ambitionierten Klangk\u00f6rpers ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergisches-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "bergisches-wiki.de", "toknum": 15659657902, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Regelm\u00e4\u00dfige H\u00f6rfunk\u00fcbertragungen, Mitwirkungen bei TV-Produktionen des WDR sowie vielbeachtete CD-Produktionen wie die beim renommierten Label \"scene\" der DG Musikproduktion erschienene Weltersteinspielung von Orchesterwerken des Tschechen V\u00edtezslav Nov\u00e1k oder die demn\u00e4chst erscheinende Weltersteinspielung von Siegfried Wagners \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' beides Werke von Siegfried Wagner, gespielt vom Festspielorchester unter der Leitung von Karl Elmendorff und abschlie\u00dfend den Trauermarsch aus der 'G\u00f6tterd\u00e4mmerung' unter der musikalischen Leitung von Dr. Karl Muck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["telezeitung-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "telezeitung-online.de", "toknum": 19103813088, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gab am 8. August um 19.30 Uhr eine Trauerfeier im Festspielhaus, in der Reihenfolge der Programmpunkte erlebten die Trauerg\u00e4ste das 'Siegfriedidyll' unter der Leitung von Arturo Toscanini, Gedenkworte, gesprochen von Kammers\u00e4nger Carl Braun, das Vorspiel zu 'Der Friedensengel', das Zwischenspiel aus 'Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Zelt zur Herberge anzuweisen, wo er bis zum andern Tag Rast halten k\u00f6nne."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jadu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "jadu.de", "toknum": 19332654069, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K arl mochte seine entscheidende Antwort nicht geben, ehe er mit seinen Paladinen alles reiflich erwogen hatte, darum gebot er, dem Gesandten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dankt mit tiefem Neigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinis-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "reinis-welten.de", "toknum": 3287898942, "Left": [{"class": "", "str": "\" - Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Urauff\u00fchrung 16. Dezember 1933, K\u00f6ln"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radioswissjazz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "radioswissjazz.ch", "toknum": 14890566068, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Macherol gegen dessen Willen als Braut heimf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 13260901518, "Left": [{"class": "", "str": "Im weiteren Verlauf kann er die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marsilie herrscht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 14854239308, "Left": [{"class": "", "str": "Bald ist Spanien unterworfen, bis auf Sarraguz, wo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Christentum zur Staatsreligion!!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haglmayer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "haglmayer.at", "toknum": 11877995496, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der K\u00f6nig nach einer schweren Krankheit vom Hl. Grigor geheilt wurde ernannte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matribleiz ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ceryx.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "ceryx.de", "toknum": 2522122635, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Epos bricht mit der Abreise des von Willehalm freigelassenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diebaiwaren-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "diebaiwaren-ev.de", "toknum": 3123334541, "Left": [{"class": "", "str": "\" Im Kreise seiner kampfbew\u00e4hrten, raterfahrenen Waffengef\u00e4hrten \u00fcberdachte Kaiser Karl das Angebot des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und erste Gatte der Gyburg, tr\u00e4gt einen mit den Elementen germ. * \u00feeud\u014d fem."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 2861337251, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgerechnet T\u00eebald , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Soll heut vor Christo knien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sendmoments.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "sendmoments.de", "toknum": 161042285, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Dom hallt tausendt\u00f6nig Von Jubelmelodien: Radbod, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Thurner Heide)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koeln--merheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "koeln--merheim.de", "toknum": 12978961385, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Marsirius?)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mpg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "mpg.de", "toknum": 2255214431, "Left": [{"class": "", "str": "Es d\u00fcrfte sich dabei nicht um einen friesischen Seer\u00e4uber handeln, wie oft angenommen, sondern um einen der Sage nach get\u00f6teten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ehrenvoll behandeln und trauert mit seiner Frau Gyburg um die Toten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scherm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nige"}], "ref": "scherm.de", "toknum": 3534218782, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende l\u00e4\u00dft Wolfram den Markgrafen Willehalm den K\u00f6nig Matribleiz und die gefallenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (erscheint 2005 bei Naxos / MarcoPolo)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polnisches-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "polnisches-institut.de", "toknum": 6609853172, "Left": [{"class": "", "str": "Im Oktober 2004 sang das Ensemble in der Ureinspielung von Siegfried Wagners Oper \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nou(p)patr\u00ees verehrt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 2861336961, "Left": [{"class": "", "str": "[ 115 ] Im 'Willehalm' spielt zudem noch der Liebesgott Amor eine Rolle, der vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marsile ger\u00e4t Karls kleine Nachhut auf dem Weg in die Heimat bei Ronceval in einen Hinterhalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "wissen.de", "toknum": 8399329603, "Left": [{"class": "", "str": "Durch das B\u00fcndnis des abtr\u00fcnnigen Ritters Ganelon mit dem listenreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Aera Karls des Grossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 2877012312, "Left": [{"class": "", "str": "\" bemerkte Lenz; \"es steht mit seiner ragenden Giebelbedachung und halbgothischer Geziertheit da wie ein Stutzer aus dem Mittelalter neben einem greisen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das wohlbefestigte Schlo\u00df, um zu erforschen, von welcher Seite dasselbe am leichtesten erobert werden k\u00f6nne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elmsagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "elmsagen.de", "toknum": 14730964526, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Vor Zeiten, als Sch\u00f6ningen von den Heiden belagert wurde, umging der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Terramer, der ihr Vater ist, vor den Toren von Alischanz (Les Alychamps in Arles)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scherm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "scherm.de", "toknum": 3534218179, "Left": [{"class": "", "str": "Nun steht ihr Ex-Ehemann im Gefolge des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nebuchkadnezar, der aber darum auch von Gott gez\u00fcchtigt worden ist. 23] Du aber hast keine Furcht vor dem Gesetz und noch weniger vor den Menschen, und deine Taten, von denen wir vieles schon vernommen und manches selbst erfahren haben, bezeugen, da\u00df Deinem Willen alle M\u00e4chte und Kr\u00e4fte dieser Welt und auch der Himmel untertan sind; so m\u00fcssen wir uns und f\u00fcr uns wohl glauben, da\u00df Du eben Der bist, als den Du Dich nach allem, was die Propheten von dem kommenden Messias aussagten, uns schon im Tempel und"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 12362068762, "Left": [{"class": "", "str": "Von einem Menschen also ausgesprochen, w\u00fcrden sie als eine h\u00f6chste Gottesl\u00e4sterung angesehen werden, auf die Moses die Todesstrafe gesetzt hat; es ist daher aber unter den Juden auch noch nie erh\u00f6rt worden, da\u00df sich je jemand selbst die h\u00f6chste W\u00fcrde und Ehre Gottes anma\u00dfte und beilegte au\u00dfer der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 14854239267, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gesandtschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beigef\u00fcgt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigen"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 2861336490, "Left": [{"class": "", "str": "Aus ihr stammen die in dem sogenannten Herrscherkatalog (74,3\u201325) aufgef\u00fchrten, offenbar 'en bloc' \u00fcbernommenen Herkunftsnamen, die er in Erweiterung der franz\u00f6sischen Vorlage den dort genannten f\u00fcnfzehn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ihr Vater, mit sch\u00e4ndlicher Liebe verfolgte, der auf ihr Flehen ein m\u00e4nnlicher Bart wuchs, und die der Vater, weil sie standhafte Christin blieb, kreuzigen liess."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 2877012464, "Left": [{"class": "", "str": "Der legendenkundige s\u00fcddeutsche Maler erkannte dasselbe alsbald f\u00fcr ein Bild der heiligen K\u00fcmmerniss, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", mundartlich \"Haarekeenig\" genannt, und einige vereinzelte H\u00fcgel am Westrande des Kemerstriesch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["825-jahre-wernborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "825-jahre-wernborn.de", "toknum": 428067830, "Left": [{"class": "", "str": "Einige der Gr\u00e4ber sind uns erhalten geblieben, da sie im Wald liegen und damit konserviert, nicht durch jahrhundertelangen Ackerbau immer und immer wieder umgepfl\u00fcgt und damit eingeebnet wurden: es handelt sich um die H\u00fcgelgr\u00e4ber des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Baligan, das durch Raub in den Besitz von Willehalms Bruder kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 2861336759, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere F\u00e4lle sind die Namen der Heidenk\u00f6nige Gl\u00f4riax und Gl\u00f4r\u00ee\u00f4n mit Assoziation an das lateinische gloria , \"Ruhm\", oder das Prezj\u00f4se genannte Schwert des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Planeten erkendlich zeigen wird =>Proccession of the Dammed: hat ja keine gesagt das es leicht wird, aber ich denke schon das man ein Wrack durch das Portal abschleppen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siegen-spielt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "siegen-spielt.de", "toknum": 1122063617, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um die Liste von bergbaren G\u00fctern zu vervollst\u00e4ndigen, bitte ich um erg\u00e4nzung: =>Kriegsplanet: Makrokanonen (andere St\u00e4dte k\u00f6nnte evtl. andere Spezialisierungen haben) =>Skyfather: jede Menge Xeno-loot, wenn wir die psionikerin mit waffen etc. ausr\u00fcsten f\u00fcrhrt sie sogar einen kreuzzug f\u00fcr unseren RT!! =) =>Drogenwasser-Planet: zum einen das Wasser, das durch den Kerl gemacht wird, zum anderen die Steinbestien und ich glaube schon dass sich die Kirche sich f\u00fcr die unterwerfung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Poid(e)jus . [ 113 ] Hinzu kommen auch eine ganze Reihe sprechender Namen, und zwar sowohl zur Benennung von \u00d6rtlichkeiten als auch von Personen, Tieren und Sachen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 2861336657, "Left": [{"class": "", "str": "Der Name Orient(e) / Uriende wird nur wenige Male erw\u00e4hnt und dann nicht zur Bezeichnung der \u00f6stlichen Weltgegend, sondern in einer Auflistung von mehreren L\u00e4ndern als das Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Von Gold und Silber, Siclatuns und T\u00fcchern, Von Rossen, M\u00e4ulern, L\u00f6wen und Kamelen. - Marsilies ruft die spanischen Barone, Herzoge, Grafen, Bicontes, Almasurs, Die Admirale und Komturens\u00f6hne, Vierhunderttausend hat er in vier Tagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinis-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "reinis-welten.de", "toknum": 3287897782, "Left": [{"class": "", "str": "Reich war sein Lohn daf\u00fcr beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rettete, indem sie dieselben in ihrem Hause wohl verbarg! 14] Auf diesem H\u00fcgel ward auch all das Gold und Silber und all die Edelsteine, die die Israeliten aus der zerst\u00f6rten Stadt brachten, vor der Lade des Bundes Gott zu Ehren niedergelegt, und auf diesem H\u00fcgel erteilte Josua allen Israeliten auch das Gebot nach dem Willen des Herrn, da\u00df die zerst\u00f6rte Stadt nimmer wieder erbaut werden solle, und wer das dennoch t\u00e4te und finge an, seine Hand ans Werk zu legen, darum von Gott gestraft werde. - Und so wisset"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 5764750816, "Left": [{"class": "", "str": "Auf eben diesem Punkte hatte Josua die Lade aufgestellt, durch deren siebenmaliges Herumtragen um die alte Stadt Jericho beim gewaltigen Schall der Posaunen die Mauern beim siebenten Herumtragen am siebenten Tage zusammenst\u00fcrzten, und die Israeliten dann in die Stadt drangen und aufs Gehei\u00df Gottes alles mit dem Schwerte niederhieben, was darin lebte, bis auf die Hure Rahab, die nach dem Gehei\u00df Gottes samt ihrem Hause und Anverwandten verschont werden mu\u00dfte, weil sie die Kundschafter, die Josua in die Stadt gesandt hatte, vor der Verfolgung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Niklot, im Kampfe gegen die Sachsen fiel, um die vollendete Monumentierung dieses Burgwalles in Augenschein zu nehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 16474234882, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nigliche Hoheit der allerdurchlauchtigste Gro\u00dfherzog auch den Burgwall von Werle bei Wiek in der N\u00e4he von Schwaan, wo Pribislavs Vater, der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Garzer Schlossberge, an die trauernde Jungfrau, die der schreckliche Seer\u00e4uber St\u00f6rtebeker in der H\u00f6hle am Waschstein einschloss, und die zuweilen dem einsamen Fischer am Meeresstrande erscheint, das blutige Tuch in der Hand, aus dem sie vergebens die Blutflecken auszuwaschen versucht, ich konnte die Ersparnisbedingungen nicht in meinem Ged\u00e4chtnis fixieren und kaufte mir ein Billet, welches nur auf die Hinfahrt nach Putbus lautete, welches ich mit 41\u20442 Taler in preu\u00dfischen Kassenanweisungen bezahlte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 18579848488, "Left": [{"class": "", "str": "Dazwischen dachte ich an die sch\u00f6nen Augen der verzauberten Prinzessin Swanwithe im Saale des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" die 1876 er\u00f6ffnet wurde und 1993 des Spitzhacke zum Opfer fiel, um einem Autohaus Platz zu machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoeninger-markt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "schoeninger-markt.de", "toknum": 18276413806, "Left": [{"class": "", "str": "Hier sehen wir den oberen Bereich der Stra\u00dfe, die 1973 dem st\u00e4ndig zunehmenden Verkehr entsprechend ausgebaut wurde. rechts ist die G\u00e4rtnerei von Tobias Valnetin zu sehen, die heute noch, allerdings unter anderem Namen, besteht. oberhalb davon sehen wir die einst bekannte Gastst\u00e4tte \"Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinen funkelnden Sch\u00e4tzen zu erl\u00f6sen und dadurch selbst die ewige Ruhe zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 18579847910, "Left": [{"class": "", "str": "hei\u00df gewesen, jetzt ging der Sommer zu Ende und nur bis in die ersten Tage des September hinein tragen den Reisenden die Dampfschiffe aus dem Hafen von Stettin \u00fcber die gr\u00fcnen Wogen der Ostsee an den Strand, wo die schwarze Frau schon seit vielen hundert Jahren in der tiefen dunkeln H\u00f6hle der Stubbenkammer wohnt, ihren wei\u00dfen schlanken Leib in schwarze Trauergew\u00e4nder geh\u00fcllt, das sch\u00f6ne Haupt mit dem schwarzen Schleier bedeckt, und den goldenen Becher h\u00fctet, wo j\u00e4hrlich in der Johannisnacht noch immer die Prinzessin Swanwithe r\u00fcckw\u00e4rts den Garzer Schlosswall hinaufschreitet, um den alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tot nieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maerchen-emg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "maerchen-emg.de", "toknum": 11806680759, "Left": [{"class": "", "str": "So kommt in einer d\u00e4nischen Sage w\u00e4hrend des Zweikampfes zwischen dem Christenk\u00f6nig und dem Heidenk\u00f6nig eine mit einer Goldkette geschm\u00fcckte weisse Hinde gesprungen; die Christenkrieger erschiessen sie, da sinkt der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 14854239245, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gesandtschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aeterius schien Ursula, obgleich sie Christin war und ewige Jungfr\u00e4ulichkeit geschworen hatte, zu einer Eheschlie\u00dfung bereit, erbat sich aber eine dreij\u00e4hrige Bedenkzeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["benanza.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6nig"}], "ref": "benanza.de", "toknum": 2341744189, "Left": [{"class": "", "str": "Nur gegen\u00fcber mit dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Heidenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heidenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 101}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 101}], "concsize": 101, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 101}