{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" der G\u00f6ttin Ostara und das Julfest wurde auch dieser Brauch christlich eingef\u00e4rbt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["firmamento.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfeste"}], "ref": "firmamento.de", "toknum": 16373248071, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso wie die alten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfesten"}], "ref": "metal.de", "toknum": 14171880700, "Left": [{"class": "", "str": "Und Trinkh\u00f6rner, Kriegsbemalung und Dreispitze gab es auch weniger zu sehen als bei den vorangegangenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \u00fcber die die Kirche nur ein christliches Deckm\u00e4ntelchen gebreitet hat, meinen viele."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeste"}], "ref": "weltverlag.de", "toknum": 2375637591, "Left": [{"class": "", "str": "Eigentlich sind Ostern und Weihnachten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und viele andere Feste und bin dabei auf eines gesto\u00dfen, dass mit der Stadt in Verbindung steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainstage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeste"}], "ref": "mainstage.de", "toknum": 17162285261, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe \u00fcber den Valentinstag recherchiert, \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sichern wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalstorm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfesten"}], "ref": "metalstorm.de", "toknum": 6339327995, "Left": [{"class": "", "str": "Mit ein wenig runter geschraubten Anspruch bekommen wir hier durchaus ein brauchbares St\u00fcckMusik kredenzt, das seine Berechtigung hat und der Band auch weiterhin die Headlinerposition auf diversen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Hand der k\u00fchnen Ritterscharen; und auf den W\u00e4llen Akkons wehn die Christenbanner von den H\u00f6h'n, die Mauern zu bewahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kienperg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeste"}], "ref": "kienperg.at", "toknum": 12531588619, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gefallen war im Morgenland die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und da hibbet dann wieder viele M\u00e4rkte und viel MET....jamjam!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["whiskey-soda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfeste"}], "ref": "whiskey-soda.de", "toknum": 559309046, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber bald ist ja wieder Ostern und das sind ja bekanntlich alles \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Finntroll usw."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["talkteria.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeste"}], "ref": "talkteria.de", "toknum": 16401806694, "Left": [{"class": "", "str": "Die letzten Konzerte waren Nightwish und f\u00fcnfmal Tarja Turunen, sowie einige Metalfestivals oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koinae.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfesten"}], "ref": "koinae.de", "toknum": 12601725998, "Left": [{"class": "", "str": "Im Graphomanten erkennen wir Klages wieder, der sich mit den bedeutenden Versen an sie wendet, die ihre Verurteilung enthalten: 'Weib, webst du noch gef\u00e4hrlich in den N\u00e4chten ? Du hattest Teil an unseren"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suite101.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeste"}], "ref": "suite101.de", "toknum": 19773778462, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Christianisierung der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ulrike-schepp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfeste"}], "ref": "ulrike-schepp.de", "toknum": 14020577059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenfeste\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenfeste\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14020577059": 0.0, "16401806694": 0.1666666666666667, "16373248071": 0.77625, "12531588619": 0.543125, "17162285261": 0.6591071428571428, "12601725998": 0.0, "559309046": 0.16714285714285704, "2375637591": 0.7114880952380953, "6339327995": 0.589375, "14171880700": 0.7527777777777779, "19773778462": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenfeste", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenfeste%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidenfeste\"]", "op": "Query", "size": 11}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenfeste%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 11}], "concsize": 11, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 11}