{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\", \u00f6stlich vom Dom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvm-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "lvm-rlp.de", "toknum": 12454184431, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter ging es zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch nicht erlebt hat, hat wirklich etwas verpasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportstaff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "sportstaff.de", "toknum": 5203328702, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer Baki vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vorbei, einem \u00dcberrest der mittelalterlichen Stadtmauer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gequo-travel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "gequo-travel.de", "toknum": 8730934638, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Ostseite kommen Sie am \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sjk-speyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "sjk-speyer.de", "toknum": 6559303122, "Left": [{"class": "", "str": "Alles begann als kleines Vereinsfest auf der Domwiese vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fand eine Kundgebung mit vier Rednern und musikalischen Zwischent\u00f6nen statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marcs-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "marcs-online.de", "toknum": 13390137793, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit der gerade neu errichteten, steinernen Freilichtb\u00fchne, schien wie daf\u00fcr geschaffen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sjk-speyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "sjk-speyer.de", "toknum": 18937039879, "Left": [{"class": "", "str": "Die Fl\u00e4chen hinter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angekommen wird die M\u00e4r von der fahrenden Dirne Sybilla aus N\u00fcrnberg zum Besten gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "speyer.de", "toknum": 8725169768, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-speyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "thw-speyer.de", "toknum": 7245491258, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 11.11. fand in Speyer der traditionelle Martinsumzug mit Martinsspiel am \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das \u00f6stlichste Speyerer Stadttor ist, ist das Altp\u00f6rtel das westlichste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtarbeiter-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "lichtarbeiter-forum.de", "toknum": 9887178615, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um 1281 erbaut, geh\u00f6rt mit dem Altp\u00f6rtel zu den einzig erhaltenen T\u00fcrmen, von ehemals 21 in der Innenstadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoooliday.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "hoooliday.de", "toknum": 17523882101, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", erbaut um 1281 geh\u00f6rt neben dem Altp\u00f6rtel zum einzig vollkommen erhaltenen Aussichtsturm der Stadtmauern von Speyer an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maxrev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "maxrev.de", "toknum": 7798479986, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Foto2 Speyer - Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu spielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagespost-speyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "tagespost-speyer.de", "toknum": 9638305817, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem habe er bereits vor Nabucco \u00fcberlegt, ob es nicht besser w\u00e4re, an der Ostseite des Doms, also zwischen Apsis und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gepilgert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speyer-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "speyer-aktuell.de", "toknum": 3363436440, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Etwa 6.000 begeisterte G\u00e4ste waren zum diesj\u00e4hrigen Sommerfest der Stadtjugendkapelle Speyer am vergangenen Wochenende von Freitag bis Sonntag im Domgarten unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem Rhein zugewandt, haben wir mit Verwunderung Betonzwischendecken endeckt, welche die alten Holzbalkendecken ersetzt haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dombauverein-speyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "dombauverein-speyer.de", "toknum": 12183087271, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den hinteren T\u00fcrmen, auf der Seite am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kloster St. Magdalena bis zum Altp\u00f6rtel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speyer-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "speyer-kurier.de", "toknum": 16455338354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausgehend von der \"Tourist-Info\" neben dem Historischen Rathaus f\u00fchrt der kreative und unterhaltsam-spielerische Rundgang zu Dom,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Hintergrund."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spectaculum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "spectaculum.de", "toknum": 6273043008, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Direkt gegen\u00fcber des Gro\u00dfparkplatzes Festplatz befindet sich der Eingang in den Unteren Domgarten , mit seinen wundersch\u00f6nen schattigen Wiesen und mit dem m\u00e4chtigen Dom zu Speyer und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speyer-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "speyer-kurier.de", "toknum": 16455073218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ansonsten wird wieder viel Traditionelles geboten: Urspr\u00fcngliches wie schon vor 37 Jahren - dazu Musik in einer breiten Palette - vom Vorprogramm auf dem Fischmarkt mit der Stadtjugendkapelle und dem Fanfarenzug Rot-Wei\u00df bis hin zum \"Altstadtrock\" am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagespost-speyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "tagespost-speyer.de", "toknum": 1768548227, "Left": [{"class": "", "str": "Kaum waren die Herren des Reitclubs Speyer mitsamt dem Heiligen St. Martin (Michael Kuhnlein) auf ihren edlen R\u00f6ssern losgetrabt, setzte sich auf dem Fischmarkt eine gro\u00dfe Menschenmasse in Bewegung und str\u00f6mte \u00fcber die Maximilianstra\u00dfe in Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon alle H\u00e4nde voll zu tun, um mit Hilfe des 50 kVA Notstromaggregats, etlichen Metern Kabeln und dutzenden Scheinwerfern, den sonst dunklen Platz und den Turm in helles Licht zu tauchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-speyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "thw-speyer.de", "toknum": 9539881478, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend sich der Zug an seinem Startpunkt formierte, hatten die Helfer rund um das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen Unterbau wahrscheinlich aus der R\u00f6merzeit stammt, die Kolossalb\u00fcste des Professors Schwerd und die des fr\u00fcheren Regierungspr\u00e4sidenten von Stengel hervorzuheben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-schutzgebiete.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "deutsche-schutzgebiete.de", "toknum": 10068876014, "Left": [{"class": "", "str": "In den Anlagen um den Dom sind der Domnapf, der fr\u00fcher vor dem Dom stand und den bisch\u00f6flichen Immunit\u00e4tsbezirk begrenzte, die Antikenhalle, ehemals eine Sammlung r\u00f6mischer Altert\u00fcmer bergend, der \u00d6lberg (eine mit eingemei\u00dfelten bildlichen Darstellungen der Leiden Christi, Bl\u00e4tterwerk etc. geschm\u00fcckte Steinmasse), das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedenskooperative.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchens"}], "ref": "friedenskooperative.de", "toknum": 7329256769, "Left": [{"class": "", "str": "Der weitere Weg f\u00fchrt \u00fcber die Maximilianstra\u00dfe am Dom vorbei zu den Domwiesen unterhalb des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Innenstadt von Speyer"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulfahrt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "schulfahrt.de", "toknum": 661971423, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an und sorgte daf\u00fcr, dass keiner der Zuschauer im Dunkeln tappen mussten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-speyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "thw-speyer.de", "toknum": 14359071306, "Left": [{"class": "", "str": "Mit allerhand moderner Beleuchtungstechnik leuchtete das THW den gesamten Platz vor dem Heident\u00fcrmlich gut aus, strahlte das"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoooliday.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "hoooliday.de", "toknum": 17523882097, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " | Antikenhalle | Die Figuren Kaiser Konrad II. und Kaiserin Gisela der salischen Kaiser An der Grenze zwischen oberem und unterem Domgarten, stehen halb verdeckt die ... www.dom-speyer.de"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nonecks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "nonecks.de", "toknum": 18433113168, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Kaiserdom zu Speyer - Domgarten - Die Figuren ... Domgarten >> Die Figuren Home | \u00d6lberg |"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speyer-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "speyer-kurier.de", "toknum": 16454239535, "Left": [{"class": "", "str": "Am kommenden Wochenende, 9. und 10. September, locken wieder viele D\u00fcfte, Pf\u00e4lzer Weine, gepflegte Biere aus dem Fass, Hinterh\u00f6fe, die Retscher-Ruine, das Entenrennen, der Nagelklotz, der Altstadtrock und anderes mehr tausende Besucher zum Speyerbach, an die Sonnenbr\u00fccke, auf den Fisch- und Holzmarkt in die Hasenpfuhlstra\u00dfe, in idyllische Winkel und Gassen, sowie in den Domgarten zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wurden sie dort schon von Birgit Hiefler im mittelalterlichen Lumpengewand empfangen, die sie mit unheimlichen Gruselgeschichten auf das Kommende einstellte und ihnen damit erste Schauder \u00fcber den R\u00fccken trieb."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speyer-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchens"}], "ref": "speyer-kurier.de", "toknum": 16455305005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenige hundert Meter weiter, am Fu\u00dfe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach seiner Heilung Botschaften weitergegeben hat, wie ich auch darum bat, andere Steine \u00fcber den Erdenergiefluss zu erreichen und einzuweihen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtarbeiter-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "lichtarbeiter-forum.de", "toknum": 9887178579, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "meine gesamte Hand f\u00fcr das Speyerer Altp\u00f6rtel anvertraut wurde, wusste ich sofort, dass das"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoooliday.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmchen"}], "ref": "hoooliday.de", "toknum": 17523882099, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heident\u00fcrmchen\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heident\u00fcrmchen\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1768548227": 0.5, "9539881478": 0.5, "18937039879": 0.77, "16455305005": 0.0, "10068876014": 0.5, "3363436440": 0.626, "9638305817": 0.6339285714285714, "12183087271": 0.6028571428571428, "7798479986": 0.6425, "16454239535": 0.0, "7245491258": 0.7294117647058823, "5203328702": 0.8214285714285714, "6273043008": 0.5634375, "13390137793": 0.7749999999999999, "16455073218": 0.5, "14359071306": 0.0692045454545454, "7329256769": 0.2676470588235294, "18433113168": 0.0, "6559303122": 0.78125, "9887178579": 0.0, "661971423": 0.17708333333333331, "8725169768": 0.7470588235294118, "8730934638": 0.7867647058823529, "12454184431": 0.84375, "17523882097": 0.0, "16455338354": 0.5771428571428571, "17523882099": 0.0, "17523882101": 0.6925, "9887178615": 0.695}, "Desc": [{"nicearg": "Heident\u00fcrmchen", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heident%C3%BCrmchen%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heident\u00fcrmchen\"]", "op": "Query", "size": 29}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heident%C3%BCrmchen%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 29}], "concsize": 29, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 29}