{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": ", zu tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["messageland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinde"}], "ref": "messageland.de", "toknum": 14384072140, "Left": [{"class": "", "str": "Es hat \u00fcberhaupt nichts mit uns, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird zu der Zeit in der Herrlichkeit sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["messageland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinde"}], "ref": "messageland.de", "toknum": 14384072122, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glauben-und-bekennen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinde"}], "ref": "glauben-und-bekennen.de", "toknum": 3062954240, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus will seine Reise nach Rom ank\u00fcndigen und geht dabei gleich auf wichtige theologische Fragen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verl\u00e4\u00dft um zu den Juden zur\u00fcckzukehren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["messageland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinde"}], "ref": "messageland.de", "toknum": 14384070000, "Left": [{"class": "", "str": "Ich verstehe, da\u00df alles stattfinden wird, gerade bevor der Geist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der das Anliegen dieser Gemeinden vor die Apostel trug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinden"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 16152283314, "Left": [{"class": "", "str": "Er selbst war nur der Abgesandte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich heraus bewegt, werden zwei Propheten eintreffen, Elisa und Moses f\u00fcr Israel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["messageland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinde"}], "ref": "messageland.de", "toknum": 14384070110, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade w\u00e4hrend die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Anfang bis zum letzten Tag und wir wissen, dass wir in den letzten Tagen leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["messageland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinde"}], "ref": "messageland.de", "toknum": 9562554987, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt haben wir die Entwicklung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weg bewegen und sich direkt in jene j\u00fcdische Gemeinde hinein bewegen und dort fortsetzen und rufen und Moses mit ihm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["messageland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinde"}], "ref": "messageland.de", "toknum": 9562562389, "Left": [{"class": "", "str": "Der Geist Elias wird sich von dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Er musste sie in diesen Zustand versetzen, ehe Er Sein Wort in Erf\u00fcllung gehen lassen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["messageland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinde"}], "ref": "messageland.de", "toknum": 9562555136, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber den ganzen Zeitraum der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist gegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["messageland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinde"}], "ref": "messageland.de", "toknum": 14384075802, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinde"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 16244850081, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4re Israel nicht entgleist und unter den Fluch gestellt worden, nie w\u00e4re es \u2013 menschlich gesprochen \u2013 zu einer Sammlung und Vollendung der durch den Verherrlichten mittelst Paulus geoffenbarten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihnen zu Dank verpflichtet seien, br\u00e4uchte Paulus in einem Brief nach Ephesus nicht zu t\u00e4tigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinden"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 4015065536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch die Erw\u00e4hnung, dass beide f\u00fcr Paulus den Nacken hingehalten haben und alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schrieb, spickt seine Erz\u00e4hlung vom Leben Jesu mit Geschichten von der Zuwendung des Menschen Jesus zu den armen und randst\u00e4ndigen Menschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinden"}], "ref": "emk.de", "toknum": 16032593206, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Selbst Lukas, der f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weg. Dann werden die Plagen \u00fcber die Heiden ausgegossen werden, die Tr\u00fcbsal."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["messageland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinde"}], "ref": "messageland.de", "toknum": 14384077130, "Left": [{"class": "", "str": "Und erinnert euch, in genau der Minute, wo die Juden CHRISTUS annehmen, ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Antiochien werden genannt, Paulus, der damals noch Saulus hie\u00df an letzter Stelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinde"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 7531962562, "Left": [{"class": "", "str": "Sie nun, ausgesandt von dem Heiligen Geiste, gingen hinab nach Seleucia ...\" F\u00fcnf Propheten und Lehrer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Platz zu machen, bis nach deren Entr\u00fcckung zum Herrn vom Hebr\u00e4erbrief an bis zur Offenbarung das Werk an Israel wieder aufgenommen werden wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinde"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1979438679, "Left": [{"class": "", "str": "Unser Heiland hatte diese Frontver\u00e4nderung in den Worten von den Ersten und den Letzten angek\u00fcndigt; und ergreifend kommt sie in der vom Heiligen Geist gef\u00fcgten Anordnung der neutestamentlichen Schriften dadurch zum Ausdruck, dass nach Apg. 15 die Judengemeinde verschwindet, um der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist in Laodizea, am Ende des Laodizea-Zeitalters."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["messageland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinde"}], "ref": "messageland.de", "toknum": 9562560659, "Left": [{"class": "", "str": "Nun sind sie dort und warten. 159 Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen sein mu\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coburg-magazin-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinde"}], "ref": "coburg-magazin-forum.de", "toknum": 3441928695, "Left": [{"class": "", "str": "Da heisst es:\"...1473 M\u00e4rz 4-Hunde\u00dfpuhel,daz der alden Heydgemein gewest ist\" Man wei\u00df also noch im Jahre 1473, das der \"Hundsbuckel\" Sitz der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Zeit Paulus hatten kein neues Testament und waren auf diese erw\u00e4hnten Geistesgaben angewiesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinden"}], "ref": "jesus.ch", "toknum": 3042057124, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus bezeugt, dass es ihm (wie auch anderen Briefschreiber des NT) gegeben wurde, \"das Wort Gottes zu vollenden (plero= vervollst\u00e4ndigen )\" (Kol 1,25) Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Israelgemeinde in der gleichen Notlage: \"Denn er (Jesus) ist unser Friede, der aus beiden (Israel und Heiden) \"eines\" gemacht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinde"}], "ref": "jesus.ch", "toknum": 14869804841, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und wie in Epheser 2,11-22 geschrieben steht, w\u00e4re selbst wenn es so w\u00e4re, die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidengemeinde\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidengemeinde\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"3062954240": 0.8315789473684209, "9562555136": 0.662, "7531962562": 0.5064864864864864, "3042057124": 0.0, "16244850081": 0.5742424242424242, "14869804841": 0.0, "14384077130": 0.5421875, "9562554987": 0.7160000000000001, "14384072140": 0.8461538461538461, "3441928695": 0.01144736842105262, "14384070000": 0.7940476190476191, "16152283314": 0.7684210526315789, "9562560659": 0.23157894736842102, "4015065536": 0.5725, "9562562389": 0.6725862068965518, "16032593206": 0.5675, "1979438679": 0.5, "14384072122": 0.8409090909090909, "14384075802": 0.585, "14384070110": 0.7605263157894736}, "Desc": [{"nicearg": "Heidengemeinde", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidengemeinde%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidengemeinde\"]", "op": "Query", "size": 20}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidengemeinde%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 20}], "concsize": 20, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 20}