{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lutherische-bekenntnisgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpredigt"}], "ref": "lutherische-bekenntnisgemeinde.de", "toknum": 19758369611, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als die erste Aufgabe als Missionar aber sah er die direkte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stie\u00dfen, so mag sie wenigstens im Auszug hier folgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpredigt"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 9659150530, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da wir nun doch zuf\u00e4llig in einem Berichte auf eine solche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lutherische-bekenntnisgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpredigt"}], "ref": "lutherische-bekenntnisgemeinde.de", "toknum": 19758366703, "Left": [{"class": "", "str": "Jeden Nachmittag hielt er eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterrichtet Aldinger an der Christen- und Heidenschule, an der Katechisten- und an der Mittelschule in Talatscheri."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johannes-rebmann-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpredigt"}], "ref": "johannes-rebmann-stiftung.de", "toknum": 463143971, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpredigt"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 10454832262, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem er sich im Gebrauche der portugiesischen und der tamulischen Sprache gen\u00fcgend ausgebildet hatte, sing er an, die Kinder der Eingeborenen zu unterrichten und betrieb auch eifrig und mit gutem Erfolge die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Glauben in der Welt alles nicht nachweisbare Aussagen sind, sondern tats\u00e4chlich solche, die nur der Glaube erfahren kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daskirchenjahr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpredigt"}], "ref": "daskirchenjahr.de", "toknum": 17254423703, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man sich diese Liste anschaut, erkennt man, dass bis auf die Aussage \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Heiden den Eintritt in den Leib Christi (Apg. 15, 7) ge\u00f6ffnet hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpredigt"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1979440791, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Gegenbeweis gegen unsere Ausf\u00fchrungen darf aber nun nicht etwa ins Feld gef\u00fchrt werden, dass Petrus in der Aus\u00fcbung seiner Schl\u00fcsselgewalt ebenso wie den Juden den Eintritt in das K\u00f6nigreich Christi, so auch mit seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" war ja der besondere Auftrag f\u00fcr den jungen Missionar von der Basler Mission, eine der wichtigsten protestantischen Missionsgesellschaften des 19. Jahrhunderts, die ihre Missionare vor allem nach China, Indien und Afrika schickte und heute dort noch \u00fcberall missioniert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvjm-grossbottwar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenpredigt"}], "ref": "cvjm-grossbottwar.de", "toknum": 15489577575, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie die Autorit\u00e4t der neutestamentlichen Schriften bis auf das Matth\u00e4us-Evangelium und die Offenbarung des Johannes verwarfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpredigt"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 3846604598, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "hie\u00dfen seit dem Ende des 2. Jahrh. die Judenchristen, die an den Bestimmungen des mosaischen Ceremonialgesetzes (namentlich an Beschneidung , Sabbatfeier und Speisegeboten) festhielten, dagegen den Apostel Paulus und seine gesetzfreie"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenpredigt\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenpredigt\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"9659150530": 0.7845652173913042, "463143971": 0.6330434782608695, "10454832262": 0.5430555555555556, "15489577575": 0.0, "19758369611": 0.8482142857142856, "1979440791": 0.5, "19758366703": 0.7571428571428571, "3846604598": 0.0, "17254423703": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenpredigt", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenpredigt%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidenpredigt\"]", "op": "Query", "size": 9}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenpredigt%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 9}], "concsize": 9, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 9}