{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " K\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klinkenbusch-wissing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "klinkenbusch-wissing.de", "toknum": 9329126591, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war ein sch\u00f6nes Jahr als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00fcrgerInnen offen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "gruene-heiden.de", "toknum": 1542817039, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Fahrt ist f\u00fcr alle interessierten Mitglieder und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wirt sein Angebot abgegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereine-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "schuetzenvereine-heiden.de", "toknum": 11584520761, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesem Termin hatte lediglich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Spieler nur mit unfairen Mitteln gestoppt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svdringenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "svdringenberg.de", "toknum": 7970500634, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einem erneut verlorenen Zweikampf im Zentrum kann ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sportvereine und die Gemeinde Heiden freuen sich auf ein gro\u00dfes sportliches Ereignis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 17882584530, "Left": [{"class": "", "str": "Die vielen Helfer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vereine und Organisationen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 11536654842, "Left": [{"class": "", "str": "Dort finden Sie tolle Veranstaltungstermine der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zahnarzt ein Ger\u00e4t zur Zahnsteinentfernung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-georg-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "sankt-georg-heiden.de", "toknum": 10988497959, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gep\u00e4ck hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eltern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludgerusschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "ludgerusschule.de", "toknum": 16156304225, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine solche Schule erweitert das Bildungsangebot in Heiden nachhaltig und entspricht dem Wunsch vieler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kiepenkerl\" sowie die Musikkapelle, welche auch am Osterfeuer noch weiter spielte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidener"}], "ref": "feuerwehr-heiden.de", "toknum": 14401206340, "Left": [{"class": "", "str": "\u00d6sterliche Stimmung verbreitete zudem der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Team's in der heimischen Westm\u00fcnsterlandhalle aufschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badminton-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "badminton-heiden.de", "toknum": 13009502512, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der vierw\u00f6chigen Spielpause aufgrund der Herbstferien mussten alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger ihre Stimme in der Ludgerusschule abgeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludgerusschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "ludgerusschule.de", "toknum": 7527629745, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum ersten Mal konnten am 13. Juni alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Strickfrauen\" die seit mehreren Jahrzehnten f\u00fcr den guten Zweck unerm\u00fcdlich die Nadeln klappern lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-georg-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidener"}], "ref": "sankt-georg-heiden.de", "toknum": 11120560399, "Left": [{"class": "", "str": "Genau wie die anderen Damen der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Landweg zum gemeinsamen Tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-velen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "heimatverein-velen.de", "toknum": 9198494013, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 40 Radlern trafen sich die Velener an der Windm\u00fchle,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wahlberechtigten sind die Wahllokale in der Ludgerusschule am Sonntag von 8-18 Uhr ge\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 13211293216, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die 6.288"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wirt zur \u00dcbernahme der Restauration bereit erkl\u00e4rt, erh\u00e4lt Sch\u00fctzenbruder Ernst Heiming aufgrund seines Angebotes den Zuschlag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereine-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "schuetzenvereine-heiden.de", "toknum": 11584520652, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als sich kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Abteilungsleiter der derzeit nur eine Reservistenrolle inne hat konnte sich aber im abschlie\u00dfenden Mixed an der Seite von Solveigh Averweg nochmal profilieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badminton-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "badminton-heiden.de", "toknum": 1658347007, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gegner konnte erneut nicht zum Spieltermin erscheinen und gab auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["turm-raesfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "turm-raesfeld.de", "toknum": 6362490082, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Halbfinale im C-Pokal ist nun komplett: Manfred kam kampflos weiter, sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00fcrger beeinflussen lasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludgerusschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "ludgerusschule.de", "toknum": 19584301663, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Grunde liebe Heidener B\u00fcrger appelliere ich an Euch, dass ihr Euch nicht nur durch die negativen Argumentation einiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Spieler den Ball unter dem Korb bekam und nur noch durch Fouls zu stoppen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv-wulfen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "bsv-wulfen.de", "toknum": 15187246942, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings wurde in der Zonenverteidigung des \u00f6fteren nicht aufgepasst, so dass ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heiden (hhk)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-georg-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "sankt-georg-heiden.de", "toknum": 15670893315, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Weihnachten gut vorbereitet Pfarrgemeindrat St. Georg trifft mit der Aktion \"Adventsfenster\" die Sinne vieler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Feuerwehrmann auf dem neuen Fahrzeug eingewiesen ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "feuerwehr-heiden.de", "toknum": 11478548063, "Left": [{"class": "", "str": "Sie waren es auch, die f\u00fcr die Beschulung aller Kameraden in den vergangenen Wochen verantwortlich waren, sodass nun jeder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00fcrgerInnen gesammelt, die den Antrag unterst\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "gruene-heiden.de", "toknum": 1589872789, "Left": [{"class": "", "str": "Die B\u00fcrgerinitiative Gewerbepark A31 \u2013 Nein! hatte allein in Heiden \u00fcber 2.000 Unterschriften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sozialdemokraten mit einem Blumenpr\u00e4sent."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippe-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "lippe-news.de", "toknum": 4248808207, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr dieses Engagement und die regelm\u00e4\u00dfige Ausrichtung der traditionellen Maiwanderung des Ortsvereins dankte ihm Vorsitzender Matthias Kalkreuter im Namen aller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Junge mit Arbeitsplatz in S\u00fcdlohn auch ein echter M\u00fcnsterl\u00e4nder, spielt statt 2. Liga in Wulfen nun 2. Regionalliga in Borken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv-wulfen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "bsv-wulfen.de", "toknum": 5369852025, "Left": [{"class": "", "str": "Lensing, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vereine, Organisationen und der Gemeinde zu bekommen, haben wir es uns zur Aufgabe gemacht, diese der \u00d6ffentlichkeit bekannt zu geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 9454589120, "Left": [{"class": "", "str": "Um einen \u00dcberblick \u00fcber die Veranstaltungen und Aktivit\u00e4ten der vielen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jugendlicher das Bundesverdienstkreuz verliehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereine-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "schuetzenvereine-heiden.de", "toknum": 19348279810, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter wurde auf Antrag des Sch\u00fctzenvereinsvorstandes im Jahre 1985 dem scheidenden Kapellmeister der Musikkapelle Heiden, Willi Ross, f\u00fcr seine Verdienste um die musikalische Ausbildung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jugendlichen mit ihren f\u00fcnf Betreuern Andrea Hinse, Thomas Berger, Angela Callegari, Maik Schwitte und Gerhard Callegari in Richtung Spanien gestartet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-georg-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "sankt-georg-heiden.de", "toknum": 18963361072, "Left": [{"class": "", "str": "Am 1. Juli waren die 35"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herbst und Dullendienstag ), beim Seniorenheim, dem Wohnheim der Lebenshilfe, auf Parteitagen oder beim traditionellen Fr\u00fchjahrs- und Weihnachtskonzert, die jungen Musikerinnen und Musiker zeigen immer wieder, was sie k\u00f6nnen und begeistern mit einem schon relativ gro\u00dfen und abwechslungsreichen Repertoire an St\u00fccken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mk-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "mk-heiden.de", "toknum": 6374943926, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sei es auf Volksfesten (z.B. Maib\u00f6kendag,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hof, Hof Wawer (Wabern), das Waver Frankengut und der Neuenhof zu Weibern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 6696132289, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der Zeit der Herren von Kempenich, also vor 1424, sind nur vier Lehen bekannt:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sagte Danke und schoss unhaltbar ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westfalia-gemen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "westfalia-gemen.de", "toknum": 15641345677, "Left": [{"class": "", "str": "In der 30. min dann aber doch der Ausgleich, im Anschluss an eine Ecke waren sich drei unserer Spieler nicht einig, wer denn jetzt den Ball wegschlagen soll \u2013 ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stra\u00c3e, in \u00c3\u00b6ffentlichen Geb\u00c3\u00a4uden ebenso wie an anderen Orten st\u00c3\u00a4dtischen Lebens werden die Werke zeitgen\u00c3\u00b6ssischer Kunst ausgestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ifa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "ifa.de", "toknum": 18141653472, "Left": [{"class": "", "str": "In der ehemaligen Borkener Volksbank, im ehemaligen Bundeswehrgeb\u00c3\u00a4ude -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kriminalfall: Unter der \u00dcberschrift \"Mord - Endstation R\u00e4uberh\u00f6hle\" erz\u00e4hlte uns Georg, mit Bildern veranschaulicht, eine Geschichte von Diebstahl, Einbruch, Raub, Polizistenmord und einer wilden Schie\u00dferei, die sich vor 100 Jahren in Herzebrock und Heiden tats\u00e4chlich so abgespielt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["senioren-reken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "senioren-reken.de", "toknum": 12183756060, "Left": [{"class": "", "str": "Und dann wurde es spannend, - ein echter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger wirken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "cdu-heiden.de", "toknum": 10444763781, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir w\u00fcnschen dem \"Haus der Gesundheit\", den Investoren, den Nutzern des Hauses und der gesamten Gemeinde ein herzliches \"Gl\u00fcck Auf\", m\u00f6gen alle im Hause zum Wohle der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", so der Pr\u00e4sident."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereine-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "schuetzenvereine-heiden.de", "toknum": 11599981164, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir bedienen das Gef\u00fchl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger ist zu begr\u00fc\u00dfen, hob Twenh\u00f6ven bei der Urkunden\u00fcbergabe hervor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bezirksregierung-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "bezirksregierung-muenster.de", "toknum": 2442683701, "Left": [{"class": "", "str": "\" Das Engagement der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vater."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-georg-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "sankt-georg-heiden.de", "toknum": 6517935995, "Left": [{"class": "", "str": "\"Im letzten Jahr tauchten auf einmal Fuchsschwanz und Tagetes im heimischen Garten auf\", so ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gewerbetreibende vermehrt Schreiben einer \"Gewerbeauskunft-Zentrale.de\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 4587262653, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "16.07.2012 Warnung vor \"Gewerbeauskunft-Zentrale\" Zurzeit erhalten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Familien und nicht teures Wohnland \"f\u00fcr gehobene Anspr\u00fcche\","}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "spd-heiden.de", "toknum": 12821393928, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei steht f\u00fcr uns im Vordergrund die Schaffung preiswerter Grundst\u00fccke f\u00fcr junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Teufelslauf war ein voller Erfolg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 4621712440, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "19.09.2009 Teufelslauf 2009 - Ergebnisse Der 5."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Concordia und Verbindungss\u00e4nger zu den Kinderg\u00e4rten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saengerkreis-westmuensterland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "saengerkreis-westmuensterland.de", "toknum": 17524313597, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Aktivit\u00e4ten zu verdanken sind einem r\u00fchrigen Paul Galle, seit mehr als 60 Jahren S\u00e4nger der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herbst\" am 23.09.2012 zahlreiche Besucher an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feste-und-maerkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidener"}], "ref": "feste-und-maerkte.de", "toknum": 18729291229, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Infos unter www.marketingverein-espelkamp.de . Im Ortskern der Gemeinde Heiden im Kreis Borken lockt der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Landesliga-Kicker in den vergangenen acht Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["borkenerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "borkenerzeitung.de", "toknum": 167274318, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "13, 8, 8, 10, 6, 9, 3, 11: Das sind die Platzierungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eltern in der \u00d6ffentlichkeit mehr Gewicht verschaffen wolle und dass die Diskussion nicht durch Lautst\u00e4rke und Heftigkeit bestimmt werden d\u00fcrfe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludgerusschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "ludgerusschule.de", "toknum": 1610705018, "Left": [{"class": "", "str": "\" Andere Stimmen machten sich daf\u00fcr stark, dass man der Meinung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/Rekener Nachtbus"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 1948097124, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/ Rekener Nachtbus am Samstag, 25.05.2013 wieder nach D\u00fclmen zum \"GIGA-Parc\" f\u00e4hrt. mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 9458847641, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "21.05.2013 Der Nachtbus f\u00e4hrt nach D\u00fclmen zum Giga-Parc und zur Lemonbar Die Verwaltung macht darauf aufmerksam, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/Rekener Nachtbus wieder zur \"Fabrik\" nach Coesfeld, zum \"Dorf M\u00fcnsterland\" nach Legden, zur \"Neuen Liebe\" nach Bocholt und zum \"GIGA-Parc\" nach D\u00fclmen und am 06. April 2013 zum Zeltfest Karpaten in Ahaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 1785761500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab dem 12. Januar 2013 f\u00e4hrt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/Rekener Nachtbus wieder zur \"Fabrik\" nach Coesfeld, zum \"Dorf M\u00fcnsterland\" nach Legden, zur \"Neuen Liebe\" nach Bocholt und zum \"GIGA-Parc\" nach D\u00fclmen. mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidener"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 1948097154, "Left": [{"class": "", "str": "Ab dem 15. Januar 2011 f\u00e4hrt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nachtbus . Der au\u00dferplanm\u00e4\u00dfige Halt in Borken wird Samstag, 12.05.2012, ca. 22:50 Uhr an der Josefskirche sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinfest-borken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidener"}], "ref": "weinfest-borken.de", "toknum": 16113720135, "Left": [{"class": "", "str": "Die Abfahrtzeiten und Haltestellen finden Sie bei Facebook und im Fahrplan Rekener/"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heiden\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heiden\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"19348279810": 0.52625, "15670893315": 0.6228804347826086, "10444763781": 0.5, "12821393928": 0.2016666666666666, "4248808207": 0.5989423076923077, "15641345677": 0.5, "1542817039": 0.8208333333333334, "1589872789": 0.6108695652173912, "1948097154": 0.0, "9458847641": 0.005270270270270268, "7970500634": 0.7888888888888889, "12183756060": 0.5, "13211293216": 0.6805555555555556, "18963361072": 0.5, "10988497959": 0.765909090909091, "13009502512": 0.7368421052631579, "7527629745": 0.7236842105263157, "2442683701": 0.23157894736842102, "6374943926": 0.5, "4621712440": 0.1785714285714285, "11584520761": 0.8208333333333334, "11478548063": 0.6166666666666667, "9198494013": 0.6941176470588235, "9329126591": 0.8333333333333335, "9454589120": 0.5485714285714286, "6696132289": 0.5, "14401206340": 0.7646428571428572, "16113720135": 0.0, "11584520652": 0.6748863636363636, "167274318": 0.07681034482758617, "17882584530": 0.7833333333333334, "1610705018": 0.05303571428571429, "11120560399": 0.7099999999999999, "1785761500": 0.0, "18729291229": 0.08250000000000002, "15187246942": 0.6283333333333334, "19584301663": 0.639326923076923, "18141653472": 0.5, "16156304225": 0.7647058823529411, "6362490082": 0.6548076923076923, "1948097124": 0.04, "11599981164": 0.323076923076923, "4587262653": 0.21029411764705888, "5369852025": 0.5706730769230769, "11536654842": 0.765909090909091, "6517935995": 0.22392857142857153, "17524313597": 0.132, "1658347007": 0.67325}, "Desc": [{"nicearg": "Heiden", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heiden%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heiden\"]", "op": "Query", "size": 48}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heiden%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 48}], "concsize": 48, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 48}