{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 12799779008, "Left": [{"class": "", "str": "Sie feierten sehr gro\u00dfe erfolge bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sorgte er selbst sehr t\u00e4tig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8499688454, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erzielte die sch\u00f6nsten Erfolge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrungen"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 17407880071, "Left": [{"class": "", "str": "Das von ihm gegr\u00fcndete Seminar f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einsetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 11931545577, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses Sinnbild des christlichen Glaubens wollte Leibniz sogar zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einsetzen wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 13402478224, "Left": [{"class": "", "str": "Dies ist ein \u00fcberzeugendes Sinnbild des christlichen Glaubens, das Leibniz sogar zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine gro\u00dfe Rolle gespielt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["media-mania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "media-mania.de", "toknum": 1993098022, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich sind die ersten Christen aus den Juden hervorgegangen, auch wenn sp\u00e4ter die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00e4chtig an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "npage.de", "toknum": 8646389358, "Left": [{"class": "", "str": "Papst Leo XIII. regte das edle Werk der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glowfish.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "glowfish.de", "toknum": 9123511469, "Left": [{"class": "", "str": "So war ihr Motiv zur Teilnahme der S\u00fcndennachlass und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Heldenepik\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-siegen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "uni-siegen.de", "toknum": 17371738455, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Zusammenhang von Gewalt und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glowfish.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "glowfish.de", "toknum": 9123509282, "Left": [{"class": "", "str": "Erstmals ist nicht das Land, das wieder christlich werden soll, das Ziel, sondern auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oberstes Ziel und Gebot."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkritik.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "bibelkritik.ch", "toknum": 10738752903, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu diesem Zeitpunkt war der Bruch zum Judentum n\u00e4mlich schon vollzogen und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lutherische-bekenntnisgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "lutherische-bekenntnisgemeinde.de", "toknum": 19758364522, "Left": [{"class": "", "str": "Er selbst sagte 1753 dar\u00fcber: \"Wenn keine ostindischen Missionsberichte w\u00e4ren, so h\u00e4tten wir auch keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Petrus zuzusprechen sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 13960944767, "Left": [{"class": "", "str": "XIV 4, 14 ist recht unbestimmt) und er meint, da\u00df die Initiative zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 7726266661, "Left": [{"class": "", "str": "Da die Litauer au\u00dferdem zum Christentum \u00fcbergetreten waren, war ihm auch die wichtigste Existenzgrundlage abhandengekommen, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrde hier schwer halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 18963224644, "Left": [{"class": "", "str": "Eine rechte Seligkeit bei dem Verlust der irdischen G\u00fcter k\u00f6nnen sie sich kaum denken, und diese Art von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verzichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kriegsreisende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "kriegsreisende.de", "toknum": 10723661173, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Orden musste ein Jahr sp\u00e4ter im Frieden von Thorn lediglich eine Kriegsentsch\u00e4digung zahlen und auf die gewaltsame"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einsetzen will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spasslernen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "spasslernen.de", "toknum": 6436644003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Dualsystem sieht Leibniz ein so \u00fcberzeugendes Sinnbild des christlichen Glaubens, dass er es sogar als Mittel der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machte sich vor allem Bonifatius, der auch als Apostel Deutschlands in die Geschichte einging, einen Namen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-zoerbig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "stadt-zoerbig.de", "toknum": 320555672, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Bereich seiner T\u00e4tigkeit zog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["payer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "payer.de", "toknum": 3973104099, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der letzte Hebel des wachsenden Einflusses des Jesuitenordens war endlich der, dass er die Mission oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ref.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenbekehrung"}], "ref": "ref.ch", "toknum": 7772026373, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Unrecht: Missionswerke wie die Basler Mission haben l\u00c3\u00a4ngst Abstand genommen von einseitiger Belehrung, von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oblag der Heilige der Befestigung im Glauben, vorz\u00fcglich an den gefangenen Christen, welche er auf den bevorstehenden Todeskampf vorbereitete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 13090164418, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dfer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach England geschickt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 17455704914, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahre 596 wurde Augustinus von Papst Gregor I. (dem Gro\u00dfen) in Sachen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einzuholen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 7862176577, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Vorbilde des Friesenapostels Willibrord folgend, begab er sich nach Rom, um vom Papste die Erm\u00e4chtigung zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Norden errichteten, vermutete wohl kaum jemand, dass sich daraus bis zum Sp\u00e4tmittelalter eine stattliche Handelsstadt entwickeln w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1-2-3-reiseschnaeppchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "1-2-3-reiseschnaeppchen.de", "toknum": 8748547688, "Left": [{"class": "", "str": "Jh. Eine St\u00fctzpunkt zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinweg verderben die m\u00e4rchenhafte Stimmung!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["efodon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "efodon.de", "toknum": 8544797732, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verfolgung der Erben des Grals, des Blutes Christi sowie die furchtbare Blutspur durch die Jahrhunderte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die herk\u00f6mmlichen Religionsformen animistischer Pr\u00e4gung mit der \u00dcberzeugung an, dass diese ohnehin nicht als Religionen im eigentlichen Sinne aufzufassen seien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uzh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "uzh.ch", "toknum": 12174625064, "Left": [{"class": "", "str": "Sie traten ihre Feldz\u00fcge der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verstanden, dass die Stunde des Saulus gekommen war, der sich in seine Heimatstadt Tarsus zur\u00fcckgezogen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["decemsys.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrungen"}], "ref": "decemsys.de", "toknum": 11247975693, "Left": [{"class": "", "str": "So hat Barnabas im Augenblick der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenbote-sg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenbekehrung"}], "ref": "kirchenbote-sg.ch", "toknum": 3476843423, "Left": [{"class": "", "str": "Imfeld fuhr in einem Interview in der \"Neuen Z\u00fcrcher Zeitung\" im April dieses Jahres schweres Gesch\u00fctz auf gegen die klassische Mission der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Christianisierung) und Staatsgr\u00fcndung in den slawischen Gebieten \u00f6stlich des Deutschen Reiches zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 11716226803, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem 13. Jh. wandte sich der Orden der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gest\u00fctzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cossenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "cossenblatt.de", "toknum": 18028767031, "Left": [{"class": "", "str": "Die Eroberer hatten keine andere Alternative wenn sie \u00fcberleben wollten, und ihre christliche Kirche hat sie aus diesem Grund mit ihrer missionarischen Ideologie des Zwanges zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter Cyrillus, bald sollten sie altgermanische Thingst\u00e4tten bezeichnen, oder man bezeichnete sie kurzweg als S\u00fchnekreuze."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wimawabu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "wimawabu.de", "toknum": 12579339035, "Left": [{"class": "", "str": "Bald sah man in ihnen Missionskreuze aus der Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitzuarbeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spes-unica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "spes-unica.de", "toknum": 17043308348, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Grund, warum er sich zur Gesellschaft Jesu entschlossen hat, war der, um einst als Missionar in Indien oder Japan am Werke der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Petrus und zu guter Letzt war ihm die Schilderung des Beginns der Heidenmission durch die Hellenisten in Antiochien bekannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 12057563338, "Left": [{"class": "", "str": "Zum anderen kannte er die Tradition von der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " getan haben, ist gerade so viel, als ein kleiner junge tut, der ein paar \u00c4hren hinter dem Erntewagen zusammenharkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensstimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "glaubensstimme.de", "toknum": 14828671805, "Left": [{"class": "", "str": "Alles, was wir bis jetzt an dem Werk der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und einem bunten Programm f\u00fcr Gro\u00df und Klein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzepresse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "schwarzepresse.de", "toknum": 13151904288, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelpunkt steht die Darstellung mit Lagerei, Handwerk, Waffenkunde, Kampfvorf\u00fchrung,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begeistert und wollte diesem Zwecke, welcher ihm als der heiligste erschien, sein Leben bis auf den letzten Blutstropfen weihen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 9462996954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Franz Xaver aber war ganz und gar von dem Gedanken der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" als Wortsinn, der Duden, etwas sprachsensibler, die Verbreitung einer religi\u00f6sen Lehre unter Andersgl\u00e4ubigen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahzw-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "ahzw-online.de", "toknum": 15351848861, "Left": [{"class": "", "str": "Gleich nach dem ehrenvollen Auftrag kennt Bertelsmanns neue deutsche Rechtschreibung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", denn Dacian und Georg konkurrieren in Ansehen, Besitz und Glauben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["standhaftigkeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "standhaftigkeit.de", "toknum": 2201465420, "Left": [{"class": "", "str": "Die Darstellung Georgs spielt, nach meiner Meinung, eine Rolle in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhofft, dass sie das alte Israel \"reizen\" und \"eifers\u00fcchtig\" machen w\u00fcrden (R\u00f6. 10,19; 11,11.14)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auftanken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrungen"}], "ref": "auftanken.de", "toknum": 17384722994, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Sinne hat auch Paulus von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ausgew\u00e4hlten mittelhochdeutschen Heldenepen \u2013 Wolfdietrich D und Rennewart des Ulrich von T\u00fcrheim \u2013 und in den legendarisch \u00fcberformten sog. Spielmannsepen Orendel und Oswald."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-siegen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "uni-siegen.de", "toknum": 17371738466, "Left": [{"class": "", "str": "Hammer betrachtet das Motiv der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder des Homosexualit\u00e4tsverbots herrschten, ist Gott sei Dank vorbei, obwohl heute christliche Sekten auf dem Schwarzen Kontinent boomen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenbekehrung"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 7844881188, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Zeit, als noch missionarische Dogmen wie die der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine vorz\u00fcgliche Aufgabe gesehen hat, so hat er doch, wie die Apostelgeschichte beweist, nicht gez\u00f6gert, wo sich ihm Gelegenheit bot, auch Juden zu bekehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radikalkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "radikalkritik.de", "toknum": 4169620495, "Left": [{"class": "", "str": "Denn wenn auch Paulus in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": ihre Tempel haben in aller Welt zu fallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 19274529412, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Waller, Amerikaner, Missionar, Ostasienreisender, tritt uns schon gleich zu Beginn des Buches als schwerer Psychotiker entgegen: sein Wahn ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - wie es damals hie\u00df - etwa in die damaligen Kolonien ausschw\u00e4rmten, sind tats\u00e4chlich vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreisdekanat-steinfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "kreisdekanat-steinfurt.de", "toknum": 9655814892, "Left": [{"class": "", "str": "Denn die Zeiten, als Missionare etwa aus Irland und den heutigen Niederlanden zun\u00e4chst zu uns kamen und sp\u00e4ter Missionare der europ\u00e4ischen Kirche in gro\u00dfen Zahlen von hier aus zum Zwecke der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fortzusetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "npage.de", "toknum": 10721106734, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zahl der Orden und religi\u00f6sen Genossenschaften, die es sich zur Aufgabe machen, Sendboten des Heiles heranzubilden, hat sich im Laufe der Zeit bedeutend vermehrt und die schon fr\u00fcher entstandenen werden nicht m\u00fcde, das vordem begonnene Werk der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " desto flei\u00dfiger fortzusetzen, durch den Tod aber daran verhindert worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 10536344370, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun wird in dieser Urkunde weitl\u00e4uftig erz\u00e4hlt, dass Karl einen bisch\u00f6flichen Siz im Lande der \u00dcber Elbinger zu stiften beschlossen habe, dass er den Priester Heridag eingesetzt und dieser neuen hamburger Kirche viele heilige Reliquien verschaft, auch schon willens gewesen, diesen Ort zu einem bisch\u00f6flichen Siz zu erheben, um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fast ganz einstellen musste, das schmerzte ihn tief."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8537372625, "Left": [{"class": "", "str": "Die zu Anschar's frommen Zwecken angewiesenen Eink\u00fcnfte des reichen Klosters Turholt in Flandern wurden ihm entzogen; dass er selbst mit seinen Priestern in Folge dessen k\u00e4rglich leben musste, bek\u00fcmmerte ihn wenig, aber dass er nun seine Wohlt\u00e4tigkeit verringern, seine F\u00fcrsorge f\u00fcr Hamburg beschr\u00e4nken, und den inneren Ausbau des Erzstifts wie das Werk der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll ein \u00e4cht kirchliches Werk sein und bleiben, auf dem lutherischen Bekenntni\u00df ruhen, durch die Best\u00e4tigung der landeskirchlichen Beh\u00f6rde ihre Weihe empfangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 3235734662, "Left": [{"class": "", "str": "Erst nachdem er 1849 nach seines Vaters Tod wirklicher Pastor in Hermannsburg geworden, griff er das Werk an: nicht einer der bestehenden Missionsgesellschaften will er sich anschlie\u00dfen, sondern ein eigenes Missionshaus gr\u00fcnden; die Mission soll sich verbinden mit der Colonisation; die Missionsgemeinde soll aus der Muttergemeinde hervorwachsen, ihr Bekenntni\u00df, wie ihren Lebensordnungen sich anschlie\u00dfen; die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Zeitliche gesegnet hatte, in seine Lade gelegt worden war und in den ewigen Himmel aufstieg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elmar-peiffer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrungen"}], "ref": "elmar-peiffer.de", "toknum": 4450410669, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So um die 1600 Jahre waren es nun her, dass der Heilige nach seinem segensreichen Wirken auf britischer und saarl\u00e4ndischer Erde, nach vollbrachten Wundertaten und unz\u00e4hligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stattfand, und darum ist es ganz nat\u00fcrlich, da\u00df hier die antiochenische Gemeinde der jerusalemischen die Frage nach der Behandlung der Heidenchristen zur Diskussion unterbreitet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radikalkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "radikalkritik.de", "toknum": 4169618058, "Left": [{"class": "", "str": "In Kap. 15 dagegen ist wie auch offenbar in 11, 19\u201326 die Auffassung historischer Weise die, da\u00df in Antiochien und von Antiochien aus die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als etwas ganz Neues auch f\u00fcr die Apostel zu Jerusalem vorausgesetzt wird, sondern auch sofern hinter dem Bericht Act. 10, 1\u201311. 18 derjenige in Act. 15, 1\u201333, in welchem die Frage nach der Stellung der Heidenchristen zum Gesetz und zur Beschneidung der Urgemeinde erst zur Entscheidung vorgelegt werden mu\u00df, gar nicht mehr verst\u00e4ndlich ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radikalkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "radikalkritik.de", "toknum": 4169622224, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser tendenzi\u00f6se, unhistorische Charakter von Act. 10, 1\u201311. 18 ergibt sich aus den Acta selbst, sofern nicht nur in den Versen 11, 19 11., die offenbar aus einer anderen Quelle geflossen sind, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich emporhob."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 2570404483, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Urteile \u00fcber Clemens VI. und Innocenz VI. sind unbefangen und w\u00fcrdig, wie er denn in der gesicherten Stellung, in welcher er sich seit 1341 zu Constanz befand, zu einigen von den Herausgebern als besonders r\u00fchmlich hervorgehobenen Anschauungen \u00fcber Judenverfolgung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anwendeten, ihre Unvertr\u00e4glichkeit gegen\u00fcber den \u00fcbrigen Missionaren, die offene Widersetzlichkeit, die sie in China und Indien sogar dem r\u00f6mischen Stuhl gegen\u00fcber entfalteten, der Handelsgeist, der ihre Unternehmungen charakterisierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["payer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrungen"}], "ref": "payer.de", "toknum": 3973105313, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu kamen die von wenig Gewissenhaftigkeit zeugenden Mittel, die sie bei ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fall, wo Gott ebenso ein Zeichen setzte \"wie am Anfang\" bei den Aposteln, weil die damals selber noch nicht glaubten, dass das Evangelium auch f\u00fcr die Heiden war!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5620352412, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt Berichte, wo der Geist direkt von oben auf Menschen f\u00e4llt, selbst OHNE dass sie direkt darum baten - das war aber nur bei Jesus selber zu Beginn seiner Wirksamkeit, den Aposteln zu Pfingsten (Beginn der Ausgiessung auf \"alles Fleisch\") und der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in dem gegenw\u00e4rtigen Tempo und mit den jetzigen Erfolgen weitergeht, so sind noch 4000 Jahre n\u00f6tig, bis eine Summe so gross wie die jetzt auf Erden lebenden Ungetauften in die katholische Kirche eingef\u00fchrt sind. - Helfen wir sie doch bekehren, indem wir ihnen durch unser Gebet Missionare erflehen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "npage.de", "toknum": 6192585284, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn das Werk der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einsetzt, oder wie Robespierre alles der Tugend opfert, wie K\u00f6rner f\u00fcr Gott, K\u00f6nig und Vaterland stirbt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgipt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "sgipt.de", "toknum": 13805778156, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr uneigenn\u00fctzig h\u00e4lt man den Wohlt\u00e4ter der Menschen, einen Franken, welcher das Waisenhaus stiftete, einen O'Connell, der f\u00fcr sein irisches Volk unerm\u00fcdlich arbeitet; aber auch den Fanatiker, der, wie der heilige Bonifacius, sein Leben f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Eroberung neuer Territorien waren stets eine Einheit.) Der Ausbau der eigenen Herrschaft erfolgte unter Einbeziehung der katholischen Geistlichkeit, deren Bildungsstand und F\u00e4higkeiten zum Aufbau der Reichsverwaltung genutzt werden konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenbekehrung"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 14555617147, "Left": [{"class": "", "str": "Die Karolinger f\u00f6rderten die Ausbreitung des Christentums in ihrem Herrschaftsgebiet und nutzten die Missionierung f\u00fcr ihre auf Wachstum ausgerichtete Politik ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fortzusetzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altegeschichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "altegeschichten.de", "toknum": 7310773383, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch der hl. Arnulph, der 614 auch Bischof von metz geworden war, entsagte 626 seiner geistlichen W\u00fcrde, trennte sich von seiner Gemahlin, welche im Trierschen Lande in ein Kloster ging, und begab sich selbst in die Einsiedelei am Halberg, um von dort aus das von seinem Vater begonnene Werk der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der kirchlichen Erschlie\u00dfung des rechtsrheinischen Gebietes vor allem die zwischen 769 und 775 erfolgte Gr\u00fcndung des Klosters Hersfeld, das in der Ottonen-, Salier- und Stauferzeit eine der wichtigsten Reichsabteien war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 8291120967, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Luls Verdiensten geh\u00f6rt im Rahmen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gelesen werden?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahzw-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenbekehrung"}], "ref": "ahzw-online.de", "toknum": 18660076810, "Left": [{"class": "", "str": "\" - Kann das \u00fcberhaupt anders denn als Auftrag zur \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (die erst richtig vor rund 200 Jahren anfing und erstmalig weltweit erfolgt) sagte Jesus daher auch:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gottesbotschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "gottesbotschaft.de", "toknum": 2171430224, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Verbunden mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Staatsgr\u00fcndung im Osten zu den gro\u00dfen Aufgaben des Deutschen Ordens:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 7726266448, "Left": [{"class": "", "str": "Damit wurden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Heldenepik"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitschriftenportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "zeitschriftenportal.de", "toknum": 11802920103, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Zusammenhang von GEwalt und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war diesem Missionar die Gabe beredter Bildersprache verliehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 16940092959, "Left": [{"class": "", "str": "\" Zwecks"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem F\u00e4llen der heiligen Donar-Eiche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goedart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "goedart.de", "toknum": 11176330428, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bilderst\u00fcrmer Bonifatius beginnt die biopraktische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Neuen Welt laut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wordpress.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrungen"}], "ref": "wordpress.com", "toknum": 5201431666, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig wurden auch in England nach den Indianerkonflikten der Pequot-Kriege 1637 Fragen nach den ausbleibenden Erfolgen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Stubai angefangen hat, ums\u00e4gen lassen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 10168317056, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Und Ihr, B\u00e4urin, wollt den heiligen Baum, unter dem die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Heldenepik \"Kere und var zu Criste, / oder stirb in kurtzer vriste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-siegen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "uni-siegen.de", "toknum": 17371736085, "Left": [{"class": "", "str": "\" Zum Zusammenhang von Gewalt und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch andere und nicht durch meine Arbeit errungen hat mit Wort und Tat,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterredungen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "unterredungen.ch", "toknum": 2853132102, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ABR Romans 15:18 Freilich h\u00e4tte ich nie den Mut, von Erfolgen zu reden, die Christus bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Be - kebrnng der Protestanteil nickt ber\u00fccksichtigt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 9631366740, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Mangel einer zuverl\u00e4ssigen und aus- reickenden Statistik erschwert es, die Leistungen der r\u00f6misck-katboliscken Mission genau darzustellen, zumal bei ibr die Grenze zwiscken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern um die religi\u00f6se Vertiefung einer nur oberfl\u00e4chlich f\u00fcr das Christentum gewonnenen Gesellschaft\" (Bauch, ebd.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traunsteiner-tagblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "traunsteiner-tagblatt.de", "toknum": 6615827150, "Left": [{"class": "", "str": "\"Es ging in Fritzlar wie auch anderw\u00e4rts nicht mehr um die Heidenmission im Sinn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mag gewesen sein, indem die ganz ersten bekehrten Heiden sich mit den m\u00fcndlichen Nachrichten begn\u00fcgten, die ihnen ein jeder ihrer Aposteln gab) fand man n\u00f6tig und n\u00fctzlich zur Befriedigung einer so frommen Neugierde, sich an jene nazarenische Quelle zu wenden, und Ausz\u00fcge oder \u00dcbersetzungen in einer Sprache davon zu machen, die so ziemlich die Sprache der ganzen kultivierten Welt war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 9942263228, "Left": [{"class": "", "str": "Oder die Sache unbestimmter und doch genauer auszudr\u00fccken: sie verblieb in der hebr\u00e4ischen Sprache, oder in dem syrisch-chald\u00e4isdien Dialekte derselben so lange, als das Christentum gr\u00f6\u00dftenteils nur noch in Pal\u00e4stina, nur noch unter den Juden in Pal\u00e4stina eingeschr\u00e4nkt war. \u00a7 25 Erst als das Christentum auch unter den Heiden verbreitet ward, und so viele, die gar kein Hebr\u00e4isch, gar keine neuere Mundart desselben verstanden, begierig wurden, n\u00e4here Nachricht von der Person Christi einzuziehn (welches doch auch nicht ganz in den ersten Jahren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Schwert, Ketzerverfolgung, getragen von der Heuchelei der Kirche, die gesagt hat, sie verbrennte ja keine Ketzer, weil das dem Staat obliege, die Kreuzz\u00fcge, die Hexenideologien, die Kriegstreiberei, die Doppelmoral, die Unterdr\u00fcckung der Wissenschaft, die Zerst\u00f6rung der Selbstbestimmung, die Hierarchisierung der Geschlechter, die Instrumentalisierung der Frauen, die Fixierung auf die Macht \u00fcber die sittliche Lebensf\u00fchrung im Milieukatholizismus und die Aufgipfelung der Lehrautorit\u00e4t bis zur durch Jurisdiktion abgesicherten Willk\u00fcr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "wir-sind-kirche.de", "toknum": 11154425761, "Left": [{"class": "", "str": "Aber niemals allein; das war dann die von der Macht her gebildete geschlossene Mentalit\u00e4t:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Bielefeld 2001. Eine Frauenberufsgruppe in der Diakonenanstalt Nazareth wurde gemeinhin mit dem missverst\u00e4ndlichen Namen Nazarethschwesternschaft bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sarepta-nazareth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "sarepta-nazareth.de", "toknum": 12141910477, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Reinhard Neumann: \"Die Nazareth - Schwestern Frauen in der Diakonie ohne Mutterhausbindung\" In: Matthias Benad (Hg.), Bethels Mission (1), Zwischen Epileptischenpflege und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zu Schwerin in besonderem Ansehn stand: am Tage des Sanct Vit hatte n\u00e4mlich der kluge Berno nach dem Sturze des Svantevit auf Arkona die Rugianer getauft 2 ), er hatte, die Namens\u00e4hnlichkeit benutzend, ihnen f\u00fcr ihren Svantvit den Sant Vit gegeben!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 2736854649, "Left": [{"class": "", "str": "\" Den Tag des H. Vitus w\u00e4hlte man, weil dieser Heilige, in dankbarer Erinnerung an den Bischof Berno und dessen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kl\u00f6sterbegr\u00fcndung \u00e4u\u00dferte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mlwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "mlwerke.de", "toknum": 17121475740, "Left": [{"class": "", "str": "hatten, den M\u00f6rtelbau beibrachten; da\u00df dieser vom 7. bis 12. Jahrhundert nur bei kirchlichen Geb\u00e4uden vorkommt, beweist hinl\u00e4nglich, da\u00df seine Einf\u00fchrung mit der des Christentums zusammenh\u00e4ngt, und ferner, da\u00df von jetzt an die Geistlichkeit, die Vertreterin ausl\u00e4ndischer Bildung, sich in ihrem intellektuellen Entwicklungsgang vollst\u00e4ndig vom Volk trennte. |492| W\u00e4hrend das Volk gar keine oder doch nur \u00e4u\u00dferst langsame soziale Fortschritte machte, entwickelte sich innerhalb der Geistlichkeit bald eine literarische Bildung, die f\u00fcr die damalige Zeit au\u00dferordentlich war und nach damaliger Manier sich zumeist in dem Eifer f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sp\u00e4ter f\u00fcr Winfried Bonifatius beispielhaft wurde: Er sicherte sich den Schutz des fr\u00e4nkischen Machthabers [...], holte sich in Rom die apostolische Vollmacht und den Segen des Papstes und gr\u00fcndete in st\u00e4ndiger Zusammenarbeit mit den h\u00f6chsten Autorit\u00e4ten in Staat und Kirche als Kraftzentren und St\u00fctzpunkte der Mission Bist\u00fcmer und Kl\u00f6ster."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiliger-bonifatius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "heiliger-bonifatius.de", "toknum": 15618598765, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser gro\u00dfe Missionar \u00fcbte als erster jene Methode der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anwandten, ihre Unvertr\u00e4glichkeit gegen\u00fcber den \u00fcbrigen Mission\u00e4ren , die offene Widersetzlichkeit , die sie aus der Ferne , in Amerika , [ * 48 ] China , Indien , sogar dem r\u00f6mischen Stuhl gegen\u00fcber entfalteten, der Handelsgeist, der ihre Unternehmungen charakterisierte, teilweise auch ihr anst\u00f6\u00dfiger Lebenswandel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peterhug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrungen"}], "ref": "peterhug.ch", "toknum": 17918938135, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu kamen die unsittlichen Mittel , welche sie bei ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anerkannt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 18176567706, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird weiter erz\u00e4hlt, wie die Feindschaft der Juden gegen die Christen w\u00e4chst und in mehrfachen blutigen Verfolgungen ihren H\u00f6hepunkt erreicht, wie sich die gesetzesfreie Heidenmission vorbereitet durch das Auftreten des Stephanus , durch die Predigt des Evangeliums in Samaria und die K\u00fcsten des Mittelmeers [ * 7 ] entlang u. a., vor allem aber durch die Bekehrung des Paulus und seinen Eintritt ins Missionsgebiet des Barnabas (s. d.) zu Antiochia , bis endlich auf dem sog. Apostelkonzil (s. d.) das Recht der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenbekehrung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenbekehrung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"10168317056": 0.15798913043478252, "2570404483": 0.5, "19274529412": 0.5088888888888888, "7772026373": 0.6663043478260868, "8499688454": 0.8777777777777778, "17407880071": 0.84375, "13805778156": 0.5, "4169618058": 0.5, "11247975693": 0.6245833333333333, "4450410669": 0.5, "4169620495": 0.5241216216216216, "13402478224": 0.8058823529411765, "9942263228": 0.0, "17371736085": 0.1558333333333333, "17918938135": 0.0, "320555672": 0.7045454545454546, "6192585284": 0.5, "18660076810": 0.3515625, "12579339035": 0.6043103448275862, "5620352412": 0.5, "15351848861": 0.56, "3476843423": 0.6205357142857142, "13151904288": 0.5666666666666667, "3973105313": 0.5, "9123509282": 0.785, "6436644003": 0.7134239130434782, "8544797732": 0.626, "7726266661": 0.725, "1993098022": 0.7940476190476191, "7726266448": 0.25999999999999995, "12174625064": 0.6251724137931034, "17121475740": 0.0, "10738752903": 0.7842105263157894, "9123511469": 0.7916666666666667, "10721106734": 0.5, "17384722994": 0.5461363636363636, "11176330428": 0.20892857142857132, "18028767031": 0.6083333333333333, "11154425761": 0.0, "10536344370": 0.5, "17043308348": 0.5929310344827585, "14828671805": 0.5727941176470588, "12799779008": 0.8777777777777778, "7862176577": 0.6564772727272726, "13090164418": 0.665, "18963224644": 0.7160000000000001, "2853132102": 0.028333333333333335, "8291120967": 0.5, "2736854649": 0.0, "12057563338": 0.5849193548387096, "2201465420": 0.5577777777777777, "12141910477": 0.0, "6615827150": 0.01118421052631578, "4169622224": 0.5, "8537372625": 0.5, "17455704914": 0.6575, "7310773383": 0.5, "17371738455": 0.7863636363636364, "7844881188": 0.5397058823529411, "9462996954": 0.5661764705882353, "3235734662": 0.5, "2171430224": 0.2642391304347825, "17371738466": 0.5457258064516128, "3973104099": 0.6725, "16940092959": 0.23333333333333328, "8748547688": 0.6548076923076923, "11931545577": 0.8208333333333334, "19758364522": 0.76, "11802920103": 0.25, "9655814892": 0.5, "15618598765": 0.0, "8646389358": 0.7916666666666667, "18176567706": 0.0, "5201431666": 0.1583333333333333, "11716226803": 0.6102500000000001, "10723661173": 0.71375, "9631366740": 0.015202702702702695, "14555617147": 0.5, "13960944767": 0.7307142857142859}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenbekehrung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenbekehrung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidenbekehrung\"]", "op": "Query", "size": 79}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenbekehrung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 79}], "concsize": 79, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 79}