{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " dort Opfer gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mysteryhunter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "mysteryhunter.de", "toknum": 14224357009, "Left": [{"class": "", "str": "Ihm wurde zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der v\u00f6lligen Gleichg\u00fcltigkeit insbesondere gegen\u00fcber der NAK folgte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aktivchrist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "aktivchrist.de", "toknum": 5202663035, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine v\u00f6llige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00f6gen hier unsere Vorfahren ihren G\u00f6ttern gedient haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hast-du-ahnung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "hast-du-ahnung.de", "toknum": 809492744, "Left": [{"class": "", "str": "Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimat-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenzeit"}], "ref": "heimat-pfalz.de", "toknum": 13901056126, "Left": [{"class": "", "str": "Die alten Steine erz\u00e4hlen nicht nur vom Mittelalter, wahrscheinlich weisen sie weit zur\u00fcck in die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckgehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fhkf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "fhkf.de", "toknum": 17067257969, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem gibt es \u00fcber diese H\u00f6hle einige Sagen und Erz\u00e4hlungen die bis auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesammelt, aufgeschrieben und litterarisch bearbeitet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 14808208940, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrhunderts und Erz\u00e4hlungen aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 5525655836, "Left": [{"class": "", "str": "Hier haben wir also ein G\u00f6tterdenkmal aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckf\u00fchren, um sie zu Befolgern ausgerechnet j\u00fcdischer Rituale zu machen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reformiert-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "reformiert-info.de", "toknum": 3336513746, "Left": [{"class": "", "str": "Wie konnten sie sie in ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorr\u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2jesus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "2jesus.de", "toknum": 14792521729, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn dieses Zeitalter abgeschlossen ist, ist auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9317262457, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Hauptthema: \"1914 Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freierschweizer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "freierschweizer.ch", "toknum": 9420212514, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daneben versinnbildlichen sie auch Geister und D\u00e4monen aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1914 auf 1934 war nur ein weiterer Fehlschlag."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 4873592630, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Verschiebung des Endes der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "jesus.ch", "toknum": 6883794541, "Left": [{"class": "", "str": "Damit f\u00e4ngt die Zeit der Gemeinde an, auch genannt, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["august-kopisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "august-kopisch.de", "toknum": 5319996814, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wo jetzt der Wald rauscht weit und breit, Raucht einst eine Stadt in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verehrt und dann zu Hexenb\u00e4umen gestempelt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fionas-wege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "fionas-wege.de", "toknum": 16269724932, "Left": [{"class": "", "str": "Es handelt sich hier wohl oft um B\u00e4ume, die in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " her sehr gut bekannt, so da\u00df sie dar\u00fcber Bescheid wu\u00dften."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rodiehr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "rodiehr.de", "toknum": 8173339601, "Left": [{"class": "", "str": "Die medialen Vorg\u00e4nge waren den ersten Christen von ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 16249734681, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Ursprung der Burg auf dem H\u00fcgel war eine Wallfestung aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["duk-touristik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "duk-touristik.de", "toknum": 17639045938, "Left": [{"class": "", "str": "Besuch der Torfkirche in Hof und eines Opfersteins aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das hei\u00dft aus der Zeit vor der Evangelisation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gipfelstuermerin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "gipfelstuermerin.de", "toknum": 391701685, "Left": [{"class": "", "str": "Der Name Heida kommt sicherlich aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stammt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlinekunst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "onlinekunst.de", "toknum": 98778867, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Erlangen war bis auf sp\u00e4tere Zeiten ein Brauch im Schwang, der aus uralter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ein heiliger Apostel sei unter ihr von den falschen Heiden erschlagen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grenzenwissenschaften.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "grenzenwissenschaften.de", "toknum": 7768916898, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bauern sagten, sie stamme noch aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Lukas 21:24 mit den \"sieben Zeiten\" aus Daniel 4 l\u00e4sst sich nicht beweisen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 7231587484, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Zusammenhang der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bevor die Flut herein gebraust, und wei\u00df man das noch heut?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["markomannenwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "markomannenwiki.de", "toknum": 11847255877, "Left": [{"class": "", "str": "Hat der Gorilla hier gehaust in alter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als man ihn noch kurz \"Riebe\", den \"Rauhen\", nannte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["riesengebirgler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "riesengebirgler.de", "toknum": 9520944605, "Left": [{"class": "", "str": "Das war in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["livenet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "livenet.ch", "toknum": 11666201799, "Left": [{"class": "", "str": "Ich schreibe ja nicht \u00fcber den dritten Tempel, weil ich ihn ja unbedingt haben m\u00f6chte, sondern das wir am Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " her: da waren es die stummen G\u00f6tzenbilder, zu denen ihr mit unwiderstehlicher Gewalt hingezogen wurdet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philemonbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "philemonbrief.de", "toknum": 9691079936, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ihr wisst von eurer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " her, da waren es die stummen G\u00f6tzen, zu denen es euch mit unwiderstehlicher Gewalt hinzog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rodiehr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "rodiehr.de", "toknum": 8173339861, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr wi\u00dft von eurer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trug die Panke noch mehr Wasser als jetzt und sah nicht nur stattlicher aus sondern war auch noch \u00e4u\u00dferst fischreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["panke-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "panke-guide.de", "toknum": 11531246277, "Left": [{"class": "", "str": "Damals, in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["begraebnis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "begraebnis.at", "toknum": 6747798286, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bibelforscher Charles Taze Russell hatte 1876 den Artikel geschrieben: \"Wann enden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ein Opferplatz gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweinfurtfuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenzeiten"}], "ref": "schweinfurtfuehrer.de", "toknum": 19371480395, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hinten im Talgrund bei Mainberg, wo man nach \u00dcchtelhausen geht, soll in den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Wann sollen sie enden?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296234043, "Left": [{"class": "", "str": "Noch w\u00e4hrend Russell sich in Philadelphia aufhielt, schrieb er einen Artikel mit der \u00dcberschrift \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bevorsteht?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296230631, "Left": [{"class": "", "str": "Arnold sagte: \"Wie k\u00f6nnen die Treuen das heilige Land den Ungl\u00e4ubigen entrei\u00dfen, wenn nicht das Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 9177246554, "Left": [{"class": "", "str": "Denn nicht geheur ist's hier, ein b\u00f6ses Wesen Hat seinen Wohnsitz unter diesem Baum Schon seit der alten grauen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 2 520 Jahren w\u00fcrden um den 1. Oktober 1914 ablaufen, richtig war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 4873587042, "Left": [{"class": "", "str": "Heute wissen wir, da\u00df ihre Annahme, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbeits-abc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "arbeits-abc.de", "toknum": 3297934852, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wieso kostet das eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in gro\u00dfer Menge finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenzeit"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 984874159, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohl, verknorrt und verrunzelt, gespalten und hohl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoene-weihnachtssprueche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "schoene-weihnachtssprueche.de", "toknum": 1956894604, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Welt drau\u00dfen, einsam im \u00f6den Raum steht ein uralter Weidenbaum noch aus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch allem Landvolk theuer, Schatzkind, halt G\u00fcrtel fest und Kleid, wir springen durch die Feuer!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archaeologie-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "archaeologie-bayern.de", "toknum": 11930074910, "Left": [{"class": "", "str": "Der ist seit grauer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stammende Mittel anwendet, um die drohende Gefahr abzuwenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 18440006057, "Left": [{"class": "", "str": "Dann begreift man aber auch, wie er mit gl\u00e4ubigem Herzen altererbte, vielfach noch aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die himmliche Inthronisierung Jesu, wurde erst sp\u00e4ter daraus gemacht, uzw. als 1914 wieder einmal kein Harmagedon eintrat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhrbarone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "ruhrbarone.de", "toknum": 18575586245, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " damit verbracht, Dinge zu waschen und sie schmutzig aussehen zu lassen\", erz\u00e4hlte er auf 'style.com'."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fashion-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "fashion-magazin.de", "toknum": 18410859093, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe im vergangenen Jahre eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruderinfo-prophetie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "bruderinfo-prophetie.de", "toknum": 1278777790, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bibelforscher lehrten die wahre Bedeutung des Loskaufsopfers Christi, deckten die L\u00fcge vom H\u00f6llenfeuer auf und k\u00fcndigten das Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte sich in Deutschland die Verehrung einer Heiligen eingeschlichen, deren Namen weder ein Kalender nennt, noch die ein Papst je heilig sprach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gratis-sagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "gratis-sagen.de", "toknum": 17702720639, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus alter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus Lukas 21,24 erwartet, nicht den \"Weltuntergang\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cgpb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenzeiten"}], "ref": "cgpb.de", "toknum": 11096941387, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr 1914 hatte Russell (wieder als heilsgeschichtliches Datum) das Ende der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1 ) stammen und mit den auf dem Sippenberge gefundenen Ueberresten in gar keiner Beziehung stehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 984874177, "Left": [{"class": "", "str": "Es leidet daher keinen Zweifel, da\u00df diese Ansiedelungen aus der letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckreicht und der sich im Volk hartn\u00e4ckig bis in die Neuzeit hielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-quellen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "heilige-quellen.de", "toknum": 4661232716, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Glaube an die M\u00f6glichkeit der Wetterbeeinflussung war ein solcher Aberglaube, der weit in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"kurz nach dem Weggang der Apostel\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296230651, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Walter Br\u00fcte, Nachfolger Wiclifs im England des ausgehenden 14. Jahrhunderts, begannen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von da an z\u00e4hlen w\u00fcrden, dann w\u00e4ren die prophetischen sieben Zeiten im Jahre 1916, mitten im Ersten Weltkrieg, zu Ende gegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 1569308161, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn das richtig w\u00e4re und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hat sich in den Heiligen Nikolaus verwandelt, den schenkenden Kinderfreund mit Zuckerstern, \u00c4pfeln und N\u00fcssesack."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitterfels-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "mitterfels-online.de", "toknum": 13280093796, "Left": [{"class": "", "str": "Der gl\u00e4nzende Percht, eine Lichtgestalt aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Lukas 21:24 in Verbindung zu bringen, und genau das taten einige der Nachfolger Joachims auch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296230451, "Left": [{"class": "", "str": "Es erschien darum einleuchtend, diese Worte mit der Prophezeiung \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 17734724041, "Left": [{"class": "", "str": "Da ich regelm\u00e4\u00dfig b\u00f6se Tr\u00e4ume hatte: \u00fcberfahren oder gemartert wurde und oft im Schlaf aufschrie, dass der Vater nebenan aufstand und nachschaute, war dieses das einzige Licht in meiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Islands."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["munzinger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "munzinger.de", "toknum": 3357741650, "Left": [{"class": "", "str": "Unter seiner \u00c4gide erwarb sich das Museum internationalen Ruf. 1957 promovierte E. zum Dr. phil. mit einer Arbeit \u00fcber die Grabst\u00e4tten und Sch\u00e4tze in den Grabh\u00fcgeln aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (oder die bestimmten Zeiten der Nationen) als Erf\u00fcllung der Prophezeiung Jesu aus Lukas 21:24."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 14465445335, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Man lehrt immer noch, das Jahr 1914 kennzeichne das Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei Jesus Christus im Himmel \"inthronisiert\" und sein K\u00f6nigreich \"aufgerichtet\" worden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296280300, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch Heute noch wird in den Ver\u00f6ffentlichungen der Wachtturm-Gesellschaft unabl\u00e4ssig betont, im Jahr 1914 am Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen doppelten Zweck erf\u00fcllen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 19177572604, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn Paulus die gleichen Worte im Sinne der Annahme des Evangeliums f\u00fcr die Heiden gebraucht, R\u00f6mer 11:25, so kann man erkennen, da\u00df die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herstammend, Flaschenk\u00fcrbisse, die zierlich geschnitten und mit regelm\u00e4\u00dfigen, oft \u00e4u\u00dferst geschmackvoll ausgef\u00fchrten Figuren und Arabesken verziert oder gewisserma\u00dfen t\u00e4ttowirt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 15035198127, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Wassergef\u00e4\u00dfen benutzt der Indianer, noch eigentlich aus seiner alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren es Frigga, sp\u00e4ter die Himmelsk\u00f6nigin Maria \u2013, fand in poesievollen Blumennamen ihren Ausdruck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 11888178616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die hohe Verehrung, die man der \"himmlischen Frau\" zollte \u2013 bei den Germanen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keine Theoretiker wie Aristoteles hatten (und eine moralphilosophische Betrachtung hier auf jeden Fall zu weit f\u00fchren w\u00fcrde), liste ich im Folgenden eine Art \"Tugendkatalog\" auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 12832416776, "Left": [{"class": "", "str": "Da die Skandinavier der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beibehalten wurde, musste der Ausgangspunkt von 606 auf 607 v.u.Z. vorverlegt werden, um insgesamt bei 2520 Jahren zu bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 1429982502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da der Erste Weltkrieg 1914 ausbrach und dieses Jahr als Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stammte, \"die Heidin\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 15108074832, "Left": [{"class": "", "str": "Indes freute man sich des einen gl\u00fccklichen Fundes, schaffte die Glocke ins Dorf hinab, hing sie in der Kirche auf und nannte sie, weil sie aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . . . Das Datum 1925 ist sogar noch sch\u00e4rfer von der Bibel gekennzeichnet . . . Zu dieser Zeit wird die gro\u00dfe Krise erreicht und wahrscheinlich vor\u00fcber sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296270309, "Left": [{"class": "", "str": "Juli 1922, Seite 217) 1922 - 1914 endeten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Burg, einen Tempel und H\u00e4user gehabt haben, die sie nach ihrem Tod den Dorfbewohnern vermachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsenkam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "sachsenkam.de", "toknum": 12988739605, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die drei Fr\u00e4ulein aus gr\u00e4flichem Geschlecht, so will die Sage weiter wissen, sollen dort noch in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten geblieben ;-) und wenn man dann nicht ganz oben im Hochhaus stadtmitte Wohnt, und vielleicht selbst ab und zu in der Erde w\u00fchlt, dann kriegt man unter Umst\u00e4nden auch heutzutage sehr genau mit, welche entsprechenden Energien zur Zeit der Jeweiligen Feste ansteigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paganforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "paganforum.de", "toknum": 10350155873, "Left": [{"class": "", "str": "Meins ist da eher das selbst beobachten, zumindest Sonnwenden und Mondzyklen sind uns ja in \"autentischer\" Weise seit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" w\u00fcrde unmittelbar \"die Verherrlichung Jehovas Gottes\" oder \"das Kommen des Messias zur Errichtung des K\u00f6nigreiches Gottes\" zur Folge haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296248109, "Left": [{"class": "", "str": "Im Textzusammenhang von Lukas 21:24 ist mit keiner Silbe davon die Rede, das Ende der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren f\u00fcr ihn 1260 Mondjahre, was 1242 Jahren nach dem Julianischen Kalender entsprach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296231698, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der erste Bibelausleger, von dem bekannt ist, dass er auf 2520 Jahre kam, ist John Aquila Brown. Das war 1823. Er brachte diese Zeitspanne allerdings nicht mit den Heidenzeiten aus Lukas 21:24 in Verbindung; die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als die 1290 Tage in Daniel 12:11 und vermutete, dass die Abschaffung der j\u00fcdischen Opfer bei der Zerst\u00f6rung Jerusalems durch die R\u00f6mer deren Beginn bedeuteten, so dass er das Ende der Heidenzeiten f\u00fcr das 14. Jahrhundert erwartete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296230551, "Left": [{"class": "", "str": "Arnold von Villanova, ein bekannter Arzt des Mittelalters, identifizierte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckreichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 2989435621, "Left": [{"class": "", "str": "Wir werden daher in diesem Vorgange einen jener alten, die Fruchtbarkeit der Felder erflehenden \"Flurritte\" erkennen m\u00fcssen, wie sie \u00e4hnlich zu K\u00f6tzting in Niederbayern und anderswo abgehalten werden und die mit ihren Wurzeln in die \u00e4lteste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Waldbau her (a paganismo et cultura silvestri) besessen haben,\" grade so, wie in der vorerw\u00e4hnten Urkunde lautet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 2736838159, "Left": [{"class": "", "str": "Mit v\u00f6llig gleich lautender Eingangsformel ist auch die von Pribislav im J. 1248 ausgestellte Best\u00e4tigung der von seinen V\u00e4tern der Stadt Goldberg verliehenen Rechte 2 ): \"Jedermann thun wir kund, da\u00df von der g\u00f6ttlichen Erbarmung beg\u00fcnstigt unsere V\u00e4ter seeligen Andenkens durch flei\u00dfige Betreibung das Land Parchim christlichen Anbauern \u00fcberlassen haben, dieselben sowohl aus fernen als aus nahen Gegenden einladend, in derselbigen Provinz die Stadt Goldberg erbauet haben\" u. s. w., wie denn auch die Stelle: \"welche ihre V\u00e4ter von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von dem reinsten Gold und wohl \u00fcber hundert Thaler wert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 2787204252, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Alte war aber fest entschlossen, das St\u00fcck an sich zu bringen, denn er hatte sofort erkannt, da\u00df es ein sogenannter Eidring war aus alter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nach der Angabe der Anwohner des schwarzen Meeres aber Ruhest\u00e4tten christlicher Heiligen, welche, von den T\u00fcrken ermordet, dahin geschafft worden sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vollmer-mythologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "vollmer-mythologie.de", "toknum": 1603812005, "Left": [{"class": "", "str": "An den Ufern findet man oft Meilen lange Grabh\u00f6hlen, wahrscheinlich Ueberbleibsel aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer wieder interessiert (v. a. die nordische Mythologie und die Runen), und die klassische Antike begeistert mich in den letzten Jahren immer mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 1727119655, "Left": [{"class": "", "str": "Die Germanen, am meisten die Wikinger, haben mich schon in fr\u00fcheren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer sehr beachtungswerth ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 2597628039, "Left": [{"class": "", "str": "Die nach den Ger\u00fcchten wahrscheinliche Aussicht auf Gewinnung von \"Figuren\" aus unserer heidnischen Vorzeit ist auch dies Mal wieder verschwunden, wenigstens in der Art, wie gehofft war; jedoch ist durch diesen Fund doch etwas gewonnen, was bei der gro\u00dfen D\u00fcrftigkeit an fig\u00fcrlichen Darstellungen aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Wald=Bau her besessen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 2736835562, "Left": [{"class": "", "str": "Auch haben wir in derselben Landschaft eine Stadt erbaut\" u. s. w. 1 ) Dann folgen die Gerechtsame, welche er der Stadt Parchim verleiht, und hier hei\u00dft es gegen das Ende: \"Wenn jemand sterben sollte, dessen S\u00f6hne bei Lebzeiten des Vaters ihre G\u00fcter nicht empfangen haben: so sollen ihnen die G\u00fcter gew\u00e4hrt werden, die ihre V\u00e4ter von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenzeit"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 4741248346, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 4741248733, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn Lisch (a. a. O., S. 166) vermuthete, da\u00df die Burg am Ende des 12. Jahrhunderts, in der Zeit der K\u00e4mpfe der D\u00e4nen mit den Wenden, zerst\u00f6rt sei, so steht dieser Annahme der arch\u00e4ologische Befund nicht im Wege, die gro\u00dfe Mehrzahl der Kulturreste geh\u00f6rt in die letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; einige trugen goldene Kronen, andere trugen Lorbeerkr\u00e4nze auf den H\u00e4uptern, die sie aber kummervoll senkten; auch allerley silberne Gef\u00e4\u00dfe, Trinkgeschirre und Ger\u00e4thschaften, die zum alten Tempeldienste geh\u00f6rten, wurden vor\u00fcbergetragen, mit \u00e4ngstlicher Eile; im Gew\u00fchle zeigten sich auch gro\u00dfe Stiere mit vergoldeten H\u00f6rnern und beh\u00e4ngt mit Blumenguirlanden; endlich, auf einem erhabenen Triumphwagen, strahlend in Purpur, und mit Rosen bekr\u00e4nzt, erschien ein hohes, wundersch\u00f6nes G\u00f6tterweib."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 6103537482, "Left": [{"class": "", "str": "Es waren blasse M\u00e4nner und Frauen, pr\u00e4chtig gekleidet in Festgewanden aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lagen sehr nahe am Jahr 1914:1915 (Guinness 1886), 1917 (J. A. Brown 1823), 1918 (Bickersteth vor 1850) und 1923 (Guinness 1886)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 4873591976, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Manche Angaben f\u00fcr den Ablauf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 4873592609, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter Ber\u00fccksichtigung der zahlreichen handfesten Argumente f\u00fcr das Jahr 587 v.u.Z f\u00fcr die Zerst\u00f6rung Jerusalems und den Beweisen dass 607 v.u.Z. nicht das Jahr der Zerst\u00f6rung Jerusalems und der Ausgangspunkt f\u00fcr die 2520 Jahre der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seien zu Ende, wenn auch Jerusalem immer noch durch eine heidnische Macht, das t\u00fcrkische Reich, besetzt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 4873587992, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Herbst 1914 hatte die Verfolgung der Juden in aller Welt praktisch aufgeh\u00f6rt, und Pastor Russell sah darin eine Best\u00e4tigung seiner Ansicht, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und ein Gl\u00fcck da\u00df die Mission\u00e4re nie erfuhren sie tr\u00fcgen diese Guirlanden und Kr\u00e4nze ihrer Lieblingsg\u00f6ttin \"Natur\", zu Ehren, sie w\u00e4ren sonst mit dem ganzen \u00fcbrigen Bilder- und G\u00f6tzendienst ebenfalls ausgerottet worden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 15035190859, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist die\u00df noch ein Ueberrest der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zum Zeitgeist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["think-systems.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "think-systems.ch", "toknum": 15369145793, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu ist die Wissenschaft immer noch, wie seit der Pariser Verurteilungen nur Magd, wie fr\u00fcher zum vorherrschenden Verst\u00e4ndnis der \"heiligen\" Schriften und Dogmen \u00fcber die Bibel, heute wieder wie zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", st\u00e4ndig ist was dran, mu\u00df man tanken, die Scheiben frei putzen und all so'n M\u00fcll mehr und solange ich nicht endlich was finde, um in die Innenstadt umzuziehen, komme ich von dem Mist nicht weg. W\u00e4re es auf dem Land so toll, m\u00fc\u00dfte ich diese Bude mit Handku\u00df verkaufen k\u00f6nnen und in der furchtbaren Stadt m\u00fchelos etwas finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edaboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "edaboard.de", "toknum": 16857625717, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die bl\u00f6de Kiste kostet neben Geld eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stammten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matoni.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "matoni.de", "toknum": 18030818822, "Left": [{"class": "", "str": "Doch gelang es, nach dem, was mir zug\u00e4nglich wurde, wenigstens in einigen Punkten das Richtige zu treffen, und eine Art Bild zu geben von der Verbindung der alten geistlichen Schaustellungen in der Kirche mit uralten dramatischen Auff\u00fchrungen des Volkes, welche zum Theil noch aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ".?48"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stillenacht.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "stillenacht.at", "toknum": 12411953247, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "?ein b\u00f6ses Wesen hat seinen Wohnsitz unter diesem Baum, schon seit der alten grauen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 16876267193, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": ", Hochzeiten und Leichen haben sie eigent\u00fcmliche Gebr\u00e4uche, die zum Teil noch aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Tempel gestanden, und darunter war ein Keller zur Aufbewahrung des Opferweins."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gratis-sagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "gratis-sagen.de", "toknum": 19265052861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine halbe Stunde vom jetzigen Eisingen hat zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die als Djahiliyya, Zeit der Unwissenheit, bezeichnet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerimstaat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "buergerimstaat.de", "toknum": 18706691204, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "36 Mit diesem Ausdruck wird Bezug genommen auf die vorislamische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" kennzeichnet,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruderinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenzeiten"}], "ref": "bruderinfo.de", "toknum": 12739317087, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1877 Das Buch \"Drei Welten\" (engl.) erscheint, das Jahr 1914 als das Ende der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Waldbau her (a paganismo et cultura silvestri) besessen haben\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 2736837892, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "sollen ihnen alle die G\u00fcter gew\u00e4hrt werden, die ihre V\u00e4ter und deren Vorfahren von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ebenso falsch war wie die Zeitrechnung f\u00fcr die Wiederkehr Christ (auch von Barbour), oder"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 14465446017, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(1) zugeben, dass ihre von Nelson Barbour erhaltene Chronologie bez\u00fcglich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die bestimmten Zeiten der Nationen\" im Jahr 1914 abgelaufen und das K\u00f6nigreich Jehovas\" im Himmel aufgerichtet wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 19157339272, "Left": [{"class": "", "str": "Schon im Jahre 1880 hatte Charles T. RusselI, ihr Begr\u00fcnder, erkannt, da\u00df die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oktober 1914 n.Chr. (C.T. Russell, Studies in the Scriptures, Band 4, 1897, Seite 622)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296266622, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1897 - V\u00f6llige Vernichtung der \"bestehenden M\u00e4chte\" dieser gegenw\u00e4rtigen b\u00f6sen Welt \u2013 politisch, finanziell, kirchlich \u2013 um die Zeit des Endes der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Boden hier mit Blut geweiht Ihr pflanzet hier das Siegespanier des Kreuzes auf, als Herren hier ein Felsendamm am Weichselstrand in Schutz und Trutz f\u00fcrs Vaterland"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksliederarchiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "volksliederarchiv.de", "toknum": 10611258548, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ihr Ordensritter, k\u00fchn und stark voll Gottvertraun und L\u00f6wenmark ihr habt uns schon in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das vielleicht zur selben Stunde, auf derselben Stelle gebrannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gottfriedkeller.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "gottfriedkeller.ch", "toknum": 11441801769, "Left": [{"class": "", "str": "Der uralte gewaltige Fr\u00fchlingshauch dieses Landes, obschon er Gefahr und Noth bringen konnte, weckte ein altes, trotzig frohes Naturgef\u00fchl, und indem er in die Gesichter und in die wilden Flammen wehte, ging die Ahnung zur\u00fcck vom Feuerzeichen des politischen 422 Bewu\u00dftseins, \u00fcber die Christenfeuer des Mittelalters zu dem Fr\u00fchlingsfeuer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verworfen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 1390399994, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kaabaverehrung ist ohne Zweifel ein seit Jahrtausenden bestehender ganz heidnischer Kultus, den Mohammed in seiner h\u00f6chsten Bl\u00fcte antraf und in sein Religionsgeb\u00e4ude aufnahm, der aber von den fanatisch-puritanischen Wahabiten eben als ein \u00dcberbleibsel aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Noch allem Landvolk theuer, Schatzkind, halt G\u00fcrtel fest und Kleid, Wir springen durch die Feuer!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["astroarchaeologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "astroarchaeologie.de", "toknum": 821700259, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ob Vorchheim bei Kirchehrenbach Woll'n wir zu Berge steigen, Dort schwingt sich am Walpurgistag Der Franken Maimarktreigen; Der ist seit grauer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " a christkatholischer Herr Pfarr kummen is ... sagt der Herr Dokter ... da haben d' Leut ihren alten Glauben in an Aberglauben vermaschkeriert und haben aus'm alten Herrgot Wautan an schiachen Goascht gmacht, der als Gjaidmoaster umreiten muss in der Nacht, wann a Wetter ausfahrt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 18314903213, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"No ja, und wia nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis in unser Jahrhundert zu behandeln unternahm, sind: 1. Ingo, 2. Ingraban (zusammen gedruckt 1872), 3. Das Nest der Zaunk\u00f6nige (gedr. 1873), 4. die Br\u00fcder vom deutschen Hause (gedr. 1874), 5. Marcus K\u00f6nig (gedr. 1876), 6. der Rittmeister von Alt-Rosen, 7. der Freicorporal bei Markgraf-Albrecht (beide zusammen unter dem Titel \"Die Geschwister\" gedr. 1878), 8. aus einer kleinen Stadt und Schlu\u00df (gedr. 1880)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matoni.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "matoni.de", "toknum": 16377334802, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D ie Erz\u00e4hlungen, in denen ich nach der Heimkehr das Leben desselben Geschlechtes von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sitz der Druidinnen und Alrunen, welche hier mit fliegenden Haaren und feurigen Augen aus dem Blute und den Eingeweiden der Geschlachteten wahrsagten und \u00fcber der H\u00f6hle einen dem Wotan geweihten Tempel mit einer gro\u00dfen steinernen S\u00e4ule hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lochstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "lochstein.de", "toknum": 17835959053, "Left": [{"class": "", "str": "Und noch eine seltsame Passage \u00fcber die H\u00f6hle gibt es in dem \"F\u00fchrer durch Hersbruck und Umgebung\" von Elbinger-Sartorius aus dem Jahre 1894: \"Nach uralten Sagen war sie in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in reichem Maa\u00dfe auf sich, und ganz besonders die mondartigen Zeichnungen \u00fcber sein R\u00fccktheil, schien auch aus dieser Sache \u2013 wie mir \u00fcbrigens schon vorher war gesagt worden \u2013 eine Art von Gesch\u00e4ft zu machen, denn er hielt sich ein besonderes Musterbuch, und als ich ihm meinen Wunsch kund gegeben, und ihm zugleich ein paar Zeilen zu dem Zweck von Mr. Orsmond gebracht hatte, holte er dieses aus einer alten \"Seekiste\" heraus, legte es mir vor, und schien, die wilden Zeichnungen darin mit Wohlgefallen betrachtend, meine Wahl zu"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 16264733277, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er selber trug die Spuren der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verzeichnet waren, mit abgeschmackten katholischen Heiligengeschichten \u00fcberschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webfan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "webfan.de", "toknum": 726690083, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist bekannt, wie die M\u00f6nche Manuscripte, worauf die klassischen Werke der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " inwendig immer mit einer d\u00fcnnen Schicht glatten und fetten Thons \u00fcberzogen, wenn sie auch auf der Au\u00dfenseite rauh und roh sind, ohne Zweifel um sie m\u00f6glichst wasserdicht zu machen; auch giebt es Beispiele, da\u00df schadhafte T\u00f6pfe mit andern Topf scherben vermittelst fettem Thons geflickt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 984865662, "Left": [{"class": "", "str": "Bekanntlich sind alle T\u00f6pfe aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 1061171192, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Tannenbaum stammt aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um das Jahr 1914. Ab etwa dem Jahre 1914 waren die Engel hinsichtlich der Ernte wieder t\u00e4tig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruderinfo-prophetie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "bruderinfo-prophetie.de", "toknum": 1349973402, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese 40 Tage vom Ansetzen der Frucht bis zum Beginn der Erntezeit sind in der Endzeit die letzten 40 Jahre vor dem Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Harmagedon hereinbrechen w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 1551746542, "Left": [{"class": "", "str": "Sicherlich w\u00e4re es gut, so dachte ich, wenn ich wenigstens noch ein Jahr Pionierdienst leistete und die Botschaft vom K\u00f6nigreich verbreitete, bevor das Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Oktober 607 v. u. Z. begannen und im Oktober 1914 u. Z. endeten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 1569308213, "Left": [{"class": "", "str": "Doch wie bereits gesagt, glauben wir, da\u00df es viel stichhaltigere Gr\u00fcnde gibt, die Angaben des inspirierten Wortes Gottes anzunehmen, gem\u00e4\u00df denen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hekaya.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "hekaya.de", "toknum": 1623950190, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser F\u00c31\u20444rst hat, als er noch lebte, das begangen, was einem keiner glauben will und was jeder f\u00c31\u20444r eine Fabel erkl\u00c3\u00a4rt aus der aller \u00c3\u00a4ltesten und aller grausten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", sp\u00e4ter als \"Zeiten der Nationen\" bezeichnet, endeten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 1717931005, "Left": [{"class": "", "str": "Denn, so lautet die aus Brooklyn stammende \"Erkenntnis\", am ersten Oktober 1914 begann Jesus Christus im Himmel zu herrschen, w\u00e4hrend auf Erden die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine sogenannte Banshee die mit der blo\u00dfen Kraft ihrer Stimme t\u00f6ten kann"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 1756069354, "Left": [{"class": "", "str": "Doch das sollte noch nicht alles gewesen sein, denn ohne es zu ahnen, haben sie ein uraltes Wesen freigesetzt: Eine gebannte Hexe aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu stammen; wo M\u00fcnzen dabei gefunden sind (z. B. Klein=Tinz in Schlesien ein \"Adelheidsdenar,\" Suschitza in B\u00f6hmen ein Denar von Wratislav II., 1061 - 1092, C\u00f6rlin in Pommern ein Denar von einem nicht genauer bestimmbaren Bogislav aus dem 12. Jahrhundert u. s. w.) weisen sie dahin, und die Urnenfunde stimmen damit \u00fcberein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 1759740769, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings scheinen dieselben in ihrer gro\u00dfen Mehrzahl aus der letzten Periode der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reicht, ist au\u00dfer durch den Fund von Wachlin auch durch einen analogen von Wirchenblatt bei Guben bewiesen (s. Jentsch in den Verhandlungen der Berliner Zeitschrift f\u00fcr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 1759741362, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da\u00df der Leichenbrand auch auf deutschem Boden bis an das Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt; von diesen ist das wichtigste, das von Bartelsdorf, f\u00fcr die Frage des Verh\u00e4ltnisses von Brand und Beerdigung nicht zu verwenden, wie unten ausgef\u00fchrt werden soll; die drei andern zeigen sporadisch Brand neben \u00fcberwiegender Bestattung (Zehlendorf, S. 220, Alt=Gutendorf, S. 225, Gamehl, S. 226), soda\u00df es auch f\u00fcr uns wahrscheinlich wird, da\u00df man gelegentlich an der alten Sitte bis zuletzt festgehalten hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 1759741545, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus Meklenburg sind nur vier Skelettgr\u00e4berfelder aus der wendischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nach richtigerer Lokalsage aber Stiftung eines zu qu\u00e4lender Kirchenbusse verdammten Patriciers, der das Bild zum Ged\u00e4chtniss seiner Busse gab und M\u00f6nch wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 2502882351, "Left": [{"class": "", "str": "Mitten im Chor steht eine metallene m\u00e4nnliche Statue, von alter Arbeit, ein b\u00fcssender Kerzentr\u00e4ger, der Wolfram genannt, nach Angabe der Schliesserin ein Bild aus grauer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Opferst\u00e4tte Wodans gedient haben sollen, wahrscheinlich aber Grabmonument eines s\u00e4chsischen Heerf\u00fchrers sind. - H. entstand der Sage nach um 798 durch den heil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 2680428438, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Corneliusberg befinden sich die sogen. L\u00fcbbensteine, zwei hohe, aufgerichtete Granitbl\u00f6cke, die zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entfernt war, und nur noch theilweise die V\u00e4ter sie gesehen haben mochten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 2736837937, "Left": [{"class": "", "str": "Hier zeigt das eingeschobene: \"und deren Vorfahren\", welches in dem parchimschen Stiftungsbriefe nicht steht, da\u00df man jetzt schon um ein Menschenalter weiter von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Alterthum dastand, und trieben allerlei gottesl\u00e4sterlichen Frevel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 2965255409, "Left": [{"class": "", "str": "Einst hatten sie einen Festtag, kamen ober dem Dorfe H\u00f6tting mit Weib und Kindern zusammen, zechten, geigten, tanzten, tauften einen alten Bergg\u00f6tzen, der aus Stein gehauen aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe ich in diesen Novellen zu beleben versucht; dem grauen Hades hab' ich sie entrissen wie Herkules die Alcestis, auf da\u00df sie noch einmal hassen und lieben, lachen und grollen wie einst und ihrem hei\u00dfen Temperament gehorchen, dahinwandelnd in Roms Gassen oder auf den wonnigen Inseln des Mittelmeers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 3098857741, "Left": [{"class": "", "str": "Ihn und den alten Rechner Archimedes, Roms C\u00e4saren, ob gut, ob \u00fcbel, vor allem ein Paar holde Griechinnen aus der gottseligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu beweisen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruderinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "bruderinfo.de", "toknum": 4083828453, "Left": [{"class": "", "str": "Konnte es Jehova dann hinnehmen, dass Russell die Ma\u00dfe der Korridore der Cheopspyramide in Giseh als Hilfe benutzte, um die G\u00fcltigkeit seiner Vorstellungen vom \"Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1914 endete und da\u00df die Juden von nun an \u00fcber die ganze Erde herrschen sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 4275535409, "Left": [{"class": "", "str": "Die Lehren der Russeliten und ihre Schlu\u00dffolgerungen werden willk\u00fcrlich gezogen und als Endg\u00fcltig hingestellt und Erkl\u00e4ren, aus der Bibel heraus zu Beweisen, da\u00df alle christlichen Kirchen b\u00f6se und korrupt sind, da\u00df die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schminkten sich, trugen Schmuck und nicht selten T\u00e4towierungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4448634280, "Left": [{"class": "", "str": "Einige m\u00e4nnliche Skandinavier der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' vom Jahre 606 v. Chr. bis zum Jahre 1914 n. Chr., d. h. vierzig Jahre \u00fcber das Jahr 1874 hinaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 4452306604, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Seite 189 sagte er zum Beispiel: \"Und von dem Zeitpunkte an, da die Ernte des j\u00fcdischen Zeitalters begann, bis zum Jahre 70 n. Chr. waren es vierzig Jahre, somit dauern diese 2520 Jahre oder die '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Wodan)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chello.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "chello.at", "toknum": 4497459630, "Left": [{"class": "", "str": "Im \"Wonsb\u00e4sch\" bei Martinsberg, in der \"Wonslenk\", dem stattlichen Eichenwald bei M\u00fchlbach, im \"Wodesch\" bei H\u00e4zeldorf lebt vielleicht der Name des h\u00f6chsten deutschen Gottes aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind, oder im Zuge der Christianisierung ihren Weg nach Nordeuropa fanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 4656187363, "Left": [{"class": "", "str": "Bis heute ist unklar, ob die Zeichen ein Kulturelement der so genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bedeuten und das Erde der Welt bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 4672907846, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es fing damit an, da\u00df man 1874 als Termin der unsichtbaren Wiederkunft Christi verk\u00fcndete, und als die auf dieses Datum aufgebauten Enderwartungen sich nicht erf\u00fcllten, verlegten sie den Termin der Wiederkunft Christi im nachhinein auf 1914. Dieses Jahr sollte urspr\u00fcnglich den Abschlu\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "jesus.ch", "toknum": 4732648400, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Beginn der Geschehnisse ist demnach also die Verw\u00fcstung von Jerusalem und die Einf\u00fchrung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat ein wildes Zwergvolk den Untersberg ausgeh\u00f6hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "rabenforum.de", "toknum": 4755173911, "Left": [{"class": "", "str": "Teil der Rabenv\u00f6gel Kategorie; Nach den Gebr\u00fcdern Grimm: Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat ein wildes Zwergvolk den Untersberg ausgeh\u00f6hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "rabenforum.de", "toknum": 4755173938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorausgesagt hatte und dass die Einwanderung der Juden in Pal\u00e4stina nach 1914 die Erf\u00fcllung dieser Prophezeiung sei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 4873588406, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Folge davon ver\u00f6ffentlichte J. F. Rutherford 1929 das Buch Leben, eine einzige lange Beweisf\u00fchrung, dass Jesus in Lukas 21 die R\u00fcckkehr der Juden nach Pal\u00e4stina mit Ablauf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahre 1914 wurde er als amtierender Herrscher in der \"Stadt des gro\u00dfen K\u00f6nigs\", Jehovas, auf den Thron erhoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 4873588581, "Left": [{"class": "", "str": "Am Schlusse der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht im Jahr 1914 zu Ende gingen und auch die Gegenwart Christi damals nicht begann, weshalb brach dann der Erste Weltkrieg in einem Jahr aus, das 39 Jahre eher vorhergesagt worden war?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 4873591856, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 4873591943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und zweitens war eine endlose Zahl von Jahren als Datum des zweiten Kommens Christi genannt worden, ebenso f\u00fcr das Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat es dort Riesen gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ensheim-saar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "ensheim-saar.de", "toknum": 4915738079, "Left": [{"class": "", "str": "Er hei\u00dft von altersher der Gro\u00dfe Stiefel . In grauer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ",in der Wikingerzeit,hing seine Rede in des Barden Harfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["over-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "over-blog.de", "toknum": 4986698690, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " da hat einer nicht einmal am Feiertag Ruh!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scharfschuetzen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "scharfschuetzen.at", "toknum": 5006222164, "Left": [{"class": "", "str": "\" und scheinbar f\u00fcr sich, \"bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " her an Unzucht gewohnt waren, in 1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelthemen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "bibelthemen.ch", "toknum": 5425887150, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier muss beachtet werden, was Paulus den Korinthern, die von ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " her, als noch die Druiden ihren Spuk trieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sub-bavaria.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "sub-bavaria.de", "toknum": 5733961229, "Left": [{"class": "", "str": "\"Am aller\u00e4ltesten ist das ber\u00fchmte Dorf Trudering, denn das schreibt sich gar aus der germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Heiligtum eines Gottes des Namens Fosite oder Fosete , der war ein Gott der Eintracht und des Friedens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 5950198279, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Insel Helgoland stand zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist die Zeitspanne gemeint, die Jesus als die \"bestimmten Zeiten der Nationen\" bezeichnete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["begraebnis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenzeiten"}], "ref": "begraebnis.at", "toknum": 6747798306, "Left": [{"class": "", "str": "\" Mit dem Ausdruck \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und war ein Jahr von besonderer Bedeutung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["begraebnis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "begraebnis.at", "toknum": 6747798341, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar gingen 1914 nicht alle Erwartungen in Erf\u00fcllung, aber dieses Jahr kennzeichnete das Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Beginn einer Zeitspanne des \u00dcberganges von der Menschenherrschaft zur Tausendjahrherrschaft Jesu Christi."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["begraebnis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "begraebnis.at", "toknum": 6747798902, "Left": [{"class": "", "str": "Das Jahr 1914, als diese Dinge begannen, kennzeichnete das Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Stammv\u00e4ter der M\u00f6nche werden zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["humanist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "humanist.de", "toknum": 6795462629, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Abb\u00e9 Parny in seiner k\u00f6stlichen Satire \"La guerre des Dieux\", in welcher die Heideng\u00f6tter von der heiligen Dreieinigkeit mit den himmlischen Heerscharen besiegt werden, hat den k\u00f6stlichen Einfall, alle Satyren und Faune der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "... aus der Zeit Karls des Gro\u00dfen, oder was...!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pf-control.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "pf-control.de", "toknum": 6838774983, "Left": [{"class": "", "str": "\" \"Ein Weibsbild, das gro\u00df und schwarz und \u2013 mit Verlaub zu sprechen \u2013 mehr als halb nackt war, Herr, und ganz aus Kupfer; und der Herr de Peyrehorade hat uns gesagt, das war eine G\u00f6ttin aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pf-control.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "pf-control.de", "toknum": 6838777778, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist mordshart, das Kupfer aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Geld unter ihm vergraben liegt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gratis-sagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "gratis-sagen.de", "toknum": 6932577443, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf einer Wiese steht ein gro\u00dfer Nu\u00dfbaum, welcher vom Wind schon zwei Mal mit der Wurzel ausgerissen worden ist, jedes Mal aber sich selbst wieder aufgerichtet und im Boden festgestellt hat, weil, noch aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von den Riesen viele Menschen und K\u00f6nige geschlachtet\", berichtete er."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 6951280242, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Da sind in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Die Offenbarung eines Einen Gottes Wie eine ew'ge Lampe pflegten, ehrt, In uns die H\u00fcter der Verhei\u00dfung ehrt, Die S\u00f6hne Davids ehrt, aus deren Stamm Sein Heiland, der ein Jude war, entsprossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 6964648701, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn hier die freie Republik Von Holland unser Volk nicht ha\u00dft, nicht grausam Wie andern Orts, in Spanien, Portugal, Am Rhein und an der Donau uns verfolgt, So ist es, denk' ich, erstens, weil ein Volk, Das so wie hier zu Land die Bibel ehrt Und aus dem Urquell seinen Glauben sch\u00f6pft, Auch uns, die wir in finstrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die ,,bestimmten Zeiten der Nationen\" im Jahre 1914 enden w\u00fcrden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 7002846304, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den fr\u00fchen Tagen des wiederaufgerichteten deutschen Kaiserreiches, ja seit dem Jahre 1877, erkl\u00e4rte das Jehova hingegebene Volk seiner ,,Heiligtums\" - Klasse in seinen Publikationen offen, da\u00df die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Geringsch\u00e4tzung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 7002846404, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kaiser Wilhelm wie auch die anderen Weltherrscher behandelten die Botschaft der Heiligtumsklasse Jehovas bez\u00fcglich des im Jahre 1914 f\u00e4lligen Endes der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herbeigekommen war, blieben die politischen Autorit\u00e4ten dieser Welt unter der Zulassung Gottes als die 'obrigkeitlichen Gewalten' als 'von Gott verordnet' bestehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 7015914725, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Trotzdem, da\u00df im Jahre 1914 das Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " endeten im Herbst und Jesus wurde als Jehovas Vertreter in der theokratischen Regierung eingesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruderinfo-prophetie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "bruderinfo-prophetie.de", "toknum": 7109238353, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reicht Ereshofen an der Agger, Martis villa , und schon die Bezeichnung des Kriegsgottes als Eru zeigt, da\u00df hier keine Alamannen denkbar sind, sie hie\u00dfen sich Tiuw\u00e2ri , nannten also den Gott nicht Eru , sondern Tiu , verschoben sp\u00e4ter Ziu ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mlwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "mlwerke.de", "toknum": 7162007771, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem rechten Rheinufer nur ein paar Beispiele: Wehofen bei Ruhrort, Mellinghofen und Eppinghofen bei Duisburg, Benninghofen bei Mettmann, ein andres Eppinghofen bei Dinslaken, in Westfalen Kellinghofen bei Dorsten, Westhofen bei Castrop, Wellinghofen , Wichlinghofen , Niederhofen , zwei Benninghofen , Berghofen , Westhofen , Wandhofen , alle am Hellweg, usw. Bis in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die zweite Gegenwart oder parousia Christi beginnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 7231583709, "Left": [{"class": "", "str": "Eine weitere unbewiesene Behauptung besagt, dass mit dem Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"sieben Zeiten\" mit 2520 Jahren?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 7231584065, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sprach, die \"sieben Zeiten\" des Wahnsinns gemeint, die nach dem Bericht in Daniel, Kapitel 4, \u00fcber Nebukadnezar kamen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 7231584086, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hat Jesus, als er gem\u00e4\u00df Lukas 21:24 von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch mit den siebenfachen (engl. \"seven times\") Z\u00fcchtigungen, die in 3. Mose 26:18, 21, 24, 28 vorhergesagt wurden, identifiziert worden (siehe Bible Examner Oktober 1876, S. 27, und Schriftstudien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 7231584154, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fcher, in den Schriften C. T. Russells und J. F. Rutherfords, waren die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Lukas 21:24 und den \"sieben Zeiten\" in Daniel 4:20, 29 handelt es sich anscheinend um eine blo\u00dfe Vermutung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 7231584642, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der angenommenen Verbindung zwischen den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 7414689340, "Left": [{"class": "", "str": "Gottes K\u00f6nigreich wurde nicht 1914 auf der Erde errichtet wie es die Bibelforscher falsch prophezeiten. 1914 endeten nicht die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie es die Zeugen Jehovas heute verquer sich so zurecht drehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 7414689352, "Left": [{"class": "", "str": "Es begann nicht einmal der Anfang des unsichtbaren Endes der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unber\u00fchrt erhalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 7546365887, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend das Nibelungenlied alte Sagen in das ritterliche Kost\u00fcm [ * 8 ] des 12. Jahrh. umgekleidet hat, sind in Ossians Gedichten Kost\u00fcm und Kolorit der uralten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und nahm es als T\u00fcrschwelle, und auf einmal h\u00f6rte der Spuk auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 7927971456, "Left": [{"class": "", "str": "Da merkte der Lehrer, das es mit dem Schatz nicht richtig w\u00e4re, und weil er das Geld gern behalten wollte und keinen anderen Platz wu\u00dfte, so holte er sich ein altes Opferkreuz aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " her, da waren es die toten G\u00f6tzen, zu denen es euch mit unwiderstehlicher Gewalt hinzog' (1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rodiehr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "rodiehr.de", "toknum": 8173359482, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der Apostel Paulus bezeugt den Korinthern dasselbe mit den Worten: 'Ihr wi\u00dft ja von eurer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dort gestanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 8218352032, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bauern sagten damals, sie h\u00e4tte schon seit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vererbt, ebenso der Beachtung des Forschers werth ist, wie die Geschichte des Landes und der einzelnen Familien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 8249385076, "Left": [{"class": "", "str": "L. gab diese Erz\u00e4hlungen aus dem Volke treu wieder; es sind weder Geschichten noch M\u00e4rchen, doch spiegelt sich darinnen der religi\u00f6se Hausbedarf des Volkes, der Aberglaube, welcher, aus grauer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus ihrer Gefangenschaft befreit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["videostar-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "videostar-online.de", "toknum": 8302587417, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne es zu ahnen, hat man eine gebannte Hexe aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", werden diese dann durch Skelettgr\u00e4ber abgel\u00f6st (wor\u00fcber zuletzt Jahrb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 8519460023, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz sp\u00e4t, am Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (z. B. in dem Funde von Kladow, s. Jahrb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 8532276135, "Left": [{"class": "", "str": "Von unseren \u00e4ltesten Urnenfeldern (z. B. Kamin) bis in die j\u00fcngste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hallo-bergstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "hallo-bergstrasse.de", "toknum": 9205713225, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Sitte, den ersten Tag des Jahres mit Feuerwerk und Knallerei zu begr\u00fc\u00dfen, hat ihren Ursprung in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Schaltmonat bestimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabkal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "nabkal.de", "toknum": 9292144210, "Left": [{"class": "", "str": "' Alle Genannten haben in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die Christus in Lukas 21:24 erw\u00e4hnt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296229084, "Left": [{"class": "", "str": "Ein sehr anschauliches Beispiel daf\u00fcr, wie eine Idee solche Folgen zeitigen kann, ist das Konzept der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder \"bestimmten Zeiten der Nationen\" insgesamt 2520 Jahre dauern, wobei man sich auf das Tag-Jahr-Prinzip st\u00fctzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296229103, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gem\u00e4\u00df einer Berechnung sollen die \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296230378, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Anwendung des Prinzips auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das 14. Jahrhundert erwartete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296230587, "Left": [{"class": "", "str": "Arnold von Villanova, ein bekannter Arzt des Mittelalters, identifizierte die Heidenzeiten als die 1290 Tage in Daniel 12:11 und vermutete, dass die Abschaffung der j\u00fcdischen Opfer bei der Zerst\u00f6rung Jerusalems durch die R\u00f6mer deren Beginn bedeuteten, so dass er das Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der nahen Zukunft wurde auch mit den Kreuzz\u00fcgen in Verbindung gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296230597, "Left": [{"class": "", "str": "Das Auslaufen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bereits abgelaufen waren, glaubte Br\u00fcte an ein unmittelbar bevorstehendes zweites Kommen Christi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296230777, "Left": [{"class": "", "str": "Da nach dieser Berechnung die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei der die 1260 Jahre auf 2520 Jahre verdoppelt wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296231641, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Atmosph\u00e4re fieberhafter Spekulation entstand auch eine neue Interpretation der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Lukas 21:24 in Verbindung; die Heidenzeiten waren f\u00fcr ihn 1260 Mondjahre, was 1242 Jahren nach dem Julianischen Kalender entsprach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296231688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der erste Bibelausleger, von dem bekannt ist, dass er auf 2520 Jahre kam, ist John Aquila Brown. Das war 1823. Er brachte diese Zeitspanne allerdings nicht mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowohl auf die \"sieben Zeiten\" in 3. Mose 26 wie auch auf die \"sieben Zeiten\" in Daniel 4 st\u00fctzt: \"Mit anderen Worten, die Bestrafung, vor der Mose warnte, die sieben Zeiten oder 2520 Jahre w\u00e4hren sollte, und die Strafen, die Daniel geoffenbart wurden, die durch die Reinigung des Heiligtums nach dem Verlauf des gr\u00f6\u00dften Teils der 2520 Jahre zum Abschluss kommen sollten\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296231967, "Left": [{"class": "", "str": "Hervorzuheben hierbei ist, dass er seine Berechnung der 2520 Jahre f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus: Rechnen wir die Gefangenschaft Israels von 727 vor Christus an, der Zeit der ersten Gefangenschaft Israels unter Salmaneser, dann w\u00fcrde sie 1793 zu Ende gehen, als die Franz\u00f6sische Revolution ausbrach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296232161, "Left": [{"class": "", "str": "Edward Bickersteth (1786-1850), Prediger in Watton (Hartfordshire) probierte verschiedene Ausgangspunkte f\u00fcr die sieben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Miller-Bewegung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296232291, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" folgte Miller einfach seinen Vorg\u00e4ngern und Zeitgenossen und lie\u00df sie 1843 enden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296232355, "Left": [{"class": "", "str": "In der Frage der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wobei er deren Abschluss mit 1914 angab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296233706, "Left": [{"class": "", "str": "In einer der ersten Ausgaben (September 1875) ver\u00f6ffentlichte er seine Berechnung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296234024, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird deutlich, dass Russell bei diesen Treffen s\u00e4mtliche Zeitberechnungen Barbours \u00fcbernahm, auch die f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 2520 Jahren an; diese h\u00e4tten 606 v.u.Z. begonnen und w\u00fcrden 1914 enden, \"wenn Jerusalem f\u00fcr immer befreit werden wird und der Jude zu dem Befreier sagen wird: 'Siehe, unser Gott, auf den wir gewartet haben und der uns retten wird!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296234097, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Seite 27 nimmt er dort Bezug auf die \"sieben Zeiten\" aus 3. Mose 26:27, 33 und Daniel 4 und gibt die L\u00e4nge der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", nach der diese 2520 Jahre dauerten und von 607 v.u.Z. (anfangs von 606 v.u.Z.) bis 1914 liefen, wurde Pastor Charles T. Russell nicht auf wundersame Weise im Herbst 1876 offenbart."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296237437, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Deutung der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit der \"buchst\u00e4blichen Stadt Jerusalem\" in Verbindung st\u00fcnden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296247940, "Left": [{"class": "", "str": "So wird im Wachtturm vom 15. Februar 1982 auf Seite 29 berichtet, der Pr\u00e4sident der Wachtturm-Gesellschaft, F. W. Franz, habe mit Absolventen der Missionarschule die Frage besprochen, ob die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im Jahr 1967 endeten, als \"Israel die Herrschaft \u00fcber [die] West Bank ... und \u00fcber die Altstadt von Jerusalem [erlangte]."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296247996, "Left": [{"class": "", "str": "\" Diese Ansicht f\u00fchre zu der Konsequenz, sagte er, dass die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im Jahre 1914 n.Chr. Und da\u00df es die Drangsal dieses \"gro\u00dfen Tages\" ist, die hier symbolisch die Stimme des Erzengels genannt wird, wenn die Erl\u00f6sung des fleischlichen Israels beginnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenzeit"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296265381, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1880 - Wir brauchen hier nicht die Beweise zu wiederholen, da\u00df die \"siebente Trompete\" 1840 n.Chr. zu ert\u00f6nen begann und weiter ert\u00f6nen wird bis zum Ende der Drangsalzeit und dem Ende der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehen wir es als eine feststehende Tatsache an, da\u00df das endg\u00fcltige Ende der K\u00f6nigreiche dieser Welt und die vollst\u00e4ndige Aufrichtung des K\u00f6nigreiches Gottes gegen Ende des Jahres 1914 n.Chr. erreicht sein werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296266925, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1902 - In Anbetacht dieser starken biblischen Beweise bez\u00fcglich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Oktober 1914 gipfeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296267080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1904 - Gem\u00e4\u00df unseren Erwartungen wird die Belastung der gro\u00dfen Zeit der Drangsal bald auf uns liegen, irgendwann zwischen 1910 und 1912, und sie wird in dem Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beweisen, da\u00df die gegenw\u00e4rtigen Regierungen alle gegen Ende des Jahres 1915 n.Chr. gest\u00fcrzt werden m\u00fcssen; und der oben erw\u00e4hnte Parallelismus zeigt, da\u00df diese Zeitperiode exakt dem Jahre 70 n.Chr. entspricht, das das Ende und den Sturz des j\u00fcdischen Gemeinwesens brachte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296267735, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1915 - Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Oktober 1914 endeten; und da\u00df in ein paar weiteren Jahren ihr v\u00f6lliger Zusammenbruch und die v\u00f6llige Aufrichtung des K\u00f6nigreiches Gottes in den H\u00e4nden des Messias kommen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296268012, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1916 - Wir sehen daher keinen Grund, zu bezweifeln, da\u00df die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " greulicher G\u00f6tzendienst getrieben worden war, bis Markgraf Gero unter Kaiser Otto I. kam, die heidnischen Priester t\u00f6tete und das Christentum einf\u00fchrte und Gersdorf gr\u00fcndete <20> , lie\u00df Gero eine Kapelle der heiligen Walpurgis errichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 9507648055, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Beispiel: Nach dem Tod der hl. Walburga/Walpurgis, der Schwester der Missionare Willibald und Wunibald, im Jahre 779 sollen der Legende nach \u00fcberall und besonders auf allen Bergen, wo sie den Heiden das Evangelium gepredigt habe, Standbilder und Beth\u00e4user errichtet worden sein <19> . Auf dem Heiligen Berg bei Gersdorf, auf dem in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinein, dann geht sie (die Linie) erneut nach oben und ergreift Israel wieder und geht weiter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["messageland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "messageland.de", "toknum": 9562550454, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn es hier heruntergeht (die Linie), f\u00e4llt es aus der j\u00fcdischen Nation heraus und in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erf\u00fcllt sein wird. 76 Denn da ist eine zugeteilte Zeit, aber niemand wei\u00df, wann es sein wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["messageland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "messageland.de", "toknum": 9562550695, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... und Jerusalem wird zertreten werden von den Heiden, bis dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hindurch, beginnend bei der Kreuzigung Christi und bis zum Ende der Gemeindezeitalter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["messageland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "messageland.de", "toknum": 9562553442, "Left": [{"class": "", "str": "In wenigen Minuten werden wir dazu kommen. 102 Aber jetzt, in diesen sieben Gemeindezeitaltern, durch die wir gegangen sind, durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist verh\u00e4ltni\u00dfm\u00e4\u00dfig am wenigsten geleistet, da die regelm\u00e4\u00dfigen Aufgrabungen mit R\u00fccksicht auf die Kosten auch in diesem Jahre suspendirt werden mu\u00dften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 9914783720, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die eigentliche Alterthums=Kunde aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der germanischen Fr\u00fche schon den Umwohnern zu ihrem einfachen Naturtempeldienst, gleich anderen Hochwarten deutscher Gebirge, heilig gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 10233900522, "Left": [{"class": "", "str": "Aschberg nannte ihn das Volk, und nicht unm\u00f6glich w\u00e4re es, dass er als Asenberg der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vor und nach Christi Geburt, die M\u00e4rtyrer und Heiligen wie heutzutage die Schweine par force gejagt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hs-augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeiten"}], "ref": "hs-augsburg.de", "toknum": 10685306049, "Left": [{"class": "", "str": "Jener erkl\u00e4rte ihm die vielen \u00dcberbleibsel des Altertums, worin der Irl\u00e4nder eben nicht gar bewandert schien, und erz\u00e4hlte ihm, da\u00df das Kolosseum ein uraltes Geb\u00e4ude sei, worin einst zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der mit Johannas Jugend in Verbindung gebracht war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 11310982228, "Left": [{"class": "", "str": "\" Und was der Fragen mehr sind; aber schlie\u00dflich mu\u00df er die heikle Geschichte des Feenbaumes anschneiden, dieses \u00dcberbleibsels aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstammt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regia-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "regia-verlag.de", "toknum": 11366800908, "Left": [{"class": "", "str": "In einem zweitem B\u00fcchleinwelche Bewandtnis es mit den sog. Zauberkr\u00e4utern hat, deren seltsamer Gebraucht zumeist der alten"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenzeit\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Heidenzeit\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"14792521729": 0.8125, "3297934852": 0.6770833333333333, "18030818822": 0.5, "1569308161": 0.584375, "12832416776": 0.5266666666666666, "2736838159": 0.5, "16377334802": 0.0, "12988739605": 0.5, "16249734681": 0.7785714285714285, "984874159": 0.6770833333333333, "9177246554": 0.6833333333333332, "11441801769": 0.0, "14808208940": 0.8214285714285714, "9296230451": 0.5657575757575757, "9296234043": 0.6916666666666665, "15035190859": 0.5, "4661232716": 0.6083333333333333, "3357741650": 0.5525, "18410859093": 0.6392857142857142, "16264733277": 0.0, "12411953247": 0.2850000000000001, "10350155873": 0.5, "13280093796": 0.5675, "6883794541": 0.8017857142857142, "17067257969": 0.8294117647058823, "16857625717": 0.5, "9317262457": 0.8111111111111111, "5202663035": 0.84375, "13901056126": 0.8325, "17702720639": 0.6301785714285714, "14465446017": 0.05437499999999999, "18706691204": 0.16630434782608688, "2597628039": 0.5, "19157339272": 0.0023076923076923105, "14224357009": 0.85, "9296230551": 0.5, "7231587484": 0.7439130434782608, "821700259": 0.0, "1603812005": 0.5, "4873591976": 0.5, "18314903213": 0.0, "15035198127": 0.5322222222222223, "10611258548": 0.0, "391701685": 0.75, "16876267193": 0.25000000000000006, "19265052861": 0.1847826086956521, "984874177": 0.6083333333333333, "11531246277": 0.7073076923076923, "11666201799": 0.7187499999999999, "3336513746": 0.8131578947368419, "8173339861": 0.7161956521739128, "4741248733": 0.5, "2989435621": 0.5, "9296230631": 0.6847826086956522, "9296280300": 0.53875, "98778867": 0.75, "9296230651": 0.599, "19177572604": 0.5363970588235294, "9691079936": 0.7161956521739128, "16269724932": 0.785, "809492744": 0.8409090909090909, "17835959053": 0.0, "6747798286": 0.7058823529411765, "9296231698": 0.5, "4873587992": 0.5, "5525655836": 0.82, "11930074910": 0.65, "4873592609": 0.5, "9420212514": 0.8068181818181819, "1429982502": 0.5188513513513514, "1727119655": 0.5, "9296248109": 0.5, "17639045938": 0.7625, "4873592630": 0.80625, "11847255877": 0.7393181818181818, "6103537482": 0.5, "11096941387": 0.6155555555555554, "15108074832": 0.5184210526315789, "4741248346": 0.5, "12739317087": 0.1533333333333332, "4873587042": 0.68, "9296266622": 0.0, "1956894604": 0.6709999999999999, "5319996814": 0.7867647058823529, "7768916898": 0.7491666666666665, "2787204252": 0.5, "11888178616": 0.5310714285714285, "1278777790": 0.6349999999999999, "15369145793": 0.5, "19371480395": 0.6995652173913043, "18575586245": 0.6413461538461539, "17734724041": 0.5639705882352941, "8173339601": 0.7792045454545453, "14465445335": 0.546875, "9520944605": 0.7331818181818182, "9296270309": 0.5, "2736835562": 0.5, "2736837892": 0.0928125, "18440006057": 0.6473214285714286, "1390399994": 0.0}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Heidenzeit", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenzeit%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heidenzeit\"]", "op": "Query", "size": 260}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenzeit%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 260}], "concsize": 260, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 260}