{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetoutdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "planetoutdoor.de", "toknum": 5888272239, "Left": [{"class": "", "str": "Variante Mit gro\u00dfen Kindern k\u00f6nnen wir auch den \u00dcbergang zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stand f\u00fcr die Mainzer ebenfalls unter keinem guten Stern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["squashclub-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "squashclub-mainz.de", "toknum": 283863919, "Left": [{"class": "", "str": "Die Partie gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 3 sowie der SC Saarlouis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 3716859753, "Left": [{"class": "", "str": "Knapp dahinter platzierten sich der SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und weiterhoch zur Schell."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 3014929432, "Left": [{"class": "", "str": "An so einem sonnigen Morgen m\u00fcssen wir einfach hinauf auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besiegt, wobei die einzelnen Begegnungen jeweils hart umk\u00e4mpft waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 15500141354, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 3:0 wurde der SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2, der in der laufenden Spielzeit noch ungeschlagen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["srcwiesental.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "srcwiesental.de", "toknum": 4516757343, "Left": [{"class": "", "str": "Sie belegt derzeit den zweiten Tabellenplatz hinter dem SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angebunden werden k\u00f6nnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trippstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "trippstadt.de", "toknum": 18012852926, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kreisel h\u00e4tte den weiteren Vorteil, dass die Annexe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht unter 12 Jahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetoutdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "planetoutdoor.de", "toknum": 12039185665, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Notiz: Ab 8 Jahren; der \u00dcbergang zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", war alles prima und die Laune sehr gut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 3359045145, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis auf die H\u00f6he \u00fcber Filsch, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und manche mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerschder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "gerschder.de", "toknum": 1514946350, "Left": [{"class": "", "str": "Nach nur wenigen Stunden Fu\u00dfmarsch gelangt man so auf den Siplinger Kopf, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-informativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "deutschland-informativ.de", "toknum": 17574499965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das fr\u00fcheste bekannte Stadtsiegel aus dem 15. Jahrhundert zeigt bereits den \"redenden\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 5867945642, "Left": [{"class": "", "str": "Am Rande von Tarforst vorbei und auf den Serpentinen des Wirtschaftsweges hoch zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") geht bei den \u00dc45 an den Start."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 8775579867, "Left": [{"class": "", "str": "Detlef Keffer ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinunter ins Dorf bereits ein beachtliches Tempo vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["8ung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "8ung.at", "toknum": 11803995618, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In 30er Gruppen, die kurz nacheinander starten, legen sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Richtung Schmidtheim mit 594 Metern \u00fcber NN."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fcesch38.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "fcesch38.de", "toknum": 11520421627, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die h\u00f6chste Erhebung ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Finale einziehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 3731761025, "Left": [{"class": "", "str": "Lediglich ein Mal konnte der SRC Illtal an Stelle von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (bitte Beschilderung folgen)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svt-saar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "svt-saar.de", "toknum": 4321676134, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kohlenmeiler befindet sich in der Stra\u00dfe Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (383m) und von dort nach Tarforst hinunter und zur Universit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 3261736749, "Left": [{"class": "", "str": "Dann ein wenig Querfeldein zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 3146723480, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dominik hatte seine Zusage von gestern Abend eingehalten und machte sich mit auf die Runde, die erst einmal hinauf f\u00fchrt auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 14244039229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier erfolgte der lange zur\u00fcckgehaltene Ausruf: \"H\u00f6rt ihr den Schacher, den alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und von dort an der Dom\u00e4ne Avelsbach vorbei zum Petrisberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 3293759947, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber Filsch und Tarforst ging es mal wieder auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1645 m)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderwege-allgaeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopfes"}], "ref": "wanderwege-allgaeu.de", "toknum": 19342713812, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber einige harmlose Felst\u00fcrme und durch eine enge Felsgasse klettern wir auf den kreuzgeschm\u00fcckten Gipfel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und an der Domaine Avelsbach zur\u00fcck nach Olewig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 3136526172, "Left": [{"class": "", "str": "Ein 12er auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", danach gegen SC G\u00fcdingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strokeeleven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "strokeeleven.de", "toknum": 1274504484, "Left": [{"class": "", "str": "Stroke Eleven 81) spielte zuerst gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (787 m) erreichen Sie Klingenthal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "wandern.de", "toknum": 4904533877, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber den Purpurkopf (570 m) und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vergn\u00fcgt dem Zuge nachschaute."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brenzbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "brenzbahn.de", "toknum": 7172619959, "Left": [{"class": "", "str": "Langsam fuhr er aus dem Bahnhof hinaus unter dem h\u00fcbschen Portal von Tannenreis durch, von welchem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Girenkopf, danach beginnt der Abstieg nach Balderschwang."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["serrigerland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "serrigerland.de", "toknum": 13805156226, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter geht der Weg \u00fcber zwei weitere Gipfel, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2 f\u00fcr die Finalrunde in Illingen qualifizieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 3691552653, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den besagten zwei Teams konnten sich noch der SRC Illtal und der SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und SRC Illtal um den Finaleinzug."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 338092459, "Left": [{"class": "", "str": "In der zweiten Begegnung k\u00e4mpfen die Regionalligisten SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Momberg geh\u00f6ren im Saarland zu den Top Naturhighlights f\u00fcr Wanderfreunde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["angebote-online-finden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "angebote-online-finden.de", "toknum": 372731603, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Trausberg, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", kenntlich an Bart und \"Heidenhut\", nimmt Bezug auf eine m\u00f6gliche Deutung des Ortsnamens Heidenheim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "heidenheim.de", "toknum": 6406552317, "Left": [{"class": "", "str": "Der stilisierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ziegenhelle und Bollberg sind die Hallenberger Aussichtst\u00fcrme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sauerland-pool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkopf"}], "ref": "sauerland-pool.de", "toknum": 17245188342, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Titelverteidiger SRC Wiesental."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 3702949156, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenfalls im Finale sind der SRC Illtal, der SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1, auf dem siebten Platz, sollten durchaus schlagbare Gegner sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["srcwiesental.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "srcwiesental.de", "toknum": 4516757298, "Left": [{"class": "", "str": "SRC Illtal 1 zur Zeit Tabellenletzter und SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Dahlem wurde im Jahre 867 erstmals urkundlich erw\u00e4hnt, der Ortsname leitet sich von \"Talheim\" ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifel-blicke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "eifel-blicke.de", "toknum": 14489473039, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eifel-Blick \"Missionskreuz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-karsten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "peter-karsten.de", "toknum": 15490454199, "Left": [{"class": "", "str": "Bevor es gleich ca. 8 km bergab nach Dahlem geht, genie\u00dfen wir f\u00fcr ein paar Augenblicke den Eifel Blick vom Missionskreuz auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinunter, wie ich in den Morgenstunden heraufgekommen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergruf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopfe"}], "ref": "bergruf.de", "toknum": 14474372458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "L\u00e4ngs des Grates zog ich den schartigen Scheitel, die langgedehnten Terrassenstufen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein auch heute noch gut erkennbarer 2,7 km langer Damm durch das Gel\u00e4nde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6pfen"}], "ref": "lvr.de", "toknum": 11744118074, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch den Wald bei Dahlem windet sich auf der Kammlinie zwischen den sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die SFI Boasters Germersheim durften dagegen den Nichtabstieg bejubeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 351126955, "Left": [{"class": "", "str": "Der SC Beindersheim, der SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist das uralte Wappenbild der 1602 ausgestorbenen Reichsfreiherren von Degenberg, deren weites Territorium in Schwarzach seinen Verwaltungsmittelpunkt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "schwarzach.de", "toknum": 9027478676, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der b\u00e4rtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " II gegen den SC Zweibr\u00fccken durch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 3702949138, "Left": [{"class": "", "str": "Dort sicherten sich die Favoriten auch meist den Gruppensieg, lediglich in Gruppe D setzte sich der SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den Trierer Stadtteilen Filsch und Tarforst vorbei zum Trimmelter Hof oberhalb von Trier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandern-und-outdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "wandern-und-outdoor.de", "toknum": 8666541340, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die letzte Etappe f\u00fchrt von Waldrach \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Fleckenstein sind nur einige der Vielzahl an Felsen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kraeutercafe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "kraeutercafe.de", "toknum": 17058242569, "Left": [{"class": "", "str": "Le Windstein, Sandkopf, Waldeck,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Balderschwang sowie die Nagelfluhkette vom Hochh\u00e4drich \u00fcber den Hochgrat bis zum Mittag \u00fcber Immenstadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klettersteig-allgaeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "klettersteig-allgaeu.de", "toknum": 16091391808, "Left": [{"class": "", "str": "Bekannte Beispiele daf\u00fcr sind der Siplingerkopf und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Aussichtsturm zwischen Ormesheim und Gr\u00e4finthal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-saarland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "pressemeldung-saarland.de", "toknum": 2984851910, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Norbert Waldherr Treffpunkt: Ormesheim,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkopf"}], "ref": "rlp.de", "toknum": 13932892000, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kuppen des Landschaftsraums erreichen meistenteils 350 bis 380 m \u00fc.NN, am Nordrand bis 420 m \u00fc.NN ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Dauerbuchung auf den Titel abjagen wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 283805184, "Left": [{"class": "", "str": "Titelverteidiger ist der SRC Wiesental, dem auch in diesem Jahr der SRC Illtal und der SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie der Halberg einschlie\u00dflich Mainzer Stra\u00dfe ab der Einm\u00fcndung der Stra\u00dfe des 13. Januar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saarbruecker-stadtwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "saarbruecker-stadtwerke.de", "toknum": 4039620400, "Left": [{"class": "", "str": "Betroffen ist der gesamte Eschberg einschlie\u00dflich Rotenb\u00fchl, Kieselhumes und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Dahlemer Wald) mit der anderen \u00fcber den Steinr\u00fctsch gef\u00fchrten Trasse zu vereinigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6pfen"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 16919904810, "Left": [{"class": "", "str": "Von da aus f\u00fchrte die Fernstra\u00dfe weiter nach Schmidtheim, um sich bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") dann nichts mehr anbrennen und sicherte mit 3:0 den wiederholten Pokalerfolg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 3691552792, "Left": [{"class": "", "str": "Im entscheidenden Spiel lie\u00df Tobias Baab (Wiesental) gegen Frank Skowronek ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", w\u00e4hrend die Heidenkopfer Erste gegen Illtal bestehen muss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 8775579944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Halbfinals des Saarlandpokals stehen bevor: Titelverteidiger Wiesental St. Ingbert empf\u00e4ngt die Zweite des SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf markiertem Weg mit 170 H\u00f6henmetern Anstieg nach Johanniskreuz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderportal-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "wanderportal-pfalz.de", "toknum": 11126615629, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Variante 3 (von Osten, 110-120 Minuten ohne Besichtigung): Vom Campingplatz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als auch gegen Beindersheim 0:4 und beendete die Runde damit auf dem letzten Platz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["squashclub-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "squashclub-mainz.de", "toknum": 283863515, "Left": [{"class": "", "str": "Statt der erhofften und dringend ben\u00f6tigten sechs Punkte am letzten Spieltag in Saarbr\u00fccken verlor das Team sowohl gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2 (Regionalliga-Aufsteiger) in der Vorschlussrunde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 7100348744, "Left": [{"class": "", "str": "Bundesliga-Absteiger) und dem SRC Illtal (Regionalliga), stehen \u00fcberraschend Wiesentals Zweite und der SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 3, Saarlouis und Homburg recht weit vorne zu finden sein d\u00fcrften am Ende der Saison."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 15526804253, "Left": [{"class": "", "str": "Favoriten sind hier schwierig auszumachen, doch kann man davon ausgehen, dass Koblenz 2, Bornheim,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vorbei an der sprudelnden Sombornquelle und dann erreichen wir bei SKM 82 den Rhein-Weser-Turm . Hier werden wir zwar nicht im Turm, wohl aber im zugeh\u00f6rigen G\u00e4stehaus \u00fcbernachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["armin-emmerich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "armin-emmerich.de", "toknum": 9215869537, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weiter geht es \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 7100348657, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Mannschaft geh\u00f6rten neben Katja Leuschner (Stuttgart) und Petra K\u00f6lmel (Baden-Baden) auch Heike Britten und Claudia Mich vom SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und auch die anderen Mannschaften k\u00e4mpfen noch um die Platzierungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["srcwiesental.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "srcwiesental.de", "toknum": 4515824299, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben einen Court gebucht. i.A. des Vorstandes Gru\u00df Eric PS: Im Saarlandpokalfinale steht unsere erste Mannschaft im Finale gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus in westlicher Richtung \u00fcber die Gemeinde Dahlem bis in die Hochlagen des Zitterwaldes und in s\u00fcdwestlicher Richtung in das Bundesland Rheinland-Pfalz hinein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifel-blicke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "eifel-blicke.de", "toknum": 11746251381, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf einer H\u00f6he von 560 Metern \u00fcber dem Meeresspiegel schweift der Blick vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sahen, den WDR Radio Sender passiert und etwas verschnauft hatten, trennten uns noch wenige Kilometer und ein leichter Anstieg von Udenbreth."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-karsten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "peter-karsten.de", "toknum": 15490454367, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem wir auf dem B\u00e4rbelkreuz , das wir zuvor schon in der Ferne vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", soll auf das Jahr 1356 zur\u00fcckzuf\u00fchren sein (1356 wurde die Grafschaft Helfenstein geteilt in Geislingen mit der Burg Helfenstein und die \"Herrschaft das Brenztal\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feilerseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "feilerseiten.de", "toknum": 14249322261, "Left": [{"class": "", "str": "Das Heidenheimer Stadtwappen, der sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (547 m \u00c31\u20444 NN) der Vierherrenstein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jahrbuch-vulkaneifel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "jahrbuch-vulkaneifel.de", "toknum": 8474312038, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Genau an der Landesgrenze von Nordrhein-Westfalen und Rheinland-Pfalz und ungef\u00c3\u00a4hr an den Gemarkungsgrenzen Esch, Schmidtheim, Dahlem und J\u00c31\u20444nkerath erhebt sich am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und - in der Umschrift - die \"mindere Zahl\" 86. Die letztere muss, da der betreffende Abdruck von 1538 stammt, vor allem aber auf Grund stilistischer Kriterien, auf das Jahr 1486 bezogen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leo-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "leo-bw.de", "toknum": 13936742098, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das fr\u00fcheste bekannte Stadtsiegel zeigt den \"redenden\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2 die Herbstmeisterschaft feiern, doch Wiesentals Zweite fing die Heidenkopfer auf dem letzten Meter noch ab und schob sich Dank des besseren Matchverh\u00e4ltnisses an den Hauptst\u00e4dtern vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 13732923263, "Left": [{"class": "", "str": "In der Oberliga sah alles zun\u00e4chst danach aus als w\u00fcrde der SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" handelte, welcher mit bedeutenden Einrichtungen und Anlagen ausgestattet war und neben den Streitkr\u00e4ften zahlreiche Leute besch\u00e4ftigte, die im Laufe der Zeit ans\u00e4ssig wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelferienhaus-sonnenhang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkopf"}], "ref": "eifelferienhaus-sonnenhang.de", "toknum": 14049067075, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist anzunehmen, da\u00df es sich um einen umfangreichen St\u00fctzpunkt am \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1. Thorsten Schmees besiegte Frank Skowronek mit 3:1, ehe sein Bruder Christian gegen Herbert Britten in einem spannenden Spiel den Sieg mit einem 11:8 im f\u00fcnften Satz klar machte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 7100348767, "Left": [{"class": "", "str": "Die gr\u00f6\u00dfte \u00dcberraschung besorgte dabei Wiesental 2 mit einem 2:1-Sieg \u00fcber Vorjahresfinalist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \u00dc40) und Thomas Schroers (B&W Worms, \u00dc45), die in ihrer Altersklasse jeweils das Achtelfinale erreichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 15526804514, "Left": [{"class": "", "str": "Die besten Resultate erzielten dabei Frank Skowronek (SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), Michael W\u00f6ffler, Stefan Voit (beide SRC Illtal) und Karl Moster (SC Saarlouis)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 15526804574, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Frank und Thomas waren noch aktiv: Heike Britten, Herbert Britten, Thomas Schmitt, Peter Ries, Bernard Burkhart, Detlef Keffer (alle SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Birkkarspitze auszugehen und das Moserkar unter der Kaltwasserspitze hindurch an den Ostfuss des letzteren reichen l\u00e4sst \u2013 dazu bedurfte ich freilich nicht erst der Ersteigung dieses Gipfels, und h\u00e4tten auch die Herren Kartographen einer solchen nicht bedurft, um ihn zu vermeiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergruf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopfes"}], "ref": "bergruf.de", "toknum": 17912698725, "Left": [{"class": "", "str": "Den eclatanteste Verstoss derselben wahrzunehmen, welcher den grossen Zweigkamm des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Schmidtheim, Elsenborn, Verviers und L\u00fcttich und weiter nach Westen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "geschichte-wissen.de", "toknum": 18377113687, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stra\u00dfe, die die Reiter nutzten, geht von Urmitz am Rhein \u00fcber Mayen, Kelberg, Boxberg, Hillesheim, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht bevor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["8ung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "8ung.at", "toknum": 11803995975, "Left": [{"class": "", "str": "Die letzte Bergpruefung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klettersteig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "klettersteig.de", "toknum": 18751267080, "Left": [{"class": "", "str": "Nun links abbiegen (Wegweiser Siplingerkopf /"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "-/Hauptstra\u00dfe ist zu achten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trippstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "trippstadt.de", "toknum": 18012853056, "Left": [{"class": "", "str": "Auf eine Entsch\u00e4rfung der Gefahrenstelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem dortigen Aussichtpunkt M\u00fchlenberg, wo eine Fr\u00fchst\u00fcckstation aufgebaut ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rundumio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "rundumio.de", "toknum": 796331929, "Left": [{"class": "", "str": "Eine davon f\u00fchrt zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gierkopf hat man eine sch\u00f6ne Aussicht auf's Bolgenachtal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "wanderkompass.de", "toknum": 19297865920, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Sattel zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") spielen im \u00dc60-Feld."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 8775579884, "Left": [{"class": "", "str": "Peter Ries und Bernard Burkhart (beide"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 8775983086, "Left": [{"class": "", "str": "Mit sagenhaften 18 Punkten Vorsprung sicherte sich Beindersheims Zweite die Oberliga -Meisterschaft vor der zweiten Mannschaft des SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1685m)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psg-fn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "psg-fn.de", "toknum": 5348714232, "Left": [{"class": "", "str": "Traumhaft sch\u00f6n ! \u00dcber Obere Socheralpe und Untere Balderschwangeralpe gingen wir bei strahlendem Sonnenschein weiter bis zum Gipfel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entlang auf der S\u00fcdseite verbleibend, zum Eingang in eine Mulde und durch diese zum Siplingergipfel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balderschwang-fewo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopfes"}], "ref": "balderschwang-fewo.de", "toknum": 10050563731, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "b) in n\u00f6rdlicher Richtung \u00fcber den Grashang am Felsaufbau des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gierenkopf h\u00e4tte eigentlich eine kurze gem\u00fctliche sein sollen, war dann aber doch ( wie \u00fcblich ) l\u00e4nger als gedacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["obadoba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "obadoba.de", "toknum": 1824290674, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Runde am Sonntag von der Gunzesrieder S\u00e4ge \u00fcber Siplingerkopf,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hochsteigen, und dann \u00fcber die Untere Balderschwanger Alm absteigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["senioren-in-die-berge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "senioren-in-die-berge.de", "toknum": 4329386671, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Varianten: Man kann bei trockenem Wetter von der Wilhelmine-Alm aus zum Siplingerkopf (nochmals 250 H\u00f6henmeter) und zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (der Sattel ist zugleich auch der \u00dcbergang zur \"Scheidwang Alpe\" und zum Hochgrat 1834 m) ansteigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kienles.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "kienles.de", "toknum": 11742500255, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "a) In n\u00f6rdlicher Richtung bis zum Sattel zwischen Gieren- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die einzigen (ca. 3 km nord\u00f6stlich von der \"Wasserdell\") Lebensr\u00e4ume dieser Art im Kreis Euskirchen\", hei\u00dft es im Faltblatt weiter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelerpresseagentur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "eifelerpresseagentur.de", "toknum": 18911166230, "Left": [{"class": "", "str": "\"Dieses Gebiet bildet zusammen mit dem Hochmoor am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , ein breites, h\u00fcgeliges Plateau, das gegen Norden sanft gehoben in den Zweigkamm der Kaltwasserspitze \u00fcbergeht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergruf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopfes"}], "ref": "bergruf.de", "toknum": 17843256411, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2 Stunden nach Verlassen der Kastenalpe, um 7 Uhr Morgens, betrat ich den Scheitel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". ,,Ich fahre aber nicht mit, bin nur mit dem Rad hierher gekommen\", lacht Gisch und begruesst mit dem St. Wendeler Landrat Franz Josef Schumann, dem Kreispressesprecher Hans-Josef Scholl, dem Chef vom Dienst der ,,Saarbruecker Zeitung\" AloisiusTritz die ersten Ankoemmlinge auf der Festwiese."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["8ung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "8ung.at", "toknum": 11803995338, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Nohfeldener Buergermeister Heribert Gisch tritt kraeftig in die Pedale, schafft ganz locker die kleine Anhoehe am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1616: Um Beweiden der Rauweide 1622: Um Waldweide an Faulenberg und Lattenbusch 1650: Compromiss-Urteil zu 1622 Holz und Werkzeug: 1567: Um \"laubgefallenes\" Holz, Limbacher Eisenkeile und Ketten 1568: Strafeinzug von 10 Gulden, wegen \u00c4xten... 1573: In Furtbacher Wald, Compromiss-Urteil zu \"Laubgefallenem\" 1744: R\u00fcckgabe Limbacher \u00c4xte, Rudolph Weber (wie 1603 Vertrag)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvsn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "hvsn.de", "toknum": 9585852365, "Left": [{"class": "", "str": "Gerichtsakten berichten ausf\u00fchrlich von den meist wenig erfreulichen Begegnungen von Forbachern, Neunkirchern, Limbachern, Bexbachern und Kirklern als Klage-Prozess-Akten und Urteile \u00fcber Auseinandersetzungen um: Waldweide: 1543: Benutzungssperre des B\u00fcrgelweiher-Damms, um Erlangrund und"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrseitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopfs"}], "ref": "herrseitz.de", "toknum": 12401427392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurz unterhalb des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "orf.at", "toknum": 9936182832, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Menhire &"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderportal-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "wanderportal-pfalz.de", "toknum": 11181479661, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Benachbarte Wanderungen : Stippvisite Burg 41 Wilenstein (Start an der Klug \u0301schen M\u00fchle) Stippvisite Ziel 10 Haus der Nachhaltigkeit (von der Karlstalschlucht eine Viertelstunde talaufw\u00e4rts zum Ausgangspunkt am Campingplatz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Hanfgarten, Gutsweiherweg, Br\u00fcckenweiher und Kohlweiherweg zur Stra\u00dfe Pfaffental hin, in der durch Privatinitiative 11 Einfamilienh\u00e4user entstanden waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["es-heftche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "es-heftche.de", "toknum": 14907330040, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1960\u201363 erfolgte mit sozialem und privatem Engagement durch die \"Gemeinn\u00fctzige Siedlungsgesellschaft\" (GSG) der Endausbau des Bauabschnittes III mit 25 Reihen-, drei Doppel- und sechs zweigeschossigen Doppelh\u00e4usern in der Alten Furt mit den sechs Verbindungsstra\u00dfen: Schwarzenkopf,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Binz, Kirchenp\u00fctz, Schmidtheimer Pfad, Otten-benden, L\u00e4mmerpesch und auf den H\u00f6fen \"ahn dem hoe-sten\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-dieter-arntz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "hans-dieter-arntz.de", "toknum": 1971797550, "Left": [{"class": "", "str": "(22) Auch im Bereich der Gemarkung Dahlem fanden sich \"Hexen\" zum Tanz: Frohnenpesch,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " links, das Hausener Bollwerk, den Franken- born, den Rosenhahn und das Mapper Bollwerk rechts lassend, zum Casimir-Kreuz fort, l\u00e4sst die Ringw\u00e4lle Ringmauer und Hallgarter Zange und die Kalte Herberg links, geht am Hermannsborn, an der H\u00f6lzernen Hand, am Qrauen Stein, am Qr\u00fcnen Pfuhl und an der Dickeich, von hier an wieder vorzugsweise Rennpfad genannt, vor\u00fcber, am Borde-Kreuz, wo der Weg zum Bollwerk Weisser Turm rechts fuhrt, durch den Walddistrikt In der Still, den R\u00f6spel- und die Zimmerk\u00f6pfe links lassend, an dem Marienborn"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altstrassen-in-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopfs"}], "ref": "altstrassen-in-hessen.de", "toknum": 3488554450, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Wasserscheide des Rheingauer Gebirgs zieht er, die Ringw\u00e4lle des Heidenkellers und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das gerade mal mit 2 Punkten Unterschied !"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strokeeleven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "strokeeleven.de", "toknum": 1274504786, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...erst sah es so aus, als h\u00e4tten die Heidenkopfer ein leichtes Spiel gegen die G\u00fcdinger, aber die wehrten sich eifrig und zum Schlu\u00df hie\u00df es lediglich; Gewonnes Unentschieden f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " II. F\u00fcnfter wurde Wiesental II vor Homburg, Saarlouis bezwang Heidenkopf III im Spiel um Platz 7. Auf den weiteren Pl\u00e4tzen folgen St. Wendel, Illingen II, die Hobbymannschaft \"Krempels\", Wiesental III, Wiesental IV, Stroke Eleven und Stroke Eleven II."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["honcas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "honcas.de", "toknum": 4762826172, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 2:1 besiegten sie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderportal-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "wanderportal-pfalz.de", "toknum": 15670763231, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rundwanderung 59 Die Johanniskreuz-S\u00fcdrunde (eine Stunde bis zum Anschluss in Johanniskreuz) Stippvisite Burg 41 Wilenstein (gleicher Ausgangspunkt) Stippvisite Ziel 10 Haus der Nachhaltigkeit (von der Karlstalschlucht in einer Viertelstunde talaufw\u00e4rts zum Ausgangspunkt am Campingplatz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " :"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ottmarlabonde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "ottmarlabonde.de", "toknum": 18723047829, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "und kenne jetzt die Koordinaten des Berges: 48.4700457\u00b0 Nord und 7.3706529\u00b0 Ost. Ein Blick auf die Computerkarte von der CD zeigt mir, dass ich offensichtlich auf meinem Berggipfel gelandet bin und finde seinen Namen:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " III, ehemalige Kiessandgrube im Bereich Heidenkopf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelerpresseagentur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "eifelerpresseagentur.de", "toknum": 18911166319, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Folgende besondere Sehensw\u00fcrdigkeiten werden auf der Strecke des gut ausgeschilderten Moorpfades erschlossen: Hangmoor \"Wasserdell\", Glaadtbachtal unterhalb von Dahlem, ehemaliger Grenzstein Vierherrenstein an der Landesgrenze Rheinland-Pfalz/NRW, Aufschluss der R\u00f6merstra\u00dfe K\u00f6ln-Trier im Bereich nordwestlich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und oben eine Krone gebunden sind, und dann stehen in den oberen Ecken links Heymon, rechts Frau Aja in voller ritterm\u00e4\u00dfigen Kleidung, die H\u00e4nde zum Gebet faltend, nach der Mitte hin, wo ein Helm steht, umgeben von der heiligen Dornenkrone und \u00fcber demselben die heiligen N\u00e4gel, Reliquien, die der Ritter aus Pal\u00e4stina geholt hatte. - Auf dem andern Bilde dieser Art steigt der ErzbischofTurpin in voller geistlichen Amtskleidung, gleichsam fl\u00fcchtend, in der linken Hand den Bischofsstab haltend, die Stufen zu einem Altar hinan und fa\u00dft mit der rechten"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hfbk-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6pfe"}], "ref": "hfbk-hamburg.de", "toknum": 19315121892, "Left": [{"class": "", "str": "Unten im Rahmen ein Rundbild, worin der gekreuzigte Heiland; von diesem geht nach rechts und links ein L\u00f6we aus, ebenfalls mit der einen Pratze ein Schwcrdt, mit der andern den hinaufgehenden Speer haltend, um welchen durch Lorbeerzweige T\u00fcrken- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie der Halberg einschlie\u00dflich der Mainzer Stra\u00dfe bis zur Einm\u00fcndung Stra\u00dfe des 13. Januar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saarbruecker-stadtwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "saarbruecker-stadtwerke.de", "toknum": 12510914925, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Betroffen ist der gesamte Eschberg, einschlie\u00dflich Rotenb\u00fchl, Kieselhumes und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelerpresseagentur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "eifelerpresseagentur.de", "toknum": 18911166326, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Folgende besondere Sehensw\u00fcrdigkeiten werden auf der Strecke des gut ausgeschilderten Moorpfades erschlossen: Hangmoor \"Wasserdell\", Glaadtbachtal unterhalb von Dahlem, ehemaliger Grenzstein Vierherrenstein an der Landesgrenze Rheinland-Pfalz/NRW, Aufschluss der R\u00f6merstra\u00dfe K\u00f6ln-Trier im Bereich nordwestlich Heidenkopf III, ehemalige Kiessandgrube im Bereich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte mit einem 4:0 f\u00fcr uns besiegt werden, der SC G\u00fcdingen wurde mit einem 3:1 besiegt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strokeeleven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkopf"}], "ref": "strokeeleven.de", "toknum": 1274504491, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1685m."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dav-sc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dav-sc.de", "toknum": 1739114985, "Left": [{"class": "", "str": "Gerne w\u00e4ren wir noch geblieben, aber der Strom unserer Herzen ging bergw\u00e4rts und f\u00fchrt uns sehr steil hinauf auf teilweise sehr ausgesetzten Gratr\u00fccken durch kaminartige Rinnen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im S\u00fcdwesten oberhalb des Ortsteiles Wittersheim im Bliesgau . Ziel des Zentrums ist der Schutz der Kulturlandschaft im Bliesgau."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saarland-lexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "saarland-lexikon.de", "toknum": 1840680705, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Haus Lochfeld ist ein Kulturlandschaftszentrum in der Gemeinde Mandelbachtal zwischen dem Ormesheimer Berg im Norden und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ensheim-saar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "ensheim-saar.de", "toknum": 1847533171, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den wilden J\u00e4ger gibt es allenthalben im Saarland, so im St. Johanner Stadtwald, in der Kieselhumes, am R\u00f6merbr\u00fcnnchen und beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkopf"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 2397973882, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von dort wieder etliche H\u00f6henmeter auf wunderbar weichen Wegen hoch auf den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Ruchegg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schatzsucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "schatzsucher.de", "toknum": 2553227043, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stelle befindet sich auf einem H\u00fcgel mit einer steilen Felskante und heisst Diebsloch,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 2999431467, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dem n\u00e4chsten Bachtal geht es \u00fcber eine Hochfl\u00e4che mit \u00c4ckern und Wiesen in das urige Waldgebiet um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzwerk-weitwandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "netzwerk-weitwandern.de", "toknum": 3473620086, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einigem Suchen fanden wir einen kleinen Abstellplatz hinter dem Klingenthaler Friedhof und starteten den langen Aufstieg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Heidenheimer Stadtwappen, dem herzoglichen Wappen ein. 1810 wurde Heidenheim Oberamtsstadt des Oberamts Heidenheim, 1935 Kreisstadt des seit der Gebietsreform von 1938 nahezu unver\u00e4ndert bestehenden Landkreises Heidenheim."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "heidenheim.de", "toknum": 3540328583, "Left": [{"class": "", "str": "Wohl um die Verbundenheit W\u00fcrttembergs mit seiner \u00f6stlichen Exklave zu zeigen, nahm Herzog Friedrich I. (1593 bis 1608) die Bezeichnung \"Herr zu Heidenheim\" in seine Titulatur auf, Herzog Eberhard Ludwig f\u00fcgte 1707 den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 3681085725, "Left": [{"class": "", "str": "Belyant hat bereits sein Visier gechlossen, in der Hand h\u00e4lt er einen Streitkolben, \u00fcber der Schulter tr\u00e4gt er seinen Schild mit einem schwarzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit 2:1 das Finale zu gewinnen - gegen Wiesental."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 3691552587, "Left": [{"class": "", "str": "Lediglich 2005 gelang es den Saarbr\u00fcckern vom SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entschieden, so auch im diesen Jahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 3691552630, "Left": [{"class": "", "str": "Ansonsten wurde das Finale bislang stets im Klassiker SRC Wiesental - SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") lag mit 7:10 im f\u00fcnften Satz gegen Thorsten Schmees (Wiesental) zur\u00fcck, k\u00e4mpfte sich jedoch wieder heran und gewann schlie\u00dflich mit 12:10."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 3691552693, "Left": [{"class": "", "str": "Das Finale begann denkbar knapp: Damien Bellott ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") sehr schwer tut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 3691552749, "Left": [{"class": "", "str": "Besondere Brisanz versprach anschlie\u00dfend das Spiel auf Platz zwei, da sich St. Wendel-Sieger Nils Kempf (Wiesental) f\u00fcr gew\u00f6hnlich gegen Herbert Britten ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 3) und Robert Yaghoubi (Idar-Oberstein 2)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 3716859776, "Left": [{"class": "", "str": "Bester Spieler der Liga wurde Ralf Acker vom SC G\u00fcdingen, knapp vor Thomas Schmitt ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen den SRC Illtal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 3731760975, "Left": [{"class": "", "str": "Die Finalisten des Saarlandpokals 2010 stehen fest . Der SRC Wiesental konnte sich gegen den SC Zweibr\u00fccken ebenso souver\u00e4n mit 3:0 durchsetzen wie der SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Finale gegen\u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 3731760998, "Left": [{"class": "", "str": "So kommt es zur Neuauflage des Vorjahresfinales: Es stehen sich der Titelverteidiger aus Wiesental und Herausforderer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dav-weiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dav-weiler.de", "toknum": 3990855638, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer Piepskontrolle liefen wir los in Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2 empfangen, eine sicherlich schwierigere Aufgabe als die beiden Gegner unserer 2. Mannschaft: SC Zweibr\u00fccken 1 (Platz 8) und S&F St. Wendel 1 (Platz 7)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["srcwiesental.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "srcwiesental.de", "toknum": 4516757389, "Left": [{"class": "", "str": "Diese m\u00fcssen jedoch am n\u00e4chsten Spieltag den Spitzenreiter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dem Zweigkamm der Kaltwasserspitze angeh\u00f6rend; rechts steile Wand, einen rundk\u00f6pfigen Eckthurm in's Thal vorspreizend: hier nimmt die gewaltige Masse des S\u00fcdlichen Sonnenspitzes , des Sonnenjochs , der \u00f6stlichen Schranke des Moserkars, ihren Anfang, und in der Kluft, die jenen Thurm von der breiten Wandflanke trennt, beginnt auch die Ersteigung ihrer Gipfel, eine der seltensten im Quellen-Gebiete der Isar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergruf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopfe"}], "ref": "bergruf.de", "toknum": 4748812882, "Left": [{"class": "", "str": "Links d\u00fcsteres, buschiges Geh\u00e4nge, von grauen Mauerg\u00fcrteln durchsetzt, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; dunkel bebuscht, von m\u00e4chtigen, langgestreckten Steilwandstufen durchstrichen, senkt seine Flanke sich herab in's Moserkar; je weiter thalein, um so geschlossener, mauerschroffer wird ihr Bau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergruf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopfe"}], "ref": "bergruf.de", "toknum": 4748813230, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht minder zerrissen erscheint in ihrer Umgebung der Zweigkamm l\u00e4ngs des Moserkars zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem die Kastenalpe beherrschenden Eckpunkte des Kaltwasserspitzkammes * ) hinanf\u00fchre, es bliebe mir doch keine andere Wahl, als m\u00f6glichst bald ablenkend, diesen Scheitel zu erstreben; denn bald genug w\u00fcrde eine Schranke von Steilwand das Verlassen der Thalsohle mir verwehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergruf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopfe"}], "ref": "bergruf.de", "toknum": 4748813276, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00fcsste ich auch nicht, das der gebahnte Pfad nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben die Wiesentaler den insgesamt 10. Titel seit 2002 eingefahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["honcas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "honcas.de", "toknum": 4762826097, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Meisterschaft in der Regionalliga hat der SRC Wiesental das Double perfekt gemacht: Mit einem glatten 3:0-Erfolg \u00fcber den SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " III im Spiel um Platz 7. Auf den weiteren Pl\u00e4tzen folgen St. Wendel, Illingen II, die Hobbymannschaft \"Krempels\", Wiesental III, Wiesental IV, Stroke Eleven und Stroke Eleven II."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["honcas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "honcas.de", "toknum": 4762826183, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 2:1 besiegten sie Heidenkopf II. F\u00fcnfter wurde Wiesental II vor Homburg, Saarlouis bezwang"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinauf auf den Schellberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 5175855045, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umso l\u00e4nger bergab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 5175855146, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr geht es zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit roter, blau aufgeschlagener Heidenm\u00fctze und rotem, blau aufgeschlagenem Gewand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apotheke-am-neckar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "apotheke-am-neckar.de", "toknum": 5233863355, "Left": [{"class": "", "str": "Farben: Auf Gold ein b\u00e4rtiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgesucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psg-fn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "psg-fn.de", "toknum": 5348714153, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben uns den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die Bases, ohne jedoch weiteren Schaden anzurichten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baseball-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6pfe"}], "ref": "baseball-deutschland.de", "toknum": 5406720879, "Left": [{"class": "", "str": "Auch im folgenden Durchgang schafften es zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Wasserzeichen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leo-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkopf"}], "ref": "leo-bw.de", "toknum": 5749194815, "Left": [{"class": "", "str": "Schon im 14. Jahrhundert bedeutende Leineweberei sowie Eisengewinnung aus den Bohnerzgruben der Umgebung (1365 Verleihung des Bergrechts) mit Unterbrechungen bis Anfang des 19. Jahrhunderts und Verarbeitung (Messer-, Beil- und Nagelschmiede, Schlosser, B\u00fcchsenmacher); daneben Hafnerei (bis um 1900), Gerberei und seit 1530 Papierherstellung ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (8 km Teilstrecke) Die gef\u00fchrte Wanderung ist kostenfrei, das Mittagessen muss bezahlt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saarland-lexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "saarland-lexikon.de", "toknum": 5825167383, "Left": [{"class": "", "str": "Referenten: Fachleute von NABU und NaturFreunden Treffpunkte: 9:30 Uhr: Rathaus der Gemeinde Mandelbachtal in Ormesheim (13 km Teilstrecke) 10:00 Uhr: Aussichtsturm am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Schellberg, der mit 425 Metern doch immerhin etwa 250 Meter h\u00f6her liegt als Olewig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 5867945557, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Also war die Route f\u00fcr unsere Tour klar: hinauf in Richtung Korlinger H\u00f6he, auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie kurz unterhalb dieses Gipfels im Abstieg in Richtung Scheidwangalpe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetoutdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "planetoutdoor.de", "toknum": 5888272264, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgesetzte felsige Stellen erwarten uns dabei am tiefsten Punkt des \u00dcbergangs zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 6154454394, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rauf also nach Filsch und h\u00f6her auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") in der 1. Runde starten, ebenso Thomas Schroers (Worms), der auf Britten trifft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 6399715153, "Left": [{"class": "", "str": "Im \u00dc45-Feld m\u00fcssen Roland Haas und Herbert Britten (beide SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") greift ab der 2. Runde im \u00dc55-Feld zum Schl\u00e4ger, bei den \u00dc60 m\u00fcssen sich Karl Moster (SC Saarlouis) und Bernard Burkhart (Heidenkopf) in der Gruppenvorrunde beweisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 6399715215, "Left": [{"class": "", "str": "Peter Ries ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") in der Gruppenvorrunde beweisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 6399715242, "Left": [{"class": "", "str": "Peter Ries (Heidenkopf) greift ab der 2. Runde im \u00dc55-Feld zum Schl\u00e4ger, bei den \u00dc60 m\u00fcssen sich Karl Moster (SC Saarlouis) und Bernard Burkhart ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit roter, blau aufgeschlagener Heidenm\u00fctze und ebensolchem Gewand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "heidenheim.de", "toknum": 6406552304, "Left": [{"class": "", "str": "Es zeigt in Gold einen b\u00e4rtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Unterschrift \"S(igillum).opidi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "heidenheim.de", "toknum": 6406552412, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis 1486 l\u00e4sst sich die Geschichte des Wappenbildes und des Stadtsiegels zur\u00fcckverfolgen: An einer 1511 ausgestellten Urkunde h\u00e4ngt ein Siegel mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergtouren-im-allgaeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "bergtouren-im-allgaeu.de", "toknum": 6452587967, "Left": [{"class": "", "str": "Der Weg f\u00fchrt links an der Alpe vorbei in Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bevor man nach etwas berauf, bergab auf 1745m auf den Siplingerkopf gelangt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergtouren-im-allgaeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "bergtouren-im-allgaeu.de", "toknum": 6452587977, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber einen wundersch\u00f6nen Gratweg erreicht man zuerst den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skitouren.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "skitouren.at", "toknum": 6462989828, "Left": [{"class": "", "str": "So f\u00fchrt die erste Tour gleich hoch hinaus auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (470 m) laufen; auf ein in der Karte dort verzeichnetes H\u00fcgelgrab fehlt vor Ort jeder Hinweis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderportal-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "wanderportal-pfalz.de", "toknum": 6568547066, "Left": [{"class": "", "str": "Dort bietet die Markierung mal wieder eine Waldautobahn an; die umgehen wir, indem wir schon nach zwanzig Metern halbrechts abbiegen und \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saarpfalz-touristik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "saarpfalz-touristik.de", "toknum": 6605150917, "Left": [{"class": "", "str": "Wir radeln auf einem Panoramaweg, kommen durch ein Waldst\u00fcck und erreichen den Aussichtsturm (5) auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-hubertus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "hotel-hubertus.de", "toknum": 6700314034, "Left": [{"class": "", "str": "Von hier aus geht man in n\u00f6rdliche Richtung bis zum Sattel zwischen Gieren- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1685 m) zum gut sichtbaren Gipfel des Siplingerkopfes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-hubertus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "hotel-hubertus.de", "toknum": 6700314048, "Left": [{"class": "", "str": "Dann geht es weiter auf dem Grat in \u00f6stlicher Richtung \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1685 m) und Girenkopf (1683 m) zur Alpe Oberbalderschwang, wo eine z\u00fcnftige Balderschwanger Brotzeit wartet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoernerdoerfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "hoernerdoerfer.de", "toknum": 6764064730, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem wundersch\u00f6nen Panoramablick entlang des Scheidwang Tales und der benachbarten Gipfel Buralpkopf, Rindalphorn und Hochgrat wandern wir \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erfolg Nummer neun seit dem 1:3 in Ladenburg gefeiert hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hornets-baseball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6pfe"}], "ref": "hornets-baseball.de", "toknum": 6943623032, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Im zweiten Spiel hat man gesehen, dass meine Mannschaft alles daran gesetzt hat, die Siegesserie fortzusetzen\", lobte Chattelle den k\u00e4mpferischen Einsatz seines umformierten Teams, das mit dem knappen 2:1 gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dann hinab ins Ruwertal auf die ehemalige Bahntrasse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adfc-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "adfc-bonn.de", "toknum": 7579041284, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4cht am r\u00f6mischen Amphitheater vorbei den Petrisberg hinauf, zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in sein Wappen aufzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 8399292021, "Left": [{"class": "", "str": "Es gl\u00fcckte ihm, einen Anf\u00fchrer der Sarazenen zu erschlagen, worauf ihm der Kaiser mit seiner Gnade die Erlaubnis erteilte, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", (\"veyr hern steyn am heyden Kop\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jahrbuch-vulkaneifel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "jahrbuch-vulkaneifel.de", "toknum": 8474312359, "Left": [{"class": "", "str": "Das Sch\u00c3\u00b6ffenweistum des Hofes Stadtkyll beginnt und endet immer beim Vierherrenstein am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " / SAAR) und Michael Roller (SF Idar-Oberstein / RPF), bei den \u00dc50 Walter Jung (SRC Wiesental St. Ingbert / SAAR) und Uwe Wendel (SC Beindersheim / RPF)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 8771373787, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich sind aber auch wieder einige Spieler aus unserem Landesverbund am Start: Bei den \u00dc45 sind es Frank Skowronek (SC"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und Stefan Messerschmidt (Idar-Oberstein) an, bei den \u00dc65 Stefan Voit (SRC Illtal / SAAR) und Hans-Peter Rihm (Black&White RC Worms / RPF) und bei der \"K\u00f6nigsklasse\" \u00dc70 Werner Hafenmayer (Worms) und Reinhold Jakob (Idar-Oberstein)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 8771373830, "Left": [{"class": "", "str": "Im \u00dc60-Feld treten Peter Ries ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und Michael W\u00f6ffler (Illtal) dabei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 8775579854, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den \u00dc40 sind Frank Skowronek ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gierenkopf vorbei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kruse-lathen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "kruse-lathen.de", "toknum": 8911027599, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Weg f\u00fchrt am Fu\u00df von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Wappen der Stadt und Herrschaft Heidenheim, die 1536 an W\u00fcrttemberg gefallen war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leidringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "leidringen.de", "toknum": 9498893426, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im vierten Feld findet sich in Gold der Oberk\u00f6rper eines rotgekleideten Mannes, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "historisches-wuerttemberg.de", "toknum": 9626850433, "Left": [{"class": "", "str": "Die heraldische Anordnung erfolgte von rechts nach links: der Adler (geh\u00f6rte zur Reichssturmfahne), das Jagdhorn W\u00fcrttembergs, das M\u00f6mpelgarder Fischweiblein, der Brackenkopf von Teck und der Heidenheimer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") gegen Michael W\u00f6ffler (Illtal) durch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 10901564315, "Left": [{"class": "", "str": "Im B-Feld setzte sich Roland Haas ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (an der S\u00e4gm\u00fchle 1 km s\u00fcdlich von Trippstadt)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderportal-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "wanderportal-pfalz.de", "toknum": 11126615427, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Start f\u00fcr Variante 3: Trippstadt , Campingplatz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1685 m zum gut sichtbaren Gipfel des Siplingerkopfes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kienles.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "kienles.de", "toknum": 11742500286, "Left": [{"class": "", "str": "Nun auf dem Grat in \u00f6stlicher Richtung \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fand es im Jahr 1921."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifel-blicke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "eifel-blicke.de", "toknum": 11746251447, "Left": [{"class": "", "str": "Seinen endg\u00fcltigen Platz hier auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifel-blicke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "eifel-blicke.de", "toknum": 11746251498, "Left": [{"class": "", "str": "Fahren Sie am Bahnhof vorbei in die Escher Stra\u00dfe bis zum Wanderparkplatz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-mandelbachtal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "cdu-mandelbachtal.de", "toknum": 11906179872, "Left": [{"class": "", "str": "Nach erfrischender, kurzer Pause rollte das Gerd-Tussing-Team weiter durch den Bettelwald nach Ormesheim bis hin zum Aussichtsturm am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfordert Schwindelfreiheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetoutdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "planetoutdoor.de", "toknum": 12039185550, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zum Gipfel ohne gr\u00f6\u00dfere Probleme, Trittsicherheit aber erforderlich; die \u00dcberschreitung des Siplingerkopfs zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um den besten Schlagmann der S\u00fcdliga, Andrew Smith."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["capitals.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6pfe"}], "ref": "capitals.de", "toknum": 12044642464, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird eine schwierige Aufgabe f\u00fcr seine Werfer gegen die hochkar\u00e4tige Offensive der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["voelklingen-im-wandel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6pfe"}], "ref": "voelklingen-im-wandel.de", "toknum": 12207258261, "Left": [{"class": "", "str": "Eisenschlacken hei\u00dfen Heiden- schlacken, und r\u00f6m. KaisermOnzen \"Hudek\u00f6pp\","}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit den tollen Felsriegeln in den H\u00e4ngen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familiesteiner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "familiesteiner.de", "toknum": 12357897007, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...von Westen \u00fcber den Gratwanderweg vom Giren- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Der war zwar nicht ganz so hoch, aber auch sehr sch\u00f6n."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrseitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "herrseitz.de", "toknum": 12401427239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eigentlich wollten wir auf den Siplingerkopf , haben dann aber merkw\u00fcrdigerweise einen Linksbogen zuviel gemacht und schwups, schon standen wir unterhalb vom"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrseitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopfs"}], "ref": "herrseitz.de", "toknum": 12401427388, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurz unterhalb des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Richtung Bregenzer Wald"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrseitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopfs"}], "ref": "herrseitz.de", "toknum": 12401427398, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausblick, kurz unterhalb des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Knoten n\u00f6rdlich von Mengerskirchen\" (artenreiche Glatthafer-Wiesen) und \"Eigenberg\" (Waldmeister-Buchenwald)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dillhausen-unserdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkopf"}], "ref": "dillhausen-unserdorf.de", "toknum": 12998191390, "Left": [{"class": "", "str": "Wir leben in und mit der Natur: Zwei als besonders sch\u00fctzenswert ausgewiesene Fl\u00e4chen des \"Fauna-Flora-Habitat\" (FFH) liegen in unserem Pastoralen Raum und geh\u00f6ren zu den europaweit vernetzten, besonders wertvollen Naturlandschaften: \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Illtal und erneut Wiesental in der Regionalliga."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 13732923021, "Left": [{"class": "", "str": "In der Regional- und der Oberliga wird am Wochenende samt und sonders im Saarland gespielt: In St. Wendel, Wiesental und Zweibr\u00fccken in der Oberliga, sowie in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ein r\u00f6mischer St\u00fctzpunkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelferienhaus-sonnenhang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkopf"}], "ref": "eifelferienhaus-sonnenhang.de", "toknum": 14049067019, "Left": [{"class": "", "str": "Wie in einer Karte des Landesmuseums Trier und einem Handatlas der Rheinprovinz zu ersehen ist, befand sich auf der h\u00f6chsten Erhebung der Gemarkung (594 m \u00fc.NN) am \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutliche \u00c4hnlichkeit mit der Darstellung des Mithras zeigt (siehe den dreik\u00f6pfigen Mithra aus Dieburg)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feilerseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "feilerseiten.de", "toknum": 14249322298, "Left": [{"class": "", "str": "Es f\u00e4llt auf, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und von da hinab nach Gr\u00e4finthal."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saarkohlenwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "saarkohlenwald.de", "toknum": 14424226930, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Weg nach Ensheim quert er in Eschringen das Tal des Saarbachs, steigt auf der anderen Seite hoch bis vor den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei Wiederaufsuchen des Birschpfades zum Moserkar, bildete das letzte Abenteuer dieses Tages."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergruf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopfes"}], "ref": "bergruf.de", "toknum": 14474372526, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Irrgang im Krummholze des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetoutdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "planetoutdoor.de", "toknum": 14754974857, "Left": [{"class": "", "str": "Nun in nordnordwestlicher Richtung das Tal hinauf auf die Felsen unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird der Ausgangspunkt \"Wasserdell\" mit einer sehr interessanten Pflanzenwelt erreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "eifelzeitung.de", "toknum": 15003261613, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-karsten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "peter-karsten.de", "toknum": 15490454147, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eifelblick vom Missionskreuz auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " II. Nach Absage von Blieskastel-Homburg zur Finalrunde ergab sich eine Dreiergruppe im Spiel um Platz 7. Kurios: Alle drei Teams konnten jeweils ein Spiel mit 2:1 gewinnen, weshalb erst das Satzverh\u00e4ltnis die Entscheidung brachte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 15500141405, "Left": [{"class": "", "str": "Wiesental II belegte Platz 5 nach einem 2:1-Sieg gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " III die Nase vor Illtal II und dem SC Homburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsqv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "dsqv.de", "toknum": 15500141447, "Left": [{"class": "", "str": "Hierbei hatte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gravitypilots.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "gravitypilots.de", "toknum": 16407046645, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die Autos wieder beladen waren ging es los Richtung Niederbronn-les-baines, zum Campingplatz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der gleich in mehreren Ausf\u00fchrungen zu bestaunen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brenzpark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "brenzpark.de", "toknum": 16733824665, "Left": [{"class": "", "str": "Und ganz besonders sch\u00f6n sind die Steine mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Heidenheimer Wappen geht zur\u00fcck bis ins Jahr 1486. Aus anderen Regionen sind die aus Sandstein bestehenden Steine mit dem Schwert (G\u00f6ppingen), der Stein mit den Buchstaben GE (Geifertshofen), der hohe Stein mit den Zeichen KD (Karlsruhe-Durlach) und der aus Kalkstein gefertigte Stein mit dem Hifthorn (Bad Urach)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brenzpark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "brenzpark.de", "toknum": 16733824677, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Heidenschlo\u00df hei\u00dft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altstrassen-in-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "altstrassen-in-hessen.de", "toknum": 17056522411, "Left": [{"class": "", "str": "In gerader Linie zieht sie nord\u00f6stlich weiter fort, l\u00e4\u00dft Kloppenheim eine hundert Schritte rechts liegen und geht sodann bis gegen Okarben, wo sie sich an der Chaussee verliert, und zwar in einer Richtung, wo jene R\u00f6merst\u00e4tte liegt, die man, wie unseren Lesern erinnerlich sein wird,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Heidenschloss, in der N\u00e4he von Niederw\u00f6llstadt, geendigt haben, wenigstens ist die Fortsetzung weiter \u00f6stlich nicht aufgefunden worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altstrassen-in-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "altstrassen-in-hessen.de", "toknum": 17061759813, "Left": [{"class": "", "str": "Sie muss durch Okarben gegangen sein, und bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den westlichen Gesichtskreis mir erf\u00fcllen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergruf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopfes"}], "ref": "bergruf.de", "toknum": 17843256555, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber wohl bekannt sind mir die Berge, die auf der Scheitelh\u00f6he des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Osten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geo-touren-westerwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "geo-touren-westerwald.de", "toknum": 18174258504, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen sehr sch\u00f6nen Platz findet man auf einer H\u00f6he zwischen dem Galgenkopf im Westen und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mag ein Hinweis darauf sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arcor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "arcor.de", "toknum": 18448939859, "Left": [{"class": "", "str": "Der Distriktname"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klettersteig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "klettersteig.de", "toknum": 18751267104, "Left": [{"class": "", "str": "Etwa 100 Hm danach zweigt der Pfad zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und hinauf bis zum Einstieg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klettersteig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "klettersteig.de", "toknum": 18751267113, "Left": [{"class": "", "str": "Einige Minuten sp\u00e4ter links halten Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entlang von rund 90 H\u00fcgelgr\u00e4bern aus keltischer Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taunusreiter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "taunusreiter.de", "toknum": 19020738252, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wellerstra\u00dfe verl\u00e4uft ab dem Gabelpunkt bei der Siegfriedseiche \u00fcber wunderbare H\u00f6henwege mit altert\u00fcmlichem Gepr\u00e4ge durch den Dietenhausener Wald \u00fcber den Dreispitzberg und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kein Ryan Lilly mehr spielen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baseball-zone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00f6pfen"}], "ref": "baseball-zone.de", "toknum": 19112549273, "Left": [{"class": "", "str": "Bedauerlich ist, dass bei den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soap-box-derby.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkopf"}], "ref": "soap-box-derby.de", "toknum": 19286845204, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderwege-allgaeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "wanderwege-allgaeu.de", "toknum": 19342713613, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Nagelfluhkette \u2013 wandern auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Abstieg zur Oberen Wilhelmine-Alpe und daher besser f\u00fcr Kinder geeignet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderwege-allgaeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkopf"}], "ref": "wanderwege-allgaeu.de", "toknum": 19342714168, "Left": [{"class": "", "str": "Der direkte An- und Abstiegsweg von der Unteren Balderschwanger-Alpe zum Siplingerkopf ist einfacher als der Anstieg \u00fcber den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenkopf\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenkopf\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"283805184": 0.6023076923076922, "338092459": 0.6890625, "17058242569": 0.6263888888888889, "14489473039": 0.6558333333333333, "3014929432": 0.8088235294117646, "3359045145": 0.7684210526315789, "15526804514": 0.5, "16919904810": 0.5833333333333333, "1971797550": 0.0, "9936182832": 0.0, "15490454367": 0.5067307692307693, "14244039229": 0.7294117647058823, "14049067075": 0.5, "7172619959": 0.7099999999999999, "11126615629": 0.5472499999999999, "1274504786": 0.0, "18377113687": 0.5, "17843256411": 0.009425675675675666, "15526804574": 0.5, "9215869537": 0.5259459459459459, "4321676134": 0.7383333333333333, "11746251381": 0.5105263157894737, "17574499965": 0.7625, "3691552792": 0.556896551724138, "10050563731": 0.0981465517241379, "9027478676": 0.6293478260869565, "3146723480": 0.7340000000000001, "283863919": 0.825, "5867945642": 0.76, "4515824299": 0.5117857142857143, "4329386671": 0.0421875, "15490454199": 0.6548076923076923, "18012852926": 0.7816666666666666, "19297865920": 0.24375, "11803995338": 0.0, "13936742098": 0.5, "372731603": 0.6805555555555556, "3702949156": 0.6588235294117646, "8775579867": 0.75, "15670763231": 0.0, "19315121892": 0.0, "8775579884": 0.21153846153846154, "11181479661": 0.0, "7100348657": 0.5157499999999999, "7100348767": 0.5, "17245188342": 0.6625, "5348714232": 0.1266666666666666, "11520421627": 0.74, "6406552317": 0.6656818181818182, "12039185665": 0.78, "18911166319": 0.0, "18751267080": 0.25999999999999995, "3702949138": 0.6292307692307691, "14249322261": 0.5056756756756756, "18911166230": 0.01722972972972972, "8666541340": 0.6266666666666666, "15526804253": 0.5283333333333333, "1274504484": 0.7142857142857142, "8775579944": 0.548148148148148, "15500141354": 0.8078947368421051, "3261736749": 0.7368421052631579, "1514946350": 0.7684210526315789, "4039620400": 0.5848076923076923, "4516757298": 0.6564772727272726, "11744118074": 0.6414285714285713, "18012853056": 0.24999999999999997, "11803995975": 0.3, "7100348744": 0.5383653846153846, "3136526172": 0.7249999999999999, "4516757343": 0.7940476190476191, "13932892000": 0.6108333333333333, "17912698725": 0.5, "8474312038": 0.5027884615384616, "3716859753": 0.8230769230769229, "14474372458": 0.6466666666666666, "12510914925": 0.5662037037037037, "5888272239": 0.8461538461538461, "1824290674": 0.04632352941176471, "4904533877": 0.713888888888889, "18911166326": 0.0, "13732923263": 0.5, "3731761025": 0.74, "13805156226": 0.6943181818181817, "16091391808": 0.6214999999999999, "3691552653": 0.6930978260869565, "18723047829": 0.0, "796331929": 0.24852941176470592, "11742500255": 0.03573529411764706, "351126955": 0.6375, "4762826172": 0.0, "12401427392": 0.0, "2984851910": 0.6166666666666667, "3293759947": 0.7260227272727272, "9585852365": 0.0, "3488554450": 0.0, "19342713812": 0.7260227272727272, "283863515": 0.5425, "11803995618": 0.7454545454545454, "8775983086": 0.17190476190476192, "14907330040": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenkopf", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenkopf%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heidenkopf\"]", "op": "Query", "size": 196}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenkopf%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 196}], "concsize": 196, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 196}