{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " sieht's dann wieder sehr gepflegt aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolf-tiemann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "rolf-tiemann.de", "toknum": 671141823, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist keine einzige Stra\u00dfe nur ansatzweise ger\u00e4umt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 2702606880, "Left": [{"class": "", "str": "In"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist derzeit die Emp\u00f6rung gro\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5350722839, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon einen Vorgeschmack."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 10387546545, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den letzten Tagen bekam man in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr junge Familien unattraktiv und ver\u00f6det."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5350723240, "Left": [{"class": "", "str": "So wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebaut worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 14788468615, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gerade erst sind die letzten H\u00e4user im Neubaugebiet"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiesbaden112.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "wiesbaden112.de", "toknum": 11175200319, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Suche nach dem vermissten Schiffseigner wurde inzwischen seine Tasche bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommenden Autofahrers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5529731613, "Left": [{"class": "", "str": "Hierbei beachtete er nicht die Vorfahrt des zu diesem Zeitpunkt aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " davon aus, dass wir den Zeitrahmen einhalten werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-og-norheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "sv-og-norheim.de", "toknum": 2199425952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Ingelheim hat es schon geklappt und wir gehen auch in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschwunden?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 10313351845, "Left": [{"class": "", "str": "Wird es f\u00fcr diesen Turm einen Ersatz geben, oder ist somit die letzte Kletterm\u00f6glichkeit aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frauenlob-gymnasium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "frauenlob-gymnasium.de", "toknum": 2240870004, "Left": [{"class": "", "str": "In Kanada h\u00e4lt er unter anderem \u00fcber einen Blog Kontakt zu Freunden und Familie in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5350723102, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Mutter erg\u00e4nzt: \"Die Gemeinde will doch junge Familien in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei unserem lieben Kamerad Spengler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wkv-wiesbaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "wkv-wiesbaden.de", "toknum": 6444859286, "Left": [{"class": "", "str": "Beliebtestes Ziel war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefahren und dort gewendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["i-y-c.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "i-y-c.de", "toknum": 7298371866, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgrund des niedrigen Rheinpegels wurde die Gro\u00dfe Gie\u00df zu Berg bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben bereits stattgefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5413992277, "Left": [{"class": "", "str": "Die Aufzeichnungen und vorbereitenden Gespr\u00e4che mit dem SWR und Bewohnerinnen und Bewohner in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5350723037, "Left": [{"class": "", "str": "Das war schon so, als Schillings Familie in den 1980er- Jahre nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderungen-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "wanderungen-pfalz.de", "toknum": 14223106273, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Nu sind wir in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hie\u00df es, Abschied nehmen vom Flussufer und weiter in Richtung Heidesheim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garde-der-prinzessin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "garde-der-prinzessin.de", "toknum": 17501838487, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gef\u00fchrt und die notwendigen Kontakte entsprechend vermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5413992294, "Left": [{"class": "", "str": "Ortsb\u00fcrgermeister Jens Lothar Hessel hatte den verantwortlichen Redakteur vor einigen Tagen durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 2953866871, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Gemeinde Heidesheim geh\u00f6ren ebenfalls die Ortsteile Uhlerborn und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Uhlerborn sollen diesesmal mit einbezogen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 2953867044, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 2012 soll es anders werden als in der Vergangenheit, die Ortsteile"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Wackernheim ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourentagebuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "tourentagebuch.de", "toknum": 17059401766, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurz nach der Br\u00fccke zweigt auf der rechten Seite die rheinhessische Hiwwel-Route in Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " folgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["w-n-s.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "w-n-s.de", "toknum": 17326554046, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Ingelheim-Nord die Rheinstra\u00dfe \u00fcberqueren und der Ausschilderung Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-heidesheim-wackernheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "cdu-heidesheim-wackernheim.de", "toknum": 10369317307, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der S\u00fcdwestfunk (\"Aktion Herzenssache\") ist am 4. August 2008 in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Rhein, hinter Heidesheim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 11895609944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mein Tipp: Camping Inselrhein in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " direkt am Rhein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheintal-fuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "rheintal-fuehrer.de", "toknum": 13774648975, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt mehrere Campingpl\u00e4tze und Angeln ist in Rhein und Altrhein m\u00f6glich. ein Campingplatz befindet sich in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbq-mag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "bbq-mag.de", "toknum": 13679193427, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Spa\u00df-Griller packen Sie Ihren Grill ein und kommen am 3. September ab 16.00 Uhr ans Rheinufer nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fehlt jeglicher Hinweis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 16738352762, "Left": [{"class": "", "str": "In"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefolgt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sensor-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "sensor-magazin.de", "toknum": 345641341, "Left": [{"class": "", "str": "Die Tour f\u00fchrt den Radler zun\u00e4chst durch eine weite Polderlandschaft und bereits nach kurzer Zeit ist der Rhein-Radweg erreicht, welchem bis nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", etwa 15 Autominuten von Mainz entfernt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["360grad-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "360grad-mainz.de", "toknum": 13569714855, "Left": [{"class": "", "str": "Dort hat sie dann Herrn Pillau kennengelernt, das war 1984. Seitdem wohnt sie in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sup-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "sup-mainz.de", "toknum": 13719127136, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Tour startet am SUP Center in Mombach und wir paddeln nur mit der Str\u00f6mung linksrheinisch ca. 2-3 Stunden bis nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entlang f\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radreise-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "radreise-wiki.de", "toknum": 11010655920, "Left": [{"class": "", "str": "Hier kann man rechts den schmalen Pfad nehmen, der kurze Zeit sp\u00e4ter an Breite gewinnt und direkt am stillstehenden Seitenarm des Rheins bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Uhlerborn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["live-like-a-german.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "live-like-a-german.de", "toknum": 16782736921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heidesheim am Rhein ist eine Ortsgemeinde im Landkreis Mainz-Bingen in Rheinland-Pfalz und umfasst die Ortsteile Heidesheim,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Missionsreise."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "historisches-franken.de", "toknum": 17610126267, "Left": [{"class": "", "str": "Ottos.- Guth, Kreuzzug,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Eltville ( fr\u00fcher gab es diese Verbindung wohl ) oder eine (echte) 1250m lange Feststrecke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 2953867348, "Left": [{"class": "", "str": "Ob vielleicht eine Schiffstour von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Z\u00fcrich, Lovsan Koch, fasste die Nengo im impulsiv gewordenen Antiochien \"Z\u00fcrich ist gebaut\" zusammen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xylou.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "xylou.de", "toknum": 18645848348, "Left": [{"class": "", "str": "Die langj\u00e4hrige Baudirektorin der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Uhlerborn ist das Dorf des Spargels, des Obstes und des Weines."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vg-heidesheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "vg-heidesheim.de", "toknum": 13995746844, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ortsgemeinde Heidesheim am Rhein mit den Ortsteilen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Uhlerborn und der Gemeinde Wackernheim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gstb-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "gstb-rlp.de", "toknum": 3679297280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Verbandsgemeinde Heidesheim am Rhein besteht aus der Gemeinde Heidesheim am Rhein mit ihren Ortsteilen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Grundst\u00fccksgr\u00f6\u00dfe ca. 3600 qm) sollen verschwinden, und dort soll eine \"Wohnanlage Heidenfahrt enstehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 14788468643, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Grundst\u00fccke Bolzplatz und Kinderspielplatz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5413992244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "SWR-Sendung \"Hierzuland\" \u00fcber Heidenfahrt Das SWR-Fernsehen wird am 27. Juli 2010 ab 18.45 Uhr \u00fcber den Heidesheimer Ortsteil"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem gemeinsamen Arbeitseinsatz der RNG und GNOR sowie mit Sch\u00fcler aus Mainz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nsgi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "nsgi.de", "toknum": 17542219511, "Left": [{"class": "", "str": "Auch dieses Jahr begannen wir die Herbstarbeiten in den Stromtalwiesen zwischen Ingelheim und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Rhein und Wiesbaden k\u00f6nnen Sie ein Boot chartern und damit, entweder auf dem Rhein oder auch auf der Mosel, Lahn oder Neckar fahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferien-auf-dem-wasser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "ferien-auf-dem-wasser.de", "toknum": 10739414159, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unschlagbar!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-og-norheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "sv-og-norheim.de", "toknum": 13322622562, "Left": [{"class": "", "str": "Ich finde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. Preu\u00dfenreise, die ein Privileg des europ\u00e4ischen Adels war und nach 1400 an Bedeutung verlor, sind bislang keine Aufzeichnungen von bayerischen Reisenden bekannt geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-lexikon-bayerns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "historisches-lexikon-bayerns.de", "toknum": 13844362381, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber die sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 10372123265, "Left": [{"class": "", "str": "Hinzu kommen jetzt auch noch die Neub\u00fcrger ( un deren Besucher) aus den Baugebieten \"Gel\u00e4nde Krupp Bellaform\" und \" An der Trift\" in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Rhein (12 km von Mainz Rg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inselrhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "inselrhein.de", "toknum": 420697195, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Rahmen eines Modellprojekts des Umweltministeriums Rheinland-Pfalz (Ecocamping) wurde 2004 der fr\u00fchere Campingplatz in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so laut.... dass der Hund \"Alarm\" bellte um den vermeintlichen Einbrecher zu vertreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 10387546563, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Flug donnerte nachts um 02:17 Uhr von Budenheim kommend \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " widmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 10145811745, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gut, unserem damaligen VG und OG Chef Karl-Werner Rump wurde vorgeworfen: \"Ei, der macht doch nix\" und so konnte ein anderer sich dem Prestigeobjekt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Ingelheim."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schiffahrt-nikolay.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "schiffahrt-nikolay.de", "toknum": 12358003190, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beginnend vom Schiersteiner Hafen in Wiesbaden f\u00fchrt unsere Schiffstour zur Loreley zuerst zu den Stationen Walluf, Budenheim, Eltville,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Das Strandbad bietet neben Bade- und Schwimmgelegenheiten im Rhein, der hier nicht von Frachtschiffen befahren wird, einen Bootsverleih und eine Anlegestelle f\u00fcr Schiffsrundfahrten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "stuz.de", "toknum": 12417425804, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Strandbad"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1719 einen eigenen F\u00e4hrdienst einzurichten, in Durchbrechung des Weinheimer Privilegs, konnte mit juristischen Mitteln abgewehrt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingelheimergeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "ingelheimergeschichte.de", "toknum": 9781220477, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Versuch der (kurmainzischen) Heidesheimer, in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheintal-fuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "rheintal-fuehrer.de", "toknum": 13774648873, "Left": [{"class": "", "str": "Sehenswert sind die Heidesheimer Kirche, Burg Windeck, die um 1209 errichtet wurde sowie die Schlo\u00dfm\u00fchle von vor 1200. Zur Gemeinde Heidesheim geh\u00f6ren ebenfalls die Ortsteile Uhlerborn und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Exkursion mit dem Schwerpunkt \"Wasserv\u00f6gel\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 7827470067, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gesellschaft f\u00fcr Naturschutz und Ornithologie Rheinland-Pfalz (GNOR) veranstaltet am Sonntag, 17. Februar 2013 am Rheinufer in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zwischen der BAB 60 und der Alten Sandlach, einem Altarm des Rheins."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingkh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "ingkh.de", "toknum": 10725998742, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Polder befindet sich nord\u00f6stlich von Ingelheim zwischen dem Stadtteil Frei-Weinheim und der Gemeinde Heidesheim, Ortsteil"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Wackernheim, Ober-Olm, Nieder-Olm, Ebersheim, Harxheim, Gau-Bischofsheim bis Laubenheim mit einer vorgeschobenen Stellung bei Zornheim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebersheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "ebersheim.de", "toknum": 896701221, "Left": [{"class": "", "str": "Die bei Kriegsausbruch zu armierende Stellung erstreckte sich von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinestadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "meinestadt.de", "toknum": 1209691812, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mainz \u2013 Gegen 16:20 Uhr blieb der PKW eines 42 J\u00e4hrigen gestern, 26.07.2012, nach einer Panne auf dem rechten Fahrstreifen der A60 in Fahrtrichtung Mainz ca. 150 Meter vor dem Parkplatz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Budenheim und Mombach nach Mainz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adfc-tour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "adfc-tour.de", "toknum": 769048690, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der R\u00c3\u0152ckweg kann entweder von Geisenheim aus \u00c3\u0152ber den Hessischen Radfernweg R3 erfolgen oder wir fahren noch ein kleines St\u00c3\u0152ck bis R\u00c3\u0152desheim, setzen dort mit der F\u00c3\u20achre nach Bingen \u00c3\u0152ber und radeln dann auf der linksrheinischen Seite \u00c3\u0152ber Ingelheim,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und am Honigberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dirk-maus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "dirk-maus.de", "toknum": 102587887, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sandhof, zwischen 1163 und 1178 (Ersterw\u00e4hnung) durch den M\u00f6nch Richard am Sandbach weit au\u00dferhalb des Dorfes gegr\u00fcndet, bildete als Grangie den Mittelpunkt eines ausgedehnten, seit 1145 dokumentierten und sp\u00e4ter ausgebauten Besitzkomplexes des Zisterzienserklosters Eberbach im Bereich von Heidesheim und Budenheim wie auch der W\u00fcstungen \"Walsheim\" (am Rhein bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Strom-km 512,5) Fu\u00df zu fassen, d.h. f\u00fcr seine Mitglieder eine Steganlage zu errichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["i-y-c.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "i-y-c.de", "toknum": 7304049350, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach seiner Gr\u00fcndung versuchte der Club mehrfach \u00fcber Jahre an verschiedenen Stellen des Rheins zwischen Ingelheim (Strom-km 519,5) und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Ingelheim Hilfe zu leisten. 1956 wurde das erste Dienstfahrzeug angeschafft, ein Mofa NSU Quickly. 1958 gab das Wachbuch Franz Stritter als Bezirksleiter an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dlrg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "dlrg.de", "toknum": 11861400849, "Left": [{"class": "", "str": "Es hie\u00df Argus und versetzte die DLRG in die Lage, zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5584655181, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Komturei Rheinhessen, ein Ableger der Komturei Mainz , die sich erst vor 2 Jahren aus einer Splittergruppe gebildet hatte, betrieb in Heidesheim die Anmietung bzw. den Ankauf der Markthalle sowie die Anpachtung des Froschk\u00f6nigs in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Preu\u00dfen unternommen, bei welcher Gelegenheit er auch einmal wieder die Mark besuchte und daselbst einige Regierungshandlungen aus\u00fcbte, so benutzte der Luxemburger Karl, der bisherige Markgraf von B\u00f6hmen, der inzwischen von der wachsenden guelfischen Partei zum Gegenk\u00f6nige gew\u00e4hlt und mit Zustimmung des Papstes gekr\u00f6nt, auch seinem in Frankreich gefallenen Vater Johann auf dem b\u00f6hmischen Throne gefolgt war, seine Abwesenheit und fiel von S\u00fcden her in Tirol ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1653777839, "Left": [{"class": "", "str": "Kaum hatte L., ohne die N\u00e4he der Gefahr zu ahnen, im Anfange des Jahres 1347, wie er es gerade 10 Jahre vorher schon einmal gethan, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch wieder eine eigene Toilette."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-og-norheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "sv-og-norheim.de", "toknum": 2268500577, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Team der Hundeschule Tava verw\u00f6hnt uns u.a. mit Kaffee, Kuchen, Br\u00f6tchen, W\u00fcrstchen, Suppe .... und hat im Gegensatz zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Ingelheim f\u00fcr ca. 1 Kilometer einen sehr rauhen Asphalt, aber daf\u00fcr gibt es eine gute Alternativstrecke an der Autobahn entlang - die aber wegen Skatens am Stra\u00dfenrand eines Autobahnzubringers nicht mit Kindern genommen werden sollte!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["w-n-s.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "w-n-s.de", "toknum": 17326552705, "Left": [{"class": "", "str": "Leider hat die Strecke am Rheindamm entlang (die Ihr vielleicht schon mit dem Fahrrad gefahren seid) zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verliessen oder verschwanden und herum die Drogenszene und die sie begleitende SOFAR-Kanal ganze Quartiere unbewohnbar machten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xylou.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "xylou.de", "toknum": 18645848260, "Left": [{"class": "", "str": "In der Odobenus verdr\u00e4ngten B\u00fcros und Einkaufszentren zunehmend die Qantar und die alten Kleinbetriebe, in den Kreisen 4 und 5 drohte die v\u00f6llige Verslumung, weil sattsam die grossen Industriebetriebe die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kanuclub-winkel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "kanuclub-winkel.de", "toknum": 16478473210, "Left": [{"class": "", "str": "Standardtour:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetteraukreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfahrt"}], "ref": "wetteraukreis.de", "toknum": 1524290127, "Left": [{"class": "", "str": "Die Fortbildung findet in Heidesheim/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wo gestern der Auftakt der Hundstageserie 2009/10 stattfand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rominasdreampage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "rominasdreampage.de", "toknum": 1488916523, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich berichte hier \u00fcber die Rheinwiesen in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " macht leider keinen Spa\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["w-n-s.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "w-n-s.de", "toknum": 17326553279, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die Strecke Budenheimer Friedhof bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dabei mit 1/2 Jahr-Training mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-og-norheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfahrt"}], "ref": "sv-og-norheim.de", "toknum": 19637205358, "Left": [{"class": "", "str": "Seid alle beim M\u00e4rz/April-Turnier in Heidesheim/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kanuclub-winkel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "kanuclub-winkel.de", "toknum": 13380271583, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei strahlendem Sonnenschein starteten am 2.4. die KCW-Paddler Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ~ 30 Km ~ 49 Hm z. T. auf dem Rhein-Radweg R2"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolf-tiemann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "rolf-tiemann.de", "toknum": 671141332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mainz <->"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-heidesheim-wackernheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "cdu-heidesheim-wackernheim.de", "toknum": 5754930007, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Goldene Hochzeit der Eheleute Christian in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), Jugendbetreuer der TSG 1848 Heidesheim"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 16748356843, "Left": [{"class": "", "str": "Rainer Wilhelm ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gro\u00df-Winternheim von NaBu ausgezeichnet"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "nabu-mainz.de", "toknum": 13630110867, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tierliebhaber aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rheinufer . Wurde durch CDU und Gr\u00fcne (!) abgeschmettert und in den Ausschuss verwiesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 13508523699, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Radweg nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Frei-Weinheim entwickelt, w\u00e4hrend ansonsten nur wenige H\u00f6fe in der Aue angesiedelt sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "rlp.de", "toknum": 8970171074, "Left": [{"class": "", "str": "Hier haben sich auch die Fischer- und F\u00e4hrsiedlungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist mit einem Kinderwagen kaum oder gar nicht m\u00f6glich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 10313351943, "Left": [{"class": "", "str": "Das Ohr des neuen roten Wipppferdes befindet sich in Kleinkinder-Stirnh\u00f6he und der Zugang von der Stra\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 7908426833, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2. September 2010, 19.00 Uhr, Saal des Katholischen Pfarrzentrums Informationen \u00fcber den Bebauungsplan Trift in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnte ich mir \u00fcbrigens auch sehr gut ein offizielles Turnier vorstellen \u2013 w\u00fcrde mich dann auch als Helfer zur Verf\u00fcgung stellen *mit Zaunpfahl wink* ;-)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-og-norheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "sv-og-norheim.de", "toknum": 19642213593, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Feilbingert sehr gut gemacht \u2013 Danke euch allen (hiehie, da bin ich auch dabei)!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-og-norheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "sv-og-norheim.de", "toknum": 16468414485, "Left": [{"class": "", "str": "Bisher haben das Alle Richter in Ingelheim,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5413992329, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Informationen erhalten Sie auch unter http://www.swr.de/landesschau-rp/hierzuland Schauen Sie also am 27.07.2010 mal ins SWR-Fernsehen rein und erleben so manch Bekanntes und Neues \u00fcber den Ortsteil"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 10313352195, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Re: Spielpl\u00e4tze in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Haus baut, kritisiert die \u00dcberlegungen der Ortsgemeinde, die Spielpl\u00e4tze zu ver\u00e4u\u00dfern, genauso."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5350723213, "Left": [{"class": "", "str": "\" Alexandra D\u00f6ring, eine \"alteingesessene\" Heidesheimerin, die jetzt in"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5437299033, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Baustelle ohne Vorank\u00fcndigung in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") geflutet, zuletzt im Juni 2013."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["w-n-s.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "w-n-s.de", "toknum": 17326552922, "Left": [{"class": "", "str": "Ab einem Rheinpegelstand von 6,80m (Pegel Mainz) wird der neue Polder bei Ingelheim (Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber deren Bereitwilligkeit, Mehlschwalben an ihren H\u00e4usern br\u00fcten zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "nabu-mainz.de", "toknum": 13630110911, "Left": [{"class": "", "str": "\" Karin von Boeckh vom Naturschutzbund Rheinland-Pfalz (NaBu) freute sich bei der Preisverleihung f\u00fcr vier Familien aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-og-norheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "sv-og-norheim.de", "toknum": 7706150218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vormerken k\u00f6nnt ihr euch den 25. M\u00e4rz 2012. Gegebenfalls richten wir an diesem Termin ein inoffizielles Vorbereitungsturnier (Training unter Wettkampfbedingungen), unser II. Agility-Fr\u00fchjahrserwachen 2012, in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nord bei Heidesheim, wo der fehlende Beschleunigungs-streifen ein hohes Sicherheitsrisiko darstellt, das auch mit Tempo 80 km/h nicht beseitigt w\u00fcrde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dorotheaschaefer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "dorotheaschaefer.de", "toknum": 9496063824, "Left": [{"class": "", "str": "So besteht unter anderem die problematische Situation bei der Ausfahrt aus der Rastst\u00e4tte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Gastst\u00e4tte Rheinterrasse, Unteraue 38, 55262 Heidesheim bis zum gro\u00dfen Parkplatz am Rheindamm am Rheinufer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schifffahrt-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "schifffahrt-rhein.de", "toknum": 6894081274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heidesheim- Heidenfahrt / Rheinhessen Anfahrt von der Autobahn A 61, Abfahrt Ingelheim-Ost ca. 1,1 km nordwestlich die Heidenfahrtstra\u00dfe in Richtung Heidenfahrt, dann links abbiegen und ca. 1200 m n\u00f6rdlich die Rheinbein-Stra\u00dfe rechts vorbei an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu etablieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingelheimergeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "ingelheimergeschichte.de", "toknum": 13096712068, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Immer wieder war die Nutzung des Frei-Weinheimer Krans (und der daraus resultierenden Einnahmen!) zwischen Kurpfalz und Kurmainz umstritten , denn die Mainzer sahen darin eine Minderung vor allem der Kranenrechte im kurmainzischen Bingen sowie die Verhinderung ihres Versuches, einen eigenen Schwimm-Verladekran im kurmainzischen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 10313351761, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Spielpl\u00e4tze in"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 10145811622, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Massentourismus in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gedreht etwa die H\u00e4lfte zur\u00fcck bis Frei-Weinheim, links ab Richtung Ikasee und von dort direkt nach Hause. 35,55 Km in 5:04er Schnitt und 133 Puls als Crescendolauf. 2 Liter Wasser, keine Riegel, kein Gel, nichts!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["runningfreaks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "runningfreaks.de", "toknum": 3150761049, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gelaufene Strecke: Ingelheim-Gau Algesheim, entlang der Welz bis zur B9, \u00fcber die Autobahn links ab nach Bingen-Gaulsheim, am Campingplatz gedreht (mit beiden Beinen im Rhein gestanden wegen Hochwasser, habe ich wegen d\u00fcnnem Eis mit Schneedecke nicht gesehen, war saukalt!), selbe Strecke zur\u00fcck bis Autobahnbr\u00fccke, weiter nach Frei-Weinheim, dem Damm entlang nach"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 2889401965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rebellion in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Rad-/Fu\u00dfweg) zur Autobahnauffahrt, wo wir auf Variante b) sto\u00dfen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["w-n-s.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "w-n-s.de", "toknum": 17326553373, "Left": [{"class": "", "str": "Der Weg am Rheindamm entlang weiter Richtung Ingelheim hat leider f\u00fcr einen Kilometer eine zum Skaten schlechte Wegqualit\u00e4t - also entweder zur\u00fcck oder an der Haupstra\u00dfe entlang (hinter"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 14889016824, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hochwasser in"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 16788854073, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einbruch Campingplatz"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebersheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfahrt"}], "ref": "ebersheim.de", "toknum": 17483966556, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 10313352578, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Re: Spielpl\u00e4tze in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein, um gemeinsam einen sch\u00f6nen Turniertag zu verbringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rominasdreampage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "rominasdreampage.de", "toknum": 1433813837, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber 80 Teams in allen Klassen fanden sich ab 9 Uhr am Rheinufer in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt, direkt vor der Haust\u00fcr und wird von unserem Verein ausgerichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rominasdreampage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "rominasdreampage.de", "toknum": 1488916819, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben ein Heimspiel, denn das Turnier findet in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Uhlerborn Wackernheim"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "rlp.de", "toknum": 1757070423, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Verbandgemeinden Heidesheim mit den Gemeinden Heidesheim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem Verlauf der Strasse ca. 1 km bis zum Rheinuferparkplatz folgen auf der rechten Seite befindet sich ein gro\u00dfer Parkplatz f\u00fcr ca. 100 Fzge Auto abstellen und ca. 30 Meter zum Rheinufer (jenseits des Dammes) laufen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-og-norheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "sv-og-norheim.de", "toknum": 2199425489, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Siehe Menuleiste auf der Homepage rechts oder die Navi-Adresse lautet: 55262 Heidesheim, Unteraue 1 (Parkplatz gg\u00fc) oder Autobahn A 60 von Mainz kommend Ausfahrt Ingelheim-Ost, danach rechts Richtung Heidesheim-Heidenfahrt abbiegen Autobahn A 60 von Bingen kommend Ausfahrt Ingelheim Ost, danach links Richtung Heidesheim-Heidenfahrt abbiegen nach ca. 1 km an der Kreuzung links Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " NICHT teilnehmen k\u00f6nnen, sagen bitte bis Samstag, 12.00 Uhr ab (online mit Korrektur des Meldeformulars)!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-og-norheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "sv-og-norheim.de", "toknum": 2199425993, "Left": [{"class": "", "str": "Eine letzte Bitte: vorgemerkte/angemeldete Teams die in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcck, wo uns nach Bedarf eine Weinprobe bzw. ein Abschlu\u00dfessen mit traumhaften Rhein-Blicken erwartet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bootberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "bootberg.de", "toknum": 2212991462, "Left": [{"class": "", "str": "Nach ca.5-6 Stunden und 16 km sind wir in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dort alles einkaufen kann ist ein herber Schlag versetzt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 2680785382, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Argument, dass man besser im Hauptort Heidesheim wohnt, da man dort im Gegensatz zu z.B."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sieht es dann so aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 2702606863, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "50 Meter sp\u00e4ter ( gleich danach aufgenommen) und in"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 2955724104, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vandalismus in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Erbach rund um die Naturschutzinsel Mariannenaue."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "rhein-info.de", "toknum": 3598731867, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rhein-Schifffahrt durch den mittleren Rheingau ab Ingelheim-Freiweinheim, Oestrich, Hattenheim, Eltville,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", fahren die Rheinschiffe nicht direkt vorbei, da kleinere Rheininseln den Rhein an dieser Stelle teilen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "polente.de", "toknum": 3678585886, "Left": [{"class": "", "str": "Der Rhein liegt ruhig vor Dir, in Heidesheim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Uhlerborn ist das Dorf des Spargels, des Obstes und des Weines, welches 762 als Heisinisheim in Schenkungen an das Kloster Lorsch erstmals genannt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gstb-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "gstb-rlp.de", "toknum": 3679297631, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ortsgemeinde Heidesheim am Rhein mit den Ortsteilen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Uhlerborn geworden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fwg-heidesheim-wackernheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "fwg-heidesheim-wackernheim.de", "toknum": 4278107413, "Left": [{"class": "", "str": "Das Haus der Jugend ist zum attraktiven Treffpunkt der Jugendlichen aus Heidesheim und den Ortsteilen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgelaufen. 2 Bootsf\u00fchrer, Leander und Oliver, trotzten Wind und Wetter und fuhren mit offenen Booten auf dem Rhein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["i-y-c.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "i-y-c.de", "toknum": 4738523477, "Left": [{"class": "", "str": "Am 11. Mai 2013 um 13:30 Uhr hie\u00df es beim IYC endlich wieder : Leinen los zum Saisonauftakt dem \"Anfahren\". 16 festlich geflaggte Boote sind bei 16\u00b0C und Wind aus westlicher Richtung im Schiffskonvoi zu einer Ausfahrt nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zur DLRG Rettungsstation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dlrg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "dlrg.de", "toknum": 5019955128, "Left": [{"class": "", "str": "Geschwommen wird im Rhein von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["national-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "national-news.de", "toknum": 5256633142, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Donnerstag gegen 16:20 Uhr blieb der PKW eines 42 J\u00e4hrigen nach einer Panne auf dem rechten Fahrstreifen der A60 in Fahrtrichtung Mainz ca. 150 Meter vor dem Parkplatz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gezogen sind, bedeuten die Spielfl\u00e4chen unheimlich viel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5350722978, "Left": [{"class": "", "str": "\"Uns und anderen Familien mit Kindern, die nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind viele junge Familien mit Kleinkindern gezogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5350723118, "Left": [{"class": "", "str": "In das Neubaugebiet in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wenig f\u00fcr junge Leute."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5350723194, "Left": [{"class": "", "str": "\"Au\u00dfer den zwei Fl\u00e4chen gibt es in"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5394928041, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Baustelle \"An der Trift\" in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ecke Kirchstra\u00dfe/Auxonnerstra\u00dfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5394928106, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erste Probleme an der Baustelle in"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5413992222, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "SWR zu Gast in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Das SWR-Fernsehen wird am 27. Juli 2010 ab 18.45 Uhr \u00fcber den Heidesheimer Ortsteil Heidenfahrt berichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5413992229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "SWR-Sendung \"Hierzuland\" \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hier wurden \"Poller\", die normalerweise senkrecht vor dem Heidesheimer Brunnen stehen waagrecht hingelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5528441559, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\" Bastion"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["malteser-heppenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "malteser-heppenheim.de", "toknum": 5591764394, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorf\u00fchrung der Malteser Rettungshundestaffel beim RheinSpektakel in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Uhlerborn gleich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5617948197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Besondere im Jahr 2012, die Abfuhrtermine sind f\u00fcr Heidesheim,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Uhlerborn aufgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5617948228, "Left": [{"class": "", "str": "Diese sind im Kalender rot eingetragen und in der Legende unten sind diese Termine f\u00fcr Heidesheim,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf sog. \"Pocketbikes\" durch eine Funkstreife kontrolliert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5679423185, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Freitagabend wurden zwei junge M\u00e4nner an der Mole in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " doch eine Chance h\u00e4tte"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5728951500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Warum Tante Emma in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kein 100-Seelen-Dorf mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5728951609, "Left": [{"class": "", "str": "Auf jeden Fall ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 5768399071, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Schrottauto - ohne Versicherung unterwegs Am 20.06.2011, gegen 19:40 Uhr fuhren ein 20-j\u00e4hriger und ein 21-j\u00e4hriger Heidesheimer mit einem alten Schrottauto auf dem Wirtschaftsweg parallel zur BAB 60, Rastanlage"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Inselrhein und am Niederrhein zwischen Duisburg und Krefeld der Fall."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "nabu.de", "toknum": 5815699926, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist zum Beispiel am Oberrhein bei Wintersdorf, an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von dort entlang es Radwegen am Rhein Richtung Bingen-Gaulsheim, etwa auf H\u00f6he des Wasserh\u00e4uschens \u00fcber die Autobahn und entlang des Welzbaches \u00fcber Gau-Algesheim wieder nach Hause, um dort dann noch eine 10 Km-Schleife durch die Stadt zu drehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["runningfreaks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "runningfreaks.de", "toknum": 5914983266, "Left": [{"class": "", "str": "Gelaufen bin ich heute entlang der Autobahn nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psv-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "psv-mainz.de", "toknum": 5956546693, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend feierten wir die 30-Jahre-Volleyball im Garten von Erich Jamin-Peter in"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebendiger-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "lebendiger-rhein.de", "toknum": 6211244319, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Uferrenaturierung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Heidesheim, zwischen Mainz und Ingelheim; gut zu erreichen \u00fcber Autobahn A60."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["my-bootscharter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "my-bootscharter.de", "toknum": 6667709390, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bootsliegeplatz:\"Inselrhein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " / Rheinhessen Anfahrt von der Autobahn A 61, Abfahrt Ingelheim-Ost ca. 1,1 km nordwestlich die Heidenfahrtstra\u00dfe in Richtung Heidenfahrt, dann links abbiegen und ca. 1200 m n\u00f6rdlich die Rheinbein-Stra\u00dfe rechts vorbei an Heidenfahrt und der Gastst\u00e4tte Rheinterrasse, Unteraue 38, 55262 Heidesheim bis zum gro\u00dfen Parkplatz am Rheindamm am Rheinufer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schifffahrt-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "schifffahrt-rhein.de", "toknum": 6894081239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heidesheim-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dann links abbiegen und ca. 1200 m n\u00f6rdlich die Rheinbein-Stra\u00dfe rechts vorbei an Heidenfahrt und der Gastst\u00e4tte Rheinterrasse, Unteraue 38, 55262 Heidesheim bis zum gro\u00dfen Parkplatz am Rheindamm am Rheinufer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schifffahrt-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "schifffahrt-rhein.de", "toknum": 6894081259, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heidesheim- Heidenfahrt / Rheinhessen Anfahrt von der Autobahn A 61, Abfahrt Ingelheim-Ost ca. 1,1 km nordwestlich die Heidenfahrtstra\u00dfe in Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Kavalierstour' ganz unterschiedliche Motive und Traditionen \u00fcberlagerten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 7156806798, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Abgesehen davon ist un\u00fcbersehbar, da\u00df sich im Zusammenhang mit der Mobilit\u00e4t der sp\u00e4tmittelalterlichen Eliten auf dem Weg 'von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vom Hellenberg bis zu den Rheinauen und ersetzte 2 kleine Grangien im damaligen Walsheim bzw. die Grangie Berge am Hunreberc."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historischesheidesheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "historischesheidesheim.de", "toknum": 7288120316, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sandhof, der noch 1754 in deutlicher Entfernung vor Heidesheim lag, bildete sozusagen den Mittelpunkt eines weit gestreuten Besitzes von Budenheim bis zur sp\u00e4teren W\u00fcstung Walsheim in der N\u00e4he des heutigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so gro\u00df, dass die Bewohner einen eigenen Kuhhirten verpflichteten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historischesheidesheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "historischesheidesheim.de", "toknum": 7288120596, "Left": [{"class": "", "str": "Zur damaligen Zeit war der Viehbestand auch in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Start und war total begeistert von dem Veranstaltungsort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-og-norheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "sv-og-norheim.de", "toknum": 7684212873, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute war ich zum ersten Mal am Rheinufer in"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-og-norheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "sv-og-norheim.de", "toknum": 7717341324, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "16. Okt \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-og-norheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "sv-og-norheim.de", "toknum": 7739501355, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Sinne hoffe ich auf ein SCH\u00d6NES ERSTES WINTERTRAINING in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Rheinufer bei Gastst\u00e4tte \"Rheinterrasse\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 7827470143, "Left": [{"class": "", "str": "Treffpunkt um 10 Uhr in Heidesheim, Ortsteil"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Rhein statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wordpress.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfahrt"}], "ref": "wordpress.com", "toknum": 7900743976, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 09.12.2012 findet unser Nikolausspaziergang um 14 Uhr in Heidesheim/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( http://rheinterrasse-heidenfahrt.de/ ) ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wordpress.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "wordpress.com", "toknum": 7900743990, "Left": [{"class": "", "str": "Im Anschluss kehren wir dann gemeinsam in der Rheinterrasse"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und anderen Orten best\u00e4tigt, dass die Uhlerborner eine ordentliche Beschilderung ben\u00f6tigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 7976919659, "Left": [{"class": "", "str": "Auch ein Vergleich mit der Beschilderung des kleineren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 8083034904, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum kreiste heute ein Polizei-Helikopter \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Ingelheim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 8083034943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ebenso kam es zu Kontrollen an der Autobahnabfahrt durch bewaffnete Polizisten und ein Polizeiwegen stand am Wirtschaftsweg in der N\u00e4he der Kl\u00e4ranlage zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 8195388604, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war ein viel diskutiertes Thema in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfahrt"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 8832298934, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hie\u00df devotio et militia , Kampf und Abla\u00df der S\u00fcnden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 8832299000, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gesetz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kaum zu beobachten ist, deutl. hervor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 8832301029, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch tritt jetzt auch die curiositas, die Neugier (das Reisen um des Reisens willen) , die auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aufrufen will, d.h. alle jungen und tatendurstigen Ritter, die gemeinsam mit dem Orden marschieren wollen, werden aufgerufen, sich an der Unterwerfung der im Osten des Ordenslandes lebenden Heiden zu beteiligen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["larisweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfahrt"}], "ref": "larisweb.de", "toknum": 8951052849, "Left": [{"class": "", "str": "In letzter Zeit werden (gezielt?) Ger\u00fcchte gestreut, dass der jetzige Gro\u00dfmeister zur \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt er nach links von der Fahrbahn ab und prallt in die Mittelschutzplanke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 10043765643, "Left": [{"class": "", "str": "In H\u00f6he des Parkplatzes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu starten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["runningfreaks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "runningfreaks.de", "toknum": 10097978646, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin von der Br\u00fccke aus wieder nach Hause gelaufen um dann noch zur Halbmarathonstrecke nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bin ich dann aber wieder Richtung Autobahn, das hat erst einmal ausgereicht und waren in der Summe 29 Km."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["runningfreaks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "runningfreaks.de", "toknum": 10097978653, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz vor der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 10145811854, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr gibt es noch ein Neubaugebiet in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebaut werden?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 10145811860, "Left": [{"class": "", "str": "Warum soll eigentlich in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " suchte, hatte auch eins gefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 10145811876, "Left": [{"class": "", "str": "Wer ein Haus in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohnt, \u00fcbergeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 10239817693, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend wurde der Scheck \u00fcber sagenhafte 7000,--\u20ac an Prof. Dr. Rolf Betz, der auch in"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 10313352021, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Re: Spielpl\u00e4tze in"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 10313352161, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Re: Spielpl\u00e4tze in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu unternehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 10313352309, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Geld scheitern kann aber wohl nicht, etwas gegen das verrostete Absperrgitter zur Stra\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zwischen Rennstrecke K18 und Kirchenweg, v\u00f6llig \u00fcberf\u00fclltem Rheinufer in den warmen Monaten nun auch noch:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 10387546643, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Willkommen im Neubaugebiet \" An der Trift\" in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Rhein und Wiesbaden"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferien-auf-dem-wasser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "ferien-auf-dem-wasser.de", "toknum": 10739414055, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Yachtcharter Rhein - Bootsvermietung ab"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Rhein und Wiesbaden an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferien-auf-dem-wasser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "ferien-auf-dem-wasser.de", "toknum": 10754581286, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rhein-Main-Boot-Charter bietet 2 Motoryachten ab"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Rhein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["visibi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "visibi.de", "toknum": 11668348843, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab Heidesheim folgen wir der Obstroute Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", heute durchbrochen durch die Autobahn, deutet auf eine Anbindung an die Heidenfahrter F\u00e4hre nach Eberbach hin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingelheimergeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "ingelheimergeschichte.de", "toknum": 11781071033, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \u00f6stliche Richtungsf\u00fchrung der L 422 und ihre Fortsetzung nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Rettungsstation, also ca. 3 km. 1985 war man in der Lage, ein neues Zugfahrzeug anzuschaffen, einen Nissan Patrol, der auch heute noch Dienst tut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dlrg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "dlrg.de", "toknum": 11861401801, "Left": [{"class": "", "str": "Im gleichen Jahr fand erstmals nach vielen Jahren wieder ein Stromschwimmen statt, dann allerdings nur noch von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die zweite Runde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-og-norheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "sv-og-norheim.de", "toknum": 11997648302, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir sehen uns bereits in 12 Tagen wieder; dann geht es in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zur\u00fcck gelaufen, das einzig positive war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["runningfreaks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "runningfreaks.de", "toknum": 12015047044, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings hat die Sonne sehr gut getan, das war dann aber auch, neben der sehr sch\u00f6nen Strecke, ich bin \u00fcber die Mole zum Aussiedlerhof hinter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "stuz.de", "toknum": 12417425839, "Left": [{"class": "", "str": "Oberhalb des Strandbads befindet sich die Rheinterrasse"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Uhlerborn leben insgesamt mehr als 7.000 Einwohner."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umzugstipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "umzugstipps.de", "toknum": 12426418667, "Left": [{"class": "", "str": "In den drei Ortsteilen Heidesheim,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ich war sehr zufrieden mit dem Klavuertransport!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pianomovers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfahrt"}], "ref": "pianomovers.de", "toknum": 12913751200, "Left": [{"class": "", "str": "Ich w\u00fcrde Sie jeder Zeit weiterempfehlen Gesamtbewertung: Bianca G. aus 55262 Heidesheim/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Rhein, barfu\u00df wandern in Bad Sobernheim, bei de n Salinen m Gradierwerk in Bad Kreuznach und in einer Strau\u00dfwirtschaft gut essen. - dann war ich zur Familienfeier ein paar Tage an der Ostsee."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hodruz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "hodruz.de", "toknum": 12966565652, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem war ich auf dem Bismarckturm in Ingelheim, in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( www.inselrhein.de )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelrheintal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "mittelrheintal.de", "toknum": 13034904682, "Left": [{"class": "", "str": "Dort betreiben wir den neu gestalteten Campingplatz Inselrhein in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flusserleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfahrt"}], "ref": "flusserleben.de", "toknum": 13108033128, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anreise Inselrhein/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flusserleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "flusserleben.de", "toknum": 13108033144, "Left": [{"class": "", "str": "Von hier in 20 Minuten zu Fu\u00df nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "(Abfahrtszeit 9.30 / 11.30/ 13.30 Uhr)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flusserleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "flusserleben.de", "toknum": 13108033160, "Left": [{"class": "", "str": "Im Sommer f\u00e4hrt der Bus 920 von Mainz Hbf in 35 Minuten direkt nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " links zum Rhein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flusserleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "flusserleben.de", "toknum": 13108033182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "per Auto \u00fcber BAB Mainz-Bingen, Ausfahrt Ingelheim Ost. Dann Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ingelheim und Bingen stehen, von Eichenprozessionsspinnern befallen sein k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pluspunktschierstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfahrt"}], "ref": "pluspunktschierstein.de", "toknum": 13203422548, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Wasser- und Schifffahrtsamt Bingen weist in einer Pressemitteilung darauf hin, dass Eichen, die entlang des Rheinufers im Bereich von Wiesbaden, R\u00fcdesheim, Mainz, Budenheim, Heidesheim/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Uhlerborn sind 7.800 Einwohner zuhause."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainz-bingen-foto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "mainz-bingen-foto.de", "toknum": 13305156173, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Heidesheim mit seinen Ortsteilen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (fr\u00fcher Walsheim)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainz-bingen-foto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "mainz-bingen-foto.de", "toknum": 13305156372, "Left": [{"class": "", "str": "Sie war lange Zeit die Pfarrkirche der Gemeinden Heidesheim und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt direkt hinter dem Rheindeich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainz-bingen-foto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "mainz-bingen-foto.de", "toknum": 13305156380, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Ortsteil"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-og-norheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "sv-og-norheim.de", "toknum": 13334626370, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Obwohl einige (zumindest Eine) Starter (in) vor dem Start noch schnell einen 'Beruhigungstropfen' brauchten, war die Nervosit\u00e4t bei den meisten doch l\u00e4ngst nicht mehr so gro\u00df wie noch vor wenigen Wochen in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Turnier austragen ... Team Captains, Trainer und Vereinslenker ... wer kann noch Ausrichter im Zeitraum Oktober / November sein .... und rechtzeitig eure Mannschaften planen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-og-norheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "sv-og-norheim.de", "toknum": 13334626528, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn alles Gut geht k\u00f6nnten wir im Oktober 2011 wieder beginnen ... und z.B. am 16. Oktober in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 20.03.2011"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-og-norheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfahrt"}], "ref": "sv-og-norheim.de", "toknum": 13339887922, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wiederholen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-og-norheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "sv-og-norheim.de", "toknum": 13349463378, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch keines der Teams (incl. Mannschaftswertung) konnte seinen Erfolg von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antenne-kh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "antenne-kh.de", "toknum": 13466039642, "Left": [{"class": "", "str": "Betroffen sind die Linien 364, 262 und auch die Fahrten von und nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "nabu-mainz.de", "toknum": 13630111096, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geehrt wurden im Rahmen der im vergangenen Jahr gestarteten Aktion \"Schwalben willkommen\" Angelika M\u00fcller-Baader, Rosel He\u00df, Willi und Edeltraut Mauer sowie Irmgard Stemper aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sup-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "sup-mainz.de", "toknum": 13719127113, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tour 2 - Von Mombach nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder \"Litauenreise\" lauteten die euphemistischen Umschreibungen der milit\u00e4rischen \u00dcbergriffe auf die heidnische Bev\u00f6lkerung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfahrt"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 13916827139, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-og-norheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "sv-og-norheim.de", "toknum": 14688290010, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "14. Okt \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " enstehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 14788468659, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Grundst\u00fccke Bolzplatz und Kinderspielplatz Heidenfahrt (Grundst\u00fccksgr\u00f6\u00dfe ca. 3600 qm) sollen verschwinden, und dort soll eine \"Wohnanlage"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!!!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrter"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 14812456728, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Grundst\u00fcck An der Trift Hallo lieber"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 15037105262, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rebellion in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Kavalierstour."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-marburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "uni-marburg.de", "toknum": 15374029466, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paravicini, Werner: Von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefolgt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinhessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfahrt"}], "ref": "rheinhessen.de", "toknum": 15741003113, "Left": [{"class": "", "str": "Durch eine weite Polderlandschaft ist bald der Rhein-Radweg erreicht, dem bis nach"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenfahrt\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Heidenfahrt\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"10313352195": 0.08, "16468414485": 0.10714285714285708, "16782736921": 0.6447619047619049, "13995746844": 0.6164130434782608, "5529731613": 0.8033333333333332, "5350723102": 0.78125, "2702606880": 0.8636363636363638, "17059401766": 0.7210526315789474, "13774648873": 0.5333870967741935, "1488916523": 0.27625, "11175200319": 0.8033333333333332, "1524290127": 0.29166666666666674, "7908426833": 0.14583333333333337, "2953867348": 0.635, "11895609944": 0.6923076923076923, "3150761049": 0.0, "17483966556": 0.0, "13719127136": 0.6496739130434781, "2268500577": 0.5, "13322622562": 0.585, "17610126267": 0.6431818181818181, "420697195": 0.5706730769230769, "2889401965": 0.0, "769048690": 0.5, "2240870004": 0.7823529411764706, "2953866871": 0.7363636363636364, "16738352762": 0.6666666666666667, "13630110911": 0.040625, "9781220477": 0.5497844827586207, "10372123265": 0.579655172413793, "13844362381": 0.5841935483870967, "13774648975": 0.6833333333333332, "13630110867": 0.2, "10725998742": 0.5143181818181818, "17501838487": 0.74, "1209691812": 0.5022368421052632, "10313351845": 0.7907894736842104, "10145811622": 0.0, "13569714855": 0.6575, "5350723240": 0.82, "11010655920": 0.6473214285714286, "13508523699": 0.18947368421052624, "17326553279": 0.2708333333333333, "8970171074": 0.16500000000000004, "18645848260": 0.5, "7304049350": 0.5, "17326552705": 0.5, "19642213593": 0.11576612903225798, "14223106273": 0.7571428571428571, "16748356843": 0.20000000000000004, "7827470067": 0.5208333333333334, "17542219511": 0.5985714285714285, "6894081274": 0.0, "3679297280": 0.6164130434782608, "10313351943": 0.1588888888888888, "11861400849": 0.5, "5350722839": 0.85, "7298371866": 0.7676470588235295, "18645848348": 0.6199999999999999, "17326553373": 0.0, "10145811745": 0.56125, "2953867044": 0.7217391304347825, "896701221": 0.5068951612903225, "5413992244": 0.6034782608695651, "16788854073": 0.0, "7706150218": 0.023437499999999986, "5584655181": 0.5, "5350723213": 0.07112903225806445, "9496063824": 0.007852564102564113, "13679193427": 0.67, "5413992277": 0.7666666666666667, "5754930007": 0.24107142857142855, "5437299033": 0.06375000000000001, "17326552922": 0.052962962962962934, "10739414159": 0.5896120689655172, "5413992294": 0.7363690476190478, "19637205358": 0.2527777777777778, "345641341": 0.6588888888888889, "10313352578": 0.08, "13096712068": 0.0, "14788468615": 0.8125, "5413992329": 0.08624999999999997, "12417425804": 0.5497844827586207, "6444859286": 0.78, "2199425952": 0.8006818181818182, "14788468643": 0.605, "1653777839": 0.5, "10387546545": 0.84375, "10369317307": 0.703125, "17326554046": 0.7166666666666666, "671141823": 0.8636363636363638, "10387546563": 0.57, "671141332": 0.24264705882352947, "5350723037": 0.7625, "13380271583": 0.25000000000000006, "10313351761": 0.0, "102587887": 0.5, "12358003190": 0.5539999999999999, "14889016824": 0.0, "16478473210": 0.5}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Heidenfahrt", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenfahrt%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heidenfahrt\"]", "op": "Query", "size": 217}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenfahrt%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 217}], "concsize": 217, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 217}