{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " behauptet man, dass sie nicht verbrennen, solange man an ihnen keine baulichen \u00c4nderungen vornimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4usern"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8151464577, "Left": [{"class": "", "str": "Von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" bezeichnet, weil sie aus vorchristlicher Zeit stammen sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeneggen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "zeneggen.ch", "toknum": 13196526080, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u00e4ltesten werden als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " klopfte er an und bat um ein Nachtlager."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgenweg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "burgenweg.ch", "toknum": 6206181816, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienverband-tritschler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "familienverband-tritschler.de", "toknum": 8727130661, "Left": [{"class": "", "str": "Seine bauhistorischen Merkmale weisen ihn der Generation der \"\u00e4lteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-breitnau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "gemeinde-breitnau.de", "toknum": 16541311745, "Left": [{"class": "", "str": "Die gro\u00dfen frei in der Landschaft stehenden Eindachgeh\u00f6fte werden auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt zum \u00e4ltesten Typus dieser Landschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 13852578315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Schwarzw\u00e4lder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde 2008 so renoviert, dass der urspr\u00fcngliche Charakter erhalten geblieben ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chalet-heidenhaus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "chalet-heidenhaus.ch", "toknum": 15975470356, "Left": [{"class": "", "str": "Das Chalet"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", seit 1810 P\u00e4chter, hatte zehn neue B\u00e4der anlegen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-lahn-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "rhein-lahn-info.de", "toknum": 16393050938, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind auf dem Berge noch eine ganze Anzahl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeneggen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "zeneggen.ch", "toknum": 13196526368, "Left": [{"class": "", "str": "Derartige, allerdings umgebaute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem 16. Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vs-wallis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "vs-wallis.ch", "toknum": 6191821086, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Niederwald steht auch noch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu Burglauenen, hiess es zudem."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grindelwaldgeschichten.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "grindelwaldgeschichten.ch", "toknum": 19413694901, "Left": [{"class": "", "str": "Gott sei Dank verschwinde nun auch das \"schwarze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erbaute \u00d6lm\u00fchle ist rund 20 Gehminuten vom Ortszentrum entfernt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturpark-suedschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhauses"}], "ref": "naturpark-suedschwarzwald.de", "toknum": 653777535, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die 1712 im Stil eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u00fcber den Seer\u00fccken wieder zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bikeblog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "bikeblog.ch", "toknum": 16182050003, "Left": [{"class": "", "str": "Mein Weg f\u00fchrt \u00fcber M\u00fcllheim hinauf zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbeitskreisfuerhausforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenhauses"}], "ref": "arbeitskreisfuerhausforschung.de", "toknum": 18944626799, "Left": [{"class": "", "str": "Eine zeitliche Schichtung kam jedoch hinzu, festgemacht am Begriff des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wird aber jetzt als Scheune ben\u00fctzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeneggen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "zeneggen.ch", "toknum": 13196526241, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die \"alte Stube\" auf der Batt ist ein typisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besteht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4usern"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8151464761, "Left": [{"class": "", "str": "Auch das Dorf Andermatt in Ursern kann nicht verbrennen, weil es aus lauter alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erstellte Geb\u00e4ude jahrelang renoviert und darin F\u00fchrungen angeboten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressebuero-mwk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhauses"}], "ref": "pressebuero-mwk.de", "toknum": 8752415271, "Left": [{"class": "", "str": "Familie Duffner hatte das in der alten Form eines sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und z\u00e4hlt zu den wenigen erhaltenen Gewerken fr\u00fcherer Generationen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutach-schwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "gutach-schwarzwald.de", "toknum": 6461888190, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist vom Haustyp ein Schwarzw\u00e4lder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eines der \u00e4ltesten bewohnten H\u00e4user in M\u00fchlebach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chalet-heidenhaus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "chalet-heidenhaus.ch", "toknum": 15976602811, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Chalet"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u0301 zumeist unterhalb des Weges liegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienverband-tritschler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenh\u00e4user"}], "ref": "familienverband-tritschler.de", "toknum": 18773591420, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einer Einkehr n\u00e4hert sich der Besucher zun\u00e4chst der Wohnung, da die \u0301"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erz\u00e4hlt hier aus grauer Vorzeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeneggen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "zeneggen.ch", "toknum": 17977348800, "Left": [{"class": "", "str": "Ersterer liegt auf einer fruchtbaren Wiesenterrasse unterhalb des Dorfes; manches uralte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", steht in einem stillen Winkel oben im Dorf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moosji.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "moosji.ch", "toknum": 7599693577, "Left": [{"class": "", "str": "Das Geburtshaus des Kardinals, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Walter Frick und seiner Familie treffen M\u00e4nner in Samtanz\u00fcgen und Freunde ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dav.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "dav.ch", "toknum": 12780286759, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind, wie das Dilgerhaus, nur einst\u00f6ckig und haben nur eine Stube mit gew\u00f6lbter Decke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeneggen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "zeneggen.ch", "toknum": 13196526977, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \u00e4ltesten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Hauslandschaft als Besonderheit auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["appenzell-ai.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "appenzell-ai.ch", "toknum": 18892582471, "Left": [{"class": "", "str": "Da \u00fcblicherweise die Giebelseite als Hauptfront ausgezeichnet ist, f\u00e4llt das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genau das Richtige f\u00fcr Sie!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enormo.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "enormo.at", "toknum": 3342011757, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn Sie etwas Einzigartiges suchen, dann ist dieses 6 1\u20442 Zimmer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Gem. Homburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 12859037539, "Left": [{"class": "", "str": "Zu erw\u00e4hnen ist ein vermutetes H\u00f6henheiligtum beim sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", welches fr\u00fcher als Weinkeller des Klosters Interlaken diente, gibt es etliche weitere Sehensw\u00fcrdigkeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jakobsweg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenhaus"}], "ref": "jakobsweg.ch", "toknum": 11219995330, "Left": [{"class": "", "str": "Neben dem historischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das vornehmlich im 16. Jahrhundert gebaut wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "swiss.de", "toknum": 9506242785, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt begegnet man f \u00fcnf verschiedenen Haustypen h\u00e4ufig, darunter das historisch bedeutsame"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ladysroom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenhaus"}], "ref": "ladysroom.de", "toknum": 509823431, "Left": [{"class": "", "str": "Es mag sein, dass sie aus diesem Grund ihre Hausform als von \"Heiden\" erfunden glauben und sie daher als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") um den Bewohnern besseren Schutz vor der K\u00e4lte zu bieten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-breitnau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "gemeinde-breitnau.de", "toknum": 16541311814, "Left": [{"class": "", "str": "Urspr\u00fcnglich war der Wohnteil zum Hang hin gebaut (\u00e4ltere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist in zweierlei Hinsicht beachtenswert: der \"Ebenemooshof\" ist damit zweifelsfrei als \"Heidenhaus\" identifiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienverband-tritschler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhauses"}], "ref": "familienverband-tritschler.de", "toknum": 18773592216, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese auszugsweise Beschreibung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erbaut, das von der Wilden Gutach und dem M\u00fchlenkanal umflossen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haldenschwarzhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhauses"}], "ref": "haldenschwarzhof.de", "toknum": 3656063212, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00fchle und Trotte wurden 1712 im Stil eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auch H\u00f6henhaus, ist die wohl \u00e4lteste Form des Schwarzw\u00e4lder Bauernhauses, das sich vor allem im Hochschwarzwald findet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ladysroom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "ladysroom.de", "toknum": 509823350, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Schwarzwaldes konstruiert wurde, zusammengefa\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baufachinformation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "baufachinformation.de", "toknum": 476600629, "Left": [{"class": "", "str": "Die alte Hofm\u00fchle wurden mit den beiden Anbauten unter einem Dach, das in Anlehnung an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", fest aus Balken und Fachwerk gef\u00fcgt, schm\u00fccken Blumen, das Brennholz ist akkurat gestapelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenh\u00e4user"}], "ref": "travel.ch", "toknum": 12991829820, "Left": [{"class": "", "str": "Die beh\u00e4bigen alemannischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \u00e4lteren Form\" charakterisieren w\u00fcrden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["restoria.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenhaus"}], "ref": "restoria.de", "toknum": 6828752259, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei handelt es sich um einen mehr als 300 Jahre alten Schwarzwaldhof, den Experten aufgrund seiner Bauweise als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wo die Trauben f\u00fcr den roten und weissen \"Oberhofner\" reifen, zu gut."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inferno.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhauses"}], "ref": "inferno.ch", "toknum": 13166242986, "Left": [{"class": "", "str": "Das milde Klima kommt auch der Reblage oberhalb des historischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit schiefem Abrost In Furren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeneggen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "zeneggen.ch", "toknum": 13196525995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fig. 23."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auch H\u00f6henhaus genannt, bei dem in seiner \u00e4lteren Form die Wohnr\u00e4ume dem Hang zugewandt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-gasthaeuser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "historische-gasthaeuser.de", "toknum": 3975127010, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist ein vor allem im Hochschwarzwald anzutreffendes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie es der \"Ebenemooshof\" heute abgibt, mag Denkmalsch\u00fctzer und Heimatforscher vielleicht nicht mehr ganz zufrieden stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienverband-tritschler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhauses"}], "ref": "familienverband-tritschler.de", "toknum": 18773593571, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Bild eines \"modernisierten \u00e4lteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr gebaut, auf der Alpen hingegen findet sich diese Bautradition noch bis in die ersten H\u00e4lfte des 16. Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonnige-halden.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "sonnige-halden.ch", "toknum": 19566596468, "Left": [{"class": "", "str": "Nach 1500 wurden in der Dorfzone keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gott bereits am Werk war und man auf ihn, Petrus, als dem Boten Gottes gewartet hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glauben-und-bekennen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "glauben-und-bekennen.de", "toknum": 18333746224, "Left": [{"class": "", "str": "Man sagt ihm, da\u00df auch hier in diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", das fr\u00fcher grunds\u00e4tzlich in der Bergseite mit Wohnstube und K\u00fcche endete, wurde also erst im Jahr 1770 erweitert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienverband-tritschler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhauses"}], "ref": "familienverband-tritschler.de", "toknum": 18773594179, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die urspr\u00fcngliche Form des \"\u00e4lteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht zwischen der Wilden Gutach und dem M\u00fchlenkanal, etwa 20 Minuten Fu\u00dfweg vom Zentrum Simonswald entfernt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhauses"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 3194512223, "Left": [{"class": "", "str": "Das Haus im Stil eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Im Feld."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeneggen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "zeneggen.ch", "toknum": 13196526134, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fig. 24."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (und deren Mischformen), die den gesamten hochschwarzw\u00e4lder Raum umfasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienverband-tritschler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenh\u00e4user"}], "ref": "familienverband-tritschler.de", "toknum": 18773591218, "Left": [{"class": "", "str": "Der \"Ebenemooshof\" steht dabei im Zentrum der Zone der sogenannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seiner neueren Form unterscheidet sich von der \u00e4lteren Form durch eine Drehung, so dass die Wohnr\u00e4ume jetzt talseitig liegen, daher mehr Licht in den Wohntrakt gelang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ladysroom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "ladysroom.de", "toknum": 509823452, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (\"alte H\u00e4user\") oder Heido, der Name der \u00e4ltesten Suone in Visperterminen, zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museevalaisanduvin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "museevalaisanduvin.ch", "toknum": 3709329019, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bezeichnung ist auch in W\u00f6rtern wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erhalten geblieben sind, stellt es sich dem Betrachter heute als gepflegtes, fast modern wirkendes landwirtschaftliches Betriebs- und wohngeb\u00e4ude dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienverband-tritschler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhauses"}], "ref": "familienverband-tritschler.de", "toknum": 18773593477, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem dem Hof die Merkmale des \"\u00e4lteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erbaute M\u00fchle steht wie auf einer Insel \u2013 umflossen von der Wilden Gutach und dem M\u00fchlenkanal \u2013 etwa 20 Gehminuten vom Zentrum Simonswald entfernt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgfuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhauses"}], "ref": "freiburgfuehrer.de", "toknum": 4672605099, "Left": [{"class": "", "str": "Die im Jahr 1712 im Stil eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur bis zur Wende des 16. Jahrhunderts gebaut wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienverband-tritschler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "familienverband-tritschler.de", "toknum": 18773592368, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die f\u00fcr das vorliegende Thema aber wichtigste Aussage zum Hoftyp des \"\u00e4lteren Heidenhauses\" trifft Schilli mit der Bemerkung, dass \"die \u00e4lteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Brigitte Hesseldieck, Prinzengattin Isa Weigand, Sonja Schmitt und Petra Schickling brachten mit vielen witzigen Einlagen das Publikum zum Lachen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["osthessen-naerrisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "osthessen-naerrisch.de", "toknum": 923365037, "Left": [{"class": "", "str": "Helga"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u0301 einen m\u00e4chtigen Walm, der die Stallung und die Heub\u00f6den abdeckt, w\u00e4hrend der Wohnteil, die Stube, auf der Sonnenseite, im w\u00e4rmehaltenden Berg steckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienverband-tritschler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenh\u00e4user"}], "ref": "familienverband-tritschler.de", "toknum": 18773591376, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegen das Tal zeigen die \u0301"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbinden sich uralte Br\u00e4uche, die aufzeigen, in welch hohem Grad der W\u00e4ldler ein Sinnierer ist, der es mit Segen und Zauber, mit der wei\u00dfen und schwarzen Magie zu tun hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 13852578349, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Zartener Haus, Schauinslandhaus, Hotzenhaus, Gutacher Haus oder Kinzigt\u00e4ler Haus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferien-immobilien-in.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "ferien-immobilien-in.de", "toknum": 508121507, "Left": [{"class": "", "str": "Je nach Region finden sich typische Schwarzwaldh\u00e4user in Alleinlage als,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" st\u00e4rkeren historischen Gehalt geben k\u00f6nnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldwaschen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenhaus"}], "ref": "goldwaschen.de", "toknum": 9032771883, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Sage treten M\u00e4nner auf, die nicht sprechen k\u00f6nnen und die somit m\u00f6glicherweise auf eine voralemannische, nicht deutsch sprechende Bev\u00f6lkerung hinweisen, die wiederum dem volkst\u00fcmlichen Begriff \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein Walliserhaus von 1409 im historischen M\u00fchlebach mit dem \u00e4ltesten Dorfkern in Holzbauweise der Schweiz. Auf dem Kulturweg M\u00fchlebach findet man hier auf 1448 H\u00f6henmetern kein Museumsdorf, die H\u00e4user werden bewohnt und genutzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chalet-heidenhaus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "chalet-heidenhaus.ch", "toknum": 15975470317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Chalet"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") mit Tanz- und Gesangseinlagen (Brigitte Hesseldieck, Isa Weigand, Sonja Schmitt und Petra Schickling)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["osthessen-naerrisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "osthessen-naerrisch.de", "toknum": 625437293, "Left": [{"class": "", "str": "Die Amazonen.de begleiteten die Geschichten vom Schorsch\" (Helga"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hofstetten (Fig. 26), wo daneben im Mai eine herrliche Tulpe (Tulipa australis) den Rasen schm\u00fcckt, kn\u00fcpft sich ein R\u00e4uberroman, der noch heute in den Herzen der Bergbewohner fortlebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeneggen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "zeneggen.ch", "toknum": 11857661497, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An das zierliche, in einen gr\u00fcnen Wiesenhang gedr\u00fcckte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird im Sch\u00e4chental die Eigent\u00fcmlichkeit behauptet, dass sie immer mehr oder weniger offen seien: entweder ist im Schindeldach eine L\u00fccke, oder es ist eine Fensterscheibe herausgeschlagen, basta, immer ist eine ungeh\u00f6rige \u00d6ffnung da; wird die eine geschlossen, tut sich die andere auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4usern"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8151464908, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und erz\u00e4hlte, was sich in der Judenherberge ereignet habe, worauf bald viele zu der Herberge kamen, um sich selbst zu \u00fcberzeugen, was sich da ereignet hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 4227604056, "Left": [{"class": "", "str": "Da sagte der Rabbi kein Wort mehr, lie\u00df die Sch\u00fcler aus der Synagoge nach Hause gehen und entfernte sich aus der Synagoge, besuchte schnell des Wirtes v\u00f6llig geheilten Sohn, wor\u00fcber er in gro\u00dfes Erstaunen geriet, und eilte darauf in alle ihm bekannten Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Das Heidenhaus geh\u00f6rte zu den am H\u00e4ufigsten im Schwarzwald vorkommende Hauskonstruktionen, insbesondere auf den H\u00f6hen des mittleren und s\u00fcdlichen Schwarzwalds."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-seiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "badische-seiten.de", "toknum": 5993173059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Hippenseppenhof ist ein Bauernhaus aus dem Jahr 1599 und stammt aus der N\u00e4he von Furtwangen . Er wurde 1966 von seinem urspr\u00fcnglichem Standort ins Freilichtmuseum Vogtsbauernhof im Gutachtal versetzt und gilt als ein Beispiel f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Furtwangen und schlie\u00dflich zu den m\u00e4chtigen H\u00f6fen aus dem Gutach- und Kinzigtal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["briefmarken-suedwest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "briefmarken-suedwest.de", "toknum": 6252110810, "Left": [{"class": "", "str": "Der Rundgang durchs Museum f\u00fchrt dabei durch den ganzen Schwarzwald: Vom Hotzenwaldhaus hin\u00fcber zum Dreisamt\u00e4ler Haus und zum Schauinslandhaus, vom Tagel\u00f6hnerhaus aus dem Oberprechtal weiter zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als \u00e4ltestes Haus der Gemeinde schon im Jahr 1267 erw\u00e4hnt wird und dass die Schulh\u00e4user in Einigen eine lange Tradition haben \u2013 teilweise sogar eine l\u00e4ngere Tradition als die Schulh\u00e4user in Spiez: \"Als Jugendliche fuhren wir mit dem Velo von Spiez in die Turnhalle Einigen\", erz\u00e4hlte die Spiezer SVP-Gemeinder\u00e4tin Yolanda Brunner in ihrem Grusswort und verwies lachend auf die Tatsache, dass \"Einigen nebst Faulensee noch vor Spiez eine eigene Schiffl\u00e4nde hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weberverlag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "weberverlag.ch", "toknum": 13415776505, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das sorgf\u00e4ltig recherchierte Werk von Arthur Maibach verr\u00e4t auch, was eine \"B\u00e4uert\" ist, dass die Kander durch Menschenwerk in den Thunersee Menschenwerk floss, dass das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt sind, nach der Meinung der Landleute aus der Zeit des Heidentums herr\u00fchren sollen und jetzt nur noch im Sommer f\u00fcr einige Zeit den Besuch der Eigent\u00fcmer erhalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchtumschweiz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "brauchtumschweiz.ch", "toknum": 18120807321, "Left": [{"class": "", "str": "Jenes Tal indes hat noch einige uralte H\u00e4user, die unter dem Namen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" seine Entstehung vor dem Jahr 1600 festgestellt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienverband-tritschler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "familienverband-tritschler.de", "toknum": 18773592415, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn also bisher Literaturhinweise und Urkundentexte noch Zweifel \u00fcber das zeitliche Entstehen des \"Ebenemooshofes\" zulie\u00dfen, so kann nunmehr aufgrund der eindeutig zul\u00e4ssigen bauhistorischen Zuordnung des Hofes in die Generation der \"\u00e4lteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht verbrennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8151464711, "Left": [{"class": "", "str": "\"Es muss also doch etwas daran sein, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Blattmatten und Im Feld bilden eine neuere und h\u00f6here Stufe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeneggen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "zeneggen.ch", "toknum": 13196527045, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die gr\u00f6ssern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8151464571, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das ehemalige Datschih\u00fcseli im Uoli zu Spiringen soll auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-niklaus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "st-niklaus.ch", "toknum": 18777705357, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Geb\u00e4ude sind aus der Zeit der Heiden (Heidenstadel und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Traufseitigem Dach gegen die Vorderfront."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["appenzell-ai.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenhaus"}], "ref": "appenzell-ai.ch", "toknum": 18892582415, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ,nie wieder---der Berater ( Verk\u00e4ufer )total fehl am platz..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dooyoo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenhaus"}], "ref": "dooyoo.de", "toknum": 19074556481, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heinz v."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (re)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuris-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "kuris-reisen.de", "toknum": 15901460730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir haben allerdings ein ganz besonderes Ziel: Maison des Paiens, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der Firstst\u00e4nder, der den seitlich eingenuteten Wandh\u00e4lzern des Giebeldreiecks Halt verleiht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturlandschaft.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhauses"}], "ref": "kulturlandschaft.ch", "toknum": 11665645384, "Left": [{"class": "", "str": "Das typische Kennzeichen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Maison Pa\u00efenne, ein urspr\u00fcngliches Stadtpalais"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traumpfade-der-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "traumpfade-der-welt.de", "toknum": 15026198051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "das \u00e4lteste romanische Haus im Elsass von 1160 ist das sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Bogenweg mutmasslich eines der \u00e4ltesten Speicherer H\u00e4user galt in der Folge die weitere Aufmerksamkeit dem Sittenstand in fr\u00fcheren Zeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speicher700.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "speicher700.ch", "toknum": 4713303997, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" durch Schilli im folgenden ausf\u00fchrlich zitiert werden:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienverband-tritschler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenh\u00e4user"}], "ref": "familienverband-tritschler.de", "toknum": 18773591250, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgrund der Bedeutung f\u00fcr die vorliegende Arbeit und wegen der beispielhaften Darstellung soll die Verbalbeschreibung der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in La Petite Pierre"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 17680018627, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (H\u00e4\u00e4dehuus) wird im Appenzellerland ein T\u00e4tschdachhaus mit Trauffront verstanden, das heisst ein Wohnhaus mit flachgeneigtem Dach und traufseitiger Hausfront."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["appenzell-ai.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenhaus"}], "ref": "appenzell-ai.ch", "toknum": 18892582425, "Left": [{"class": "", "str": "Unter \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Malvaglia steht an der Spitze der Orino-Schlucht, in Dongio befindet sich eines an einer sehr unwegsamen Felswand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parcadula.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "parcadula.ch", "toknum": 15721561382, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Besonderheit ist ihre spektakul\u00e4re Lage: Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Herrschaftshauser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aveg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "aveg.ch", "toknum": 15610028315, "Left": [{"class": "", "str": "Zusatzlich zur Moglichkeit die Spuren unserer \"Wanderer\" nach zu verfolgen prasentieren wir Ihnen in diesem Bulletin eine originelle Art der Stammbaumdarstellung sowie Wappen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u0301, der \u00e4ltesten Hausform des Schwarzwaldes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienverband-tritschler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenhaus"}], "ref": "familienverband-tritschler.de", "toknum": 18773591286, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Begeben wir uns nunmehr in das Herz des Schwarzwaldes, in den Raum zwischen St. Peter und St. Georgen, so begegnen wir dem \u0301"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Seelenglotz\" und Flurnamen wie \"Heidenegg\" gefolgert werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeneggen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4usern"}], "ref": "zeneggen.ch", "toknum": 5024807667, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber l\u00e4ngere Zeit d\u00fcrften die christlichen Alemannen neben den keltischen Urbewohnern (Heiden) gelebt haben, was aus der Existenz von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - j\u00fcnger"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenhaus"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 13852578310, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wobei beim Haus das charakteristische \"Heidechritz\" unter dem Ostgiebel prangt; bei dem Haus rechts ist es nur mehr an der R\u00fcckwand zu sehen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpmove.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenh\u00e4user"}], "ref": "alpmove.ch", "toknum": 14080968999, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrhundert das rechteckige, ganz aus Stein gebaute \"Zendeh\u00fcs\" (erbaut 1750), ehemaliger Sitz des Gerichtes das \"Kapuzinerh\u00fcs\" (erbaut 1511) auf der anderen Strassenseite an der s\u00fcd\u00f6stlichen Ecke des Platzes, diente f\u00fcr kurze Zeit (1740-1744) de Kapuzinern als Unterkunft das \"alte Schulhaus\" (erbaut 1538) im S\u00fcden des Platzes mit drei Tuffsteinportalen und Malereien von Heinris Boissonas, Z\u00fcrich, 1943: Heuer, M\u00e4hder, S\u00e4umer-Soldat, Ziegenmelker, Frau mit Hutte, Mann mit Schlitten in der s\u00fcdwestlichen Ecke des Platzes zwei sp\u00e4tmittelalterliche \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturlandschaft.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "kulturlandschaft.ch", "toknum": 11665645312, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokalnamen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "lokalnamen.ch", "toknum": 3541264121, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Haadehuus,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sind sp\u00e4ter an ihren heutigen Platz versetzt worden, w\u00e4hrend eine Heidenscheune in Burgen und jene von Liberatus Fux im D\u00f6rfji in Emd noch auf dem alten Platz stehen und noch die verzierte Bruststud unter dem First tragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeneggen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "zeneggen.ch", "toknum": 13196526400, "Left": [{"class": "", "str": "So sind die Scheunen von Gregor Ruf in T\u00f6rbel, diejenige von Augustin Lorenz auf den Platten (Fig. 25) umgebaute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist das kleine alte h\u00f6lzerne \"Datschih\u00fcsli\" bei der \"roten Br\u00fccke\" in B\u00fcrglen; obwohl die ganz nahe Fabrik und die H\u00e4user in seiner unmittelbaren N\u00e4he mehrmals, ja sogar die ehemalige h\u00f6lzerne \"rote Br\u00fccke\" wenigstens einmal abgebrannt, dieses H\u00e4uschen hat alle Br\u00e4nde \u00fcberstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8151464648, "Left": [{"class": "", "str": "\" Eines der bekanntesten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " restauriert"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["restoria.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "restoria.de", "toknum": 6828752042, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein altes"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meiko.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "meiko.de", "toknum": 13744178834, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seniorenresidenz"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weberverlag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "weberverlag.ch", "toknum": 13415776474, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Menschenwerk und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Im Valle di Blenio oder Bleniotal, genauer in Malvaglia, Dongio, Aquila, Marolta und Torre, befinden sich Reste bemerkenswerter Behausungen, die auf das Mittelalter zur\u00fcckgehen und \"Heidenh\u00e4user\" (\"Case dei pagani\" oder \"Casa dei Cr\u00f6isch\") genannt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parcadula.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "parcadula.ch", "toknum": 15721561323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Valle di Blenio:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (heute Neuheide), Wirtshs. bei Gr.Furra [-] 8 E."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genealogienetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenhaus"}], "ref": "genealogienetz.de", "toknum": 19149306578, "Left": [{"class": "", "str": "J.- Pfrdf. mit 2 Ritterg\u00fctern an der Wipper; [M] 850 E. mit Heidehaus/"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonnige-halden.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "sonnige-halden.ch", "toknum": 19566596444, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Finnen und seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienverband-tritschler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenhaus"}], "ref": "familienverband-tritschler.de", "toknum": 8727130883, "Left": [{"class": "", "str": "Es mag sein, dass sie aus diesem Grund ihre Hausform als von \"Heiden\" erfunden glauben und sie daher als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" identifiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienverband-tritschler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenhaus"}], "ref": "familienverband-tritschler.de", "toknum": 18773592232, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese auszugsweise Beschreibung eines Heidenhauses ist in zweierlei Hinsicht beachtenswert: der \"Ebenemooshof\" ist damit zweifelsfrei als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" trifft Schilli mit der Bemerkung, dass \"die \u00e4lteren Heidenh\u00e4user nur bis zur Wende des 16. Jahrhunderts gebaut wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienverband-tritschler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhauses"}], "ref": "familienverband-tritschler.de", "toknum": 18773592356, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die f\u00fcr das vorliegende Thema aber wichtigste Aussage zum Hoftyp des \"\u00e4lteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rte zu den am H\u00e4ufigsten im Schwarzwald vorkommende Hauskonstruktionen, insbesondere auf den H\u00f6hen des mittleren und s\u00fcdlichen Schwarzwalds."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-seiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "badische-seiten.de", "toknum": 5993173062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Hippenseppenhof ist ein Bauernhaus aus dem Jahr 1599 und stammt aus der N\u00e4he von Furtwangen . Er wurde 1966 von seinem urspr\u00fcnglichem Standort ins Freilichtmuseum Vogtsbauernhof im Gutachtal versetzt und gilt als ein Beispiel f\u00fcr das Heidenhaus . Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Rosheim , romanisches Haus in Bad M\u00fcnstereifel (1167), Haus Overstolz in K\u00f6ln (um 1220), Haus Korbisch (1208) und Zehntscheune (1237) in Karden an der Mosel, die Steinwerke von Osnabr\u00fcck ), Pfalzen und Burgen . In S\u00fcdtirol gibt es im ladinischen Kulturbereich noch romanische Bauernh\u00e4user, sie geh\u00f6ren dort zum fr\u00fchesten Typ ladinischer H\u00e4user . Allerdings weisen neue dendrochronologische Untersuchungen, auch an \"Urh\u00f6fen\" mit \"romanisch-hochmittelalterlichem Ursprung\" erst ins 14. und 15. Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenhaus"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 788730930, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus der Romanik sind auch die \u00e4ltesten Profanbauten erhalten, darunter Wohnh\u00e4user ( Cluny , Haus Borluut am Markt (1175) und Kornspeicher an der Graslei in Gent (um 1200), zwei H\u00e4user an der Kathedrale von Tournai (um 1150, als \u00e4lteste Wohnh\u00e4user Westeuropas vermarktet), Dreik\u00f6nigenhaus in Trier (1230), \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befindet sich das Geburtshaus von Kardinal Matth\u00e4us Schiner (um 1465 bis 1522), dem ber\u00fchmtesten Bewohner des Dorfes M\u00fchlebach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["binntalpur.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4usern"}], "ref": "binntalpur.ch", "toknum": 969861421, "Left": [{"class": "", "str": "Unter diesen sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Der Heidenbewohne \u2013 Waldburg \u2013 Waldwanderung \u2013 Waldhaus \u2013 Waldfels \u2013 Ritt in den Boehmischen Wald \u2013 Begegnung \u2013 Aus dem Bayrischen Walde"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--fundgegenstnde-gib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "xn--fundgegenstnde-gib.de", "toknum": 2557481986, "Left": [{"class": "", "str": "Die Tracks: \u2013 Die Heide \u2013 Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (die Totalkosten betragen dort 770'000.\u2013) 4'000.\u2013 f\u00fcr die Palliativstation des Onkologiezentrums am Spital Thun, 2'000.\u2013 f\u00fcr die Stiftung Uetendorfberg, wo H\u00f6r-, Sprach- und Mehrfachbehinderte betreut werden, 2'000.\u2013 an die \"Frouebr\u00fcgg\" Thun, dem interkulturellen Frauentreff f\u00fcr Toleranz und gegenseitiges Verst\u00e4ndnis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frauenverein-ohh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhauses"}], "ref": "frauenverein-ohh.ch", "toknum": 3137428547, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trotzdem bleibt der Frauenverein auch 2008 ein grossz\u00fcgiger Spender, wobei alle finanziellen Hilfen gr\u00fcndlich \u00fcberlegt und sachlich diskutiert worden sind: 2'000.\u2013 an Rebbaugenossenschaft Oberhofen als Beitrag an die Renovation des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gutacher-Haus, Kinzigt\u00e4ler-Haus, Hotzenhaus und Schauinslandhaus (nach dem Buch von Prof Hermann Schilli: Das Schwarzwaldhaus)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 4465433809, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In weitl\u00e4ufigen Areal des Freilichtmuseums sind die eindrucksvollsten Schwarzwaldh\u00e4user zur Besichtigung aufgestellt: Zartener Haus,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mortenau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "mortenau.de", "toknum": 4654552188, "Left": [{"class": "", "str": "H. Schilli: Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 1200. Weiter ins malerische Obernai (Oberehnheim) mit alten B\u00fcrgerh\u00e4usern und G\u00e4sschen: Rathaus, Kornhalle, Stadtkirche, 6-Eimerbrunnen, Auffahrt zum Dononpa\u00df (Keltentempel auf der 1.009 m hohen Wasserscheide zu Lothringen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studienreisen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "studienreisen.at", "toknum": 5049227597, "Left": [{"class": "", "str": "Jh.), romanisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", einer der \u00e4ltesten und am meisten verbreiteten Bauformen im Hochschwarzwald, entwickelte sich das typische Schwarzwaldhaus in all seinen Variationen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenhaus"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 5623225214, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem einstigen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dach tr\u00e4test und heiltest daselbst meine dem Tode schon ganz nahe stehende Tochter. 23] Da\u00df ich aber Deinen Worten sicher den vollsten Glauben leihe, beweist schon das, da\u00df ich mich gar nicht verwundert habe, als du als ein Fremder, der diese Gegend noch nie besucht hat, um Meinen Namen wu\u00dftest, den ich ehrenhalber von dieser Stadt erhielt, und um mein Regiment \u00fcber die drei noch von Dir genannten St\u00e4dte und nun auch um den Namen meiner kranken Tochter wu\u00dftest; denn mein Gem\u00fct sagte es mir ja, da\u00df Du ein"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemtrails-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhauses"}], "ref": "chemtrails-info.de", "toknum": 7525060894, "Left": [{"class": "", "str": "\" 22] Sagte der Hauptmann, ganz zerknirscht vor Freude: \"Ja, Herr und Meister voll g\u00f6ttlicher Kraft, ich glaube das, wie vielleicht nur wenige im ganzen Judenreiche, und w\u00fcnschte der Tochter Heilung auch sicher, als ihr Vater, mehr denn aus allen meinen Lebenskr\u00e4ften; aber ich bin ja gar nicht w\u00fcrdig, da\u00df Du Heiligster unter meines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in eine scheinbar vergangene und doch noch lebendige Zeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisetipps-europa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "reisetipps-europa.de", "toknum": 7617391275, "Left": [{"class": "", "str": "Und schliesslich weisen die uralten fast schwarzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Furtwangen, der Lorenzenhof als typische Hauskonstruktion aus dem Kinzigtal und der Vogtsbauernhof selbst, ein Repr\u00e4sentant des Gutacher Hausbaustils."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-seiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "badische-seiten.de", "toknum": 8019603518, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu geh\u00f6rten z.B. das Hotzenwald- und Schauinslandhaus . F\u00fcr den mittleren Schwarzwald stehen der Hippenseppenhof als typisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenh\u00e4usern"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8151464387, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im ganzen Kanton, am meisten im Sch\u00e4chental, spricht man von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seien jene, deren Dielen eingewandet sind, d.h. durch die Hausw\u00e4nde hindurchgehen und von au\u00dfen sichtbar sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8151464433, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4ltere Leute im Sch\u00e4chental machen einen Unterschied und sagen, die eigentlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Heidenbauten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8151464875, "Left": [{"class": "", "str": "aus Steinen aufgemauerte Datschih\u00fcsli, das noch zu Menschengedenken bei Sigmannig gestanden und nur Stube, St\u00fcbli, K\u00fcche und Firstk\u00e4mmerchen enthielt, 1722 als Steinhaus zu Sigmannig in einer Rechnung aufgef\u00fchrt wird, ferner ein \u00e4hnliches Steinh\u00e4uschen, das \"bei der Sch\u00fctzen\" zu Silenen steht, das Steinhaus im Buchholz und der Turm im D\u00f6rfli zu Silenen, das Holzhaus in der alten Hostet zu Intschi, das ehemalige H\u00e4uschen zu Husen in Meien, dessen heutigen Nachfolger Berner gebaut haben, und ein altes Holzhaus neben der Kirche in Meien galten oder gelten z.B. als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" raunen, sei die Stumme-M\u00e4nnle-Sage erw\u00e4hnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldwaschen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenh\u00e4user"}], "ref": "goldwaschen.de", "toknum": 9032771843, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seite 25: ... Von den Sagen, die unter den m\u00e4chtigen Walmen der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ist erst vor wenigen Jahren abgebrannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeneggen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "zeneggen.ch", "toknum": 9788124869, "Left": [{"class": "", "str": "Das alte Gemeindehaus, ein altes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Sie auf Dorff\u00fchrungen besichtigen k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonnige-halden.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "sonnige-halden.ch", "toknum": 9828216190, "Left": [{"class": "", "str": "Bemerkenswert sind die uralten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturlandschaft.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "kulturlandschaft.ch", "toknum": 11665645338, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \u00e4ltesten Wohnh\u00e4user des Dorfes stammen aus dem Sp\u00e4tmittelalter (aus der Zeit um 1500) und werden im Volksmund ihres hohen Alters wegen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alter Form .Seit 1981 war er zu besichtigen und seit 1986 ein eingetragenes Kulturdenkmal Baden-W\u00fcrttembergs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinertonishof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "reinertonishof.de", "toknum": 13001103582, "Left": [{"class": "", "str": "Erbaut im Jahr 1619 als Lehenshof der Herrschaft Habsburg war der Hof nach geschichtlichem Baubestand ein sogenanntes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht auf der Furren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeneggen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "zeneggen.ch", "toknum": 13196526204, "Left": [{"class": "", "str": "Ein solches, dem Rafael Zuber geh\u00f6rendes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden heute noch bewohnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeneggen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "zeneggen.ch", "toknum": 13196526450, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Verschiedene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Schufle und dasjenige in der Blattmatte, alle in T\u00f6rbel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeneggen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "zeneggen.ch", "toknum": 13196526484, "Left": [{"class": "", "str": "So das Haus Alois Karlen auf dem Biel, das alte Wysssehe Haus Im Feld (Fig. 24), das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist das Dilgerhaus in Hofstetten (Fig. 26)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeneggen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "zeneggen.ch", "toknum": 13196526695, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eines der bekanntesten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erkennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeneggen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "zeneggen.ch", "toknum": 13196526786, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Dilgerhaus ist trotz der Umbaute im Innern als echtes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Burgen in der Mitte 1.7 m, die H\u00f6he"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeneggen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "zeneggen.ch", "toknum": 13196527003, "Left": [{"class": "", "str": "Die H\u00f6he der Binde vom Fussboden betr\u00e4gt beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den vornehmen Appen-zeller B\u00fcrgerh\u00e4usern im Zentrum ist der ideale Ort f\u00fcr Menschen, die Stadtn\u00e4he und Landschaftsbezug suchen und dabei das Traditionelle lieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urbanface.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4usern"}], "ref": "urbanface.ch", "toknum": 13494773984, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stein mit seinen alten"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenhaus"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 13852578309, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und seiner Landschaft enthielt u.a. die Feststellung, dass die \"Viehh\u00fctten und die Bergh\u00e4usle auf dem Weisberg, auf der Sommerhalde stehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienverband-tritschler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhauses"}], "ref": "familienverband-tritschler.de", "toknum": 15475749082, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schilli \u0301s Beschreibung des \"Schwarzw\u00e4lder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (\"Case dei pagani\" oder \"Casa dei Cr\u00f6isch\") genannt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parcadula.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenh\u00e4user"}], "ref": "parcadula.ch", "toknum": 15721561356, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Valle di Blenio: Heidenh\u00e4user Im Valle di Blenio oder Bleniotal, genauer in Malvaglia, Dongio, Aquila, Marolta und Torre, befinden sich Reste bemerkenswerter Behausungen, die auf das Mittelalter zur\u00fcckgehen und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Der Schwarzbauernhof (1989) Erz\u00e4hlungen von beiden T\u00e4lern Vorder- und Hintersch\u00fctzenbach i.d. Jahren 1875 bis heute (1945) Der Seilerhansenhof - eine bewegte Hofgeschichte a.d. Vordersch\u00fctzenbach Gutsbesitzer Duffner Vortrag zur Bauernk\u00fcche a. d. J. 1715 Bsuech Die historische Furtwanger Tracht aus den 30er Jahren Josef of Kernersville Die Katastrophe vom K\u00f6niginhof Der Oberfallengrund Ein Schwarzwaldhof mit Geschichte Auf dem Rotenhof in Sch\u00f6nenbach Kleine Mitteilungen: 1. Richard Zahlten gestorben 2. Hubert Rieber in der Presse 3. Ein neuer F\u00fchrer zu Kapellen hintere Umschlagseite: Lieferbare Schriften"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsverein-furtwangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "geschichtsverein-furtwangen.de", "toknum": 15978504972, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Furtwanger H\u00f6fe und Hofgeschichte(n) Das Schwarzw\u00e4lder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-breitnau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "gemeinde-breitnau.de", "toknum": 16541311848, "Left": [{"class": "", "str": "Erst gegen Ende des 16. Jahrhunderts begann man die Wohnteile Richtung Talseite, wenn m\u00f6glich, nach S\u00fcden auszurichten (j\u00fcngere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \"Urtyp des Schwarzwaldhofes\", kann man die traditionelle Bauweise des Schwarzwaldes ablesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhauses"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 17217232037, "Left": [{"class": "", "str": "Am von Karl Dilger gefertigten Modell eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . In der K\u00fcche des Hofes stand noch der Herd aus der Erbauungszeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 17670951812, "Left": [{"class": "", "str": "Er war einer der \u00e4ltesten Bauernh\u00f6fe im Schwarzwald vom Typ"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u0301."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienverband-tritschler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenh\u00e4user"}], "ref": "familienverband-tritschler.de", "toknum": 18773591840, "Left": [{"class": "", "str": "Sie behaupten daher, die Heiden h\u00e4tten diese H\u00e4user erbaut, und nennen sie deshalb \u0301"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienverband-tritschler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhauses"}], "ref": "familienverband-tritschler.de", "toknum": 18773592296, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere die beschriebene Stellung des Hofgeb\u00e4udes in seiner nat\u00fcrlichen Umgebung weist den \"Ebenemooshof\" aber auch eindeutig als den Haustyp des sogenannten \"\u00e4lteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist daran zu erkennen, dass das Hofeb\u00e4ude aus seiner beschriebenen Lage um 90 oder gar 180 Grad gedrehten Haus die Stallungen in der Bergseite und der Wohnteil auf der Talseite angeordnet sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienverband-tritschler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "familienverband-tritschler.de", "toknum": 18773592307, "Left": [{"class": "", "str": "Denn seine Umformung in das \"j\u00fcngere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Schilli war bereits zu entnehmen, dass \"hinten im Berg sich der zweiraumbreite Wohnteil befindet, bestehend aus der Stube und der danebenliegenden K\u00fcche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienverband-tritschler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4user"}], "ref": "familienverband-tritschler.de", "toknum": 18773594017, "Left": [{"class": "", "str": "Der Beschreibung der \"\u00e4lteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschwindet"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grindelwaldgeschichten.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenhaus"}], "ref": "grindelwaldgeschichten.ch", "toknum": 19413694826, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Burglauener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schreibt Finnen Baugeschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonnige-halden.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenh\u00e4usern"}], "ref": "sonnige-halden.ch", "toknum": 19566596447, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit seinen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenhaus\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenhaus\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"13196526080": 0.8308823529411765, "4672605099": 0.5501136363636363, "13852578310": 0.0, "13852578315": 0.815, "18892582415": 0.234375, "18892582425": 0.08004629629629627, "15026198051": 0.18815789473684208, "8727130661": 0.8214285714285714, "8752415271": 0.77, "13852578349": 0.5138157894736842, "18333746224": 0.6194827586206896, "13196526134": 0.6166666666666667, "11857661497": 0.5, "18773592415": 0.5, "19074556481": 0.21666666666666665, "5993173059": 0.5, "5993173062": 0.5, "18892582471": 0.7368421052631579, "4227604056": 0.5, "625437293": 0.5, "18944626799": 0.78, "19149306578": 0.0, "8151464571": 0.2499999999999999, "653777535": 0.784375, "8151464577": 0.8562500000000002, "13744178834": 0.0, "18773592216": 0.69, "13196526241": 0.7793452380952383, "18773592232": 0.69, "13166242986": 0.6473214285714286, "923365037": 0.53, "18773591218": 0.6157142857142857, "15976602811": 0.7625, "6461888190": 0.7676470588235295, "17977348800": 0.7565789473684209, "11219995330": 0.725, "17680018627": 0.12499999999999999, "8151464648": 0.0, "18773591250": 0.16611111111111104, "16182050003": 0.78, "13415776474": 0.0, "9506242785": 0.7217391304347825, "3709329019": 0.5771428571428571, "12780286759": 0.740625, "3656063212": 0.68, "15975470317": 0.5088815789473684, "5024807667": 0.02128378378378377, "18773591286": 0.02678571428571429, "13415776505": 0.5, "15901460730": 0.2083333333333334, "11665645312": 0.0, "16541311745": 0.8173076923076923, "8727130883": 0.6956018518518516, "8151464711": 0.37333333333333335, "7599693577": 0.7426470588235294, "15975470356": 0.80625, "15610028315": 0.06708333333333333, "6191821086": 0.7916666666666667, "13196526368": 0.7999999999999998, "18773592356": 0.5311111111111111, "15721561382": 0.07965517241379308, "14080968999": 0.0, "9032771883": 0.5103846153846154, "18773592368": 0.5311111111111111, "476600629": 0.6575, "8151464761": 0.7708333333333335, "16393050938": 0.8017857142857142, "12991829820": 0.6570652173913042, "13196526400": 0.0, "16541311814": 0.6940217391304347, "11665645384": 0.2026315789473684, "18773591376": 0.5161111111111112, "19566596444": 0.0, "3194512223": 0.6166666666666667, "12859037539": 0.732142857142857, "3342011757": 0.7363690476190478, "19566596468": 0.6232758620689655, "509823350": 0.6579891304347825, "15721561323": 0.0, "18773591420": 0.7577272727272727, "13196526977": 0.74, "6828752259": 0.6532142857142857, "18773593477": 0.5768939393939394, "18777705357": 0.23571428571428568, "18773594179": 0.6185344827586207, "18120807321": 0.5, "508121507": 0.5121153846153846, "13196525995": 0.6444444444444444, "19413694901": 0.7916666666666667, "6206181816": 0.8272727272727275, "4713303997": 0.16630434782608688, "13196527045": 0.2640625, "509823431": 0.6956018518518516, "8151464908": 0.5, "3541264121": 0.0, "6252110810": 0.5, "509823452": 0.5815625, "3975127010": 0.6384259259259258, "18773593571": 0.6251724137931034, "6828752042": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenhaus", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenhaus%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heidenhaus\"]", "op": "Query", "size": 139}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenhaus%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 139}], "concsize": 139, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 139}