{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " auch schon fast wieder vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blacklive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "blacklive.de", "toknum": 12756712043, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und damit war das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei unseren Familien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienceblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "scienceblogs.de", "toknum": 8194082976, "Left": [{"class": "", "str": "Damit w\u00e4ren wir alle immer noch rechtzeitig zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "musikmarkt.de", "toknum": 226526694, "Left": [{"class": "", "str": "Neu dabei auf der Zehn ist das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fand erstmals im Jahre 2008 statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzesbayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "schwarzesbayern.de", "toknum": 11563731052, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 mit der diesj\u00e4hrigen Besetzung voraus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rockcism.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "rockcism.de", "toknum": 2231626607, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lange Schatten warf das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewohnt fr\u00fch beginnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["subtext.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "subtext.at", "toknum": 693957507, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit f\u00fcnf Bands im Programm musste das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tour an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalnews.de", "toknum": 17033688844, "Left": [{"class": "", "str": "Im Herbst steht dann die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist mal wieder auf Tour und gastiert in Hamburg in der Markthalle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myrevelations.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "myrevelations.de", "toknum": 15638981771, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch und durch gelungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ticketcenter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "ticketcenter.de", "toknum": 14353192013, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trotz der Verschiebung um einige Stunden, fand ich das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["powermetal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "powermetal.de", "toknum": 8465553557, "Left": [{"class": "", "str": "Nun hei\u00dft es erstmal Sk\u00e5l und bis zum n\u00e4chsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 geht in die n\u00e4chste Runde!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dark-festivals.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "dark-festivals.de", "toknum": 1756481671, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine der bekanntesten Festival-Tourneen \u2013 das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Tour sind jetzt auch hochgeladen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotowolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "fotowolle.de", "toknum": 12525388434, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bilder von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 im Herbst, sollten erst einmal die Gem\u00fcter der Wikinger beruhigt sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rockcism.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "rockcism.de", "toknum": 12014969782, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 kommen TROLLFEST wahrscheinlich gerne wieder nach Wien zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["subtext.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "subtext.at", "toknum": 6642146358, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Erfolg vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kennen gelernt, und genau deswegen haben wir die Extended-Shows des Heidenfests auch mitgenommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleeding4metal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "bleeding4metal.de", "toknum": 2805793397, "Left": [{"class": "", "str": "Sie haben uns beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekauft hab und mich ca 15 Minuten mit denen unterhalten hab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musiker-board.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "musiker-board.de", "toknum": 11262812621, "Left": [{"class": "", "str": "Sogar mit Autogrammen, da ich es gestern aufm"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu treffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalnews.de", "toknum": 17033689812, "Left": [{"class": "", "str": "Ich freue mich darauf, eine Menge Leute beim Wolfszeit oder beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2008 auf dem Programm, mit einem durchaus gelungenem Lineup."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalblaze.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalblaze.at", "toknum": 16311995242, "Left": [{"class": "", "str": "Diesmal stand tats\u00e4chlich das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden Varg das Paganfest ordentlich zum heulen bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["the-whiplasher.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "the-whiplasher.at", "toknum": 12015504536, "Left": [{"class": "", "str": "Nach ihrer genialen Show am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wahr gemacht und sind nun schon wieder nach Linz zur\u00fcckgekehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalblaze.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalblaze.at", "toknum": 1823711262, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bayern von Equilibrium haben ihre Drohung vom letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allschools.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "allschools.de", "toknum": 4303590975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nein, wir werden dieses Jahr kein Pagan- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirklich w\u00fcrdig ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kalle-rock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "kalle-rock.de", "toknum": 4373610609, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und das hat in diesem Jahr ein Line-Up aufgeboten, welches den Namen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 11 Mai xD ALESTORM in Club...unglaublich geil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vaudeville.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "vaudeville.de", "toknum": 698370464, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " gastierte in der Saarbr\u00fccker Garage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["legacy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "legacy.de", "toknum": 4201171307, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 1.11.2012 war es endlich wieder so weit: Das allseits beliebte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleeding4metal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "bleeding4metal.de", "toknum": 2805793234, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ihr habt ein konzertreiches Jahr hinter euch, eure eigene Tour sowie die Gastauftritte beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und so weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dark-festivals.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "dark-festivals.de", "toknum": 998741093, "Left": [{"class": "", "str": "So denkt man heute beim Wort Festival-Tournee gleich an Paganfest,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein etwas unw\u00fcrdiges Ende."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalnews.de", "toknum": 1299027946, "Left": [{"class": "", "str": "Tats\u00e4chlich befinden sich am Ende nicht einmal mehr 100 Leute in der Halle und so nimmt das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um das lang erwartete neue Album \"Time I\" vorzustellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["legacy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "legacy.de", "toknum": 4201172272, "Left": [{"class": "", "str": "Nun, 2012, nutzen sie das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" fand auch in Dortmund seinen Platz, Redakteur \"Matthes\" war vor Ort."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rottinghill.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "rottinghill.at", "toknum": 19073574819, "Left": [{"class": "", "str": "Das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet dieses Jahr am 28.09.2013 im Backstage Werk statt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultmuenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "kultmuenchen.de", "toknum": 3934527330, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Tour , Hamburg, dazukommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotowolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "fotowolle.de", "toknum": 12525388516, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den n\u00e4chsten tagen werden noch Bilder von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011, Foto by Jutta Ladwig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["123people.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "123people.de", "toknum": 4194487251, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Skalm\u00f6ld auf beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pilgerten wir zum Neckbreakersball, welcher zum 2. Mal in diesem Jahr stattfand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalblaze.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalblaze.at", "toknum": 1810510841, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Woche nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tour zu teilen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalnews.de", "toknum": 17033689399, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist mit Sicherheit ein Vergn\u00fcgen und eine Ehre, mit diesen gro\u00dfartigen Bands die B\u00fchne w\u00e4hrend der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010 in der Garage Saarbr\u00fccken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agconstruction.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "agconstruction.de", "toknum": 2409720486, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 16.09.2010 waren DieSocke und ich (AzudemG) auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 14520947136, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Naja, am folgenden Tag war die Motivation dementsprechend gering, die Kamera wieder in die Arena zu schleppen f\u00fcr's"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Thrashfest, Paganfest - und jetzt also Hatefest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "metal.de", "toknum": 18356397333, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nun mit uns und im Anschluss gleich nach Amerika, um dort zu touren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zephyrs-odem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "zephyrs-odem.de", "toknum": 220204965, "Left": [{"class": "", "str": "Er war ja gerade erst mit Wintersun unterwegs beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen Wurzeln im G\u00f6tterglauben vergangener Zeiten zu finden sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabriele-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "gabriele-verlag.de", "toknum": 6979676799, "Left": [{"class": "", "str": "Die dumpf und stumpf gewordene kirchliche \"Christenschar\" feiert ein traditionelles kirchliches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hei\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hardharderheavy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "hardharderheavy.de", "toknum": 8082733987, "Left": [{"class": "", "str": "Und es wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 im Gasometer Wien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["subtext.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "subtext.at", "toknum": 693957494, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein herzhaftes, etwas polarisierendes Line-Up und ein grandioses Finale mit seltenen G\u00e4sten \u2013 das war das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Garage Saarbr\u00fccken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dark-festivals.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "dark-festivals.de", "toknum": 1756481826, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 in Gie\u00dfen zu er\u00f6ffnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleeding4metal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "bleeding4metal.de", "toknum": 1706948050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "SK\u00c1LM\u00d6LD SK\u00c1LM\u00d6LD gaben sich selbst und der schon recht ansehnlichen Menge an versammelter Metalfamilie die Ehre, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Paganfest, Neckbreakers ball Tour."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zephyrs-odem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "zephyrs-odem.de", "toknum": 15453318354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Paganfest wolle man die Invasion der schwarzen Trolle als dritte Pagan Metal-Tour fest etablieren, hie\u00df es im Vorfeld."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["totentanz-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "totentanz-magazin.de", "toknum": 18901681453, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - beide im Ruhrgebiet, beide mit vorwiegend Pagan Bands und beide gut besucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["voenger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "voenger.de", "toknum": 18254127630, "Left": [{"class": "", "str": "Die Woche davor das Ultima Ratio und nun das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgehalten wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neue-offenbarung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "neue-offenbarung.de", "toknum": 14665345882, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "JESUS spricht: \"Ich will heute mit Meinem Geistesauge und -ohre beim Feste gegenw\u00e4rtig sein, da heute ein wahres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lediglich Bockw\u00fcrstchen mit Toast, kann man heute zwischen Bockwurst, Currywurst, Kartoffelsalat und vegetarischen Frikadellen w\u00e4hlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["osnametal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "osnametal.de", "toknum": 19083390085, "Left": [{"class": "", "str": "Gab es beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Promoten, das ist ja nur ein Konzert, aber in diversen St\u00e4dten in Deutschland, \u00d6sterreich und sonstwo."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joyclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "joyclub.de", "toknum": 10605502849, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich wollte hier mal ein wenig das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", w\u00e4ren da nicht kleine Unterschiede wie Location, Lineup, Jahreszeit und nat\u00fcrlich der Name."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blacklive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "blacklive.de", "toknum": 1227609464, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Paganfest ist quasi identisch mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tour spielen sowie ihre eigenen Headlining Tourneen durch UK, Irland, Spanien und Portugal."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalglory.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalglory.de", "toknum": 426731077, "Left": [{"class": "", "str": "Die Band wird wie angek\u00fcndigt die diesj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wandelten die Christen um, indem sie das neue Fest \"Ostern\" nannten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tiere-und-co.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfestes"}], "ref": "tiere-und-co.de", "toknum": 1862258647, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zitat: \"Sogar Ostara, den Namen des alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" versorgt auch heuer seine \"J\u00fcnger\" mit den feinsten und finstersten Kl\u00e4ngen, die der Pagan- und Folk Metal zu bieten hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "musix.de", "toknum": 7106578346, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 die Musikrichtung spielt keine Rolle mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metal-mirror.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metal-mirror.de", "toknum": 4778899238, "Left": [{"class": "", "str": "Ob bei W.A.S.P. auf dem Wacken Open Air oder Equilibrium auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gameone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "gameone.de", "toknum": 9784622704, "Left": [{"class": "", "str": "Bis dahin,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie Headlining Tourneen ank\u00fcndigt wird es Zeit f\u00fcr ein neues Kapitel in der Geschichte von TURISAS."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalglory.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalglory.de", "toknum": 426730970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem alle Sommerfestivals erfolgreich abgeschlossen wurden und sich ein hei\u00dfer Herbst mit den anstehenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit meiner anderen Band, WINTERSUN."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleeding4metal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "bleeding4metal.de", "toknum": 18209858012, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kai: Eigentlich gehen wir schon vorher auf Tour in den USA mit ACCEPT und KREATOR und im Oktober headline ich das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der wandelnden Toten (man glaubte, die Seelen der Toten w\u00fcrden zu ihren Heimen zur\u00fcckkehren) wird der 7 Milliardste Mensch von der UN gekr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 2853877351, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der 31. Oktober ist Halloween, ausgerechnet zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tour war die Band 2009 auch in den USA unterwegs, spielten mehrere Shows in Europa und 2010 werden euch KIVIMETS\u00c4N DRUIDI mit ihrem bis dato vielseitigsten und abwechselungsreichsten Album \u00fcberraschen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel666.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "hotel666.de", "toknum": 17897537574, "Left": [{"class": "", "str": "Als Teil der US-Version der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wohl eher im Interesse der meisten Anwesenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myrevelations.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "myrevelations.de", "toknum": 10186988969, "Left": [{"class": "", "str": "Die Musik eine Mischung aus Humpa, Black, Death, Viking Metal besch\u00e4ftigt sich textlich Trollmythen und anderen heidnischen Themen, sehr passend zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im n\u00e4chsten Jahr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rottinghill.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "rottinghill.at", "toknum": 4288273727, "Left": [{"class": "", "str": "Leider durften Eisregen die Zugabe, dem Veranstalter sei Dank, nicht mehr ganz zu Ende spielen, weswegen wohl auch Schwarzer Gigolo im Set fehlte, entlie\u00dfen sie mich aber keinesfalls entt\u00e4uscht und hochzufrieden in die Nacht, mit voller Vorfreude auf das sicher kommende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " doch neben dem Paganfest zu einer der gr\u00f6\u00dften Touren aus dem Pagan-, Viking- und Fol -Metal-Bereich gemausert und sorgt auch mit sch\u00f6ner Regelm\u00e4\u00dfigkeit f\u00fcr ausverkaufte Hallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["legacy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "legacy.de", "toknum": 4201172132, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und wer das Heidenfest nicht kennt, der hat ein St\u00fcck Metal-Geschichte verpennt, hat sich das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr als w\u00fcrdig eingel\u00e4utet und mit dem ersten Bier des Tages getauft werden konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleeding4metal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "bleeding4metal.de", "toknum": 1706948120, "Left": [{"class": "", "str": "Mit im Gep\u00e4ck waren die Songs vom 2010er Album \"Baldur\" aus dem Hause Napalm Records, sowie massig gute Laune, so dass das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Finntroll, Equilibrium, Catamenia) anders aus: R\u00fccksichtsloses Gerempel, teilweise extrem egoistische Besucher (schon toll, sich mit drei 1,80 gro\u00dfen kumpels vor 2 kleinen M\u00e4dels aufzubauen..), usw. F\u00fcr mich hei\u00dft das: Je gr\u00f6\u00dfer die Veranstaltung und je mehr \"Mainstream-Bands\" spielen, desto mehr derartiger Erlebnisse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joyclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "joyclub.de", "toknum": 15161456096, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings sah das ganze beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Full Of Hate Fest, Hatefest, Metalfest, Power Of Metal Fest und der Neckbreakers Ball bestimmt hab ich sogar den einen oder anderen Namen vergessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalnews.de", "toknum": 14718264812, "Left": [{"class": "", "str": "Nun gibt es das Thrashfest, Paganfest,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 in einer gr\u00f6\u00dferen Location statt finden muss - Huxley \u0301s Neue Welt - f\u00e4llt mir da spontan ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rockcism.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "rockcism.de", "toknum": 18097006271, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sound - darin liegt die Schw\u00e4che des Postbahnhofes . Der kommt leider selten klar und richtig toll r\u00fcber - im g\u00fcnstigsten Fall \"Mittelm\u00e4\u00dfig\" . Man kann nur hoffen, dass im n\u00e4chsten Jahr genug Leute die Tickets ordern und das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem ich eigentlich den Geburtstag feiern wollte wackelt, weil ich nicht wusste, dass zu dem Zeitpunkt ausgerechnet das beknackte Oktoberfest ist!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["faenbase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "faenbase.de", "toknum": 17589659180, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fett kam neu dazu Kursiv wackelt Turisas wird wohl nichts, weil ich nicht rechtzeitig ankommen werde aus Gr\u00e4fenhainichen und das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Equilibrium, Finntroll um mal die meiner Meinung nach bekannteren zu nennen) dazu noch 4 weitere und u.A. Eisregen als \"very special guests\" - somit ist meine \"Konzert-Kasse\" leider schon ersch\u00f6pft - wer ist hier eigentlich nun aller dabei?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raush.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "raush.at", "toknum": 18192828521, "Left": [{"class": "", "str": "NOV leider schon beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalblaze.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "metalblaze.at", "toknum": 17931006565, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kalle-rock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "kalle-rock.de", "toknum": 4373610593, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist zeit f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterwegs gewesen und jetzt mit dem Paganfest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rcnmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "rcnmagazin.de", "toknum": 7548128385, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...ihr seid mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\u2013Tour zieht sich durch viele europ\u00e4ische Staaten und machte nat\u00fcrlich auch in diesem Jahr wieder in D ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzesbayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "schwarzesbayern.de", "toknum": 11563731075, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensstimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "glaubensstimme.de", "toknum": 8443009143, "Left": [{"class": "", "str": "\" Wir feiern heute das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 die genannten Bands erleben (deutsche Termine wie immer fett hervorgehoben):"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metal4.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metal4.de", "toknum": 11575297413, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An folgenden Terminen k\u00f6nnt ihr beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "... da war der Mosh zum Teil echt b\u00f6se..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joyclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "joyclub.de", "toknum": 15161457314, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Edit: Thema"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 (01.11.2012, Saarbr\u00fccken) Nov 06 2012 09:40:50"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neckbreaker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "neckbreaker.de", "toknum": 17186105498, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder in der Garage Saarbr\u00fccken halt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dark-festivals.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "dark-festivals.de", "toknum": 1756481689, "Left": [{"class": "", "str": "Wie die Schwester-Tourneen Paganfest und Neckbreakers Ball macht auch das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in saarl\u00e4ndischen Breitegraden nicht zum ersten Mal f\u00fcr einen kurzweilig-metallischen Abend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotos-der-nacht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "fotos-der-nacht.de", "toknum": 10756452028, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Freitag, den 16. September 2010 sorgte das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013\" an:\"Heidenf..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kknd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "kknd.de", "toknum": 15779225085, "Left": [{"class": "", "str": "Um die Zeit bis zum neuen Album zu verk\u00fcrzen, k\u00fcndigen EQUILIBRIUM nun ihre Teilnahme beim \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011'"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pagan-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "pagan-magazin.de", "toknum": 1443245280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Posts Tagged '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011. Trotz sommerlicher Temperaturen und einer Menge Sonnenschein vom blauen Himmel, versammelte sich die Pagan und www.123stars.de"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["123people.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "123people.de", "toknum": 4194487263, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Heidenspa\u00df auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 !!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metal4.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metal4.de", "toknum": 16029411815, "Left": [{"class": "", "str": "Tickets f\u00fcr alle Termine und nat\u00fcrlich s\u00e4mtliche Infos gibt es auf der Veranstaltungs-Homepage www.heidenfest.eu . Man sieht sich also bei einem z\u00fcnftigen Horn auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Kulturph\u00e4nomen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["entertainweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "entertainweb.de", "toknum": 567499184, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Halloween: Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 bringt einmal mehr den besten Pagan-, Viking- und Heathen-Metal im Multipack direkt vor deine Haust\u00fcr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fri-son.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "fri-son.ch", "toknum": 11473629569, "Left": [{"class": "", "str": "Das durch ganz Europa tourende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Tour im Herbst (neben Equilibrium, Ensiferum , und Turisas ) best\u00e4tigt:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nightshade-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "nightshade-shop.de", "toknum": 15180856480, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weitere gute Nachrichten: SUIDAKRA sind f\u00fcr die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Tour 2010 spielten sie hier in der bekannten Markthalle nebst Twilight Of The Gods, Ensiferum, Swashbuckle und Heidevolk!!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tscustoms.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "tscustoms.de", "toknum": 19221613268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Zuge der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 und wie schon beim Paganfest 2010 / 2011 gibt es am 7. Oktober 2011 im Stuttgarter LKA wieder eine \"extended show\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polarblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "polarblog.de", "toknum": 1574800588, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \"Herbstausgabe\" des immer im M\u00e4rz stattfindenden Paganfests nennt sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2008 bilden n\u00e4mlich Finntroll mit ihrem Humpaa-artigen Metal und sehr partytauglichen Melodien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalblaze.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalblaze.at", "toknum": 11832826330, "Left": [{"class": "", "str": "Wer nach diesen f\u00fcnf Bands noch ohne Unterst\u00fctzung stehen kann und nicht mehr alles vierfach sieht, darf sich freuen: Den kr\u00f6nenden Abschluss vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im September."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haefft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "haefft.de", "toknum": 12392019810, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die bisherige Konzert-/Festivalliste der letzten 12 Monate: Helion Festival im Oktober 09 Rammstein im November 09 Schreinachtsfest (Akrea, Equilibrium, Reiter) im Dezember 09 Paganfest im Fr\u00fchjahr Katzenjammer im April El\u00e4k\u00e4l\u00e4iset im April Metalcamp im Juli Bavarian Battle im Juli Steiner Burgfestival im August Summberbreeze im August Wolfszeit im September"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotos-der-nacht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "fotos-der-nacht.de", "toknum": 10756452017, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Jahr nicht dabei sind muss ich wohl wieder bis zum Paganfest warten^^"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hisilome.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "hisilome.de", "toknum": 10127826065, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wow, h\u00e4tte nicht gedacht, dass es \u00fcberhaupt wen im Forum gibt, der Eluveitie auch nur vom Namen her kennt^^ Live sind die der Hammer, hab sie beim Paganfest erst wieder gesehen, war leider die letzte Band die aufgetreten ist und mit Varg, Heidevolk und Korpiklaani davor war ich dann so platt, dass ich M\u00fche hatte noch zu stehen^^ Schade dass die beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010. Bewaffnet mit Schild, Schwert und Trinkhorn zieht das heissbl\u00fctige Heiden-Sextett nach Pratteln, um dem Festival erfrischende Nordwinde einzuhauchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzeliste.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "schwarzeliste.ch", "toknum": 11054661162, "Left": [{"class": "", "str": "Gepr\u00e4gt vom heidnischen Gedanken, machen sich die niederl\u00e4ndischen Pagan/Folk-Metaller von HEIDEVOLK auf den Weg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " News"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["squealer-rocks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "squealer-rocks.de", "toknum": 6981469646, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "30.10.2008 -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das verlangte Geld wert ist - obwohl allein schon der Name m\u00e4chtig rockt. ^^"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bloggin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "bloggin.de", "toknum": 6335137572, "Left": [{"class": "", "str": "Da h\u00f6re ich tausendmal lieber Trollfest . Nun ja, n\u00e4chste Woche steht erstmal das Razorblade ins Haus - f\u00fcr 8 bzw. 10 Euro vergleichsweise ein Schn\u00e4ppchen; nat\u00fcrlich mit weniger bekanntem Lineup, aber immerhin mit Warhead. ;-) Und in der Zeit kann ich mir dann \u00fcberlegen, ob mir das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tour 2008. Auch super fand ich den Auftritt in Bochum, der Extended Show auf dem Pagan Fest und nat\u00fcrlich das Ragnar\u00f6k dieses Jahr!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalnews.de", "toknum": 2580525419, "Left": [{"class": "", "str": "[hahaha] Ich kann mich an ein geniales Konzert vor Jahren in Bamberg erinnern, unser erstes gro\u00dfes Festival Konzert auf dem Summer Breeze, Wacken und nat\u00fcrlich die gesamte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu nennen, denn zum einen praktizieren Bands wie Swasbuckle, Ensiferum und Equilibrium heidnische Heavy-Sounds, den sogenannten Pagan Metal, und zum anderen darf bei aller H\u00e4rte und Heidnischer Atmosph\u00e4re mit gewaltig Spa\u00df gerechnet werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "musix.de", "toknum": 16070162735, "Left": [{"class": "", "str": "Da macht es dann auch gleich doppelt Sinn, das gelungene Metalpackage, das im September durch die hiesigen Hallen zieht \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ziemlich kaputtgehypt hat), momentan sind es eher jene Post-Black Metal-Bands, die den Shoegaze- und Post-Punk-Sound wieder ausgegraben haben, insbesondere nat\u00fcrlich Alcest und Amesoeurs, aber auch z.B. Lifelover und Grey Waters."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joyclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "joyclub.de", "toknum": 15166061805, "Left": [{"class": "", "str": "Bis vor einigen Jahren war das noch der Paganhype (der sich mittlerweile meiner Meinung nach aber durch das Paganfest/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 - Berlin"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["powermetal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "powermetal.de", "toknum": 16296404106, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Hamburg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["powermetal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "powermetal.de", "toknum": 18272440720, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgehalten werden wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 17508941242, "Left": [{"class": "", "str": "Und so ihr dann am Mittage wiederkommet, k\u00f6nnet ihr es Mir sagen, was die Menschen so von Mir reden; denn Ich will heute mit Meinem Geistesauge und -ohre beim Feste gegenw\u00e4rtig sein, da heute ein wahres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat sich in den letzten Jahren zur absoluten Tour-Instanz gemausert, was Top-Acts in Sachen Heathen/Viking Metal und generell Schlachtges\u00e4ngen von partytauglich bis martialisch angeht!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalglory.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalglory.de", "toknum": 412019909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und wie sie alle hei\u00dfen, ein weiteres Highlight zum Abschluss des Jahres: KREATOR und MORBID ANGEL zusammen auf Tour!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neckbreaker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "neckbreaker.de", "toknum": 525705869, "Left": [{"class": "", "str": "Das Konzept geht auf und beschert dem geneigten Metaller neben Rock The Nation Touren wie \"Thrashfest\", \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 durch Europa und spielen ihre eigene Headliningtour durch UK:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stormbringer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "stormbringer.at", "toknum": 557580196, "Left": [{"class": "", "str": "Unter anderem ziehen TURISAS als Teil des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 war somit wieder ein Erfolg und man darf gespannt sein, welche Bands Rock The Nation n\u00e4chstes Jahr zum Fest laden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["subtext.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "subtext.at", "toknum": 693957985, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war fett."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vaudeville.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "vaudeville.de", "toknum": 698357910, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ja,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hunderte bei immer denselben Bands einfallen, ist das nur schwer verst\u00e4ndlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neckbreaker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "neckbreaker.de", "toknum": 775071347, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man bedenkt, dass nebenan in der gro\u00dfen Garage beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " halt in Hamburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalnews.de", "toknum": 1299026888, "Left": [{"class": "", "str": "Richtig es ist erneut Mottozeit in unserer Szene und diesmal macht das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tour im Oktober/November headlinen und Ende des Jahres mit Eluveitie auf Nordamerika Tour gehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalglory.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalglory.de", "toknum": 1347259326, "Left": [{"class": "", "str": "Die Band wird die sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit und bekommt im Tausch gegen das Album ein T-Shirt eurer Wahl daf\u00fcr!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalglory.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalglory.de", "toknum": 1389492956, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn euch das Album nicht gefallen sollte, bringt es mit eurem Kassenbon zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei uns genannt wird, Pessach, kommt bestimmt und da ist dieses Buch das perfekte Pr\u00e4sent f\u00fcr die mazzekneidelkochende Mamme oder die Schickse des Hauses!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kult.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "kult.ch", "toknum": 1437599720, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nebbich, vorher gehe ich noch an die Buchvernissage im Sphere, am 3. April ab 19. Uhr, und wehe, wenn es dort keine Mazzekneidlech und ganz viele Buchexemplare gibt, denn Ostern oder wie dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Jahr fuhr wieder mit der Creme della Creme der Pagan-MetaL Szene auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pagan-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "pagan-magazin.de", "toknum": 1443245285, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der isl\u00e4ndischen Band Skalm\u00f6ld, die durch ihren Sound die Massen aufheizten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pagan-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "pagan-magazin.de", "toknum": 1443245316, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Begonnen hat das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr ausverkaufte Hallen gesorgt haben, werden uns die skandinavischen Trolle auch dieses Jahr ihre heimatlichen W\u00e4lder verlassen und uns wieder einen Besuch abstatten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pagan-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "pagan-magazin.de", "toknum": 1443245558, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem FINNTROLL schon am ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt habe und sie mich nicht sonderlich vom Hocker gehauen haben, war ich dann umso mehr auf ihren achten Silberling gespannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalfactory.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalfactory.ch", "toknum": 1547116896, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "CATAMENIA - VIII - The Time Unchained Massacre Records /Musikvertrieb Nach dem ich Catamenia live beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch in Gie\u00dfen halt, und das sogar mit einer extended Show, bei denen sich zus\u00e4tzlich zum normalen Line-up auch noch TODTGELICHTER, DORNENREICH und WINTERSUN die Ehre gaben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleeding4metal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "bleeding4metal.de", "toknum": 1706947768, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Jahr machte das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleeding4metal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "bleeding4metal.de", "toknum": 1706949381, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Securitybericht: Als kleines Nachwort von mir (Eisenbrecher) m\u00f6chte ich noch ein Augenmerk auf die katastrophale Sicherheitssituation auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anfang Oktober locken am 7. November 2011 die Doppelheadliner Dark Tranquillity / Eluveitie Freunde h\u00e4rterer Kl\u00e4nge in die Landeshauptstadt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polarblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "polarblog.de", "toknum": 1794406560, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... alle Monate wieder feiern Rockthenation im Stuttgarter LKA ein Festival: Nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Neckbreakersball jetzt schon teilweise \u00fcberschneiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalblaze.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalblaze.at", "toknum": 1810511448, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alles in allem war es ein s uper Abend auch wenn sich die Bands von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rockcism.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "rockcism.de", "toknum": 2231626600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alles beginnt mit H und passt auch irgendwie super zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rockcism.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "rockcism.de", "toknum": 2233878011, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herbst - Halloween -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 - flott von statten, so dass man auch die erste Band gleich ganz erleben konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rockcism.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "rockcism.de", "toknum": 2233878062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Einlass ging dieses Jahr - nicht wie beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , sonder immer dabei, zeigten Wintersun ihre Live Qualit\u00e4ten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rockcism.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "rockcism.de", "toknum": 2233878528, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses Jahr nicht nur bei den Extended Versionen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rockcism.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "rockcism.de", "toknum": 2233878581, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fazit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohl einen Eintrag in den \"Ewigen Kalender Cooler Konzerte\" gekriegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rockcism.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "rockcism.de", "toknum": 2233878628, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4re nicht immer wieder die einbrechende Technik gewesen - h\u00e4tte das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tour sollte auch f\u00fcrs Jahr 2013 einen festen Platz in der \"To Do\" Liste eines jeden Folk und Pagan Metal Fans haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rockcism.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "rockcism.de", "toknum": 2233878737, "Left": [{"class": "", "str": "Keiner wird es bereut haben, sich daf\u00fcr ein Ticket zu kaufen und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 im Oktober."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rockcism.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "rockcism.de", "toknum": 2255285755, "Left": [{"class": "", "str": "Eine weitere, gute Folk Metal Band und schon eine gute Einstimmung auf das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem Paganfest und dem Ragnar\u00f6k Festival haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikreviews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "musikreviews.de", "toknum": 2272057664, "Left": [{"class": "", "str": "Relativ eigenst\u00e4ndig agierend ist das zweite Album der Band all denen zu empfehlen, die Spa\u00df auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wo wir im Nightliner reisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalnews.de", "toknum": 2580524950, "Left": [{"class": "", "str": "Zum einen die, die wir \u00fcbers Jahr verteilt machen, wo wir alleine reisen, und in Hotels n\u00e4chtigen und Touren wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " will ich nicht feieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "grik.de", "toknum": 2689824539, "Left": [{"class": "", "str": "Ich denke das w\u00e4re doch besser als zu sagen: \"Dieses b\u00f6se"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Extended-Shows."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleeding4metal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "bleeding4metal.de", "toknum": 2805793279, "Left": [{"class": "", "str": "Erst die Album-Pr\u00e4sentationstour im Februar, eben auch mit AGRYPNIE, dann die Tour mit ALCEST, dann viele Einzelshows und letztens dann die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleeding4metal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "bleeding4metal.de", "toknum": 2805793304, "Left": [{"class": "", "str": "Wobei das immer was anderes ist als die eigene Headlinertour, aber ja, es war wieder interessant dabei zu sein beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 sind die Bands Ensiferum, Turisas, Equilibrium und Suidakra."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultmuenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "kultmuenchen.de", "toknum": 3934527344, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dabei beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 in M\u00fcnchen - Das Heidenfest hat sic..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultmuenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "kultmuenchen.de", "toknum": 3934527357, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat sic..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultmuenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "kultmuenchen.de", "toknum": 3934527363, "Left": [{"class": "", "str": "Heidenfest 2013 in M\u00fcnchen - Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon mal?) \u2013 und das Ganze f\u00fcr gerade mal 25 Euro."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polarblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "polarblog.de", "toknum": 3986242198, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Besonderheit haben die Organisatoren, Lisa und Filip Vuckovic, einen Metalmarkt, Autogrammstunden sowie einen Met-Ausschank organisiert (gab's das beim Pagan - oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 ein voller Erfolg: Ein bunt gemischter Haufen Bands, ohne dabei das musikalische Konzept aus den Augen zu verlieren, dabei dann auch sehr gut aufgelegte Musiker, ein \u00fcberaus gutgelauntes Publikum und eine genau passend gef\u00fcllte (nicht zu voll, nicht zu leer) Location taten das Ihre, um den hiesigen Tourstop des Heidenfests zu einem unvergesslichen Abend zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["legacy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "legacy.de", "toknum": 4201171968, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Summa summarum war das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 macht am 1. November Zwischenstop im sch\u00f6nen Saarland!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["legacy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "legacy.de", "toknum": 4201172104, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Garage in Saarbr\u00fccken ist in diesem Jahr ziemlich leidgepr\u00fcft: Nachdem bereits die marodierenden Wikingerhorden von Amon Amarth und Ensiferum brandschatzend und pl\u00fcndernd eingefallen sind, k\u00fcndigen sich nun auch noch die Heiden an \u2013 das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht kennt, der hat ein St\u00fcck Metal-Geschichte verpennt, hat sich das Heidenfest doch neben dem Paganfest zu einer der gr\u00f6\u00dften Touren aus dem Pagan-, Viking- und Fol -Metal-Bereich gemausert und sorgt auch mit sch\u00f6ner Regelm\u00e4\u00dfigkeit f\u00fcr ausverkaufte Hallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["legacy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "legacy.de", "toknum": 4201172118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und wer das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" , auf das der ehemalige NPD-Aktivist Thilo Kabus (heute f\u00fcr die DVU Brandenburg t\u00e4tig), Mitglied des Odinic Rite Deutschland, in vielerlei Hinsicht seinen Schatten warf und wo ein erb\u00e4rmlicher Eiertanz um eine zaghafte Kritik am Arun-Verlag stattfand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4357476936, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Verantwortlich ist der Eldaring beispielsweise f\u00fcr die alles andere als r\u00fchmliche Rolle seines Repr\u00e4sentanten beim diesj\u00e4hrigen \"Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Oberhausen gesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musiker-board.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "musiker-board.de", "toknum": 4360556601, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Also ich hab ihn auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 - was ein Line-Up 20.04.2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kalle-rock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "kalle-rock.de", "toknum": 4373610566, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13. M\u00e4rz 2004 gef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4385749831, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Derzeit wird in Teilen der Hexen- und Heidenszene eine Diskussion \u00fcber das sogenannte Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blacklive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "blacklive.de", "toknum": 4399547076, "Left": [{"class": "", "str": "Eingeweihte wissen: Hier kann es nur um das allj\u00e4hrliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tour 2011 sind dieses Jahr wieder Finntroll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blacklive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "blacklive.de", "toknum": 4399547100, "Left": [{"class": "", "str": "Headliner bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tour 2011 sind dieses Jahr wieder Finntroll . Au\u00dferdem geben sich in schwarz-roter Kriegsbemalung und einer Brise Humppa Turisas die Ehre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blacklive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "blacklive.de", "toknum": 4472782597, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Headliner bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"-Tour, die FINNTROLL zusammen mit TURISAS gestreiten, ver\u00f6ffentlichen die Herren eine Special Tour Edition ihrers aktuellen Albums \"Nifelvind\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["the-spine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "the-spine.de", "toknum": 4497061093, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "P\u00fcntklch zum Start der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010 zum Abfeiern einl\u00e4dt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metal.de", "toknum": 4641558507, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Man sollte meinen, dass es den Metalfans hierzulande so langsam reicht mit den kleinen Festivals heidnischer Pr\u00e4gung, aber weit gefehlt; das Longhorn ist brechend voll, als an diesem Freitag Abend das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Posthof 2011"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalblaze.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "metalblaze.at", "toknum": 4865052155, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so auch 2011, ich und NINI lie\u00dfen uns das nicht entgehen und starteten dem heidnischen Treiben im Posthof Linz einem Besuch ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalblaze.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalblaze.at", "toknum": 4865052164, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle Jahre wieder kommt das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bild, viele schwarz gekleidete Menschen und hier und da ein Typ oder M\u00e4del in Mittelalter bzw. schottischer Gewandung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalblaze.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalblaze.at", "toknum": 4865052217, "Left": [{"class": "", "str": "Dort angekommen, bot sich uns das typische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " super und so trifft es sich gut dass als n\u00e4chste Band, die Jungs von ALESTORM die Stage betraten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalblaze.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalblaze.at", "toknum": 4865052547, "Left": [{"class": "", "str": "Die Band hatte super B\u00fchnenpr\u00e4senz und so lie\u00df sich das Publikum von der Energie der Russen, von Beginn an anstecken, sp\u00e4testens ab hier war die Stimmung am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tour 2011"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eventzentrum-geiselwind.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "eventzentrum-geiselwind.de", "toknum": 5034251902, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rockcism.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "rockcism.de", "toknum": 5195429466, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tour schon lange ein Begriff."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rockcism.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "rockcism.de", "toknum": 5195429502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Sonntag, den 02.10.2011 l\u00e4dt \"Fritz - der Club\" im Postbahnhof zu einem Live Konzert der besonderen Art. F\u00fcr Metalheads die sich f\u00fcr Pagan und Folk Metal interessieren, ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 15.15 Uhr . Also schon mal die Trinkh\u00f6rner bereit gestellt!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rockcism.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "rockcism.de", "toknum": 5195429628, "Left": [{"class": "", "str": "Diese wird es ab 30 Euro + Geb\u00fchren geben.* Einlass wird schon sehr fr\u00fch - kein Wunder bei so vielen Bands - um 14.30 Uhr sein und beginnen wird das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", beides Metal-Festivals."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gronkh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "gronkh.de", "toknum": 5613551116, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich gehe auch auf das \"Paganfest\" und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tour durch Deutschland dabei sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["twilight-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "twilight-magazin.de", "toknum": 5638633543, "Left": [{"class": "", "str": "Live kann man im Oktober auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcblich ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alive-erfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "alive-erfurt.de", "toknum": 5737895778, "Left": [{"class": "", "str": "Klar d\u00fcrfte sein, dass diese Band einen ganz anderen Musikstil anspielt, als es f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tourauftakt war, sondern auch der Geburtstag des Drummers von FINNTROLL."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alive-erfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "alive-erfurt.de", "toknum": 5737896269, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem sei zu sagen, dass an diesem Tag nicht nur der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Paganfest usw. sicher keine Gedanken machen muss, denn dort bekommt man immer ein Schmankerl geboten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alive-erfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "alive-erfurt.de", "toknum": 5737896539, "Left": [{"class": "", "str": "Wobei man sich bei Veranstaltungen wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tour in Oberhausen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-gothic-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "das-gothic-forum.de", "toknum": 5759045441, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am am 19. Oktober 2012 ist es wieder soweit, dann startet die bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tour geht im kommenden September in eine erneute Runde - mit dabei so illustre Namen wie ENSIFERUM, TURISAS, EQUILIBRIUM und SUIDAKRA - bei den Extended Shows wie immer noch eine Hand voll weiterer Hochkar\u00e4ter...."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalnews.de", "toknum": 5927521418, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "die renommierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " n\u00e4mlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bloggin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "bloggin.de", "toknum": 6335137322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oh, da habe ich grade aber wohl was feines gefunden - das diesj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welche j\u00e4hrlich durch Europa touren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["disctopia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "disctopia.de", "toknum": 6522069962, "Left": [{"class": "", "str": "Als besonders f\u00f6rdernd gilt die hohe Anzahl von regelm\u00e4\u00dfigen Veranstaltungen wie dem Paganfest und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012-Auftritt wieder massig Hummpa-geschw\u00e4ngerten Folk Metal aus den tiefsten finnischen Nadelw\u00e4ldern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["subtext.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "subtext.at", "toknum": 6642146281, "Left": [{"class": "", "str": "Wie schon beim Paganfest 2012 im M\u00e4rz dieses Jahres, gibt's auch beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blacklive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "blacklive.de", "toknum": 6916689713, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tour mit Primordial , Finntroll , Eluveitie , Equilibrium , M\u00e5negarm und Catamenia sind bereits restlos ausverklauft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["squealer-rocks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "squealer-rocks.de", "toknum": 6981469660, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Konzerte in Pratteln, Leipzig und M\u00fcnchen f\u00fcr die November startende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " TV einen exklusiven Blick hinter die Kulissen geben - stay tuned!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["squealer-rocks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "squealer-rocks.de", "toknum": 6981469689, "Left": [{"class": "", "str": "Aber f\u00fcr alle Freunde des paganischen Vergn\u00fcgens wird es im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010 obwohl ich erwartet hatte, dass sie noch mehr neue Songs spielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blacklive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "blacklive.de", "toknum": 7003606946, "Left": [{"class": "", "str": "Die gestrige Show von Varg fand ich nochmal einen Tick besser als letztes Mal beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im September und hoffe nat\u00fcrlich auch beim Paganfest 2012 dabei zu sein!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blacklive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "blacklive.de", "toknum": 7003607232, "Left": [{"class": "", "str": "Ich freue mich jetzt schon auf das n\u00e4chste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tour im Sp\u00e4tjahr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["squealer-rocks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "squealer-rocks.de", "toknum": 7026192411, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "03.04.2008 -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tour zusammenschlie\u00dfen und Mitteleuropa unsicher machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["squealer-rocks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "squealer-rocks.de", "toknum": 7026192444, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem in diesem Fr\u00fchjahr die Pagan Fest Tour durch Europa und die USA rollt, werden sich die heidnischen Mannen von Primordial , Eluveitie , Equilibrium und Catamenia zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging in Hamburg in eine weitere Runde - hier sind ein paar Fotos!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tibor-weiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "tibor-weiss.de", "toknum": 7043198928, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wieder durch die Hallen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "musix.de", "toknum": 7106578337, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch wenn im Oktober die Open Air-Saison nat\u00fcrlich vorbei ist, muss der Festival- und Heavy-Freund nicht auf harte Kl\u00e4nge von mehreren Bands im Rahmen eines gemeinsamen Events verzichten, denn es zieht das bew\u00e4hrte und \"gef\u00fcrchtete \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Plan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metal-mirror.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metal-mirror.de", "toknum": 7149907660, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kaum ist das Paganfest Geschichte, steht im Herbst schon das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["achronos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "achronos.de", "toknum": 7348303162, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gestern waren meine Freundin und mich auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Garage Saarbr\u00fccken geladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evermeet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "evermeet.de", "toknum": 7386909272, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Letzten Donnerstag war ich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesagt..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evermeet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "evermeet.de", "toknum": 7386909699, "Left": [{"class": "", "str": "Und ich habe immer noch nichts \u00fcber die Fotos vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist auch der Neckbreakers Ball eine der Festival-Tourneen aus dem Hause Rock The Nation."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dark-festivals.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "dark-festivals.de", "toknum": 7438489691, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie Paganfest und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 - Hamburg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["powermetal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "powermetal.de", "toknum": 8465552181, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nun schon l\u00e4nger durch, Zeit, sich die Veranstaltung mit einer gewissen Distanz noch einmal durch den Kopf gehen zu lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["powermetal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "powermetal.de", "toknum": 8465552187, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen w\u00fcrdigen Abschluss!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["powermetal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "powermetal.de", "toknum": 8465553502, "Left": [{"class": "", "str": "Die Trolle liefern mit ihrer wieder mal grandiosen Show dem diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war wieder mal ein voller Erfolg mit gut ausgesuchten Top-Acts, die allesamt eine super Show abgeliefert haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["powermetal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "powermetal.de", "toknum": 8465553508, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor der T\u00fcr mit ENSIFERUM, EQUILIBRIUM, SWASHBUCKLE und HEIDEVOLK und auch von diesem wird NECKBREAKER mit Sicherheit berichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neckbreaker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "neckbreaker.de", "toknum": 8933639604, "Left": [{"class": "", "str": "Erst einmal aber steht im September das zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tour an folgenden Daten auf europ\u00e4ischen B\u00fchnen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwermetall.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "schwermetall.ch", "toknum": 8967138556, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch w\u00e4hrend im Moment das Paganfest durch die Lande zieht, k\u00f6nnen sich die Freunde heidnischer Kl\u00e4nge bereits auf den n\u00e4chsten Leckerbissen freuen: Diesen Herbst stehen Primordial, Eluveitie, Equilibrium, Catamenia & ein Very Special Guest im Rahmen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tour zu einer festen Institution in Deutschland und \u00d6sterreich entwickelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["the-pit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "the-pit.de", "toknum": 9120296147, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Neckbreaker's Ball Tour hat sich neben den Metalfest Open Airs und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um eine wirkliche Metalveranstaltung ohne irgendwelchen Arierkult und \u00e4hnlichem Schwachsinn gehandelt habe sollte, bitte ich um Entschuldigung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturzentrum-faust.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "kulturzentrum-faust.de", "toknum": 9623524764, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn es sich bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und n\u00e4chste Woche die rechtsoffenen, pr\u00fcgelnden Onkelz-Freunde Pro Pain?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturzentrum-faust.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "kulturzentrum-faust.de", "toknum": 9623524863, "Left": [{"class": "", "str": "Heute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus organisatorischer Sicht eine Katastrophe und das Publikum - naja, wie erwartet eben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalblaze.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalblaze.at", "toknum": 9756156209, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Konzert: Trotz der Genialit\u00e4t von M\u00e5negarm und Primordial war das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor uns!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalblaze.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "metalblaze.at", "toknum": 9760725424, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleich wieder einmal Eluveitie? ;-) Aber vorher haben wir ja eh noch das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nacht-licht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "nacht-licht.de", "toknum": 9797003429, "Left": [{"class": "", "str": "Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tour im Herbst zu werden ist sicherlich eine Ehre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hardharderheavy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "hardharderheavy.de", "toknum": 10101913218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leonardo: Die Chance zu haben zusammen mit Wintersun, Korpiklaani, Varg und Trollfest ein Teil der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Oktober und November um zusammen ein Bierchen zu genie\u00dfen und viel Spa\u00df zu haben!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hardharderheavy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "hardharderheavy.de", "toknum": 10101914285, "Left": [{"class": "", "str": "Wir freuen uns auf das Wolfzeit Festival am 1. September und das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Jahr :)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hisilome.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "hisilome.de", "toknum": 10127826131, "Left": [{"class": "", "str": "Sehe die wohl dann auch beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Oktober."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "jesus.ch", "toknum": 10161128377, "Left": [{"class": "", "str": "Triptykon am 5. Dezember w\u00fcrde mich aber reizen, und evtl. auch das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem Nachfolge-Event zum Pagan Fest war die Batschkapp ausverkauft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myrevelations.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "myrevelations.de", "toknum": 10186987397, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits einige Tage vor dem dem sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dabei, dieses Mal sogar mit l\u00e4ngerer Spielzeit, was von mir aus nicht notwendig gewesen w\u00e4re."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myrevelations.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "myrevelations.de", "toknum": 10186988197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Halbzeit: Eluveitie sind auf Grund der gro\u00dfen Nachfrage nun auch wieder beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und deshalb wird Gott auch Gericht senden und dem Teufel immer mehr raum geben, sein reich hier aufzubauen sodass die echten und namenschristen in der gro\u00dfen tr\u00fcbsal ausgesiebt werden. es dauert nicht mehr lange."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["txl-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "txl-forum.de", "toknum": 10586712602, "Left": [{"class": "", "str": "Aber feiert ruhig weiter eure satanisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 - Oberhausen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["powermetal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfest"}], "ref": "powermetal.de", "toknum": 10665058690, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", was willst du mehr?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["powermetal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfest"}], "ref": "powermetal.de", "toknum": 10665059171, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stimmung bei der Band ist gut, die Stimmung in den Zuschauerreihen ist gut,"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenfest\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Heidenfest\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"18254127630": 0.6485, "1706948120": 0.5, "2580525419": 0.0, "1823711262": 0.7793452380952383, "17897537574": 0.5126315789473684, "11054661162": 0.0, "17589659180": 0.5, "6642146358": 0.8033333333333332, "4303590975": 0.7749999999999999, "426731077": 0.6283333333333333, "14353192013": 0.828125, "998741093": 0.7640625, "4373610593": 0.371875, "17931006565": 0.5, "2853877351": 0.5141666666666667, "18192828521": 0.5, "12756712043": 0.8863636363636366, "11563731052": 0.8555555555555557, "9784622704": 0.58, "4373610609": 0.7708333333333335, "2805793397": 0.7975, "8443009143": 0.27321428571428563, "6979676799": 0.68, "7548128385": 0.34285714285714275, "11563731075": 0.2940476190476191, "19083390085": 0.6404347826086956, "1756481671": 0.8214285714285714, "16296404106": 0.0, "15638981771": 0.8294117647058823, "10127826065": 0.0, "12525388434": 0.8208333333333334, "8465553557": 0.8272727272727275, "12015504536": 0.78, "1756481689": 0.21388888888888896, "17186105498": 0.2368421052631578, "8194082976": 0.8692307692307693, "15161457314": 0.25714285714285706, "4201172132": 0.5, "2409720486": 0.6944444444444445, "10756452017": 0.0, "10756452028": 0.17488636363636356, "18097006271": 0.5, "1574800588": 0.018947368421052612, "15453318354": 0.6625, "19221613268": 0.05653846153846151, "1443245280": 0.15625, "12525388516": 0.7426470588235294, "1706948050": 0.665, "4194487251": 0.7363636363636364, "17033689812": 0.784375, "11473629569": 0.10769230769230763, "17033688844": 0.8333333333333335, "18356397333": 0.6909090909090909, "11832826330": 0.007628205128205137, "1756481826": 0.6666666666666667, "6335137572": 0.0, "4778899238": 0.6224999999999999, "18901681453": 0.6575, "16070162735": 0.0, "4201172272": 0.7488095238095239, "17033689399": 0.7032608695652174, "12392019810": 0.0, "4288273727": 0.5, "14665345882": 0.6480769230769231, "3934527330": 0.74375, "16311995242": 0.784375, "4201171307": 0.7684210526315789, "2231626607": 0.84375, "693957494": 0.6727717391304346, "1227609464": 0.632, "10605502849": 0.6392857142857142, "693957507": 0.84375, "11575297413": 0.2714285714285715, "15166061805": 0.0, "18272440720": 0.0, "698370464": 0.7708333333333333, "19073574819": 0.7460526315789473, "220204965": 0.6857692307692307, "10186988969": 0.5107142857142857, "7106578346": 0.6232758620689655, "567499184": 0.12499999999999999, "12014969782": 0.8058823529411765, "17508941242": 0.0, "14520947136": 0.6916666666666665, "15180856480": 0.07500000000000001, "11262812621": 0.7863636363636363, "6981469646": 0.0, "2805793234": 0.7676470588235295, "8082733987": 0.6770833333333333, "1862258647": 0.6238461538461537, "426730970": 0.57875, "18209858012": 0.5729166666666666, "4194487263": 0.13304347826086949, "15161456096": 0.5, "226526694": 0.8666666666666667, "16029411815": 0.12857142857142853, "1299027946": 0.7522282608695651, "14718264812": 0.5, "1810510841": 0.7315789473684211, "15779225085": 0.16500000000000004}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Heidenfest", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenfest%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heidenfest\"]", "op": "Query", "size": 276}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenfest%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 276}], "concsize": 276, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 276}