{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " schon beeindruckender."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paulis-tourenbuch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "paulis-tourenbuch.at", "toknum": 15680343884, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der S\u00fcdseite ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchjunkies-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "buchjunkies-blog.de", "toknum": 4269173614, "Left": [{"class": "", "str": "Also setzen sie ihren Weg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelegen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sophie-lange.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "sophie-lange.de", "toknum": 16412410295, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz in der N\u00e4he in westlicher Richtung soll fr\u00fcher ein ungew\u00f6hnlich gro\u00dfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top10-buecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "top10-buecher.de", "toknum": 15311926619, "Left": [{"class": "", "str": "Die letzten Puzzle-Teilchen reihen sich noch aneinander und es kommt zum gro\u00dfen Showdown am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paulis-tourenbuch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "paulis-tourenbuch.at", "toknum": 15680343849, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich bleibe nicht auf den Forststra\u00dfen und steige gleich direkt und weglos zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hasegallis-besenwirtschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "hasegallis-besenwirtschaft.de", "toknum": 11950995678, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim Gasthaus Linde starten Sie steil bergauf bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ragt mitten aus dem Wald."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinereise.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "meinereise.at", "toknum": 1249892456, "Left": [{"class": "", "str": "Der sagenumwobene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geboren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anna-op-joeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "anna-op-joeck.de", "toknum": 13503273928, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute vor 70 Jahren wurde der ehemalige Bundespr\u00e4sident Horst K\u00f6hler in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darf merkw\u00fcrdigerweise nicht bekannt gegeben werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marathon4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "marathon4you.de", "toknum": 3005006753, "Left": [{"class": "", "str": "Der Standort des mytischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein Kraftort, welcher seiner urspr\u00fcnglichen Form erhalten geblieben ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hendlwirt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "hendlwirt.at", "toknum": 19224423619, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "kiel.de", "toknum": 18868971841, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gemeindegrenze liegt unmittelbar hinter Haus 108 und der Einm\u00fcndung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach 40 m in selbigem."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagenhaftes-ruhrgebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "sagenhaftes-ruhrgebiet.de", "toknum": 12735666638, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Gew\u00e4sser bachaufw\u00e4rts folgend, finden Sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tvbruegg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "tvbruegg.ch", "toknum": 18336395174, "Left": [{"class": "", "str": "So nat\u00fcrlich auch dieses Jahr - Br\u00e4teln beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem man schon in grauer Vorzeit mystische Kr\u00e4fte zuschrieb."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wellnessurlaub-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "wellnessurlaub-tipps.de", "toknum": 17706544995, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem passieren die Wanderer den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Roten Moor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walter-lauter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "walter-lauter.de", "toknum": 17776128119, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dann gr\u00f6\u00dftenteils auf dem \"Hochrh\u00f6ner\" u.a. \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kraftvolle-orte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "kraftvolle-orte.de", "toknum": 19258609960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Altessing gegen\u00fcberliegenden Talseite befindet sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden sie Blutsbr\u00fcder und wecken damit eine b\u00f6se Macht, die den Ort fortan alle sieben Jahre heimsucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bookreporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "bookreporter.de", "toknum": 16582041140, "Left": [{"class": "", "str": "Am sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stammhaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infoalarm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "infoalarm.de", "toknum": 3981192445, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis zur H\u00e4lfte des 18. Jahrhunderts geh\u00f6rte Suleczyno zu dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der drohend in den Himmel wies."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["faldreich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "faldreich.de", "toknum": 16103149017, "Left": [{"class": "", "str": "Schwer atmend begutachtete er das Schlachteld und den blutverschmierten, langen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet, handelt es sich m\u00f6glicherweise um einen Kult-u. Opferstein aus vorchristlicher Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 18503121408, "Left": [{"class": "", "str": "Auch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", oberhalb Schwaibach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordrach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "nordrach.de", "toknum": 11576227303, "Left": [{"class": "", "str": "Am Schwaibacher - Eck machen wir einen kleinen Abstecher zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geomix.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "geomix.at", "toknum": 13088949081, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unweit der Gemeinde Rainbach im M\u00fchlkreis erwartet ein besonders mystischer Ort die Besucher \u2013 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen Summerau und Reichenthal im M\u00fchlviertel gab es ein Mal im Jahr ein mehrt\u00e4giges Fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linzerin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "linzerin.at", "toknum": 16521582870, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umgewandelt wurde, quasi christianisiert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sophie-lange.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "sophie-lange.de", "toknum": 7617918245, "Left": [{"class": "", "str": "Man ist sich jedoch sicher, dass der Matronenstein in einer Drittverwendung zu einem christlich\u2013getauften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erratiker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "erratiker.ch", "toknum": 17742471925, "Left": [{"class": "", "str": "Mann nannte ihn den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von D\u00f6lau."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harz-saale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "harz-saale.de", "toknum": 12598423078, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bild: Der Menhir Steinerne Jungfrau oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Geschichten, Spiele, Lagerfeuer mit Wurstbraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidenstein.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "heidenstein.at", "toknum": 15968923027, "Left": [{"class": "", "str": "Natur erleben, Abenteuer am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , einer Anlage in Schw\u00f6rstadt im Landkreis L\u00f6rrach in Baden-W\u00fcrttemberg benannt und werden der Horgener Kultur zugeordnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 18564182761, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sind nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erratiker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "erratiker.ch", "toknum": 15242728943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Niederschw\u00f6rstadt, am S\u00fcdfuss des Dinkelberges in Baden-W\u00fcrtemberg, ist der sogennante"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Urselstein Bad Peterstal-Griesbach: Heidenstein und Urselstein sind sehr gro\u00dfe harte Buntsandsteinbl\u00f6cke bei Bad Peterstal-Griesbach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["silvesterangebote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "silvesterangebote.de", "toknum": 3569004029, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Gesamtes unter Naturschutz gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geomix.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "geomix.at", "toknum": 13088949218, "Left": [{"class": "", "str": "Vor einigen Jahren wurde damit begonnen, die Kultst\u00e4tte und seine Umgebung zu vermessen, und schon kurz darauf wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (external link) in Eibenstein ist ein lohnenswertes Ausflugsziel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rainbach.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "rainbach.at", "toknum": 1235481191, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Heidenstein, Sagen \u00fcber Sagen ... Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" am Lichtmess-Tag in Eibenstein (Rainbach im M\u00fchlkreis)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stelzhamerbund.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "stelzhamerbund.at", "toknum": 6257652737, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herzhaft lachen konnten die Besucher der Veranstaltung \"Literatur am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet einen moosbewachsenen Findling von ca. 1 Meter H\u00f6he, 1,5 Metern Breite und 1,4 Metern Tiefe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagenhaftes-ruhrgebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "sagenhaftes-ruhrgebiet.de", "toknum": 12735666588, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannte Felsformation bildet teilweise einen h\u00f6hlenartigen \u00dcberhang und ihre Lage bietet einen guten Ausblick auf das hier besonders enge Tal des Roten Wassers."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ag-burgwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "ag-burgwald.de", "toknum": 10879836114, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bilstein oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Alter Gottes weihte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 18304634842, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sonne stand schon nahe der Mittagsh\u00f6he, als Eberwein, bekleidet mit Chorhemd und Stola, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einem verbotenen Ort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leser-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "leser-welt.de", "toknum": 4838780445, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam ziehen sie los, bepackt mit Abenteuerlust, Vorfreude aber auch ein bisschen Angst, schlie\u00dflich wollen sie nicht irgendwo zelten sondern am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["singlewandern.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "singlewandern.at", "toknum": 17697295590, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wanderung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auf einer Gesteinsprobe nannte er sie gar Druidenstein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erlach.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "erlach.ch", "toknum": 2539635869, "Left": [{"class": "", "str": "Der heutige Name T\u00fcfelsburdi wurde 1872 in den grossen Block eingehauen. 1850 hiess die Gruppe nach Jahn noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steig-mal-aus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "steig-mal-aus.de", "toknum": 11849601280, "Left": [{"class": "", "str": "Im Volksmund werden diese auch Teufelstritt, Elfenm\u00fchle, Drachenstein, Blindenstein, Blutstein, Hexenfelsen oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ufos-co.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "ufos-co.de", "toknum": 19112660080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ex-Bundespr\u00c3\u00a4sident Horst K\u00c3\u00b6hler (vgl.: die in Winnenden get\u00c3\u00b6tete Lehrerin hie\u00c3 Michaela K\u00c3\u00b6hler) wurde geboren in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrt nochmals an der Totenkopfh\u00fctte vorbei \u00fcber den St. Martiner Fronbaum, Lolosruhe und dem Sch\u00e4nzelturm mit seinen Denkm\u00e4lern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvjm-pirmasens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "cvjm-pirmasens.de", "toknum": 10715125543, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser R\u00fcckweg zum Ausgangspunkt Forsthaus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erstmals ein Vollmondfest statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geomantie.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "geomantie.at", "toknum": 5318522303, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Vollmond zu Beltaine Am 11. Mai 1998 findet in Eibenstein (Gem. Reinbach im M\u00fchlviertel) beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harz-saale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "harz-saale.de", "toknum": 4361656731, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nur wenige hundert Meter links der Stra\u00dfe von Brachwitz nach D\u00f6lau, am Rande der Ortslage D\u00f6laus, steht der Menhir Steinerne Jungfrau oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Augenschein genommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederbonsfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "niederbonsfeld.de", "toknum": 5072742079, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer Kaffeepause im Gasthof \"Tum Bur\" wurden die Stollen \"Winzermark\" und \"Freundschaft\" am Wanderweg zur Wasserstra\u00dfe und dortselbst der sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - eine faszinierende Kultst\u00e4tte der Kelten - in letzter Zeit immer mehr an Bekanntheit gewonnen hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreativity.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "kreativity.at", "toknum": 16439292527, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgewachsen bin ich in dem kleinen Ort Eibenstein i.M., der durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt) im Kreis Samosch (Zamosc) im Osten des damaligen \"Generalgouvernements\" geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ev-ostkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "ev-ostkirchen.de", "toknum": 18859465960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Horst K\u00f6hler wurde am 22. Februar 1943 in Skierbieszow (damals"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (K\u00e1men) sehr abwechslungsreich - allerdings etwas h\u00fcgelig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 4002691099, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei ist die Gegend um Arnsdorf (Arnoltice), Binsdorf (Bynovec) und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Eibenstein noch viele Geheimnisse, denen nachzusp\u00fcren es wert ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["u-komm.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "u-komm.at", "toknum": 13270701266, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das M\u00fchlviertel birgt mit seinen Granitfindlingen, Pechsteinen, dem \"luftgeselchten Pfarrer\" von St. Thomas am Blasenstein sowie dem sagenumwobenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") im damaligen \"Generalgouvernement f\u00fcr die besetzten polnischen Gebiete\", heute Woiwodschaft Lublin, als Sohn bessarabiendeutscher Bauern und als siebtes von acht Kindern geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monstersandcritics.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "monstersandcritics.de", "toknum": 7493062127, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Horst K\u00f6hler wurde im heute polnischen Skierbiesz\u00f3w (damals"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umbenannt wurde, ansiedelten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krise-und-kritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "krise-und-kritik.de", "toknum": 4011597790, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den 9.000 als volksdeutsch eingestuften Neusiedlern geh\u00f6rte der ehemalige deutsche Bundespr\u00e4sident Horst K\u00f6hler, dessen Eltern 1943 aus Bessarabien dem Ruf Himmlers gefolgt waren und sich im polnischen Skierbiesz\u00f3w, das in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sowie in stille Winkel und zu herrlichen Ausblicken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["triberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "triberg.de", "toknum": 6246693929, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein gut gekennzeichnetes Wanderwegenetz f\u00fchrt Sie unter anderem auf den St\u00f6cklewaldturm mit herrlichem Rundblick bis in die Alpen, zum Galgen (historische Richtst\u00e4tte aus der Zeit vorder\u00f6sterreichischer Herrschaft), in das Landschaftsschutzgebiet"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vorbei am Fehrenbacher Kreuz (550 M.\u00fc.d.M.), Abstieg nach Hofstetten (260 M.\u00fc.d.M.) Einkehr und R\u00fcckfahrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gastliches-kinzigtal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "gastliches-kinzigtal.de", "toknum": 11767260886, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter f\u00fchrt der Weg \u00fcber das Alemanorum und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird besucht (Chakrawanderweg, Opferschalen), ehe es \u00fcber Zulissen zur Pferdeeisenbahntrasse Linz - Budweis und auf dieser wieder Richtung kontinentale Wasserscheide geht (R2 ab Lorenzm\u00fchle bis Heidenstein, R3 bis R10, R10, R11 (jetzt R9) bis Pferdeeisenbahnweg bei Rainbach (es sind nur 15 Minuten bis Rainbach, N\u00e4chtigungsm\u00f6glichkeiten, \u00dcbergangsm\u00f6glichkeit zum klassischen Nordwaldkammweg nach Freistadt))."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenverein-freistadt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "alpenverein-freistadt.at", "toknum": 6874288352, "Left": [{"class": "", "str": "Die alte Kultst\u00e4tte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " u.v.m.) verraten oft die mystische Bedeutung, die ihnen zugeschrieben wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spinners.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "spinners.de", "toknum": 7199703914, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ihre Namen (Teufelstritt, Elfenm\u00fchle, Drachenstein, Blindenstein, Blutstein, Hexenfelsen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Hechenberg , ein beeindruckender quarzitischer Sandstein aus der G\u00fcnz- oder Mindeleiszeit, der in drei Teile zerfallen ist und vielleicht von fr\u00fcheren V\u00f6lkern kultisch genutzt wurde; beim Ausschachten findet man ebenfalls Findlinge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bund-naturschutz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "bund-naturschutz.de", "toknum": 5087737154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im ehemaligen Bereich jeder Vergletscherung, so auch in Burghausen, gibt es einige gro\u00dfe Findlinge, z.B. den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugewiesen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5434267404, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die rum\u00e4nische Provinz im Sommer 1940 als Folge des Hitler-Stalin-Paktes an die Sowjetunion fiel, wurde die Familie im Herbst 1940 zusammen mit anderen \"Volksdeutschen\" \"heim ins Reich geholt\", wo die Familie zun\u00e4chst in einem Lager lebte, bis ihr im August 1942 ein von seinen polnischen Besitzern zwangsger\u00e4umter Hof im damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", am einen Ortsende, w\u00e4hrend am anderen die deutschen Neusiedler eintrafen, darunter die Eltern unseres gegenw\u00e4rtigen Bundespr\u00e4sidenten, der dann in Heidenstein geboren wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linksnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "linksnet.de", "toknum": 5625232109, "Left": [{"class": "", "str": "Die Deportation der dortigen Bev\u00f6lkerung in Zwangsarbeit oder ihre Ermordung begann in Skierbieszow, eingedeutscht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Eibenstein, in dessen oberen Bereich sich drei immer mit Wasser gef\u00fcllte Schalen befinden, denen eine heilende Wirkung nachgesagt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rege.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "rege.co.at", "toknum": 4879198679, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht zu vergessen der so genannte Luftg \u0301selchte Pfarrer\", eine Mumie, die in St. Thomas am Blasenstein seine letzte Ruhe fand, oder der sagenumwobene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Kamen) - Loosdorf (Ludvikovice) in anschlie\u00dfende Waldungen \u00fcber, ebenso nach der Wilden Klamm, nach der Grundm\u00fchle (Dolsky mlyn), und ins Tal der Langen Biele, so da\u00df man viele Stunden lang im Forste dahinwandern kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 12228230044, "Left": [{"class": "", "str": "Nach S\u00fcdwest hin geht der wildreiche Rosenbergwald in Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Polen) geboren und war bei uns vom 1. Juli 2004 bis zu seinem R\u00fccktritt am 31. Mai 2010 Bundespr\u00e4sident."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trendlane.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "trendlane.de", "toknum": 14256574843, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der ehemalige Bundespr\u00e4sident Horst K\u00f6hler wird heute 69 Jahre alt. Er wurde am 22. Februar 1943 in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Polen) Bundespr\u00e4sident der BRD (2004-2010), war vom Mai 2000 bis M\u00e4rz 2004 Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor des Internationalen W\u00e4hrungsfonds (IWF) und damit in seiner Amtszeit hauptverantwortlich f\u00fcr die Aktivit\u00e4ten des IWF."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-hankel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "dr-hankel.de", "toknum": 13717415061, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Horst K\u00f6hler (geb. 22.02.1943 in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde f\u00fcr die umliegenden Ortschaften das Ehaftteiding durchgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidenstein.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "heidenstein.at", "toknum": 15969576611, "Left": [{"class": "", "str": "Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geflackert hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidensteines"}], "ref": "buecher.de", "toknum": 16946606074, "Left": [{"class": "", "str": "Daran erinnerte er sich genauso wie an das Licht, das auf dem grauen Steinaltar des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (bis 1939 Skierbiesz\u00f2w) geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-bundespraesidenten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "deutsche-bundespraesidenten.de", "toknum": 17444743374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Horst K\u00f6hler wird 1943 als siebtes von acht Kindern in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (auch Teufelsbr\u00fcnnl genannt) erinnert an alte heidnische Br\u00e4uche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinereise.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "meinereise.at", "toknum": 4704248599, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"\u00c5lls dalogn, \u00e5ber w\u00e5hr\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stelzhamerbund.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "stelzhamerbund.at", "toknum": 6257652718, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Feb. 2013 Literatur am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diera-zehren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidensteine"}], "ref": "diera-zehren.de", "toknum": 13047606613, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "DIE HEIDENGR\u00c4BER Mitten im Wald, am Raupenbergweg, befinden sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", genannt H\u00e4ertcheslay . [2]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 16923752798, "Left": [{"class": "", "str": "Nahe der Stra\u00dfe von Altlinster nach Godbringen befindet sich ein sog. \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlagshaus-jaumann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "verlagshaus-jaumann.de", "toknum": 6185409886, "Left": [{"class": "", "str": "Das Jugendorchester Schw\u00f6rstadt-Wallbach er\u00f6ffnete das Fest, anschlie\u00dfend traten der Chor und die Bl\u00e4serklasse der Schule am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Am mystische Heidenstein findet das Adventsingen der besonderen Art statt So. 16.12.2012, 16 Uhr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muehlviertler-kernland.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "muehlviertler-kernland.at", "toknum": 6469484117, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Adventsingen am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zwischen Thal und Ostern wurde seit unvordenklicher Zeit am Weissunntag (Weissagungs-Sonntag) ein Feuer abgebrannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mythologie-atlas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "mythologie-atlas.de", "toknum": 16521564043, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"in Schw\u00f6rstadt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwoerstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "schwoerstadt.de", "toknum": 1246986824, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Altessing."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vml.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "vml.de", "toknum": 4245728641, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der Eisenzeit stammen zwei F\u00fchlat\u00e8negr\u00e4ber von Kelheim-Am Galget, Keramik aus dem Donaudurchbruch und ein Goldstater vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Urselstein: \u00fcbergro\u00dfe harte Buntsandsteinbl\u00f6cke auf dem H\u00f6henkamm zwischen dem L\u00f6cherwasen und Hermersberg; ab der Ortsmitte Bad Peterstal ca. 6 km"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-hubertus-peterstal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "hotel-hubertus-peterstal.de", "toknum": 6027988, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist das \u00dcberbleibsel einer keltischen Kultst\u00e4tte mit Sofa, ein gro\u00dfer Sitzstein, einer Opferschale und einigen Menhiere- oder Dolmenartigen Grabsetzungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordrach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "nordrach.de", "toknum": 11576227309, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Oberiberg, Kt. Schwyz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erratiker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "erratiker.ch", "toknum": 17742471852, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regionalkultur.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "regionalkultur.at", "toknum": 11828644615, "Left": [{"class": "", "str": "Die Fuchtlmandln wurden auch f\u00fcr den Durischnitt verantwortlich gemacht (Perg-Heimatgaue Jhrg. 2 Heft 1 1948 S. 61) (Irrlichter am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Niederschw\u00f6rstadt Hunnenstein bei Niederdossenbach"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 15130879948, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Niederschw\u00f6rstadt; Baden-W\u00fcrttemberg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erratiker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "erratiker.ch", "toknum": 15242728925, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", im Generalgouvernement f\u00fcr die besetzten polnischen Gebiet geboren, als Sohn bessarabien-deutscher Bauern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5434267317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sein bisheriger Lebenslauf Horst K\u00f6hler wurde 1943 im heute polnischen Skierbiesz\u00f3w, damals"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine Sehensw\u00fcrdigkeit im Mittelpunkt unseres Dorfes, welcher als Eingangsstein eines Megalithgrabes dienteDer Hochrhein mit seiner idyllischen Uferlandschaft l\u00e4dt zu vielen Unternehmungen ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwoerstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "schwoerstadt.de", "toknum": 12823448676, "Left": [{"class": "", "str": "Zeuge hierf\u00fcr ist der sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), im heutigen Polen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["utes-webdesign.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "utes-webdesign.de", "toknum": 1174049736, "Left": [{"class": "", "str": "Er war bis zum 4. M\u00e4rz 2004 Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor des Internationalen W\u00e4hrungsfonds (IWF). geboren 22.02.1943 in Skierbiesz\u00e4w (deutsch:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Krafttanken bei der Heilquelle in Maria Br\u00fcndl bei St. Oswald bei Freistadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landhotels.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "landhotels.at", "toknum": 9281672348, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu werden viele individuelle Programme angeboten wie z.B. gef\u00fchrte Wanderungen, Natur- und Landschaftsf\u00fchrungen, Technik-Nordic Walking der Walking Arena am Braunberg, Fastenwanderungen, Tai Chi und Qi Gong in der freien Natur, Eintauchen in die mystische Welt der Kelten am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Nu\u00dfbach !! Vielleicht kennen wir uns ja sogar !! Wir warten im moment noch auf Antwort von den Waldpetern was mit der Er\u00f6ffnung ist denn dann sind wir in jedem fall da viele gr\u00fc\u00dfe aus K\u00d6LN"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzwaldtanne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "schwarzwaldtanne.de", "toknum": 10562141532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo Danke f\u00fcr deinen Eintrag in unser GB !! Wir waren als Jugendliche auch oft im Waldpeter mit den Jungs vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Generalgouvernement , heute Skierbiesz\u00f3w , Polen) ist ein deutscher Politiker (CDU) und \u00d6konom . Er war der neunte"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["go41.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "go41.de", "toknum": 6723482735, "Left": [{"class": "", "str": "Alte Telefone an modernen Telefonanschl\u00fcssen (z.B. ein W48 oder anderes Nostalgietelefon am ISDN-Anschlu\u00df oder DSL-Router) Horst K\u00f6hler (* 22. Februar 1943 in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ~ Das Irrlicht bei Kosten ~ Gr\u00fcndung der Burg Kostal im b\u00f6hmischen Paradiese ~ Die Hasenburg ~ Der betende Ritter im Dewin ~ Die H\u00f6hle im Jeschken ~ ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antiquariat-hobbystube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "antiquariat-hobbystube.de", "toknum": 7598267573, "Left": [{"class": "", "str": "Baum zu Annaberg ~ Das M\u00fcckent\u00fcrmchen bei Graupen ~ Die Zwerge bei Eulau ~ Die Zwerge im \u00d6rtelsberge ~ Die Zwerge im Gottesberge ~ Das Gewitter im Prutscheltale ~ Der Schatz im Zinkenstein ~ Die Schule im Podhornberge ~ Die Hauskoboldchen ~ Das M\u00e4nnlein im Scharfenstein ~ Die Wunderblume von Gottesgab ~ Der Schatz im Heinrichstein ~ Die wei\u00dfe Frau im Tollenstein ~ Das Altargr\u00fcndel am Rosenberge ~ Der Greis vom Rosenberg ~ Die Gr\u00fcndung von Wildstein ~ Der Schatz im Braunstein /im Dillenberg ~ Der Fl\u00f6tenspieler am Keilberge ~ Die Jungfrauensteine an der Elbe ~ Der Ritter vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 15239013516, "Left": [{"class": "", "str": "Wer ganz Spezielles sucht, ist mit Dieter Bucks \"Quellenzielen\" (14,90 Euro) oder den \"Geheimnissvollen Orten in S\u00fcdbaden\" bestens bedient (Georg Schmidt-Abels: Wunderquell und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht, dem Land, damit dieses einmalige Geschichtsdenkmal der Nachwelt erhalten bleibt. 1951 wurden Grundst\u00fcck und Heidenstein als Kulturdenkmal von besonderer Bedeutung in das Denkmalbuch eingetragen. 1995/96 wurde die Anlage vom Staatlichen Hoch- und Universit\u00e4tsbauamt Konstanz, Au\u00dfenstelle Schopfheim, neu gestaltet und mit erl\u00e4uternden Informationstafeln versehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwoerstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "schwoerstadt.de", "toknum": 1246987074, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1934 schenkte der Freiherr von Sch\u00f6nau das Grundst\u00fcck auf dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Schw\u00f6rstadt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geologie-des-dinkelbergs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "geologie-des-dinkelbergs.de", "toknum": 440784756, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Missionskreuz, hier ist ein heidnischer Bauer vom Blitz erschlagen, dort das Kreuz im Heidenholz bei B\u00fcrnersdorf, Wetter- und Donnerkreuze, Bonifazius- und andere Missionarskreuze, Methud z. B. bei G\u00f6beln , das Kreuz von Klaffenbach mit der Erinnerung an den M\u00e4rtyrertod Arnos von W\u00fcrzburg im Jahre 892, Jungfern-, Br\u00fcder-, Heils-, Mal- und Gerichtssteine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 13300517300, "Left": [{"class": "", "str": "Beispiele sind:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist das einzige Steindenkmal von hohem kulturgeschichtlichen Wert, das an der mittleren Ruhr, im ehemaligen Gau Hatterun noch vorhanden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagenhaftes-ruhrgebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "sagenhaftes-ruhrgebiet.de", "toknum": 14093171792, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Abtei Werden siehe Sage 31. Auf einer Plakette am Fu\u00dfe des Horkensteins hei\u00dft es: \"Der Horken-oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einem riesigen Granitblock, der schon von den Kelten als Heiligtum verehrt wurde, wird heute ein anderer Kult zelebriert: Die Wirtin des benachbarten \"Gasthaus Pils\" in Eibenstein l\u00e4sst \"Stoa-Hendl\" heraufbringen - Backh\u00e4hnchen nach Omas Rezept, die in eine Kr\u00e4utermischung eingelegt und mit einer leckeren Paste gef\u00fcllt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 17805359770, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Roggenkreuz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holderbank-so.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "holderbank-so.ch", "toknum": 16644044812, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im heiligen Spring"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederbonsfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "niederbonsfeld.de", "toknum": 16355344528, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Altessing"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kraftvolle-orte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "kraftvolle-orte.de", "toknum": 19258609948, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Sagen \u00fcber Sagen ... Der Heidenstein (external link) in Eibenstein ist ein lohnenswertes Ausflugsziel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rainbach.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "rainbach.at", "toknum": 1235481184, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geboren wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linksnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "linksnet.de", "toknum": 5625232133, "Left": [{"class": "", "str": "Die Deportation der dortigen Bev\u00f6lkerung in Zwangsarbeit oder ihre Ermordung begann in Skierbieszow, eingedeutscht als Heidenstein, am einen Ortsende, w\u00e4hrend am anderen die deutschen Neusiedler eintrafen, darunter die Eltern unseres gegenw\u00e4rtigen Bundespr\u00e4sidenten, der dann in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Schw\u00f6rstadt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 15130879440, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im heiligen Spring"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederbonsfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "niederbonsfeld.de", "toknum": 16355344532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwoerstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "schwoerstadt.de", "toknum": 1246986853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Gewann \"Rebhalde\"; ehemals Niederschw\u00f6rstadt steht auf dem schmalen Band der Niederterrasse direkt unterhalb der steil abfallenden S\u00fcdabdachung des Dinkelberges der sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Kulturdenkmal von besonderer Bedeutung in das Denkmalbuch eingetragen. 1995/96 wurde die Anlage vom Staatlichen Hoch- und Universit\u00e4tsbauamt Konstanz, Au\u00dfenstelle Schopfheim, neu gestaltet und mit erl\u00e4uternden Informationstafeln versehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwoerstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "schwoerstadt.de", "toknum": 1246987093, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1934 schenkte der Freiherr von Sch\u00f6nau das Grundst\u00fcck auf dem der Heidenstein steht, dem Land, damit dieses einmalige Geschichtsdenkmal der Nachwelt erhalten bleibt. 1951 wurden Grundst\u00fcck und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" umbenannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 1472425553, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ort, der heute zur Woiwodschaft Lublin geh\u00f6rt, lag damals im Generalgouvernement f\u00fcr die besetzten polnischen Gebiete . Nach der 1939 erfolgten deutschen Besetzung wurde der Ort Skierbiesz\u00f3w in \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sophie-lange.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidensteine"}], "ref": "sophie-lange.de", "toknum": 2125287705, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter waren es die Christen, die die sch\u00f6nsten und gr\u00f6\u00dften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Stolp (bzw. vom f\u00fcr deutsche Zungen phonetisch herausfordernden Skierbiesz\u00f3w zum klanglich hochpossierlichen S\u0142upsk) nehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huettenstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "huettenstadt.de", "toknum": 2596538736, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geht man zu unserem aktuellen Bundespr\u00e4sidenten und seinem Geburtsort zur\u00fcck, was k\u00f6rperlich einem Quanten- und im Assoziationspool des Gehirns interessierter Zeitgenossen einem Katzensprung gleich kommt, so kann man in allergr\u00f6\u00dfter Bem\u00fchung den Rundweg von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Eibenstein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gateo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "gateo.de", "toknum": 3129193645, "Left": [{"class": "", "str": "Die sanft-h\u00fcgelige Landschaft mit W\u00e4ldern und Fluren birgt Granitfindlinge, Pechsteine und Kultpl\u00e4tze wie den sagenumwobenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Galgenberge im Jabeler Forst"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-alt-jabel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "kirche-alt-jabel.de", "toknum": 3531947919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Urselstein sind sehr gro\u00dfe harte Buntsandsteinbl\u00f6cke bei Bad Peterstal-Griesbach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["silvesterangebote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "silvesterangebote.de", "toknum": 3569004035, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heidenstein und Urselstein Bad Peterstal-Griesbach:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geklettert und sein kleiner Bruder erg\u00e4nzte: und ich bin achtzig Jahre oben geblieben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moeslitreff.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "moeslitreff.ch", "toknum": 3802272920, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein kleines Kind sagte mir k\u00fcrzlich voller Stolz, es sei in einer halben Sekunde auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht ist weitl\u00e4ufig verbrannt, als h\u00e4tte hier ein Feuer gew\u00fctet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchjunkies-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "buchjunkies-blog.de", "toknum": 4269173635, "Left": [{"class": "", "str": "Die Lichtung, auf welcher der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : Hier ist der Granit nur in abgerundeten, kantenlosen Formen \"zusammengebacken\", wobei die Oberfl\u00e4che unendlich rauh ist: wehe dem, der mal ausrutscht oder versucht, sich mit Armen oder Beinen am Fels entlang zu \"schubbern\"; die Haut ist sofort stark aufgesch\u00fcrft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["felsbezwinger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "felsbezwinger.de", "toknum": 4582804916, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings wesentlich anstrengender als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an, es gibt zwar 2-3 Routen im 4er-Bereich und 5-6 5er, doch dann geht es schnell h\u00f6her, der Hauptschwierigkeitsbereich der ca. 25 Routen liegt zwischen 6 und 8."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["felsbezwinger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "felsbezwinger.de", "toknum": 4582805035, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schwierigkeiten fangen hier etwas h\u00f6her als beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt, hatte im Jahre 1943 925 Einwohner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehlertann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "buehlertann.de", "toknum": 4610005866, "Left": [{"class": "", "str": "Skierbiesz\u00f3w oder auch w\u00e4hrend der Besatzungszeit, Gemeinde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu tun haben muss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leser-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "leser-welt.de", "toknum": 4838780509, "Left": [{"class": "", "str": "Merkw\u00fcrdige Geschehnisse passieren und den dreien wird schnell klar, dass es irgendetwas mit den Ereignissen vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Eibenstein"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geomantie.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "geomantie.at", "toknum": 5318522280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beispiel: Das Vollmondfest am"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geomantie.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "geomantie.at", "toknum": 5318522536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Prozession zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Verein zur Pflege des kulturellen Erbes unserer Vorfahren Ein Felsengebilde aus grobem Weinsberger Granit, das schon vor tausenden Jahren als Treffpunkt der hier lebenden und durchziehenden V\u00c3\u00b6lker genutzt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["codpex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "codpex.de", "toknum": 5565487814, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet das Adventsingen der besonderen Art statt So. 16.12.2012, 16 Uhr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muehlviertler-kernland.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "muehlviertler-kernland.at", "toknum": 6469484120, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Adventsingen am Heidenstein Am mystische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzwaldverein-neubulach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "schwarzwaldverein-neubulach.de", "toknum": 6485806356, "Left": [{"class": "", "str": "Von hier aus besteht die M\u00f6glichkeit zu einem Abstecher zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am MD-Kanal bei Esseing folgen wir der Teerstra\u00dfe bergauf bis zur Abzeigung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourismus-landkreis-kelheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "tourismus-landkreis-kelheim.de", "toknum": 6545345267, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom Startpunkt"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourismus-landkreis-kelheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "tourismus-landkreis-kelheim.de", "toknum": 6545345449, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anfahrt \u00fcber die KEH 5 , Ausfahrt nach der Br\u00fccke \u00fcber den MD-Kanal zum Ortsteil"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", R3 bis R10, R10, R11 (jetzt R9) bis Pferdeeisenbahnweg bei Rainbach (es sind nur 15 Minuten bis Rainbach, N\u00e4chtigungsm\u00f6glichkeiten, \u00dcbergangsm\u00f6glichkeit zum klassischen Nordwaldkammweg nach Freistadt))."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenverein-freistadt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "alpenverein-freistadt.at", "toknum": 6874288383, "Left": [{"class": "", "str": "Die alte Kultst\u00e4tte Heidenstein wird besucht (Chakrawanderweg, Opferschalen), ehe es \u00fcber Zulissen zur Pferdeeisenbahntrasse Linz - Budweis und auf dieser wieder Richtung kontinentale Wasserscheide geht (R2 ab Lorenzm\u00fchle bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umbenannt, die Polen wurden in ein Sammellager nach Zamosc gebracht, in vier Klassen selektiert, in Arbeitslager geschickt oder zur Zwangsarbeit nach Deutschland, auch in Berliner R\u00fcstungsbetriebe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieheimatdelias.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "dieheimatdelias.de", "toknum": 6914931243, "Left": [{"class": "", "str": "Skierbiesz\u00f3w wurde in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" - auch Heidenmicheln oder keltische Sonnwendsteine genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nationalpark-bayerischer-wald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidensteinen"}], "ref": "nationalpark-bayerischer-wald.de", "toknum": 7025033048, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wanderung f\u00fchrt auch zu den mysteri\u00f6sen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" am Mooserboden wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lochstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "lochstein.de", "toknum": 7086493295, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend fuhren wir in unseren zwei Autos Richtung Kaprun, wo ich eigentlich zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Arnau widmen sich erneut Olga H\u00e1jkov\u00e1 (nach M. Barto\u0161 und J. Sojkov\u00e1 jetzige Direktorin des Hohenelber Museums) und V\u00e1clav \u0160rajer, die erstgenannte noch dem eingegangenen Kalkofen in Polkendorf, den 1893 Wenzel Messner erbaute."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trautna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "trautna.de", "toknum": 7338810576, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dem sog. \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der Weg identisch mit dem kleinen Rundwanderweg Nr. 1 - dann folgt man der KEH 5 bis zur Abzweigung Waldkapelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "kelheim.de", "toknum": 7416251563, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "L\u00e4nge 9.5 km Bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Bierbuckel - Ludwigshain - bis nach Stausacker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "kelheim.de", "toknum": 7416251608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "L\u00e4nge 12 km Die Tour verl\u00e4uft vom Kirchplatz in Essing nach"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["silberburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "silberburg.de", "toknum": 7897017275, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wunderquell und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umschlossen, so dass \u00fcber den Saum der Mauer das aus der halbverbrannten Eiche gehauene Kreuz nur mit dem Querholz noch hervorragte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 8050811458, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcbermannshoch erhoben sich schon die Holzmauern der Klause und des Kirchleins, dessen steigende W\u00e4nde den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polentoday.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "polentoday.de", "toknum": 8215731036, "Left": [{"class": "", "str": "Damals, in der Kriegszeit, hie\u00df das Dorf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden aber auch durch Bearbeiten mit christlichen Symbolen christianisiert (Fraubillenkreuz wurde von Willibrord umgestaltet, Mariennische wurde in den Gollenstein bei Blieskastel eingehauen )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roscheiderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidensteine"}], "ref": "roscheiderhof.de", "toknum": 8543130133, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder \"lebendiger Stein\" genannt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kehrwiederhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "kehrwiederhof.de", "toknum": 9139805257, "Left": [{"class": "", "str": "Der Weg beginnt mit dem Schalenstein, der den Trachtenbrunnen bildet und der in der Bev\u00f6lkerung auch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Triberg, Heidental, Heidenburg, Heidenheim, Heidesheim, Heidenhof, Heidenfeld, Heidenkam, Heidelberg u. a.."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-ortlam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "dr-ortlam.de", "toknum": 9149871374, "Left": [{"class": "", "str": "Die fr\u00fcher im Oberrheingebiet ans\u00e4ssigen Kelten (u. a. Odilienberg mit der Heidenmauer, Wasserwald und Heidenstadt bei Saverne im Elsass) wurden vermutlich damals \"Heiden\" benannt, was durch nachfolgende Bezeichnungen nahegelegt wird: u. a. 2 x Heidenstadt: bei Saverne und auf der Lettst\u00e4dter H\u00f6he/oberes Renchtal, 3 x Heidenkirche: Freistett, Ulm und am L\u00f6cherberg im oberen Renchtal, Heidenfelsen in Graufthal/Nord-Vogesen, Heidenmauer auf dem Odilienberg/Elsass, Heidenbach/Ottenh\u00f6fen, alter Heidenturm/Heidenkirche (Mauritius-Kirche, Renchen-Ulm),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") ist ein studierter Volkswirt. 1981 trat er der CDU bei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suite101.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "suite101.de", "toknum": 9499050160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Horst K\u00f6hler (geboren am 22. Februar 1943 in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " od. auch Freistadt, Linz bietet sich an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hunde-katzen-pension.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "hunde-katzen-pension.at", "toknum": 9736927868, "Left": [{"class": "", "str": "Verschiedene Ausflugziele wie der M\u00fchlenwanderweg,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wahlrecht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "wahlrecht.de", "toknum": 9778366758, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Horst K\u00f6hler wurde am 22. Februar in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Findling) und ein ehemaliger Nagelfluhsteinbruch sind in der bayerischen Geotop-Kartei aufgef\u00fchrt (bitte anklicken)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bund-naturschutz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "bund-naturschutz.de", "toknum": 9855103031, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Punkte 2, 3) und der um das abgerutschte Haus und um die Br\u00fccke im Lengthal (Punkte 4, 5) und nat\u00fcrlich das Wildgatter (Punkt 6)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bund-naturschutz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "bund-naturschutz.de", "toknum": 9855103182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Variante f\u00fcr Kinder : Vielleicht sind f\u00fcr Kinder besonders gut geeignet: Der Bereich um die K\u00fcmmerniskapelle mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : Dieser bemerkenswerte und in Anbetracht der Entfernung zu den Alpen doch gro\u00dfe Quarzit-Sandstein-Findling aus den Zentralalpen besteht aus drei Teilen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bund-naturschutz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "bund-naturschutz.de", "toknum": 9855103867, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "5"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") bestand, auch mit eingelagerten Sandschichten (\"Lassen\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bund-naturschutz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "bund-naturschutz.de", "toknum": 9855105006, "Left": [{"class": "", "str": "Als dann der Gletscher diese Bereiche erreicht hat, wurden diese Vorsto\u00dfschotter von dem Gletscherschutt \u00fcberlagert, der nat\u00fcrlich nicht mehr nur aus kleinen Kieseln sondern aus wenig abgerundeten Steinen jeglicher Gr\u00f6\u00dfenordnung (bis zu Findlingen wie dem riesigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"der lange Stein\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 9981000735, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Erl\u00e4uterungstafel ist zu lesen: Der D\u00f6lauer Menhir f\u00fchrt die Bezeichnungen \"Steinerne Jungfrau\", \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Urselstein (ab der Ortsmitte Bad Peterstal ca. 6 km): Beim Heidenstein und Urselstein handelt es sich um \u00fcbergro\u00dfe harte Buntsandsteinbl\u00f6cke auf dem H\u00f6henkamm zwischen dem L\u00f6cherwasen und dem Hermersberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-peterstal-griesbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "bad-peterstal-griesbach.de", "toknum": 10362196575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u2022"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Urselstein handelt es sich um \u00fcbergro\u00dfe harte Buntsandsteinbl\u00f6cke auf dem H\u00f6henkamm zwischen dem L\u00f6cherwasen und dem Hermersberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-peterstal-griesbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "bad-peterstal-griesbach.de", "toknum": 10362196590, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u2022 Heidenstein und Urselstein (ab der Ortsmitte Bad Peterstal ca. 6 km): Beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einen zeitlosen Raum versetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["natuerlich-online.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "natuerlich-online.ch", "toknum": 11602769221, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz der N\u00e4he zum beliebten Ferienort St-Luc f\u00fchlen wir uns beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Schw\u00f6rstadt, Hunnenstein bei Dossenbach"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausen-im-wiesental.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "hausen-im-wiesental.de", "toknum": 11823814818, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rheinbr\u00fccke, Kraftwerk mit Steg \u00fcber den Rhein, Schloss Beuggen, Tschamberh\u00f6hle, Teufelsloch bei Nordschwaben, Schw\u00f6rstadt Schwimmbad und Rheinbad,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einschlie\u00dft, gab es den Totto-Lotto-Sportjugendf\u00f6rderpreis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wsvschwoerstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "wsvschwoerstadt.de", "toknum": 11826830513, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr dieses Engagement, das auch eine fruchtbare Kooperation mit der Schule am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Loosdorf, Alt- und Neu-Ohlisch (Stara Oleska und Nova Oleska), Filippenau, Windischkamnitz (Srbska Kamenice), Schemmel (Vsemily), Dittersbach (Jetrichovice), Hohenleipa (Vysoka Lipa), Stimmersdorf (Mezna) und wie sie alle hei\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 12228230218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon seit alten Zeiten wird der Berg von den Bewohnern der rings um seinen Fu\u00df gelegenen Ortschaften gern bestiegen - Kamnitzleiten (Kamenicka stran), Rosendorf, Neud\u00f6rfel (heute nicht mehr existierend), Johnsdorf, Arnsdorf, Binsdorf,"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagenhaftes-ruhrgebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "sagenhaftes-ruhrgebiet.de", "toknum": 12735666462, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebettet, Wie ein Eremit, der sich Aus dem Weltgew\u00fchl gerettet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagenhaftes-ruhrgebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "sagenhaftes-ruhrgebiet.de", "toknum": 12735666474, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tief in einer wilden Schlucht Liegt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diera-zehren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidensteinen"}], "ref": "diera-zehren.de", "toknum": 13047606489, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf einem Ausflug durch den stillen Golkwald kann man auch verweilen auf den B\u00e4nken am Hang mit dem Blick nach Zadel, am idyllisch gelegenen Waldspielplatz oder bei den so genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zu achtmal im Jahr Feste stattfanden, bei denen es neben Handel und Politik auch um Gerichtsverhandlungen ging, worauf Aufzeichnungen aus umliegenden Archiven hindeuten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geomix.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "geomix.at", "toknum": 13088949117, "Left": [{"class": "", "str": "Historiker gehen davon aus, dass am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch intensiv f\u00fcr Beobachtungen der Himmelsk\u00f6rper genutzt und so schon sehr bald zu einem nat\u00fcrlichen Observatorium."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geomix.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "geomix.at", "toknum": 13088949148, "Left": [{"class": "", "str": "Desweiteren wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einem markanten gratartigen Bergr\u00fccken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wassertropfen-kork.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "wassertropfen-kork.de", "toknum": 13350841403, "Left": [{"class": "", "str": "Gut gest\u00e4rkt schafften wir den Aufstieg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum sagenumwobenen heidnischen Opferstein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdeeisenbahn.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "pferdeeisenbahn.at", "toknum": 13553028157, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ort der Mystik in Eibenstein Wandern auf dem Chakrawanderweg rund um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Schw\u00f6rstadt und dem Georg-B\u00fcchner-Gymnasium in Rheinfelden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energiedienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "energiedienst.de", "toknum": 13710549875, "Left": [{"class": "", "str": "Teilgenommen haben in Rheinfelden Sch\u00fclerinnen der Schillerschule in Rheinfelden, der Hans-Thoma-Schule in Laufenburg, der Freien Evangelischen Schule in L\u00f6rrach sowie der Schule am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannte Schalenstein wurde 1867 von Dr. F. J. Schild aufgefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museums-gesellschaft.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "museums-gesellschaft.ch", "toknum": 13940957028, "Left": [{"class": "", "str": "Der unter dem Namen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["porz-am-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "porz-am-rhein.de", "toknum": 14370509629, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Stein wird Hutstein, Hollstein oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinter die H\u00fcgel, J\u00e4h wuchs die Nacht in die Stuben..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-schwanstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "museum-schwanstetten.de", "toknum": 14644680324, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Tage ein Streckchen fr\u00fcher verschwand sie, ein ungel\u00f6stes Weltr\u00e4tsel, dr\u00fcben \u00fcber dem uralten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Schw\u00f6rstadt handelt es sich um den Portalstein eines Steinkistengrabes aus ca. 2.500 v.Ch., der in der oberen H\u00e4lfte ein Seelenloch mit ca. 45cm Durchmesser aufweist. mehr ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-seiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "badische-seiten.de", "toknum": 14652971082, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein alter Kultplatz, gibt R\u00e4tsel auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugendherberge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "jugendherberge.de", "toknum": 14671747389, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 14869650399, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im M\u00fchlviertel n\u00f6rdlich von Freistadt ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Spitze eines H\u00fcgels, die einen guten Ausblick \u00fcber das Land bietet, trug sicher zu seiner Bekanntheit bei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidensteins"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 14869650435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die einmalige Lage des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhob sich das wei\u00dfe Kreuz, in welches Eberwein den halb verbrannten Eichstamm mit der Axt verwandelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 14948102033, "Left": [{"class": "", "str": "Die erste Arbeit, die er nach der Messe vorgenommen hatte, stand lange schon vollendet: \u00dcber dem zum Altar geweihten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das Kreuz umschlie\u00dfend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 14948102133, "Left": [{"class": "", "str": "An die R\u00fcckwand der Klause sollte das Kirchlein sich anlehnen, mit den Balkenmauern seiner l\u00e4nglichen Halle den zum Altar geweihten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Giengen besiegt wurde, ferner mit Markgraf Karl von Baden wegen Besteuerung der badischen Unterthanen im Lande, mit Hans von Geroldseck wegen der Herrschaft und Stadt Sulz, mit Erzherzog Sigmund von Oesterreich wegen mehrerer Streitpunkte, unter anderem \u00fcber die Veste M\u00e4gdeberg)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 15073982207, "Left": [{"class": "", "str": "Friedliebend und rechtlich gesinnt wie E. war, wurde er nicht selten von streitenden Parteien zum Schiedsrichter erw\u00e4hlt und schlo\u00df selbst wiederholt zu wechselseitiger H\u00fclfe Einigungen, doch blieben auch f\u00fcr ihn kriegerische Verwicklungen nicht aus (z. B. im J. 1462 beim Reichskrieg gegen den Herzog Ludwig von Baiern und den Pfalzgrafen Friedrich, in welchem er \u00fcbrigens zugleich mit dem Markgrafen Albrecht von Brandenburg von jenem Herzoge bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Rest eines Dolmen vom Typ Schw\u00f6rstadt etwa im Mittelpunkt des Dorfes, der urspr\u00fcnglich als Eingangsstein einer Megalithanlage diente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 15130879460, "Left": [{"class": "", "str": "Das bezeugt unter anderem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren, fand ich die Geschehnisse um Jim Hawkins und Chief Hawbaker in der Stadt Hawkins Hollow wesentlich interessanter und spannender."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top10-buecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "top10-buecher.de", "toknum": 15311927832, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die sechs Freunde zum Schluss am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emtal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "emtal.de", "toknum": 15489164993, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sage nach, soll hier eine Nonne aus dem Eisenberger Kloster zu Tode gekommen sein Andere Geschichten bezeichnen dieses, einer Fratze \u00e4hnliche Gesicht, auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Opferaltar bezeichnete gro\u00dfe Sandsteinblock ist ein Naturdenkmal."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irrel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "irrel.de", "toknum": 15745177675, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der in der N\u00e4he der Niederburg gelegene, als Druidenstein ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidenstein.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "heidenstein.at", "toknum": 15969576476, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inmitten des sch\u00f6nen, sanft h\u00fcgeligen M\u00fchlviertels liegt der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederbonsfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "niederbonsfeld.de", "toknum": 16355344575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" war wahrscheinlich ein Kultstein, der in diesem Gebiet ans\u00e4ssigen Germanenst\u00e4mme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederbonsfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "niederbonsfeld.de", "toknum": 16355344578, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet wurde, Gottesdienst zu halten und zwar dergestalt, da\u00df j\u00e4hrlich dreimal drei Geistliche der umliegenden Ortschaften eine Predigt halten mu\u00dften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 16394471531, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dem Sitzungsbericht der Naturforschenden Gesellschaft zu Leipzig vom Jahre 1915 berichtet Max N\u00e4be und J. Felix von der steinernen Jungfrau von D\u00f6hlau bei Halle, da\u00df es bis um die Mitte des 19. Jahrhunderts Sitte war, bei diesem 51\u20442 Meter hohen, menhir\u00e4hnlichen Stein, der vom Volk auch als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu den wilden V\u00f6geln Wandern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinelausitz-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidensteine"}], "ref": "meinelausitz-sachsen.de", "toknum": 16459674313, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber uralte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einem gro\u00dfen Felsen, dem noch heute magische Kr\u00e4fte zugeschrieben werden, lagerten die Frauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linzerin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "linzerin.at", "toknum": 16521582895, "Left": [{"class": "", "str": "Hinter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["petermaennchens-laden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "petermaennchens-laden.de", "toknum": 16552308146, "Left": [{"class": "", "str": "Der Stein wird auch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holderbank-so.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "holderbank-so.ch", "toknum": 16644045154, "Left": [{"class": "", "str": "An gleicher Stelle errichteten die Alemannen ein steinernes Monument das sp\u00e4ter \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und errichteten an dessen Stelle ein eichenes Christuskreuz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holderbank-so.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "holderbank-so.ch", "toknum": 16644045171, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem das Christentum allgemein verbreitet war, zertr\u00fcmmerten gl\u00e4ubige M\u00e4nner diesen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Wald zu \u00fcbernachten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "buecher.de", "toknum": 16946605981, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings h\u00e4tte sie das wohl nicht getan, wenn sie gewusst h\u00e4tte, dass ihr Sohn vorhatte, mit seinen Freunden am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umbenannt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lernen-aus-der-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "lernen-aus-der-geschichte.de", "toknum": 17593468245, "Left": [{"class": "", "str": "Die K\u00f6hlers waren bis 1940 Bauern in Bessarabien, wurden nach der Annektion dieser Region durch die Sowjetunion ausgesiedelt und als Volksdeutsche im Rahmen der SS-Germanisierungspolitik nach der Vertreibung der polnischen Einwohner Ende November 1942 in Skierbiesz\u00f3w angesiedelt, das in"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erratiker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "erratiker.ch", "toknum": 17742471860, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zufrieden stellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 17805359920, "Left": [{"class": "", "str": "Und wer unterwegs nicht in der Lage war, die Energie aus der Erdoberfl\u00e4che zu ziehen, den wird sp\u00e4testens die wohlschmeckende Kalorienzufuhr des Stein-H\u00e4hnchens beim Mittagessen am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Ortseingangsschild eine H\u00f6chstgeschwindigkeit von 50 Km/h angeordnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "kiel.de", "toknum": 18868971905, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Kieler Stadtgebiet wurde daher zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem Kreuze Christi geweiht ward' \u2013 und wenigstens soviel scheint gewi\u00df, da\u00df der Ort seit jenen Tagen, in denen der Heilige Severinus, ein gar frommer Gottesmann, in der Gegend wirkte, allenthalben als \"der Heiligenstein\" bekannt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kienperg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "kienperg.at", "toknum": 19003106592, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben alle Ursache, den M\u00e4ren des Volkes Glauben zu schenken, finden wir doch selbst in unseren Tagen noch allenthalben uralte Schriften und Chronika im Scho\u00dfe der Kirche, welche Zeugnis geben, 'da\u00df ein alter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", oder Feefelsen\" genannt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlosshotelungarn.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstein"}], "ref": "schlosshotelungarn.at", "toknum": 19046058550, "Left": [{"class": "", "str": "Auch heute noch finden wir auf der Landkarte Orte, die \"Heiliger Brunnen\", \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stammenden 'Ex\u00e2-Bundespr\u00c3\u00a4sidenten Horst K\u00c3\u00b6hler, ist ebenfalls Lehrerin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ufos-co.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "ufos-co.de", "toknum": 19112654711, "Left": [{"class": "", "str": "Eva Luise K\u00c3\u00b6hler, Ehefrau unseres aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " endet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hendlwirt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "hendlwirt.at", "toknum": 19224423608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein 2,2 km langer Wanderweg, welcher beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwandern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wegderfarben.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "wegderfarben.at", "toknum": 19486531548, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der weltber\u00fchmten, auf einem kurzen St\u00fcck mit dem original nach gebauten Personenwagen Hanibal, befahrbaren Pferdeeisenbahnstrecke, dem Pferdeeisenbahn Wanderweg, dem einzigen W\u00e4schepflegemuseum Europas, kann der Besucher auch einen weithin bekannten und einzigartigen \"Ort der Kraft\" den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrenden Chakra Wanderweg, zum harmonisieren unserer 7 Hauptchakras zu begehen und die wohltuende Wirkung auf unseren K\u00f6rper und Seele zu erfahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wegderfarben.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstein"}], "ref": "wegderfarben.at", "toknum": 19486531559, "Left": [{"class": "", "str": "Empfehlenswert ist es ebenfalls den, um den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenstein\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenstein\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"18503121408": 0.7239285714285715, "6257652737": 0.6309090909090909, "16644044812": 0.0, "4002691099": 0.5383653846153846, "4838780445": 0.5975, "12598423078": 0.675, "6246693929": 0.5, "16582041140": 0.7331818181818182, "16923752798": 0.21148809523809534, "7598267573": 0.0, "1246986824": 0.14166666666666664, "14093171792": 0.0, "6469484117": 0.1805555555555556, "1235481184": 0.63125, "12823448676": 0.05443548387096769, "1235481191": 0.63125, "1249892456": 0.8111111111111111, "16439292527": 0.5525, "19112660080": 0.57875, "17776128119": 0.7625, "15239013516": 0.0, "16355344528": 0.0, "16355344532": 0.0, "13717415061": 0.5, "17805359770": 0.0, "6723482735": 0.0, "9281672348": 0.0, "2539635869": 0.5833333333333333, "15969576611": 0.3068181818181819, "17742471852": 0.0875, "13503273928": 0.8017857142857142, "5434267317": 0.05926724137931033, "15242728943": 0.665, "5072742079": 0.5546875, "19224423619": 0.7999999999999998, "17444743374": 0.25000000000000006, "13270701266": 0.5232142857142857, "6027988": 0.10666666666666663, "11767260886": 0.5, "11950995678": 0.8181818181818182, "6874288352": 0.5, "17697295590": 0.585, "18859465960": 0.5455172413793103, "18564182761": 0.6663043478260868, "5625232109": 0.5, "17742471925": 0.6770833333333333, "3981192445": 0.7307692307692308, "11849601280": 0.58125, "5625232133": 0.5, "11828644615": 0.08549999999999999, "5434267404": 0.5, "16521582870": 0.6986111111111112, "4704248599": 0.24999999999999997, "19258609948": 0.0, "7617918245": 0.695, "10715125543": 0.5726923076923076, "19258609960": 0.7625, "15680343849": 0.825, "18868971841": 0.7916666666666667, "5087737154": 0.5, "15680343884": 0.8555555555555557, "13047606613": 0.2160714285714285, "13088949081": 0.7117647058823529, "15311926619": 0.828125, "10562141532": 0.0, "6185409886": 0.20000000000000004, "17706544995": 0.7676470588235295, "7199703914": 0.5, "4269173614": 0.8555555555555557, "440784756": 0.0, "14256574843": 0.5, "4245728641": 0.11454545454545452, "16521564043": 0.1628571428571429, "1246987074": 0.0, "15968923027": 0.6733333333333333, "4361656731": 0.5639423076923077, "12735666588": 0.6275, "3005006753": 0.8, "18336395174": 0.78, "12228230044": 0.5, "13300517300": 0.0, "16412410295": 0.8515625, "5318522303": 0.5708333333333333, "1174049736": 0.011853448275862051, "15130879948": 0.06666666666666667, "12735666638": 0.78, "15130879440": 0.0, "10879836114": 0.6232142857142857, "4879198679": 0.5, "16103149017": 0.7275, "18304634842": 0.605, "15242728925": 0.06000000000000001, "4011597790": 0.5039743589743589, "13088949218": 0.6339285714285714, "11576227303": 0.72, "11576227309": 0.09450000000000001, "6257652718": 0.23076923076923075, "7493062127": 0.5081578947368421, "16946606074": 0.29750000000000004, "3569004029": 0.6375}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenstein", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenstein%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heidenstein\"]", "op": "Query", "size": 190}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenstein%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 190}], "concsize": 190, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 190}