{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " dargestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 12056800435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht umsonst wird Petrus als erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Apostel berufen ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theolmat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "theolmat.de", "toknum": 18169079921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paulus wei\u00df sich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war wohl unstreitig Paulus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christliche-autoren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "christliche-autoren.de", "toknum": 5499620315, "Left": [{"class": "", "str": "Der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 16476744298, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Apostelgeschichte stellt dementsprechend auch den Petrus als ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 5253863042, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor allem: Paulus erf\u00e4hrt sehr unterschiedlich von seiner Sendung als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Urchristentum schlechthin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eva-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "eva-leipzig.de", "toknum": 7643856952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paulus gilt als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sp\u00e4ter zum M\u00e4rtyrer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leonhard-schweinau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "leonhard-schweinau.de", "toknum": 100317834, "Left": [{"class": "", "str": "Der Christenverfolger wird zum ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnten diesen Konflikt auch nicht aufl\u00f6sen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aref.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "aref.de", "toknum": 10216903787, "Left": [{"class": "", "str": "Petrus als Chef in Jerusalem und Paulus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moriah.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "moriah.de", "toknum": 17235894173, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht ohne Grund wird er zum V\u00f6lkerapostel und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus auf seinen Reisen zur\u00fcckgelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitteldeutsche-kirchenzeitungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "mitteldeutsche-kirchenzeitungen.de", "toknum": 453434650, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viele tausend Seemeilen hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und um Petrus als Judenmissionar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "jesus.ch", "toknum": 3141936567, "Left": [{"class": "", "str": "Hier ging es um die ber\u00fchmte Auseinandersetzung zwischen Paulus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die umgebenden Regionen aussenden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet-rz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionare"}], "ref": "freenet-rz.de", "toknum": 17514647796, "Left": [{"class": "", "str": "So konnte sie von Jerusalem aus ihre Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Wundert\u00e4ter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["durchblick-filme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "durchblick-filme.de", "toknum": 13089092440, "Left": [{"class": "", "str": "Martin erlangte Ber\u00fchmtheit als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 6638837674, "Left": [{"class": "", "str": "So wurde Paulus vom Christenverfolger zum Christ und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ? Programm sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-bonifatius-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "st-bonifatius-berlin.de", "toknum": 17139187490, "Left": [{"class": "", "str": "Die Namensgebung sollte offenbar ? zusammen mit der Aussendung als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Prediger w\u00e4re das sicher nicht gut gewesen, einen toten Zuh\u00f6rer bilanzieren zu m\u00fcssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio-dw-kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "dradio-dw-kath.de", "toknum": 6361614080, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr sein Image als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 8925154435, "Left": [{"class": "", "str": "Und schlie\u00dflich werde er auf Zypern zum g\u00f6ttlich bef\u00e4higten F\u00fchrer der Verbreitung des Evangeliums und schlie\u00dflich auch zum f\u00fchrenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 17288064539, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der eigentliche Witz Gottes ist, dass ein Pharis\u00e4er zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bestimmten gar nicht um ein Noch-Nicht-K\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 6540857343, "Left": [{"class": "", "str": "Es gehe aber bei der Berufung des schon pr\u00e4natal zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wird heute oft in bildlichen Darstellungen neben dem Apostel Petrus abgebildet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eo-bamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "eo-bamberg.de", "toknum": 16424601077, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-bugenhagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "kirche-bugenhagen.de", "toknum": 17524493097, "Left": [{"class": "", "str": "Der Apostel Paulus hat diese Worte geschrieben: ein gelernter Handwerker und ein berufener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Christenverfolger pervertiert hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 6540857391, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Paulus bestehe das Problem darin, dass er seine Berufung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 10144651037, "Left": [{"class": "", "str": "Das gro\u00dfe Thema R\u00f6merbriefes ist das missionarische Selbstverst\u00e4ndnis des Paulus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alles durchmachen musste (2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "feg.de", "toknum": 18092962931, "Left": [{"class": "", "str": "Dem stellt Paulus sich mutig entgegen und f\u00fchrt an, was er bei seiner bisherigen T\u00e4tigkeit als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 924757684, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch Paulus war wie umgewandelt: Nachdem er fr\u00fcher die wachsende Gemeinde unabl\u00e4ssig verfolgt hatte, wurde er jetzt zum f\u00fchrenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchlebte er alle H\u00f6hen und Tiefen, die ein starker Glaube mit sich bringen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-channel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "kultur-channel.at", "toknum": 2886128981, "Left": [{"class": "", "str": "Vom j\u00fcdischen Christenverfolger zum gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", war ein vom Geist Jesu erf\u00fcllter Verk\u00fcnder seiner Botschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-voewa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "gemeinde-voewa.de", "toknum": 13452091387, "Left": [{"class": "", "str": "Er, der bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-friedenskirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "die-friedenskirche.de", "toknum": 8690570914, "Left": [{"class": "", "str": "Dar\u00fcber spricht Martin Grawert anhand der Auseinandersetzung zwischen der j\u00fcdisch gepr\u00e4gten Urgemeinde von Jerusalem und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Jesu Tod scheint vorgezeichnet zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epgu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "epgu.de", "toknum": 8725050603, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Weg vom Fischer zum Leiter der Jerusalemer Gemeinde und zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Friesland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistum-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "erzbistum-muenchen.de", "toknum": 18980855083, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem Bonifatius die Nachfolge in Mainz und Fulda geregelt hatte, begab er sich 753 erneut als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden ist und beschneidungsfrei missionierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 16476744451, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass im Nachhinein die Korneliuserz\u00e4hlung entstehen konnte, belegt allerdings, dass auch Petrus sp\u00e4ter zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Spanien aus nach Neuguinea ausgereist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internat-heiligkreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionare"}], "ref": "internat-heiligkreuz.de", "toknum": 5229993400, "Left": [{"class": "", "str": "Inzwischen war auch der Aufgabenbereich der jungen Gemeinschaft gewachsen. 1881 waren die ersten so genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Friesland auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistum-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "erzbistum-muenchen.de", "toknum": 11270955069, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 747 Bischof von Mainz, brach Bonifatius 753 erneut als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " predigt, schl\u00e4ft ein Zuh\u00f6rer ein, f\u00e4llt aus dem Fenster und stirbt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio-dw-kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "dradio-dw-kath.de", "toknum": 6361614044, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Apostel Paulus, dieser wortgewaltige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberhaupt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["charlottenburg-nord.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "charlottenburg-nord.de", "toknum": 8581043414, "Left": [{"class": "", "str": "Er war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", erster christlicher Theologe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiddygo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "kiddygo.de", "toknum": 16518083196, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Nero erlitt er das Martyrium durch Enthauptung. - Gr\u00f6\u00dfter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als Heidenapostel; er wollte eine Einheit von Judenchristen und Heidenchristen vollbringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kominform.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "kominform.at", "toknum": 18396350367, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter diesen Voraussetzungen verstand sich Paulus auch insbesondere als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus selbst wurde nicht m\u00fcde, immer und immer wieder zu verk\u00fcnden, durch Christus habe das Gesetz auch f\u00fcr die Juden seine G\u00fcltigkeit verloren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 2343308370, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Biographische und geographische Daten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-franziskus-hochdahl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "st-franziskus-hochdahl.de", "toknum": 19559077754, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dienstag, 04. September Paulus - Vom Christenverfolger zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" werden \u2013 dieser Wunsch bleibt ihm jedoch ein Leben lang verwehrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmissionar"}], "ref": "geschichte-wissen.de", "toknum": 10093812736, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie seine Vorbilder der Societas Jesu (SJ) m\u00f6chte er \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lohra-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "lohra-wiki.de", "toknum": 2564462076, "Left": [{"class": "", "str": "Pater Wynfrith wurde am 15. Mai 719 in Rom von Papst Gregor II. (715 \u2013 731) zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " will das Gesetz nicht \"aufheben\" durch den Glauben, sondern es \"aufrichten\" (R\u00f6m 3,31)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["segne-israel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "segne-israel.de", "toknum": 3578574647, "Left": [{"class": "", "str": "Der ehemalige Pharis\u00e4er und sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebte Paulus, wie gewaltig das Evangelium von Jesus unter den nichtj\u00fcdischen V\u00f6lkern wirkte und wie viel Ablehnung und Verfolgung es seitens seiner j\u00fcdischen Landsleute hervorrief."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iws-net.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "iws-net.ch", "toknum": 11100884051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon vor Damaskus erfahren hatte, wird Paulus schon seit dieser Zeit ein gesetzesfreies Heidenchristentum vertreten haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 13377725872, "Left": [{"class": "", "str": "Da er aber nach Gal. 2,16 seine Berufung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erscheint, in Wirklichkeit sich jedoch die erste Heidenmission nicht an einer Person festmachen l\u00e4sst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 11057207967, "Left": [{"class": "", "str": "So l\u00e4sst sich festhalten, dass in der Apg zwar Petrus als der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anerkannt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtgottes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "stadtgottes.de", "toknum": 17078643205, "Left": [{"class": "", "str": "Ihm vor allem war es zu verdanken, dass Paulus nach seiner Bekehrung in die Gemeinde in Jerusalem aufgenommen, in die junge Gemeinde eingebunden und von ihr als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erscheint und erst danach die Heidenmission der aus Zypern und Kyrene stammenden Zerstreuten erfolgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 11057207937, "Left": [{"class": "", "str": "Andererseits ordnet der Verfasser der Apg seinen Erz\u00e4hlstoff so an, dass Petrus als der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Rom . Trotz seiner \"Ketten\" setzt er auch dort sein Verk\u00fcndigungswerk \"ungehindert\" fort (28,20.31)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-msz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "e-msz.de", "toknum": 13411663268, "Left": [{"class": "", "str": "Auf diese Weise gelangt der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die d\u00e4nische Kolonie Trankebar in S\u00fcdindien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubenszeugen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionare"}], "ref": "glaubenszeugen.de", "toknum": 1248892612, "Left": [{"class": "", "str": "Als der d\u00e4nische K\u00f6nig Missionare suchte, fand er Ziegenbalg und seinen Schulfreund Pl\u00fctschau. 1706 kamen die beiden als die ersten evangelischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00f6chte er werden, und ich sage, dann gehen Sie doch, sehen Sie, dass Sie nach Afrika kommen, da ist es so hei\u00df, dass selbst Kindsk\u00f6pfe schrumpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mare.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmissionar"}], "ref": "mare.de", "toknum": 10395676257, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte Bonifatius auch offiziell den Auftrag be- kommen, im Frankenreich zu missionieren, das relativ schwach verankerte und vielf\u00e4ltig zerstreute Christentum zu strukturieren und Fehlentwicklungen zur\u00fcckzudr\u00e4ngen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saelde-und-ere.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "saelde-und-ere.at", "toknum": 5151600241, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dieser Aussendung als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludgerus um 800 den Auftrag, entlang der fr\u00fchmittelalterlichen K\u00f6lnischen Stra\u00dfe \"strata coloniensis\" zwischen Werden und K\u00f6ln St\u00fctzpunkte zu errichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-franziskus-hochdahl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "st-franziskus-hochdahl.de", "toknum": 7585745617, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Zeit der karolingischen Sachsenmission bekam der friesische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erscheint. - 13-14: Die erste Missionsreise des Paulus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 12500747520, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur Paulus spielt in 9-12 eine besondere Rolle, sondern auch Petrus, der als erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war (vgl. 10,1-11,18)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 11057207773, "Left": [{"class": "", "str": "Auch k\u00f6nnte \" Hell\u00eanistai \" f\u00fcr \" Hell\u00eanai \" eingesetzt worden sein, weil verdeutlicht werden sollte, dass Petrus der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlechthin und pl\u00e4diert zun\u00e4chst f\u00fcr eine Aufnahme der Heiden ohne Auflagen (V. 10f.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 18548812728, "Left": [{"class": "", "str": "Er pr\u00e4sentiert sich den Br\u00fcdern unter implizitem Verweis auf seine Erfahrungen mit Kornelius als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus seine ganze Kraft, seine Hingabe, sein Ringen um die jungen Gemein-den aus der St\u00e4rke des Auferstandenen bezogen: um den neuen Glauben den Menschen nahe zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-bugenhagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "kirche-bugenhagen.de", "toknum": 6804068106, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurz darauf hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darstellt ( Apg 10 EU ), kam es sp\u00c3\u00a4ter zu Spannungen um die Frage der Reinheitsgesetze ( Apg 11 EU )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet-rz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "freenet-rz.de", "toknum": 17514647268, "Left": [{"class": "", "str": "Doch zwischen diesem und Petrus, den Lukas als ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die das Christentum aufzuweisen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["payer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionare"}], "ref": "payer.de", "toknum": 3973104136, "Left": [{"class": "", "str": "Dies hatte schon in dem urspr\u00fcnglichen Gedanken Loyolas gelegen, und in dem Mitbegr\u00fcnder des Ordens, Franz Xaver (s. d.), erstand ihm einer der gr\u00f6\u00dften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus habe die Religion Jesu missverstanden und dadurch - ohne es zu wollen - eine andauernde Trennung zwischen Kirche und Israel bewirkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 15820293133, "Left": [{"class": "", "str": "Nach L\u00fcdemanns Abrechnung mit Jesus in dem 1998 erschienenen Buch \" Der gro\u00dfe Betrug \", unterstellt er in seiner j\u00fcngsten Ver\u00f6ffentlichung, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Antiochien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionare"}], "ref": "npage.de", "toknum": 13614597507, "Left": [{"class": "", "str": "Er trat hinter dem ersten zur\u00fcck, war aber nichtsdestoweniger von wesenhafter Bedeutung; denn f\u00fcr die Erf\u00fcllung seiner Aufgabe musste Paulus die realen Vorg\u00e4nge des Lebens Jesu von seiner Geburt bis zu seinem Tod und seiner Auferstehung sowie den Inhalt seiner Lehre ebenso genau kennen wie die Urapostel und die aus der Urgemeinde stammenden ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaube-aktiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionare"}], "ref": "glaube-aktiv.de", "toknum": 16190802059, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist zu bemerken, dass auch nicht ein einzigesmal in der ganzen Heiligen Schrift die Berechtigung zum Predigen auf menschliche Sendung zur\u00fcckgef\u00fchrt wird, nicht einmal in jener Stelle (Apg.13), wo von der Gemeinde zu Antiochien die ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " freilich nicht davon ab, sich sp\u00e4ter in Antiochia mit Petrus heftig zu streiten und ihn vor allen anderen als Heuchler blo\u00dfzustellen - nicht grunds\u00e4tzlich, aber in einer f\u00fcr Paulus sehr wichtigen Streitfrage - sein Meinungsgegner war Jakobus, und Petrus versuchte, sich zwischen den Fronten durchzulavieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freitag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "freitag.de", "toknum": 13156577489, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Letzteres hielt den selbstbewussten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berufen, so macht Gott selber dem Petrus durch eine Vision klar, dass die Heiden nicht l\u00e4nger vom Gottesvolk ausgeschlossen sein sollen (Aufhebung der Absonderung: Apg 10,9\u201316.28\u201329.34\u201335)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-msz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "e-msz.de", "toknum": 13411662472, "Left": [{"class": "", "str": "Wird Paulus durch Christus zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervorging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["institut-philipp-neri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "institut-philipp-neri.de", "toknum": 3519653184, "Left": [{"class": "", "str": "Es war noch kein Durchbruch zum anerkannten Erfolg, aber ein Ansatz, aus dem Paulus schlie\u00dflich, wiederum elf Jahre sp\u00e4ter und gegen immer neue Widerst\u00e4nde, als der vom Jerusalemer \"Apostelkonzil\" offiziell beauftragte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", parallel zu Paulus, der zwar fr\u00fcher berufen wird, aber erst sp\u00e4ter mit der Mission beginnt, als er n\u00e4mlich von Petrus aus seiner Heimat Tarsus nach Antiochien zur\u00fcckgerufen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularasa-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "tabularasa-jena.de", "toknum": 3853992259, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Apostelgeschichte (10) ist Petrus der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit gl\u00fchender Liebe zu seinem j\u00fcdischen Volk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibel-lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "bibel-lesen.de", "toknum": 6685311511, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier wird deutlich, dass Paulus wirklich ein auserlesenes Werkzeug in Gottes Hand ist: Jude, R\u00f6mer, Pharis\u00e4er, theologisch und philosophisch gebildet, Christ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller Zeiten, gibt in seiner Rede in Antiochien in Pisidien es geradezu als Erf\u00fcllung der den V\u00e4tern gegebenen Verhei\u00dfungen und als Inhalt des Evangeliums an, dass der Christus leiden und auferstehen sollte (Ap. 13, 27-41)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1579801210, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und Paulus, der gr\u00f6\u00dfte Evangelist und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "lbib.de", "toknum": 6915416994, "Left": [{"class": "", "str": "Andererseits kann man auch die handelnden Personen zugrunde legen: Dann r\u00fcckt der Apostel Petrus vor allem in den ersten zw\u00f6lf Kapiteln in den Vordergrund, in den Kapiteln 13 bis 28 lenkt Lukas das Augenmerk besonders auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auftanken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "auftanken.de", "toknum": 8738564653, "Left": [{"class": "", "str": "Der offene Himmel \u00fcber Jesus erinnert an die Berufung Hesekiels zum Propheten, als er die Herrlichkeit des Herrn schaute (Hes. 1,1ff), und an die Berufung des Apostels Petrus zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und gro\u00dfer fr\u00fchchristlicher Vermittler zwischen j\u00fcdischer und griechischer Denkweise, hatte sich verpflichtet, die Jerusalemer Urgemeinde finanzielle durch eine gro\u00df angelegte Sammlung zu unterst\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-2-30.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "kath-2-30.de", "toknum": 1484336279, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Paulusbriefe, die als \u00e4lteste Schriften des Neuen Testaments fr\u00fche Zeugnisse einer christlichen Theologie pr\u00e4sentieren, sind von der Frage nach dem Umgang mit anvertrautem Geld gepr\u00e4gt: Paulus,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus da anders denkt: Es musste nicht jemand sterben, damit ich heute Gott nahe sein kann!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 12108058363, "Left": [{"class": "", "str": "Er m\u00f6ge dies aber nicht zur Bedingung f\u00fcr das ewige Seelenheil der gesamten Menschheit machen. - Auch wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geeignet, wenn es, wie im Buche Ruth die Naemi, erkennt: \"Jehova hat wider mich gezeugt, und der Allm\u00e4chtige hat es mir sehr bitter gemacht\" (Ruth 1, 20.21)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 9864822533, "Left": [{"class": "", "str": "Israel ist erst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anerkannt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 18548875104, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zielgruppe der Mission des Paulus 171 dann wird deutlich, da\u00df die dritte oben referierte Interpretation (c) die Aussage des Apostels am besten trifft: Er will seinen galatischen Lesern zeigen, da\u00df die von ihm praktizierte beschneidungsfreie Heidenmission seinerzeit die Zustimmung der Jerusalemer Autorit\u00e4ten gefunden hat; es geht ihm um die Feststellung, \"da\u00df er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwar die Bruderhand reichten, aber ihrerseits nur den Juden predigen zu wollen erkl\u00e4rten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 19527322549, "Left": [{"class": "", "str": "Der hier\u00fcber ausgebrochene Zwist ward auf einer Zusammenkunft in Jerusalem (dem sog. Apostelkonzil , s. d.) dahin beigelegt, da\u00df die \u00e4ltern Apostel dem Paulus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bonifatius im Herbst 723 die Donareiche bei Geismar f\u00e4llte, um die Macht der alten G\u00f6tter zu brechen, beging er damit in den Augen der Heiden ein nicht wieder gut zu machendes Sakrileg. 754 wurde Bonifatius von Friesen get\u00f6tet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sophie-lange.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "sophie-lange.de", "toknum": 19612556074, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind zwei Phasen zu unterscheiden:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 13504527324, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr das paulinische Wirken als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Paulus und Barnabas und denen aus Jud\u00e4a."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basiswissen-christentum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmissionaren"}], "ref": "basiswissen-christentum.de", "toknum": 17085098921, "Left": [{"class": "", "str": "Daraus entstand ein Disput zwischen den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - biographische Notizen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 13504527315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paulus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor j\u00fcdisch-pharis\u00e4ischem Hintergrund"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roland-sinsel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "roland-sinsel.de", "toknum": 8848031874, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3. Paulus \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Evangelist und Gemeindegr\u00fcnder geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelbund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "bibelbund.de", "toknum": 18663743806, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dem selbstgerechten Pharis\u00e4er und Verfolger der Gemeinde[ 2 ] ist der mit reicher Frucht gesegnete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Wundert\u00e4ter\" 6 . Am 8. November 397 stirbt Martin im Alter von 81 Jahren w\u00e4hrend einer seiner Seelsorgerreisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "brauchwiki.de", "toknum": 4168466162, "Left": [{"class": "", "str": "\"Martin erlangt Ber\u00fchmtheit als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 15695060897, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Paulus war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht unter dem Bewusstsein von S\u00fcndhaftigkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausarbeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "hausarbeiten.de", "toknum": 5917705056, "Left": [{"class": "", "str": "Diesbez\u00fcglich bestehe ein gro\u00dfer Unterschied zwischen Paulus und Luther: W\u00e4hrend der Reformator - in seinem Gewissen verzweifeltnach einem gn\u00e4digen Gott fragte, litt der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 13504528370, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der umstrittene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus mit dem Judenmissionar Petrus und ihre Vereinbarungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolibriethos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionars"}], "ref": "kolibriethos.de", "toknum": 14009605544, "Left": [{"class": "", "str": "(vgl. auch Phil 3,2\u20133 die Warnung vor den falschen Predigern und ihrer Zerschneidung/Beschneidung und deren Ablehnung als Feinde des Kreuzes Vers 18) Lesenswert: Kapitel 2 Die Begegnung des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommherrjesus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "kommherrjesus.de", "toknum": 13974229436, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paulus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach der Apostelgeschichte\" Zeit: 10.00 c.t. bis 11.45 Uhr, Ort: Madonnensaal (Karl-Rahner-Platz 3/II. Stock)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uibk.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "uibk.ac.at", "toknum": 13436255177, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "13. Juni 2003: Gastvortrag Dr. Beate Kowalski (Paderborn): \"Widerst\u00e4nde, Visionen und Geistf\u00fchrung auf dem Weg des Paulus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 7950910448, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Denn wir haben diesen Mann als eine Pest befunden und als einen, der unter allen Juden, die auf dem Erdkreis sind, Aufruhr erregt, und als einen Anf\u00fchrer der Sekte der Nazor\u00e4er\" (Apg 24,5), lautete das Urteil des Tertullus als auch der anwesenden j\u00fcdischen F\u00fchrer aus Jerusalem \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"; so vermerkt er in seinem Lebenslauf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["franziskaner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "franziskaner.de", "toknum": 8577747848, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 1943 besuchte er deshalb zun\u00e4chst das Uhland-Gymnasium in T\u00fcbingen, ab 1945 das Eberhard-Ludwig-Gymnasium in Stuttgart; 1949 wechselte er in die Obersekunda des F\u00fcrst-Johann-Ludwig-Gymnasiums in Hadamar/Ww. Herbert Schiebel begr\u00fcndete diesen Wechsel mit dem Wunsch, \"mich als Ordenspriester ganz der Sache Christi zu weihen - wenn ich dazu berufen bin als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus im Epheserbrief; und 3. die Hymne, die das Johannesevangelium einleitet, ein gesungenes Bekenntnis zum fleischgewordenen Wort Gottes; sie war unserem hl. Stifter von Jugend an zum vertrautesten Bibeltext und geistlichen Deutungsrahmen aller christlichen Existenz und des Missionsauftrags der Kirche geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steyler-mission.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionars"}], "ref": "steyler-mission.de", "toknum": 9921734629, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf diesem Hintergrund lassen wir uns ansprechen von den Schrifttexten, welche uns die Kirche am Tag seiner Ged\u00e4chtnisfeier vorstellt: 1. das gro\u00dfartige Gedicht von der V\u00f6lkerwallfahrt zum Berg Zion; 2. das Beispiel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; nach Auskunft von Gal 2,7\u20139 ist er im Gegenteil f\u00fcr die Juden zust\u00e4ndig (und die Korneliusepisode spielt vermutlich erst nach dem Treffen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 18548812839, "Left": [{"class": "", "str": "Erweist sich die Frage nach den von Lukas verarbeiteten Traditionen und ihrer Herkunft als kompliziert,118 so f\u00e4llt eine historische Beurteilung der f\u00fcr uns ma\u00dfgeblichen Informationen nicht schwer: Beide geben die Ereignisse nach Auskunft des Augen- und Ohrenzeugen Paulus119 nicht zutreffend wieder: Weder beschlie\u00dft Petrus mit den anderen, den Heiden einige Enthaltungsbestimmungen aufzuerlegen (vgl. Gal 2,6.10), noch pr\u00e4sentiert er sich den Br\u00fcdern als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit frischen Beschneidungsschmerzen, Judenj\u00fcngelchen von griechischer Erscheinung, den einen wie den andern suspekt, weil er noch ein Drittes - den Messias Jesus - als Bezugspunkt seines Lebens predigte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praktisch-glaube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "praktisch-glaube.de", "toknum": 18949865159, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter den v\u00e4terlichen wie den m\u00fctterlichen Verwandten zum Fremdk\u00f6rper gemacht,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-bonifatius-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "st-bonifatius-berlin.de", "toknum": 17139187418, "Left": [{"class": "", "str": "Pater Wynfrith wurde am 14. oder 15. Mai 719 in Rom von Papst Gregor II. (715-731) zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestellt (Quelle: Bonifatius-Brief 12)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weyer-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "weyer-neustadt.de", "toknum": 14220849728, "Left": [{"class": "", "str": "Pater Wynfrith wurde am 15. Mai 719 in Rom von Papst Gregor II. (715 \u2013 731) zum"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenmissionar\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenmissionar\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"10093812736": 0.639326923076923, "12500747520": 0.5474137931034483, "17078643205": 0.5848484848484847, "3973104136": 0.5068918918918919, "15820293133": 0.5, "6685311511": 0.5, "17288064539": 0.7749999999999999, "18548812839": 0.0, "8738564653": 0.5, "6540857391": 0.75, "7643856952": 0.8111111111111111, "11270955069": 0.70625, "14220849728": 0.5353571428571429, "18548875104": 0.5, "18548812728": 0.5461363636363636, "2343308370": 0.6446428571428571, "11100884051": 0.6109482758620689, "10395676257": 0.5494117647058824, "16476744298": 0.84375, "10216903787": 0.8046875, "5151600241": 0.5494117647058823, "18092962931": 0.7491666666666665, "1579801210": 0.5, "16518083196": 0.6720588235294117, "11057207937": 0.5675, "5253863042": 0.8230769230769229, "8925154435": 0.7793452380952383, "13411662472": 0.5, "100317834": 0.8068181818181819, "16190802059": 0.5, "1484336279": 0.5, "11057207967": 0.6052419354838708, "8690570914": 0.7171052631578948, "18169079921": 0.8555555555555557, "12056800435": 0.8555555555555557, "924757684": 0.7439130434782608, "1248892612": 0.5546875, "18949865159": 0.0, "13156577489": 0.5, "8581043414": 0.6770833333333333, "17139187418": 0.6104545454545454, "6361614044": 0.7045454545454546, "17514647268": 0.5094444444444445, "7585745617": 0.548125, "8725050603": 0.7125, "4168466162": 0.0968981481481481, "17514647796": 0.7867647058823529, "12108058363": 0.5, "6361614080": 0.7793452380952383, "16476744451": 0.7106521739130435, "9864822533": 0.5, "6804068106": 0.5229166666666667, "8848031874": 0.20089285714285712, "453434650": 0.7916666666666667, "10144651037": 0.75, "17139187490": 0.78, "17524493097": 0.7625, "19612556074": 0.5, "18980855083": 0.7114880952380953, "3578574647": 0.6191666666666665, "18663743806": 0.14999999999999997, "3519653184": 0.5, "3853992259": 0.5, "2886128981": 0.7331818181818182, "13089092440": 0.78125, "5917705056": 0.0371212121212121, "19559077754": 0.6421875, "13614597507": 0.5, "8577747848": 0.0, "17235894173": 0.8, "18396350367": 0.65, "15695060897": 0.08, "6915416994": 0.5, "13411663268": 0.5575378787878787, "14009605544": 0.0, "17085098921": 0.24852941176470592, "6638837674": 0.78, "13377725872": 0.6108928571428571, "19527322549": 0.5, "3141936567": 0.7867647058823529, "5229993400": 0.7099999999999999, "13974229436": 0.0, "13436255177": 0.0, "13504527315": 0.20089285714285712, "5499620315": 0.85, "13504527324": 0.31250000000000006, "11057207773": 0.5461363636363636, "9921734629": 0.0, "7950910448": 0.0, "13504528370": 0.0, "16424601077": 0.7647058823529411, "13452091387": 0.7234375, "2564462076": 0.639090909090909, "6540857343": 0.7722222222222223}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenmissionar", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenmissionar%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidenmissionar\"]", "op": "Query", "size": 94}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenmissionar%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 94}], "concsize": 94, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 94}