{"Sort_idx": [], "numofpages": 4, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und ist vermutlich von einem Kater vertrieben worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katzeninnot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "katzeninnot.de", "toknum": 2726187523, "Left": [{"class": "", "str": "Sie kommt aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellten sich aber im zweiten Durchgang richtig clever an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-bewegen-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "wir-bewegen-detmold.de", "toknum": 16704103921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Jungs aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuseichholzremmighausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "tuseichholzremmighausen.de", "toknum": 2673882009, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nichts zu bestellen gab es f\u00fcr die B-Jugend beim Testspiel in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu zollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spvgheiligenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "spvgheiligenkirchen.de", "toknum": 12723663709, "Left": [{"class": "", "str": "Gro\u00dfen Respekt ist dem BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gespielt und auch dort bereits eine Jugendmannschaft betreut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tus-k.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "tus-k.de", "toknum": 9476271734, "Left": [{"class": "", "str": "Marcel hat in der Vergangenheit in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " landeten wir einen deutlichen 5:0- Sieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-werlaspe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "sv-werlaspe.de", "toknum": 1197695256, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volleyball-scbs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "volleyball-scbs.de", "toknum": 13322610995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun kam es auf das Ergebnis von Knetterheide gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sagte ab und Eichholz-Remmighausen erschien nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tus-kachtenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "tus-kachtenhausen.de", "toknum": 14242206218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von den 15 gemeldeten Mannschaften kamen 13,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00e4rker!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-bewegen-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "wir-bewegen-detmold.de", "toknum": 5629439521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der Endrunde der Hallenmeisterschaft war nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging es gegen den TUS L\u00fcgde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-bewegen-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "wir-bewegen-detmold.de", "toknum": 2739793644, "Left": [{"class": "", "str": "In"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trennten sich nach 12 Minuten ebenfalls 1:1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spvgheiligenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "spvgheiligenkirchen.de", "toknum": 14367092169, "Left": [{"class": "", "str": "Die SpVg und der BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["national-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "national-news.de", "toknum": 3202932001, "Left": [{"class": "", "str": "Beide Busse fuhren die Bielefelder Stra\u00dfe stadtausw\u00e4rts in Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch besser zu verstehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freikirche-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "freikirche-hd.de", "toknum": 16261067326, "Left": [{"class": "", "str": "Dort finden Sie einige Beitr\u00e4ge, um die Evangelische Freikirche in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch beim Weihnachtsmarkt in Arnims Park einen Treffpunkt anbieten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 17663839845, "Left": [{"class": "", "str": "Zuvor wird die CDU aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lernen Sie mehr \u00fcber diesen wichtigen Ortsteil in Detmold!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 19193527498, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einladung zu einem Schnatgang in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr eine weitere Amtsperiode."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1224411594, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den bew\u00e4hrten Vorstand best\u00e4tigte die Mitgliedersammlung der CDU in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist er eine Institution."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 14202352543, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nhv-ahnenforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "nhv-ahnenforschung.de", "toknum": 17629561989, "Left": [{"class": "", "str": "Dr. R\u00fcgge hielt seinen Vortrag \" Bauernh\u00f6fe in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der dritte Aufsteiger in die A-Liga ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippesport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "lippesport.de", "toknum": 17768679895, "Left": [{"class": "", "str": "Am kommenden Sonntag wird im Relegationsspiel gegen den BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und damit gut sichtbar befindet sich diese Immobilie, die Ihren Ideen ausreichend Platz bietet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immobilien-owl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "immobilien-owl.de", "toknum": 1609693233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mitten im Ortskern von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv-heidenoldendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "bsv-heidenoldendorf.de", "toknum": 13063249664, "Left": [{"class": "", "str": "Treff um 12.30 Uhr in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-bewegen-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "wir-bewegen-detmold.de", "toknum": 16691715442, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das n\u00e4chste Meisterschaftsspiel der F1 findet am 27.04.2013 um 11.00 Uhr in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Infotafel mit einer \u00dcbersichtskarte \u00fcber die augenblickliche Verkehrssituation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 12827504327, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb steht seit Kurzem in der Sparkasse in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " II findet kommenden So. \u00fcbrigens um 15.00 Uhr. in M\u00fcssen statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv-muessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "bsv-muessen.de", "toknum": 4674584197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die n\u00e4chste Partie gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " derzeit 8375 Einwohner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "spd-detmold.de", "toknum": 7264938017, "Left": [{"class": "", "str": "Laut Behnke hat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder aber die Innenstadt in Bahnhofsn\u00e4he sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pader-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "pader-zeitung.de", "toknum": 5652328672, "Left": [{"class": "", "str": "Bevorzugter Aufenthaltsbereich k\u00f6nnte der Stadtteil"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Einblick in Gegenwart und Zukunft des Landesverbands geben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1273032860, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vorsteherin des Landesverbands wird in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leolino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "leolino.de", "toknum": 14531534392, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den B- Sch\u00fclerinnen gewann Desiree Singh vom TV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kontinuierlich davon ziehen und auch den Satz deutlich gewinnen (25:13)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volleyball-scbs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "volleyball-scbs.de", "toknum": 2182636874, "Left": [{"class": "", "str": "Viele pers\u00f6nliche Fehler und mangelnde mannschaftliche Geschlossenheit lie\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Frage gestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 19220877286, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben in der Perspektivkommission den Neubau eines Jugendtreffs f\u00fcr 460.000,- \u20ac in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nord-katholiken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "nord-katholiken.de", "toknum": 16222797220, "Left": [{"class": "", "str": "Die Fenster im Kirchenschiff gestaltete Hildegard Else Birks,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 3:0-Toren, Pivitsheide war mit 1:0-Toren gegen Horn erfolgreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippische-wochenschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "lippische-wochenschau.de", "toknum": 10717617615, "Left": [{"class": "", "str": "Lage schlug dabei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Visitenkarte auf dem Jerxer Kunstrasengel\u00e4uf ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-bewegen-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "wir-bewegen-detmold.de", "toknum": 16704104069, "Left": [{"class": "", "str": "Um 13.00 Uhr gibt die Reserve des gesch\u00e4tzten Nachbarn BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") bei uns ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavaliere-of-rose-village.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cavaliere-of-rose-village.de", "toknum": 14211095267, "Left": [{"class": "", "str": "Am 25.4.2010 zog dann noch Chocolate (Arlina Dream's Love vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv-muessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "bsv-muessen.de", "toknum": 11771624850, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vormittags konnte die Mannschaft des TUS Eichholz Remmighausen das Turnier nach einem 4:1 Endspielerfolg gegen den BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesichts einer im Jahr 2020 stark ge\u00e4nderten Bev\u00f6lkerungs- und vor allen Dingen Altersstruktur \u00e4ndern sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 12820408915, "Left": [{"class": "", "str": "Die Eingabe enth\u00e4lt Vorschl\u00e4ge was sich in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war v\u00f6llig verdient, vielleicht um 1-2 Tore zu hoch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv-muessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "bsv-muessen.de", "toknum": 13041826681, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Einstellung und der Kampf passte beim ersten R\u00fcckrundenspiel, der Sieg von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " b\u00e4umte sich wieder auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spvgheiligenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenoldendorf"}], "ref": "spvgheiligenkirchen.de", "toknum": 15887100467, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Eichholz den vierten Kunstrasenplatz im Zentrum vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 9361903491, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Umbau halten wir im Stadtgebiet Detmold neben dem Pl\u00e4tzen Aqualip,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wesentlich geordneter und souver\u00e4ner laufen, doch direkt vor dem Spiel begannen die Probleme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spvgheiligenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "spvgheiligenkirchen.de", "toknum": 7097651037, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach unserem Erfolg gegen SuS Lage sollte es an diesem Spieltag gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gs-senne-augustdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "gs-senne-augustdorf.de", "toknum": 15754904786, "Left": [{"class": "", "str": "Um 9:15 Uhr ging es, gemeinsam mit Frau Bl\u00fcsse und Frau Krause, mit dem Linienbus Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt einer der beteiligten gedeckten G\u00fcterwagen noch umgest\u00fcrzt am Bahndamm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eisenbahnfreunde-lippe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "eisenbahnfreunde-lippe.de", "toknum": 12768271669, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Tag nach dem Zusammensto\u00df eines G\u00fcter- und eines Personenzuges im Stadtteil"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Nienhagen zur Grillh\u00fctte nach M\u00fcssen f\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv-muessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "bsv-muessen.de", "toknum": 9518773786, "Left": [{"class": "", "str": "Die Reise wird uns \u00fcber Pivitsheide, Hiddesen, Detmold,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Obernkrug kam es zu einem inoffiziellen \"Gipfeltreffen\" von CDU-Repr\u00e4sentanten aus Stadt, Kreis und Land."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 7053517257, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich der j\u00fcngsten Veranstaltung der CDU"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in der Annahme die restlichen Spieler dort zu treffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spvgheiligenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "spvgheiligenkirchen.de", "toknum": 7097651071, "Left": [{"class": "", "str": "Als wir eine viertel Stunde nach dem vereinbarten Treffpunkt immer noch zu Neunt waren, fuhren wir nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 10 Kinder von 6 bis 10 Jahren wurden von 2 Betreuerinnen begleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["exclusivcatering.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "exclusivcatering.de", "toknum": 356921968, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das K\u00fcchenteam von Exclusiv-Catering bekam am 24. August Besuch von der offenen Ganztagsschule"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " II. Der eigentlich gelernte Verteidiger vertrat den verletzten Stammkeeper sensationell."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spvgheiligenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "spvgheiligenkirchen.de", "toknum": 15887101010, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn wir diese Troph\u00e4he an dem zweiten Spieltag vergeben h\u00e4tten, dann sicherlich an den Torwart vom BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " II stattfindet, Bestand haben sollte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-bewegen-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "wir-bewegen-detmold.de", "toknum": 16704105542, "Left": [{"class": "", "str": "Eine erfreuliche Tendenz, die auch nach dem n\u00e4chsten Heimspiel, das am kommenden Sonntag um 13.00 Uhr gegen BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " II 5:1 . Keine Bl\u00f6\u00dfe gab sich der Spitzenreiter gegen das Schlusslicht und jubelte nach dem Abpfiff ausgiebig und happy."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "lz.de", "toknum": 87486472, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "SC Augustdorf - BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Detmold\" \u2013 ein Ort, mit dem die meisten Zeitgenossen vermutlich etwas mehr anfangen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spitzliebhaberverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenoldendorf"}], "ref": "spitzliebhaberverein.de", "toknum": 3759298522, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man einen Brief schrieb, vervollst\u00e4ndigte man den Absender durch den hilfreichen Zusatz \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dieter Westphal, konnte nicht nur den f\u00fcr diesen Abend angek\u00fcndigten Redner Manfred Luckey begr\u00fc\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 7053517286, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gastgeber des Abends, Vorsitzender der CDU Ortsunion"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " diesen gr\u00f6\u00dften Ortsteil in Detmold gibt, haben die G\u00e4ste des Abends trotz der drangvollen Enge viel Neues erfahren und konnten viele Erinnerungen wach rufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 11468076350, "Left": [{"class": "", "str": "Da es noch keine zusammengefasste Geschichte f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellten sich im April 16 Teilnehmer den Anforderungen des Basispasses und der Reitabzeichenpr\u00fcfungen Klasse III und IV mit Erfolg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiter-und-pferde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "reiter-und-pferde.de", "toknum": 16244286023, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Reiterhof und Gest\u00fct Stricker in Detmold"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " II, einer Mannschaft, die in der Liga nun wirklich nicht als Kanonenfutter unterwegs ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-bewegen-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "wir-bewegen-detmold.de", "toknum": 16703656458, "Left": [{"class": "", "str": "Orientieren darf sich die Jerxer Mannschaft da durchaus am seinerzeit ph\u00e4nomenal anmutenden 10:2-Ausw\u00e4rtssieg \u00fcber BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Tabellenf\u00fchrer Kreisliga A Detmold) und TuS Leopoldsh\u00f6he (Tabellenf\u00fchrer Kreisliga A Lemgo) gegen\u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tus-k.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "tus-k.de", "toknum": 1391662327, "Left": [{"class": "", "str": "Im Finale standen sich wie erwartete BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Anschrift siehe oben), in Person von Jakob T\u00f6ws ( Diese E-Mail-Adresse ist vor Spambots gesch\u00fctzt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freikirche-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "freikirche-hd.de", "toknum": 9694773063, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Verantwortlich f\u00fcr redaktionelle Inhalte: Die Evangelische Freikirche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heute und in 10 Jahren\" aufgreifen und die Diskussion mit den B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern fortsetzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 12820409181, "Left": [{"class": "", "str": "Schon im M\u00e4rz wird die CDU im Rahmen einer weiteren Veranstaltung das Thema \"Bauen, Wohnen und Leben in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Kreis Detmold) mit 4:0 (0:0) an der heimischen Jakobuslinde besiegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-brilon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "sv-brilon.de", "toknum": 11836452564, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im ersten Testspiel der Vorbereitungsphase konnte die B-Jugend des SV Brilon den Bezirksligisten BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die sogenannte KTV-Mannschaft, die im Zweikampf mit dem TuS Helpup klar die F\u00fchrung \u00fcbernahm."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dtv1860.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "dtv1860.de", "toknum": 1777506900, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der jahrgangsoffenen Wettkampfklasse bilden Jenny Adamczak und Anna Borsdorf (DTV1860) zusammen mit vier weiteren Turnerinnen vom TV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Reihe von interessanten Versammlungen f\u00fcr alle B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger im Verlaufe des Jahres 2010 fortzusetzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1293803868, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den Themen \"Bauen, Wohnen, Arbeiten und Freizeit in Heidenoldendorf\" und \"Alte und neue Heimat -Integration- in Heidenoldendorf\" verspricht die CDU"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dann K\u00fcster der reformierten Gemeinde und Lehrer an der Stadtschule in Detmold als Nachfolger seines Vaters Karl Gerlach Begemann, war in Detmold als \"der alte Begemann\" bekannt, 1835 in Detmold."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["begemax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "begemax.de", "toknum": 69603028, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wilhelm Ludwig Begeman n, * 19.5. 1761 in Detmold, zun\u00e4chst Lehrer in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Ausbau des Radwegenetzes, wobei einige dieser Ma\u00dfnahmen auch Gegenstand von Eingaben im Rahmen der Diskussion um den Fl\u00e4chennutzungsplan waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 12820408963, "Left": [{"class": "", "str": "Die CDU k\u00fcmmert sich mit verschiedenen Vorschl\u00e4gen um die Entlastung des Ortskerns von Durchgangsverkehr, Beruhigung der Orbker Stra\u00dfe, Verbreiterung des Fu\u00dfweges entlang der Hiddeser Str im Ortskern von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als G\u00e4ste zu begr\u00fc\u00dft werden konnten, ist Ermutigung f\u00fcr den Vorstand um Dieter Westphal auch im Wahljahr 2009 einen Mix aus aktuellen politischen und ortsteilbezogenen Themen auf den Veranstaltungen anzubieten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 7067288602, "Left": [{"class": "", "str": "Die Tatsache, dass viele interessierte B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger zu den unterschiedlichen Themen wie z.B. Energieausweis, Naturpark, Historische Ansichten aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch im Nacken und die Pleite vom Mai immer im Hinterkopf \u2013 was, um Himmels Willen, br\u00e4uchte ein Trainerduo noch, um seine Mannschaft richtig auf ein Spiel einzustimmen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-bewegen-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "wir-bewegen-detmold.de", "toknum": 10285316446, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Mann an Bord, Erg\u00e4nzungen aus der Ersten in der Hinterhand, Tabellenf\u00fchrer, aber die Konkurrenz aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ecke Bielefelder Str. und Am Heidenbach) einer B\u00e4ckerei die noch streng nach dem dt. Reinheitsgebot f\u00fcr B\u00e4cker arbeitet (ist doch deine Ecke, am Herman vorbei via Gausek\u00f6te oder Augustdorf)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ketex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenoldendorf"}], "ref": "ketex.de", "toknum": 17459351143, "Left": [{"class": "", "str": "Ich kenne das DoBa aus deiner Region, genauer aus der B\u00e4ckerei Heilfeld oder Saalfeld oder so \u00e4hnlich ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handelte es sich nat\u00fcrlich um Cedric Jost ameling, der nach beinahe unendlich langen Semesterferien, die der stets gut gelaunte aufstrebende Student und Musiker erfreulicherweise zu einem Gro\u00dfteil auf dem heimischen Sportplatz verbrachte, gestern erst einmal wieder seine Abschiedsvorstellung vom Jerxer Fu\u00dfballerdasein gegeben hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-bewegen-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "wir-bewegen-detmold.de", "toknum": 16703653388, "Left": [{"class": "", "str": "Aber im Ernst- bei dem Jerxer Torsch\u00fctzen im gestrigen Meisterschaftsspiel der Jerxer Reserve gegen die Zweitvertretung des BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " I. Trotz zweimaligen R\u00fcckstands k\u00e4mpfte sich das gegen\u00fcber der damaligen Pleite leicht ver\u00e4nderte Jerxer Team zu einem insgesamt verdienten 3:3-Unentschieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-bewegen-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "wir-bewegen-detmold.de", "toknum": 16703656124, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zumindest eine Teilrevanche f\u00fcr die 15:0-Packung aus dem Hinspiel gelang unserer Zweiten am Sonntag im Nachbarschaftsderby gegen BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " II, JSG Bentrup-Wahmbeck-Kl\u00fct und SV Diestelbruch-Mosebeck II. Das Feld komplettierten zwei Teams unseres Vereins."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spvgheiligenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "spvgheiligenkirchen.de", "toknum": 19381233402, "Left": [{"class": "", "str": "Wir danken dem TSV Leopoldstal, SV Cappel, FC Fortuna Schlangen, TuS RW Schieder II, Blomberger SV II, BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angenommen f\u00fcr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 17615497657, "Left": [{"class": "", "str": "So hat er auch gerne die Einladung nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Versuch einer schweren Brandstiftung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["national-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "national-news.de", "toknum": 5567434499, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Detmold-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippische-landeskirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "lippische-landeskirche.de", "toknum": 18137704659, "Left": [{"class": "", "str": "\" In Lippe war Klaus Winter viele Jahre Pfarrer in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " scheint den Mertinat/Bl\u00fchdorn-Mannen einfach nicht zu liegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-bewegen-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "wir-bewegen-detmold.de", "toknum": 14965695116, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Zeit in der Heinrich Schwanold dort Nebenlehrer war [7] ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woiste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "woiste.de", "toknum": 6301784982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Schulhaus in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Gl\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuseichholzremmighausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "tuseichholzremmighausen.de", "toknum": 16652965719, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... doch BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Eine Informationsveranstaltung der CDU Heidenoldendorf"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 4458971465, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Familienzentrum f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 5:3"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spvgheiligenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "spvgheiligenkirchen.de", "toknum": 19155327644, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "SPVG Heiligenkirchen - BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als \"Erzieherin\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gss-dt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "gss-dt.de", "toknum": 6548202182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Juliana Tide, Praktikantin im AWO-Kindergarten in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavaliere-of-rose-village.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cavaliere-of-rose-village.de", "toknum": 9355691258, "Left": [{"class": "", "str": "Liebe Gr\u00fc\u00dfe aus Dinslaken von Familie Eickers und Maja (Beverly-Maja von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Verl\u00e4ngerung und Elfmeterschie\u00dfen mit 6:4..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schieder-schwalenberg-voices.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "schieder-schwalenberg-voices.de", "toknum": 2469069270, "Left": [{"class": "", "str": "Im Entscheidungsspiel um den Aufstieg in die Kreisliga A gewann der BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleich mit dem ersten erw\u00e4hnenswerten Vorsto\u00df durch einen Sonntagsschuss mit 1:0 nach 5 Minuten in F\u00fchrung ging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tus-k.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenoldendorf"}], "ref": "tus-k.de", "toknum": 4561423171, "Left": [{"class": "", "str": "Umso \u00e4rgerlicher das Hiddesen/"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv-heidenoldendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "bsv-heidenoldendorf.de", "toknum": 13063250831, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und danke an die zus\u00e4tzlichen Fans (ein sehr gro\u00dfer Teil von der Familie Dennis Kr\u00fcger) die, die gesamte Mannschaft vom BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1600 - 1900"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 4474332660, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bauernh\u00f6fe in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte uns"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spvgheiligenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "spvgheiligenkirchen.de", "toknum": 19155335263, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser Meisterschaftskontrahent aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " III - SVE Jerxen-Orbke II"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-bewegen-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "wir-bewegen-detmold.de", "toknum": 10285317750, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - TuS K III 6:2"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tus-kachtenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "tus-kachtenhausen.de", "toknum": 12875954816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "TuS K II - Hakedahler SV 0:3 BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/Hohenloh wird einen Kistenstapelwettbewerb durchf\u00fchren, f\u00fcr den die Bad Meinberger Mineralbrunnen GmbH einen Preis gestiftet hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hohenloh-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "hohenloh-detmold.de", "toknum": 1122306134, "Left": [{"class": "", "str": "Die Evangelische Freikirche"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 4449611906, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "28.02.2012: Informationsveranstaltung der Ortsunion"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - SG Istrup-Br\u00fcntrup"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv-heidenoldendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "bsv-heidenoldendorf.de", "toknum": 13060308178, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Pivitsheide, Sylbach, Sch\u00f6tmar, Lockhausen und Leopoldsh\u00f6he werden diese Aktion gestalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippe-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "lippe-aktuell.de", "toknum": 3283611966, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... CVJM-Vereine aus Helpup, Stapelage/Billinghausen,"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1173923089, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Gastst\u00e4tte \"Obernkrug\", Am Hieidenbach 8, zum Thema \"NRW bleibt stabil - die CDU in NRW vor der Wahl\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1245954855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Dienstag, 20.04.2010 um 20.00 Uhr referiert Manfred Luckey, MdL als Gast der CDU-Ortsunion"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kl\u00fct und Jerxen-Orbke sowie die Kusselberg- und die Bachschule sich mit insgesamt fast 500 Grundsch\u00fclern so engagiert an dem Projekt beteiligt haben\", lobt B\u00fcrgermeister Rainer Heller den Einsatz der Kinder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippe-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "lippe-news.de", "toknum": 1079940571, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ich freue mich sehr, dass die Grundschulen Hakedahl,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippe-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "lippe-aktuell.de", "toknum": 7050022544, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "..."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tranix-design.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "tranix-design.de", "toknum": 7116839199, "Left": [{"class": "", "str": "Im Detmolder Bereich stehen folgende seiner Werke: die Betonstelle an der neuen Aula der Musikakademie, der Bronzethron von der Marktkirche, die gro\u00dfen farbigen Glasfenster im Regierungspr\u00e4sidium, im Leopoldinum und in der evangelischen Kirche in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - B1-Junioren"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-bewegen-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "wir-bewegen-detmold.de", "toknum": 2739794832, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "BSV"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buddy-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "buddy-ev.de", "toknum": 4014677169, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hauptschule"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arendi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "arendi.de", "toknum": 17233018946, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bewohner von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " II Hakedahler SV So Uhr SC Augustdorf BSV Heidenoldendorf I So Uhr BSV I tritt in Augustdorf zum absoluten Spitzenspiel des Ersten gegen den Zweiten an Das Hinspiel zu Hause endete Da die Meisterschaftsfrage en (am 15.06.2013 22:52via BSV H. v. 1. e.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["facebook-trends.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "facebook-trends.de", "toknum": 17864944054, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Morgen steht der letzte Spieltag in der Kreisliga B Detmold an Hier die Infos f\u00fcr unsere beiden Mannschaften Kreisliga B Detmold Gr BSV"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wobea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenoldendorf"}], "ref": "wobea.de", "toknum": 18724034556, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " I So Uhr BSV I tritt in Augustdorf zum absoluten Spitzenspiel des Ersten gegen den Zweiten an Das Hinspiel zu Hause endete Da die Meisterschaftsfrage en (am 15.06.2013 22:52via BSV H. v. 1. e.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["facebook-trends.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "facebook-trends.de", "toknum": 17864944063, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Morgen steht der letzte Spieltag in der Kreisliga B Detmold an Hier die Infos f\u00fcr unsere beiden Mannschaften Kreisliga B Detmold Gr BSV Heidenoldendorf II Hakedahler SV So Uhr SC Augustdorf BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tandemfahrten mit bilden Menschen organisiert und durchgef\u00fchrt, Kindern im Vorschulalter vorgelesen sowie gemeinsam mit hilfebed\u00fcrftigen Menschen mit Lebensmitteln der Tafel gekocht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerstiftung-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "buergerstiftung-detmold.de", "toknum": 35718292, "Left": [{"class": "", "str": "So haben sie einen Gespr\u00e4chs- und Vorlesekreis im Blindenheim in Hiddesen ins Leben gerufen, Tages- und Urlaubsfahren f\u00fcr Senioren organisiert (angegliedert an den Caritas Verband in Detmold und der AWO Detmold), Ferienspiele f\u00fcr Kinder veranstaltet, Projekte im Lippischen Landesmuseum unterst\u00fctzt, Integrationsarbeit geleistet (angegliedert bei der Stadt Detmold), beim Aufbau einer Kinderb\u00fccherei in einem Familienzentrum geholfen, mit dem Blindenwerk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - TuRa Heiden II 6:1 . Nach diesem Pflichtsieg gilt es nun f\u00fcr die Soylu-Jungs: Vollste Konzentration auf das Entscheidungsspiel mit dem Gruppenzweiten aus der Gruppe 2 um den Aufstieg in die A-Klasse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "lz.de", "toknum": 87486512, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundheitsstiftung-lippe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "gesundheitsstiftung-lippe.de", "toknum": 195307819, "Left": [{"class": "", "str": "Barije Alushi hat bereits ihre ersten beiden Kinder im Klinikum in Detmold zur Welt gebracht: \"Die Familienklinik kannte ich zwar noch nicht, aber da ich bereits so gute Erfahrungen in Detmold gemacht hatte, kam auch nur diese Klinik in Frage\", erl\u00e4utert Alushi, die mit ihrer Familie in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schult\u00e4glich kochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["exclusivcatering.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "exclusivcatering.de", "toknum": 356922011, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Kinderdelegation hatte sich vorgenommen einmal selber zu kochen und zwar in der K\u00fcche, in der die Koch-Profis von Exclusiv-Catering f\u00fcr die Sch\u00fcler/innen der Grundschule"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie OGS Freiligrathschule) \u00fcbernommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stiftung-sankt-elisabeth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "stiftung-sankt-elisabeth.de", "toknum": 484854168, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dar\u00fcber hinaus wurde die Tr\u00e4gerschaft f\u00fcr die \"Offenen Ganztagsschulen\" (OGS Bachschule, OGS Grundschule"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (siehe separater Bericht unten); ein Papierkorb, eine M\u00fclltonne und Hecken in der Kernstadt und in Heiligenkirchen standen im Laufe des Abends ebenfalls in Flammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hbm1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "hbm1.de", "toknum": 1097864862, "Left": [{"class": "", "str": "Unter anderem brannte an einem Discounter an der Sprottauer Stra\u00dfe ein Unterstand f\u00fcr Einkaufswagen, um 20.11 Uhr waren es Gartenst\u00fchle am Hasenpfad in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt im gr\u00f6\u00dften Ortsteil der Stadt Detmold im Kreis Lippe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-heidenoldendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "grundschule-heidenoldendorf.de", "toknum": 1169282525, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Grundschule"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Offene Ganztagsschule, Tr\u00e4ger ist die St.-Elisabeth-Stiftung, Detmold . Aktuell gibt es 4 Gruppen mit 100 Kindern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-heidenoldendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "grundschule-heidenoldendorf.de", "toknum": 1169282679, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit dem Schuljahr 2007/08 ist die Grundschule"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1188467870, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Landesmittel f\u00fcr Ganztagshauptschule in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Alt bew\u00e4hrt und neu begr\u00fcndet!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1188468021, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorstandswahl bei der OU"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anl\u00e4sslich seiner Mitgliederversammlung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1188468039, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein volles Programm hatte der CDU Ortsverband"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war unser zweiter Gegner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-werlaspe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "sv-werlaspe.de", "toknum": 1197695221, "Left": [{"class": "", "str": "Der BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur f\u00fcnf Feldspieler zur Verf\u00fcgung hatte, spielten wir anstandshalber auch nur mit f\u00fcnf Feldspielern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-werlaspe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "sv-werlaspe.de", "toknum": 1197695228, "Left": [{"class": "", "str": "Da"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Vorstand im Amt best\u00e4tigt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1224411576, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "CDU"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Den bew\u00e4hrten Vorstand best\u00e4tigte die Mitgliedersammlung der C... ...weiter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1224411602, "Left": [{"class": "", "str": "Detmold/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 02.02.2010 Die CDU in Heidenoldendorf ehrte im Rahmen einer besonderen Versammlung zwei verdiente Mitglieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1224411703, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ehrung von Mitgliedern / Zukunftsperspektive im Ortsteil Detmold/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ehrte im Rahmen einer besonderen Versammlung zwei verdiente Mitglieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1224411708, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ehrung von Mitgliedern / Zukunftsperspektive im Ortsteil Detmold/Heidenoldendorf 02.02.2010 Die CDU in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden jedes Jahr f\u00fcr ein Projekt innerhalb des Ortsteiles Spenden gesammelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1234859103, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim traditionellen Jahressabschlussessen der CDU"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Manfred Luckey"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1245954802, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "20.04.2010: CDU Ortsunion"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Hans-Dieter Westphal freut sich sehr, Sie zahlreich zu der Veranstaltung begr\u00fc\u00dfen zu k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1245954902, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vorsitzende der Ortsunion"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahresauftakt mit Mitgliederehrung und positiver Bilanz der Arbeit"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1273032515, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "CDU"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahresauftakt mit Mitgliederehrung und positiver Bilanz der Arbeit Die CDU Heidenoldendorf er\u00f6ffnet den Veranstaltungskanon jedes Jahr mit einer allgemeinen Mitgliederversammlung und ehrt langj\u00e4hrige Mitglieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1273032528, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "CDU"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " er\u00f6ffnet den Veranstaltungskanon jedes Jahr mit einer allgemeinen Mitgliederversammlung und ehrt langj\u00e4hrige Mitglieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1273032539, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "CDU Heidenoldendorf Jahresauftakt mit Mitgliederehrung und positiver Bilanz der Arbeit Die CDU"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann auf ein gro\u00dfes Interesse in der Bev\u00f6lkerung f\u00fcr die Veranstaltungen in den letzten Jahren zur\u00fcck blicken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1273032616, "Left": [{"class": "", "str": "Die CDU in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bildeten dabei die Highlights."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1273032683, "Left": [{"class": "", "str": "Themen wie Dichtheitspr\u00fcfung, Atomausstieg, Zukunft der Hauptschule oder L\u00f6sungsans\u00e4tze f\u00fcr das Verkehrsproblem in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Baptisten-Br\u00fcdergemeinde e.V. in der Adolf-Meier-Str. 36 in 32758 Detmold."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gossweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "gossweb.de", "toknum": 1285066186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Veranstalter ist die Evang. Freikirche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr eine weitere Amtsperiode."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1293803522, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den bew\u00e4hrten Vorstand best\u00e4tigte die Mitgliedersammlung der CDU in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ebenso wie die Diskussionsabende zum \"Familienzentrum\", \"Energiesparen im Altbau\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1293803822, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu geh\u00f6rte ohne Frage der historische Vortrag \u00fcber die \"Bauernh\u00f6fe im Ortsteil\" und auch der Vortrag mit \"historischen Ansichten von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"Alte und neue Heimat -Integration- in Heidenoldendorf\" verspricht die CDU Heidenoldendorf die Reihe von interessanten Versammlungen f\u00fcr alle B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger im Verlaufe des Jahres 2010 fortzusetzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1293803851, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den Themen \"Bauen, Wohnen, Arbeiten und Freizeit in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" verspricht die CDU Heidenoldendorf die Reihe von interessanten Versammlungen f\u00fcr alle B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger im Verlaufe des Jahres 2010 fortzusetzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "cdu-detmold.de", "toknum": 1293803863, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den Themen \"Bauen, Wohnen, Arbeiten und Freizeit in Heidenoldendorf\" und \"Alte und neue Heimat -Integration- in"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tus-k.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenoldendorf"}], "ref": "tus-k.de", "toknum": 1366014876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "TuS Kachtenhausen gegen VFL Hiddesen/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tus-k.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "tus-k.de", "toknum": 1366014916, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche Eltern und Fans unserer Mannschaft begleiteten die Kids zum mit Spannung erwarteten ersten Highlight gegen die Spielgemeinschaft aus Hiddesen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1:2 (0:1): Heide zeigte eine gute Leistung, verlor aber das Spiel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nw-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "nw-news.de", "toknum": 1382186828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u0301SV Heide BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verdient mit 2:0 durch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tus-k.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "tus-k.de", "toknum": 1391662352, "Left": [{"class": "", "str": "In einem spannenden Finale setzte sich dann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/Hiddesen an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tus-k.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "tus-k.de", "toknum": 1397588989, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unsere B-Jugend trat am 30.07.10 zum ersten Vorbereitungsspiel gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis auf den Torwart die komplette Mannschaft austauschte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tus-k.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "tus-k.de", "toknum": 1397589148, "Left": [{"class": "", "str": "In der Halbzeitpause versuchte Rafale seine Jungs dann besser einzustellen, w\u00e4hrend"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben Unbekannte in der Nacht zum Donnerstag etliche Sachbesch\u00e4digungen durch Farbschmiererei begangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polizeiupdate.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "polizeiupdate.de", "toknum": 1421717264, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Polizei Lippe [ Pressemappe ] Lippe (ots) - Im Ortsteil"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", D\u00f6rentrup 2 und Oerlinghausen belegten die ersten drei Pl\u00e4tze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-schieder-schwalenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "feuerwehr-schieder-schwalenberg.de", "toknum": 1501421107, "Left": [{"class": "", "str": "Die Jugendfeuerwehren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 5:0)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv-muessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenoldendorf"}], "ref": "bsv-muessen.de", "toknum": 1544078420, "Left": [{"class": "", "str": "Mit nur 6 Mann gewann man trotzdem 3 Spiele (Jerxen/Orbke 2:1, SUS Lage 3:0,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Eichholz die auch nur mit 6 Mann antraten obwohl sie gen\u00fcgend gewesen w\u00e4ren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv-muessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "bsv-muessen.de", "toknum": 1544078458, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders fair zeigten sich die Mannschaften aus Jerxen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und SV E. Jerxen-Orbke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv-muessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "bsv-muessen.de", "toknum": 1681634489, "Left": [{"class": "", "str": "SV Horn, BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 1:1 Unsere A -Jugend schlug ein Seniorenteam mit 8:3!!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv-muessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "bsv-muessen.de", "toknum": 1697036885, "Left": [{"class": "", "str": "Unsere F \u2013 Jugend gewann gegen den BSV Blomberg mit 7:2 Unsere E \u2013 Jugend trennte sich vom BSV"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-hiddesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "grundschule-hiddesen.de", "toknum": 1713286833, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Tigerentenklasse 3c tanzt in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorgetanzt, den sieben Kinder (genannt Hortis ) aus unserer Klasse mit uns zwei Wochen ge\u00fcbt haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-hiddesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "grundschule-hiddesen.de", "toknum": 1713286846, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 29.11.04 haben wir mit gro\u00dfer Freude einen Tanz in der Grundschule"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Tanztreff vorgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-hiddesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "grundschule-hiddesen.de", "toknum": 1713286887, "Left": [{"class": "", "str": "Und dann haben wir mit voller Freude den Tanz in der Grundschule"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kl\u00e4glich mit 1:5 und mussten so fr\u00fchzeitig das Ausscheiden in der Vorrunde hinnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv-muessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "bsv-muessen.de", "toknum": 1715949912, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im folgenden Spiel unterlagen die M\u00fcssener dem BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammensetzt, um Sieg und Punkte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dtv1860.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "dtv1860.de", "toknum": 1720794837, "Left": [{"class": "", "str": "Zum ersten Mal k\u00e4mpfte dabei auch die Mannschaft der Kunstturnvereinigung (KTV) Detmold, die sich aus Turnerinnen des Detmolder Turnvereins von 1860 e.V. und des TV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter acht Mannschaften in der Landesliga II den 5. Platz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dtv1860.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "dtv1860.de", "toknum": 1720794876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach drei spannenden Wettk\u00e4mpfen erturnten sich die 1860 Turnerinnen Miriam Bergmann sowie Laura und Lilian Schnitzerling zusammen mit Maria-Sophie Allerdissen, Jennifer Schachteli, Desiree Singh und Malina Uhlig vom TV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgerichtet haben, waren ein erfolgreicher Abschluss der Turnveranstaltungen im Jubil\u00e4umsjahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dtv1860.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "dtv1860.de", "toknum": 1742736699, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fazit von Abteilungsleiter Hans-Joachim D\u00f6rrer: \"Die Gau-Einzelmeisterschaften, die wir gemeinsam in guter Partnerschaft mit dem TV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " II. Am 22.10. treffen die Fortunen zu Hause auf den Tabellenzweiten CSL Detmold II, der noch keinen Punkt abgegeben hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fc-fortuna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "fc-fortuna.de", "toknum": 1767301951, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Buche stehen 4 Siege und eine Niederlage gegen Tabellenf\u00fchrer BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Mannschaft der KTV Detmold in der Wettkampfklasse 15 Jahre und \u00e4lter an den Start gingen und nach drei ungef\u00e4hrdeten Siegen freudestrahlend den Pokal als Gau-Mannschaftsmeister in die H\u00f6he streckten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dtv1860.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "dtv1860.de", "toknum": 1796859449, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das gelang auch Maren Ammer und Milana Ledowski, die zusammen mit Julia Preukschat Sina Sch\u00fcring und Friederike Westrup vom TV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der jahrgangsoffenen Wettkampfklasse ebenfalls eine gemeinsame KTV-Mannschaft bildeten und sich nach einem spannenden Wettkampfverlauf nur den Turnerinnen aus Helpup beugen mussten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dtv1860.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "dtv1860.de", "toknum": 1796859503, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bleiben Anna Borsdorf, Sakia Hamann und Elina M\u00f6ller, die mit Antonia Brunsiek, Julia Gruhl und Jennifer Schachteli vom TV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00f6chte ich Sie willkommen hei\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freikirche-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "freikirche-hd.de", "toknum": 1806231059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Evangelische Freikirche in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Mai 1989. Die 176 M\u00e4nner und Frauen, die sich damals im Schulzentrum zusammenschlossen, hatten sich wohl nicht tr\u00e4umen lassen, dass ihre Gemeinde 20 Jahre sp\u00e4ter stolze 1.036 Mitglieder z\u00e4hlen w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippe-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "lippe-aktuell.de", "toknum": 1834470748, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegr\u00fcndet wurde die Freikirche"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yougend-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "yougend-hd.de", "toknum": 1852859814, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Webseite der Jugend"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Hohenloh schlie\u00dfen wir uns zusammen, um die Herrlichkeit der weltweiten Gemeinde Christi vor Ort zu veranschaulichen und zu leben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freikirche-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "freikirche-hd.de", "toknum": 1859523298, "Left": [{"class": "", "str": "Als evangelische Freikirche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00e4rgern kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volleyball-scbs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "volleyball-scbs.de", "toknum": 2182636764, "Left": [{"class": "", "str": "So ging man in das erste Spiel gegen den Vizemeister der A Staffel recht locker rein und wollte sehen, in wie weit man"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu, erkannte die L\u00fccken im Spiel des SC und nutzte diese zur F\u00fchrung im Satz aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volleyball-scbs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "volleyball-scbs.de", "toknum": 2182636808, "Left": [{"class": "", "str": "Doch dann legte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den letztlich verdienten Satzgewinn (25:19)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volleyball-scbs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "volleyball-scbs.de", "toknum": 2182636843, "Left": [{"class": "", "str": "Eine kleine unkonzentrierte Phase, die auch mit den vielen Verletzungen zu erkl\u00e4ren ist, brachte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", war das Ziel das 2. Spiel des Tages auf jeden Fall zu gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volleyball-scbs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "volleyball-scbs.de", "toknum": 2182636906, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Niederlage gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der CDU Ortsunion sehr wichtig\", so Dirk Wieking, \"daher fordern wir einen Fu\u00df- und Radweg, au\u00dferdem muss die Durchfahrt f\u00fcr Fahrzeuge \u00fcber 7,5 Tonnen an dieser Stelle verboten werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippe-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "lippe-aktuell.de", "toknum": 2189547451, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die Sicherheit f\u00fcr Radfahrer und Fu\u00dfg\u00e4nger auf der Hiddeser Stra\u00dfe zwischen Hiddesen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - stellten ihre W\u00fcnsche f\u00fcr den an der Wehrstra\u00dfe geplanten Spielplatz vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtdetmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "stadtdetmold.de", "toknum": 2356855742, "Left": [{"class": "", "str": "Die Spielplatzarchitekten - eine Gruppe von 8 Kindern im Altern von 4 und 5 Jahren der AWO-Kindertagesst\u00e4tte Abraxas aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Kreis Lippe) - Einen Tag vor Muttertag findet das Seniorencaf\u00e9 der SPD Heidenoldendorf-Hiddesen statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippeblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenoldendorf"}], "ref": "lippeblatt.de", "toknum": 2426319392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippeblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "lippeblatt.de", "toknum": 2426319430, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Samstag, 11. Mai 2013, laden die Sozialdemokraten zu Kaffee und Torte ins AWO-Begegnungszentrum am Niedernfeldweg 6 in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleich drei Trainigszeiten..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schieder-schwalenberg-voices.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "schieder-schwalenberg-voices.de", "toknum": 2469069022, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach uns vorliegenden Informationen soll der SG Istrup Br\u00fcntrup die M\u00f6glichkeit zum Training im Stadion \"Am Rammbocke\" vorenthalten geblieben sein, w\u00e4hrend dem Gegner aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Blomberg entwickelt sich das Projekt zu einem vollen Erfolg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rotary1900.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "rotary1900.de", "toknum": 2478597760, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dank des hervorragenden Einsatzes der Paten, der beteiligten Unternehmen und der Hauptschulen in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Donnerstag gegen 18.50 Uhr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["national-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "national-news.de", "toknum": 2521413122, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwei Verletzte waren die Folge eines Zusammenpralls zweier Pkw auf der Bielefelder Strasse in Detmold \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippe-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "lippe-aktuell.de", "toknum": 2644296915, "Left": [{"class": "", "str": "Zum dritten Mal l\u00e4dt die Kindertagesst\u00e4tte P\u00f6ppenteich am Samstag, 27. Oktober, von 11 bis 16 Uhr zu ihrem Flohmarkt \"Rund ums Kind\" in ihre R\u00e4umlichkeiten, Im Teiche 40, in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und beerbt Lennart Thevissen den es nach Berlin verschl\u00e4gt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuseichholzremmighausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "tuseichholzremmighausen.de", "toknum": 2720865529, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Burkatzky \u2013 Der Aufstiegsprofi Uwe Burkatzky (32) kommt vom B-Liga Aufsteiger BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuseichholzremmighausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "tuseichholzremmighausen.de", "toknum": 2720865587, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Uwe soll der neue R\u00fcckhalt zwischen den TuS-Pfosten werden, als Empfehlung neben 14 Jahren Torwarterfahrung aus der Kreisliga A (u.a. VfL Hidessen) weist Uwe zwei Aufstiege in den letzten zwei Jahren auf (2012 mit dem TSV Horn, 2013 mit dem BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuseichholzremmighausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "tuseichholzremmighausen.de", "toknum": 2720865660, "Left": [{"class": "", "str": "Juli , bei dem Vorbereitungsturnier des BSV"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuseichholzremmighausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "tuseichholzremmighausen.de", "toknum": 2726985825, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gruppe 2: Hier die Mannschaften und gleichzeitig die Reihenfolge nach der Vorrunde: SV Jerxen-Orbke \u2013 TuS Horn-Bad Meinberg \u2013 SV Diestelbruch-Mosebeck \u2013 BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beobachtete, konnte feststellen, dass der Pokal scheinbar auch seine eigenen Regeln hat..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-bewegen-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "wir-bewegen-detmold.de", "toknum": 2739794864, "Left": [{"class": "", "str": "Und wer gestern das Spiel des SVE beim BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00e4mpfte verbissen, aber nie unfair, wurde aber mehr und mehr in die eigene H\u00e4lfte gedr\u00e4ngt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-bewegen-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenoldendorf"}], "ref": "wir-bewegen-detmold.de", "toknum": 2739795227, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-bewegen-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "wir-bewegen-detmold.de", "toknum": 2761358697, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Wahl des Kunstrasenbelages, einschl. des Verf\u00fcllmaterials, werden Materialien der 3. Kunstrasengeneration gew\u00e4hlt, die \u00fcblicherweise auf vergleichbaren Pl\u00e4tzen eingebaut werden (vgl. auch Sportplatz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Remmighausen sind demnach nicht zu erwarten), nicht zuletzt ist die Umwandlung des Platzes in Jerxen mit ca. 650.000 \u20ac auch die kosteng\u00fcnstigste Alternative f\u00fcr die Stadt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-bewegen-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "wir-bewegen-detmold.de", "toknum": 2761359319, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem liegt der Platz im Bezug auf L\u00e4rmemissionen g\u00fcnstig (Klagen von Anwohnern, wie zuletzt in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", doch vermochte das Team von U. Kaiser zu keiner Zeit die richtige Einstellung auf den Platz zu bringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuseichholzremmighausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "tuseichholzremmighausen.de", "toknum": 2764340650, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Unterschied war sicher nicht so heftig, wie in den Begegnungen gegen Schlangen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Detmold von einem Tennen- in einen Kunstrasenplatz samt 100-Meter-Bahn geplant und die Ausf\u00fchrung als Bauleitung begleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eventingo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "eventingo.de", "toknum": 2952086098, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Architekturb\u00fcro Brinkmann & Deppen hat die Umwandlung der Sportanlage des BSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoprofis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "autoprofis.ch", "toknum": 3057341919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "POL-LIP: Detmold -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonne-im-sinn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenoldendorf"}], "ref": "sonne-im-sinn.de", "toknum": 3190103180, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Detmold."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linz.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "linz.gv.at", "toknum": 3201558956, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bildhauer und Maler, geboren am 26.5.1909 in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hiergeblieben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "hiergeblieben.de", "toknum": 3446525811, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einer von ihnen ist Gerd Ulrich, Gauleiter der faschistischen \"Wiking-Jugend\" in Ostwestfalen-Lippe, wohnhaft in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Der Skoda-Fahrer parkte anschliessend am Strassenrand und stieg aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoprofis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "autoprofis.ch", "toknum": 3454144664, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Skoda-Fahrer fl\u00fcchtet nach Unfall in"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rapschool-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "rapschool-nrw.de", "toknum": 3477414068, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Video und Song mit dem Namen \"L.O.V.E Story\" (Jenny und Chris) Kooperation Jugendb\u00fcro"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spitzliebhaberverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenoldendorf"}], "ref": "spitzliebhaberverein.de", "toknum": 3759298504, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Kind lebte ich in einem Ort mit dem eigent\u00fcmlichen und vermutlich ziemlich einzigartigen Namen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Detmold entworfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orgelkonzerte-st-nikolaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "orgelkonzerte-st-nikolaus.de", "toknum": 3803442757, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Buntglasfenstern wurden von Else Bircks aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bot an ihrem Stand Waffeln an, ansonsten konnten sich die Besucher an einem reichhaltigen Torten- und ... weiterlesen \""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippe-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "lippe-aktuell.de", "toknum": 3805723767, "Left": [{"class": "", "str": "Die AWO"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buddy-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "buddy-ev.de", "toknum": 4014676596, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hauptschule"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buddy-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "buddy-ev.de", "toknum": 4014676782, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hauptschule"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buddy-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "buddy-ev.de", "toknum": 4014676784, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hauptschule"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buddy-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "buddy-ev.de", "toknum": 4014677011, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hauptschule"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buddy-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "buddy-ev.de", "toknum": 4014677013, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hauptschule"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buddy-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "buddy-ev.de", "toknum": 4014677167, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hauptschule"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buddy-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "buddy-ev.de", "toknum": 4014677374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hauptschule"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buddy-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "buddy-ev.de", "toknum": 4014677376, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hauptschule"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zwischendurch zum Mitmachen aufgefordert und hinterher gibt es wieder ein kleines Instrumentenr\u00e4tsel zum Mitnehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "pressemeldung-nrw.de", "toknum": 4123733082, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch dieses Mal sind die kleinen Zuh\u00f6rer, darunter die Kulturstrolche der Klasse 3c der Grundschule"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Donoperteich in Hiddesen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bausachverstaendiger24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "bausachverstaendiger24.de", "toknum": 4281633111, "Left": [{"class": "", "str": "Gr\u00f6\u00dfere Stehgew\u00e4sser sind der Meschesee in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; \u2020 31. August 1939 in Frankfurt am Main) war ein deutscher Lehrer, Schriftsteller und Sprachforscher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagenhaftes-ruhrgebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "sagenhaftes-ruhrgebiet.de", "toknum": 4299798015, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wehrhan, Karl (* 21. Juli 1871 in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die D\u00e4mme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spvgheiligenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "spvgheiligenkirchen.de", "toknum": 4307349167, "Left": [{"class": "", "str": "Nun brachen bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " II 2:0."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spvgheiligenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenoldendorf"}], "ref": "spvgheiligenkirchen.de", "toknum": 4308464493, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "SpVg Heiligenkirchen II - BSV"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenoldendorf\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Heidenoldendorf\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"2726187523": 0.8692307692307693, "87486472": 0.5771428571428571, "14242206218": 0.80625, "16703653388": 0.5, "9518773786": 0.63125, "5629439521": 0.8, "12820409181": 0.5097368421052632, "1609693233": 0.7488095238095239, "15887100467": 0.65, "14531534392": 0.70625, "16703656458": 0.5310714285714285, "16261067326": 0.7647058823529411, "17233018946": 0.0, "16704105542": 0.5867857142857142, "16244286023": 0.5455172413793103, "15887101010": 0.59, "12820408915": 0.665, "1777506900": 0.5029391891891892, "1122306134": 0.109945652173913, "19155335263": 0.14166666666666664, "17663839845": 0.7625, "17459351143": 0.5, "356921968": 0.59, "10285317750": 0.13928571428571426, "12875954816": 0.13333333333333333, "4449611906": 0.09375, "12820408963": 0.5, "17629561989": 0.7545454545454545, "12723663709": 0.8333333333333335, "14965695116": 0.2692307692307692, "7050022544": 0.0, "1273032860": 0.7102941176470589, "7067288602": 0.5, "12827504327": 0.7394736842105263, "4014677169": 0.0, "14367092169": 0.784375, "7116839199": 0.0, "16703656124": 0.5, "9476271734": 0.828125, "6548202182": 0.21666666666666662, "7264938017": 0.734375, "19193527498": 0.7625, "16704104069": 0.6894736842105263, "15754904786": 0.6360227272727272, "18137704659": 0.275, "69603028": 0.5, "5652328672": 0.732142857142857, "14211095267": 0.6776315789473684, "2739793644": 0.7916666666666667, "13060308178": 0.05625000000000001, "1391662327": 0.51725, "11836452564": 0.5063970588235294, "9355691258": 0.19642857142857134, "13063249664": 0.7410714285714286, "5567434499": 0.328125, "1173923089": 0.0, "1197695256": 0.8208333333333334, "4674584197": 0.7361111111111112, "3202932001": 0.765909090909091, "1245954855": 0.0, "13322610995": 0.8125, "12768271669": 0.635, "11468076350": 0.5547058823529412, "4561423171": 0.1554807692307692, "9694773063": 0.5133928571428572, "4458971465": 0.24, "2182636874": 0.7016666666666665, "16652965719": 0.24107142857142855, "1293803868": 0.5, "7097651037": 0.6392857142857142, "10285316446": 0.5, "19220877286": 0.7, "16691715442": 0.74, "3283611966": 0.011249999999999984, "13041826681": 0.6552500000000001, "7097651071": 0.6166666666666667, "9361903491": 0.6478260869565218, "13063250831": 0.14400000000000002, "2739794832": 0.0, "11771624850": 0.6656818181818182, "6301784982": 0.25000000000000006, "2673882009": 0.8461538461538461, "14202352543": 0.7571428571428571, "16222797220": 0.7, "19155327644": 0.21875, "17864944054": 0.0, "17615497657": 0.38636363636363646, "17864944063": 0.0, "7053517257": 0.6238461538461537, "1224411594": 0.76, "10717617615": 0.6973684210526315, "2469069270": 0.18409090909090903, "17768679895": 0.75, "3759298522": 0.5635294117647058, "1079940571": 0.0, "19381233402": 0.5, "7053517286": 0.5592307692307692, "16704103921": 0.8482142857142856, "4474332660": 0.14166666666666664, "18724034556": 0.0}, "lastlink": "fromp=4", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Heidenoldendorf", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenoldendorf%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"Heidenoldendorf\"]", "op": "Query", "size": 663}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenoldendorf%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 663}], "concsize": 663, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 663}