{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" geschm\u00e4ht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stanna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenbrauch"}], "ref": "stanna.de", "toknum": 4709462241, "Left": [{"class": "", "str": "Bevor dieser Brauch von der Kirche vereinnahmt wurde, wurde er von ihr als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umgebaut werden sollte wissen wir alle)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extremefarming.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbrauch"}], "ref": "extremefarming.de", "toknum": 13463708832, "Left": [{"class": "", "str": "Weihnachten zB. Da wird der typ angeblich geboren (das es ganz anders war und nur ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so zu missbrauche, warum konnten die sich nicht selbst was ausdenken anstand zu klauen in anderen Kulten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagebuchland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbr\u00e4uche"}], "ref": "tagebuchland.de", "toknum": 10629353101, "Left": [{"class": "", "str": "Ich pers\u00f6nlich finde es eine Frechheit die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und G\u00f6tzendienst in Germanien zu unterdr\u00fccken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiliger-bonifatius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbrauch"}], "ref": "heiliger-bonifatius.de", "toknum": 15618600384, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn ich mich nicht auf seinen Auftrag berufen k\u00f6nnte und das Volk ihn nicht f\u00fcrchtete, w\u00e4re ich au\u00dferstande,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antichrist-wachtturm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbr\u00e4uche"}], "ref": "antichrist-wachtturm.de", "toknum": 10987316869, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht durch Katholische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Amulette und B\u00e4nder um Arme und Beine geschlungen hatten und sie \u00f6ffentlich zu Kauf und Verkauf anderen feilboten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medievalsteel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbrauch"}], "ref": "medievalsteel.de", "toknum": 14554459068, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erz\u00e4hlen weiter, sie h\u00e4tten dort Weiber gesehen, die nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die in der Folgezeit zu einer intensiven Besch\u00e4ftigung mit anderen Religionen und zur Entstehung der Religionswissenschaft f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenbr\u00e4uche"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 19028395002, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Missionsberichte enthielten n\u00e4mlich auch, wie Habermas unter anderem am Beispiel des Afrika-Missionars Alexander Merensky aufzeigt, ausf\u00fchrliche Beschreibungen der afrikanischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vereinten und die Hexen sich am Abend des Gr\u00fcndonnerstag auf dem Bl\u00e5kullen trafen um dort ihr j\u00e4hrliches Fest zu feierten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbrauch"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14794590784, "Left": [{"class": "", "str": "Sicher ist nur, dass es bereits ein heidnischer Brauch war, der urspr\u00fcnglich wenig mit Ostern zu tun hatte, bis sich in Schweden Christentum und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die altr\u00f6mischer oder fr\u00fchkirchlicher Propaganda \u2013 oder eben der Goebbels \u0301 \u2013 entspringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ceiberweiber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbr\u00e4uche"}], "ref": "ceiberweiber.at", "toknum": 16822817216, "Left": [{"class": "", "str": "Ich will ferner nicht mindestens sechs (bis maximal 15) Jahrhunderte weiterhin totgeschwiegen oder mit Nebens\u00e4tzen \u00fcbergangen wissen von gutmeinenden Geschichtsschreibern, die sich sch\u00e4men f\u00fcr Schauergeschichten \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" abgelehnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenbloggt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenbrauch"}], "ref": "wissenbloggt.de", "toknum": 15346507817, "Left": [{"class": "", "str": "Pace hatte die Pflanzung der Gedenkbaumreihe von Anfang an als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rmt-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbrauchs"}], "ref": "rmt-magazin.de", "toknum": 17778103519, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der seit langem in aller Welt bekannte Weihnachtsbaum scheint tats\u00e4chlich aus dem Elsass zu stammen, wobei es sich wohl um eine weit zur\u00fcckliegende Christianisierung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Christentum in deutscher Sprache weiter besch\u00e4ftigen will, lese die UFonline-Artikel der beiden Vorjahre und nutze die angegebenen Links:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbrauch"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 9759192580, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer sich mit dem Halloween-Thema zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem Riesen an der rechten Seite hing, aus der Scheide heraus und stie\u00df es Feracut mit aller Macht durch die Fugen seines Erzpanzers, so da\u00df er schwer verwundet zu Boden sank und den Christenritter und Christenglauben als siegreich anerkennen mu\u00dfte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jadu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbrauch"}], "ref": "jadu.de", "toknum": 19332653113, "Left": [{"class": "", "str": "Roland aber ri\u00df im Fallen blitzgeschwind das Halbschwert, das nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", b\u00fcrgerlichen \u00dcberlieferungen und ein ganz klein wenig Kirche \u2013 das ist im \u00dcbrigen im gesamten germanischen Raum so, mindestens von Island bis vor die Landesgrenzen Bayerns."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wortwechsler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbr\u00e4uchen"}], "ref": "wortwechsler.de", "toknum": 2082837800, "Left": [{"class": "", "str": "Das Weihnachten, das ich kenne, ist eine Mischung aus"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenbrauch\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenbrauch\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"13463708832": 0.7187499999999999, "4709462241": 0.794736842105263, "9759192580": 0.12857142857142853, "10987316869": 0.58, "2082837800": 0.0, "15346507817": 0.28, "10629353101": 0.6937962962962962, "15618600384": 0.6414285714285713, "19332653113": 0.0, "14794590784": 0.5, "16822817216": 0.5, "19028395002": 0.5, "14554459068": 0.57, "17778103519": 0.13499999999999998}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenbrauch", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenbrauch%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidenbrauch\"]", "op": "Query", "size": 14}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenbrauch%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 14}], "concsize": 14, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 14}