{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " gebrochen werden konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 1137963161, "Left": [{"class": "", "str": "Dies trug nicht unwesentlich dazu bei, da\u00df die Hegemonie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trick-meissner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "trick-meissner.de", "toknum": 1979588646, "Left": [{"class": "", "str": "Der Papst war mit dieser Eskalation gar nicht zufrieden, er war noch immer geblendet von dem Schauspiel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor die Mauern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trick-meissner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "trick-meissner.de", "toknum": 1979588590, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam griffen die Br\u00fcder die Heiden vor den Toren der Burg an und lockten so den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter dem Eindrucke der Strafe Gottes taufen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landeshauptstadt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrst"}], "ref": "landeshauptstadt.at", "toknum": 11570151295, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von Schrecken und Reue erf\u00fcllt, lie\u00df sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerbrach auch an ihrer Grobschl\u00e4chtigkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4357477220, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hegemonie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des hohen Nordens die B\u00fchne."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spotlight-musical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrst"}], "ref": "spotlight-musical.de", "toknum": 11359409336, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Daniel Dodd Ellis betritt zum ersten Mal ein farbiger Darsteller als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - freilich war er auch damals einer von ihnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9261600883, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nem\u00e9nyis Machtanspruch geh\u00f6rt von seiner Typik her also in die Zeit der Hegemonie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hlte er auf Rolands Rat sodann Graf Ganelon aus, der als Eifrigster den Plan bef\u00fcrwortet hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diebaiwaren-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "diebaiwaren-ev.de", "toknum": 3123334690, "Left": [{"class": "", "str": "Als seinen Gesandten an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbriggeblieben ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9261601015, "Left": [{"class": "", "str": "In gewisser Weise hat Nem\u00e9nyi seine einstigen Standesgenossen beerbt: im Grunde verk\u00f6rpert er, was von der alten Herrlichkeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat er sich am besten gehalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9261600947, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt also versucht er den gro\u00dfen Wurf, und das, aus seiner Sicht, mit einiger Berechtigung: von allen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ihren getreuen Gefolgsleuten f\u00fcr die Aufrechterhaltung des status quo, was wohl auch im Sinne all der an diesem Proze\u00df Beteiligten gewesen ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 11366612238, "Left": [{"class": "", "str": "Diese sorgten gemeinsam mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Griso, der in der N\u00e4he hauste, vernahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jhelbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrst"}], "ref": "jhelbach.de", "toknum": 13515864695, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von der Felsspitze herab war immer \u00f6fter Lauras klagender Gesang zu h\u00f6ren, den auch der grausame"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " suchte und fand den kainitischen Anf\u00fchrer der Ursupatoren und wurde dessen Kind, nur um ihn sp\u00e4ter in einem unachtsamen Moment zu ermorden und seiner Seele zu berauben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["larp-bb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrst"}], "ref": "larp-bb.de", "toknum": 4319111420, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ebenso wie f\u00fcr die, die ihrem Rassismus nicht widersprochen sehen wollen und f\u00fcr all die anderen im 19. Jahrhundert gefangenen Sittenchristen mit heidnischem Anstrich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nornirsaett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "nornirsaett.de", "toknum": 9245350386, "Left": [{"class": "", "str": "Das gilt f\u00fcr die selbsternannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschah."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4357476370, "Left": [{"class": "", "str": "Wird der Rabenclan n\u00e4mlich nicht dazu gebracht, die \"Festung des Rassismus\" zu dulden, wird mit dieser genau das geschehen, was mit den Dom\u00e4nen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihm etwas vormachte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trick-meissner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrst"}], "ref": "trick-meissner.de", "toknum": 1979587948, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Papst hatte, als er von den Angriffspl\u00e4nen h\u00f6rte sogar mit der Exkommunikation des Hochmeisters gedroht, doch im tiefsten Inneren ahnte er wohl bereits, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conanus wollte seinen Sohn \u00c4therius mit Ursula verheiraten und hatte ihrem Vater gleichzeitig einen furchtbaren Krieg angedroht, sollte er die Bitte um ihre Hand ablehnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrst"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 5459844230, "Left": [{"class": "", "str": "Sie waren verzweifelt: Der m\u00e4chtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", markiert durch Geza von Nemenyis Ann\u00e4herungsversuch an den Rabenclan im Jahre 2001, ver\u00e4nderte diesen zwanzig Jahre lang erfolgreich aufrechterhaltenen Zustand in verschiedener Hinsicht gravierend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 11366612269, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Bruch der Hegemonie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinen Truppen aus der Befestigungsanlage zu locken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trick-meissner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "trick-meissner.de", "toknum": 1979587814, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ordensmarschall Maximilian und sein Bruder Dietrich brachen die Belagerung erneut ab, um durch einen Angriff auf eine litauische Armee in der N\u00e4he der Burg den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pflegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9261601541, "Left": [{"class": "", "str": "Haimo Grebensteins Zorn ist berechtigt, sein Engagement lobenswert, und seine Aktion sollte unterst\u00fctzt werden, zumal Nem\u00e9nyi versucht, ihn unter Druck zu setzen und immer noch die Sprache der einstigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als der gro\u00dfe Alexander von Makedonien hinten auf einem Triumph-Wagen, den drei Schimmel mit Hirschk\u00f6pfen und Geweihen zogen, welche ein Riese vorne lenkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 7484335978, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Siegeskranz im Haare stand er, zwischen zwei gebundenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " engstens mit dem Herunterrei\u00dfen der mystifizierenden Verschleierungen zusammenhing, sowohl was die das Element der Mystifizierung enthaltenden Lehren als auch was deren - dahinter verschleierte - rassistische und hierarchische Kernaussagen betraf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 11366612861, "Left": [{"class": "", "str": "Festzustellen bleibt, dass der Bruch der Hegemonie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit listig funkelnden Augen und trat zu Marsilias, der auf einem kostbaren bl\u00e4ulich schimmernden Thron ruhte, also sprechend: \"Wenn Ihr mein Wort h\u00f6ren wollt, erhabener Herr, so rate ich Euch, List zu brauchen gegen diesen hochm\u00fctigen Kaiser Karl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jadu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrst"}], "ref": "jadu.de", "toknum": 19332653441, "Left": [{"class": "", "str": "Endlich nach langer Stille erhob sich Blancandrin, ein narbenbedeckter, graub\u00e4rtiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab es weder ein gemeinsames Oberhaupt noch einen \"Sprecher\" - es w\u00e4re auch gar nicht m\u00f6glich gewesen, einem der rivalisierenden Potentaten diese Rolle zuzuweisen, aus dem simplen Grund, dass es jeder h\u00e4tte sein wollen und keinesfalls einen Rivalen in der Position geduldet h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9261601421, "Left": [{"class": "", "str": "Auch zur Zeit der Hegemonie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im deutschsprachigen Raum, der mit einer sehr kleinen Anzahl von Anh\u00e4ngern versucht, mit der Entwicklung Schritt zu halten und nach wie vor versucht, der \"Allsherjargode\" zu sein, was ihm seiner Meinung nach unzweifelhaft zusteht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenf\u00fcrst"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 7188204656, "Left": [{"class": "", "str": "Meiner Einsch\u00e4tzung nach ist Nemenyi eine Art lebendes Fossil, der letzte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den heiligen christlichen Glauben angenommen hat!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trick-meissner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrst"}], "ref": "trick-meissner.de", "toknum": 9851788859, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der Papst glaubt doch nicht im Ernst, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben sich die Verh\u00e4ltnisse drastisch ge\u00e4ndert - und die Entwicklung, die real stattfand, war von den Heiden-Potentaten nicht vorausgesehen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9261600637, "Left": [{"class": "", "str": "Seit den Tagen der Hegemonie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Falderun, unter dessen Speer Gere und Berengar gefallen waren, erschlagen und so eine L\u00fccke in die Schlachtreihe der Sarazenen gehauen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jadu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "jadu.de", "toknum": 13317211456, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Z u Ronceval tobte indessen der Kampf weiter, Roland hatte den riesengewaltigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im deutschsprachigen Raum, die ich in \"Ariosophie - ein \u00dcberblick\" und \"\u00dcber die Verschleierung ...\" thematisiert habe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4507071632, "Left": [{"class": "", "str": "Wenig bis gar nicht vertraut mit kontinentalen oder britischen Verh\u00e4ltnissen, \"weihte\" Beinnteinsson, der damalige Vorsitzende, im Grunde jeden, der ihn darum bat, zum \"Goden\" - im Wortsinne ein \"Heidenspa\u00df\" in Island, aber wichtige Grundlage f\u00fcr die Legitimationsideologie der ariosophischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Niklevskow und Belenkskow und das untergegangene Kronstadt bei Dobbin, unweit Krakow, 346. Der R\u00e4uberberg bei Puchow, unweit Penzlin, 347. Wie Godendorf bei F\u00fcrstenberg zu seinem Namen gekommen ist, 348. Der Gl\u00fccksberg bei Vellahn, unweit Wittenbur, 349. Das im drei\u00dfigj\u00e4hrigen Kriege durch einen Hahn verrathene Dorf Zachlin, 350. Der verborgene Schatz im Keller eines Hauses zu R\u00f6bel, 351. Die beiden lebendig eingemauerten M\u00f6nche von Parchim, 352. Der Katzengrund bei Woldegk, 353. Die spinnende Frau in der Sonne und der Mann mit dem Holzb\u00fcndel im Monde, 354. Wie der zierker"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liberarius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "liberarius.de", "toknum": 3885982623, "Left": [{"class": "", "str": "336. Der Todtschlag zwischen Alt-Rehse und Wustrow bei Penzlin, 337. Die feindlichen Ritter von Walkendorf (...) und die Fee mit der goldenen Wiege, 338. Warum die Grevism\u00fchlener Kr\u00e4hen hei\u00dfen, 339. Die in den Stra\u00dfen von Alt-Strelitz spukende Mannsgestalt, 340. Der von einem tollen Hunde gebissene J\u00e4ger von Sch\u00f6nhausen , 341. Der vom Blitz erschlagene gottlose Statthalter, 342. Der w\u00fcste Keller oder die sogenannte Goldm\u00fcnze in der Burg Stargard, 343. Die Burgstelle der Moor-Hoben in den Trebelwiesen von Quitzenow, 344. Die Vernichtung des Sonnengottes Parchun im Sonnenberge bei Parchim, 345. Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinen Glauben auch nur zu verschleiern, geschweige zu verleugnen, bekennt er sich frei als einen treuergebenen Knecht des Gottes Israels, auf dessen Winke er allewege achte, und ohne dessen Willen er nichts unternehme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensstimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "glaubensstimme.de", "toknum": 3431515383, "Left": [{"class": "", "str": "\" Weit entfernt, vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 90er Jahre in seiner Organisation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrst"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 11366612562, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Typus des \"obersten Eingeweihten\" einer Initiationspyramide, legitimiert von unanfechtbaren (weil nicht existierenden) Autorit\u00e4ten, geh\u00f6rt zu einem kosmologischen Lehrgeb\u00e4ude, das in unserem Feld durch diverse Derivate der Theosophie abgedeckt wird, von der Ariosophie, bei welcher der Stufenaufbau des Armanenordens als Beispiel gelten kann, bis zu diversen okkultistischen Lehren, deren Gro\u00df- und Obermagier exakt dieselbe Machtposition innehaben wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jedoch weiterhin an und behindert sie beim Beschreiten scheinbar neuer Wege erheblich, da sie sich freilich nicht klar und eindeutig zu dieser Vergangenheit \u00e4u\u00dfern, was als Indiz daf\u00fcr gesehen werden mu\u00df, dass sich ihre Ansichten und Ziele nicht grunds\u00e4tzlich ge\u00e4ndert haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenf\u00fcrsten"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 11366612341, "Left": [{"class": "", "str": "Ariosophische oder Armanen-Vergangenheit haftet den damaligen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenf\u00fcrst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenf\u00fcrst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"19332653441": 0.5, "9261601541": 0.5266666666666666, "5459844230": 0.5463235294117648, "9261601421": 0.5, "11366612238": 0.607782258064516, "4507071632": 0.0, "4357476370": 0.590625, "1137963161": 0.828125, "3885982623": 0.0, "3123334690": 0.65, "1979588646": 0.7940476190476191, "11366612269": 0.5344696969696969, "9261600947": 0.6327586206896552, "11359409336": 0.7105263157894737, "9851788859": 0.3078947368421051, "13317211456": 0.011756756756756748, "9261601015": 0.65, "3431515383": 0.0, "11366612562": 0.0, "4357477220": 0.725, "1979587814": 0.5266666666666666, "7484335978": 0.5042307692307693, "1979587948": 0.5575735294117647, "1979588590": 0.7578571428571429, "9261600637": 0.09749999999999998, "7188204656": 0.5, "9245350386": 0.5996875, "9261600883": 0.68, "11366612341": 0.0, "13515864695": 0.6060714285714286, "4319111420": 0.6037903225806451, "11366612861": 0.5, "11570151295": 0.7444444444444446}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenf\u00fcrst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenf%C3%BCrst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidenf\u00fcrst\"]", "op": "Query", "size": 33}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenf%C3%BCrst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 33}], "concsize": 33, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 33}