{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " beitragen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paganforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgungen"}], "ref": "paganforum.de", "toknum": 1699765953, "Left": [{"class": "", "str": "Will nicht jemand was zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epoc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgungen"}], "ref": "epoc.de", "toknum": 16652468523, "Left": [{"class": "", "str": "Was wei\u00df die Wissenschaft \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " innerhalb der christlichen Welt sehe ich jetzt nicht so."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elfenwahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "elfenwahn.de", "toknum": 11733320327, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gefahr einer neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erregte so gro\u00dfes Aufsehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenbloggt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "wissenbloggt.de", "toknum": 10182603695, "Left": [{"class": "", "str": "Kein anderer Einzelfall von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der BRD - mit allen Mitteln?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asatru.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "asatru.de", "toknum": 12301706564, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sind dies etwa die Gr\u00fcnde f\u00fcr die heutige verst\u00e4rkte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber lokale Ereignisse nie hinausgingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgungen"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 10578990531, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Recht weist sie darauf hin, dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Akademie in Athen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 18341266383, "Left": [{"class": "", "str": "So schlo\u00df er 529 im Rahmen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchf\u00fchren lassen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coffeeandtv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "coffeeandtv.de", "toknum": 6827605418, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hat Kaiser Zeno im 5 Jh. nicht mindestens eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6ren nicht in den Rahmen dieses Projektes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 14143716857, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Problematik der Christianisierung Europas und die tats\u00e4chliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ziehen sich bis ins 9. Jahrhundert hin und finden ab dem 5. Jahrhundert haupts\u00e4chlich im Osten des Reiches statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgungen"}], "ref": "aon.at", "toknum": 12828962209, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Theodosius 391 n. Chr. zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["preiswert-flug.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "preiswert-flug.de", "toknum": 12462666778, "Left": [{"class": "", "str": "Der Tempel wurde im Zuge der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als H\u00f6hepunkt des schwelenden Konflikts zwischen Bischoff und weltlichem Stadtoberhaupt von Alexandria."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaiserin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "kaiserin.de", "toknum": 6635235692, "Left": [{"class": "", "str": "Eine exemplarisch inszenierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " grausam ermordet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["astrodicticum-simplex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "astrodicticum-simplex.de", "toknum": 2302924883, "Left": [{"class": "", "str": "Leider wurde sie ein Opfer der religi\u00f6sen Intoleranz und 415 von der christlichen Bev\u00f6lkerung Alexandrias vermutlich im Zuge einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab 391 n.Chr. sind nicht allein religi\u00f6ser Natur, vielmehr politisch, fiskalisch und moralisch motiviert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quer-magazin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "quer-magazin.at", "toknum": 17230696444, "Left": [{"class": "", "str": "Die Motive der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " boten kaiserliche Edikte, die einerseits die Aus\u00fcbung der alten Kulte verboten und andererseits Zauberei unter Todesstrafe stellten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgungen"}], "ref": "aon.at", "toknum": 12828962127, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die rechtliche Grundlage f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" die K\u00f6pfchen zerschlagen wurden, um den G\u00f6ttinnen \"das Gesicht zu nehmen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sophie-lange.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenverfolgung"}], "ref": "sophie-lange.de", "toknum": 7617917963, "Left": [{"class": "", "str": "Verschiedentlich wird die Theorie vertreten, dass w\u00e4hrend der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Christen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aegypten-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgungen"}], "ref": "aegypten-online.de", "toknum": 10385538938, "Left": [{"class": "", "str": "Doch sobald die Christen in der Mehrheit waren und das Christentum Staatsreligion des Ostr\u00f6mischen Reiches geworden war, gab es umgekehrt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kreuzz\u00fcge usw. usf. vom Zaun gebrochen wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agconstruction.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "agconstruction.de", "toknum": 14756006440, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn der gewusst h\u00e4tte, dass durch seine \"Lehren\" solche Schandtaten wie Hexenverfolgung,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist sie heutzutage noch bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "thur.de", "toknum": 19253575710, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem wegen ihrer grausamen Ermordung durch den Mob im Zuge der durch die Zerst\u00f6rung der antiken Tempel und Bibliothek im Jahr 391 angeheizten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein schwelender Konflikt zwischen dem weltlichen Stadtoberhaupt Orestes und dem sp\u00e4ter heilig gesprochenen Bischof Kyrill von Alexandria zugrunde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 2884328492, "Left": [{"class": "", "str": "Nach \u00fcberwiegender Meinung lag der an Hypatia exemplarisch inszenierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kindsmissbrauch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frei-denken.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "frei-denken.ch", "toknum": 11622043102, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende g\u00e4be es noch Inquisition, heilige Kriege, Kreuzz\u00fcge, Hexenverfolgung, Ablasshandel,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Hexenverbrennungen des Mittelalters, welche in der Surselva besonders stark w\u00fcteten, wurden vermutlich viele Zeugen einer ehemals lebendigen und vielf\u00e4ltigen Naturreligion zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinkreis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgungen"}], "ref": "steinkreis.ch", "toknum": 12147525508, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4testens im Zuge der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betrieben hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 8782799022, "Left": [{"class": "", "str": "Teilweise d\u00fcrfte auch die religi\u00f6se Toleranz Valentinians eine Rolle gespielt haben, vielleicht im Sinne eines Gegenpols zu Theodosius I., der jedoch ebenfalls keine regelrechte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Missionierungen und Kriege."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piratenpartei.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgungen"}], "ref": "piratenpartei.ch", "toknum": 442165213, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gibt auch keinen erichtlichen Grund, nur die beste Variante des Gottesbildes als die richtige zu betrachten - besonders nicht in Anbetracht der Ketzer- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im mittelalterlichen Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wfg-gk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgungen"}], "ref": "wfg-gk.de", "toknum": 11123439511, "Left": [{"class": "", "str": "Im Vorwort zum wissenschaftlichen Teil dieses Buches k\u00fcndigte er ein zweites Buch an \u00fcber \"Konrad von Marburg, den deutschen Inquisitor\" und \u00fcber die Ketzer- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " niemanden im Scheiterhaufen und betrieben im Verborgenen immer Magie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seminarhaus-trumpf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "seminarhaus-trumpf.de", "toknum": 1682400896, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach den Kelten kamen eine Menge anderer Eroberer, aber die Elfins hatten ihre Lektion gelernt, verloren auch in der Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als ketzerisch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juno-online.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "juno-online.at", "toknum": 19324406310, "Left": [{"class": "", "str": "Grund daf\u00fcr d\u00fcrfte einerseits der unabh\u00e4ngige Lebenswandel der unverheirateten bekennenden Nichtchristin gewesen sein, andererseits entsprachen die Wissenschaften und die griechisch gepr\u00e4gte Philosophie nicht dem christlichen Dogma und galten in einer Zeit zunehmender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ansprach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "hpd.de", "toknum": 7587886869, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weiter nannte er die Mafia, die erwiesenerma\u00dfen in die Gesch\u00e4fte der Vatikan-Bank verwickelt war, und schlug einen weiten Bogen in die Geschichte, wobei er die Hexen-, Ketzer- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besteht eine Dialektik des Ausschlusses, die Repression des Andersartigen, das die Emotionen sch\u00fcrt, geht von beiden Seiten aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monde-diplomatique.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgungen"}], "ref": "monde-diplomatique.de", "toknum": 10517877055, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Verbindung zwischen intoleranter Mehrheit und sektiererischer Minderheit ist nicht neu: Seit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgehoben werden sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bingo-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgungen"}], "ref": "bingo-ev.de", "toknum": 879198840, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Denkbar, dass sich Generationen sp\u00e4ter im Kloster Sinai das Geschehnis um Hypatia mit den Berichten \u00fcber die noch weiter zur\u00fcckliegenden Christenverfolgungen vermischte und mit einer Umkehrung der Verh\u00e4ltnisse unbewusst das Bedr\u00fcckende der christlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die Christen , mit der Unterdr\u00fcckung durch die Herrschaft der Kirchen , mit den Ketzerverfolgungen, den Religionskriegen und den missionarischen Eroberungen ist seither mehr Blut geflossen, sind mehr Menschen umgekommen, als je zuvor!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atheismus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "atheismus.ch", "toknum": 10767219752, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausserdem hat die Kreuzigung keinen Tropfen Blut eingespart, im Gegenteil: Mit der Christen verfolgung durch Rom, der anschliessenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden und mit ihrer Religion und Weltanschauung untergingen, in keinem M\u00e4rtyrerverzeichnis aufscheinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgungen"}], "ref": "aon.at", "toknum": 12828962366, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es liegt in der Natur der Sache, dass die unz\u00e4hligen \u00fcberzeugten Anh\u00e4nger des alten Glaubens und der antiken Philosophie, die Opfer und M\u00e4rtyrer der von den Christen initiierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", als eine offene Verehrung dieser Schutzg\u00f6ttinnen nicht mehr m\u00f6glich war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sophie-lange.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenverfolgung"}], "ref": "sophie-lange.de", "toknum": 13286962055, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade das Z\u00fclpicher Grab mit der Lagerung der K\u00f6pfe der Toten auf dem Matronenstein kann als eine weitere, vielleicht heimliche Verehrung der Matronen angesehen werden, m\u00f6glicherweise zur \u00dcbergangszeit zum Christentum, also bei der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begonnen, die alles in den Schatten stellten, was es bisher an Christenverfolgungen gegeben hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgungen"}], "ref": "aon.at", "toknum": 12828962080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon lange bevor es von Theodosius I f\u00f6rmlich zur Staatsreligion gemacht wurde, war das Christentum einzige offizielle Religion im Reich geworden und hatte mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Ende der r\u00f6mischen Zeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["exwg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgungen"}], "ref": "exwg.de", "toknum": 15750374045, "Left": [{"class": "", "str": "Beides l\u00e4sst sich nicht trennen. ... Machen Sie es schlicht, ohne Illusion, vielleicht ohne Ideologie, besser als wir; ich meine es ernst, ohne Ideologie: Denken Sie daran, wieviel Blut die Ideologien gerade von der europ\u00e4ischen Menschheit gefordert haben, angefangen von den Auseinandersetzungen zwischen Demokraten und Aristokraten in der griechischen Geschichte und den Christenverfolgungen und den daran anschliessenden ebenso blutigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Hexenverfolgung, Mission und Zwangsbekehrung, etc.)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["symptome.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "symptome.ch", "toknum": 16854111928, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der anderen Seite finden wir Machstreben, Kriegstreiberei, grausamste Folter und \u00fcbelste unmenschliche Exzesse (Geschichte der P\u00e4pste, Kreuzz\u00fcge, Inquisition, Ketzer- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 2077544310, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt im \u00fcbrigen gen\u00fcgend weitere Stimmen, die einen solchen apodiktischen Satz in Frage stellen (vgl. z. B. K. L. Noethlichs, RAC XVI, 1991, 1151 ff. s. v."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " endete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verstehen24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgungen"}], "ref": "verstehen24.de", "toknum": 10018043101, "Left": [{"class": "", "str": "Die daraus resultierende innere Entfernung zwischen St\u00e4dtern und Naturv\u00f6lkern, \"zivilisierten Christen\" und \"heidnischen Dorfbewohnern\" f\u00fchrte zu einem wachsenden Misstrauen, der von der Kirche gesch\u00fcrt und schlussendlich im Kampf der Hexen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") kamen erst mit modernen Offenbarungsreligionen auf die keinen anderen Kult sich dulden wollten und nach ihrem Selbstverst\u00e4nfnis nicht dulden konnten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-protokolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "uni-protokolle.de", "toknum": 9090481274, "Left": [{"class": "", "str": "Religi\u00f6se Machtk\u00e4mpfe ( Christenverfolgung und sp\u00e4ter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in diesem Lande Tradition habe, und zwar [...] von der Hexenverfolgung bis zum Verbot des Gebrauches unserer heiligen Runen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gigi-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "gigi-online.de", "toknum": 4820400796, "Left": [{"class": "", "str": "Und man beklagt, da\u00df die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt, findet sich R'shiel auf der Seite der Rebellen wieder, und entdeckt langsam das Geheimnis, das sie umgibt..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibliotheka-phantastika.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgungen"}], "ref": "bibliotheka-phantastika.de", "toknum": 18403504756, "Left": [{"class": "", "str": "Als es pl\u00f6tzlich in ihrer Heimat Medalon zu schrecklichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Judenverfolgung, Frauenbild) die These des moralischen Dilemmas einer jeglichen christlichen Ethik untermauert und damit deren Ausweglosigkeit bzw. Beliebigkeit gezeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kellmann-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenverfolgung"}], "ref": "kellmann-stiftung.de", "toknum": 14216546604, "Left": [{"class": "", "str": "\"Nach meiner Auffassung h\u00e4tten einige Exempel ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im griechischen Osten ein, der in den folgenden Jahren viele heidnische Intellektuelle zum Opfer fielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 10475048869, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem Kaiser Valens ab 371/372 im Zuge milit\u00e4rischer Operationen seine Residenz praktisch nach Antiochia verlegte, setzte nach der Aufdeckung der Verschw\u00f6rung des Theodorus eine regelrechte"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "aon.at", "toknum": 12828961501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Christenverfolgung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' gepr\u00e4gt h\u00e4tte.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenverfolgung"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 17131946752, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr geh\u00f6rten die Consuln an, die Patricier, Praetorianerpraefecten, ferner die Praefecten von Rom und Constantinopel, der Magister Militum f\u00fcr Reiterei und der f\u00fcrs Fu\u00dfvolk, zwei Kommandeure der Palastgarde, die ausschlie\u00dflich aus Armeniern bestand, so wie sie fr\u00fcher einmal aus Ubiern und Chatten bestanden hatte, sowie der Oberk\u00e4mmerer, der Kanzleidirektor, der Quaestor, der Comes der heiligen Schenkungen und der Schatzmeister des Privatverm\u00f6gens (zu dessen Gunsten Constantin manchen heidnischen Tempel enteignete - ohne dass die Geschichtsschreibung hier den gebotenen Begriff '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in dieser Zeit konfrontiert wurden, in der einerseits von Religionsfreiheit gesprochen wird und beim naturreligi\u00f6sen Heidentum genau das Gegenteil getan wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asatru.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "asatru.de", "toknum": 12301706466, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "wir versuchen mit der Nordischen Zeitung im Internet Menschen zu erreichen, die ihre heidnischen Wurzeln suchen und vielleicht auch schon mit der ganz neuen Qualit\u00e4t der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " damals wie heute, Ausrottung ganzer V\u00f6lker, Zerst\u00f6rung von Hochkulturen, AIDS-Beihilfe (\"Kondome verschlimmern das AIDS-Problem\" und \"AIDS ist eine Homo-Krankheit\"), ... Auch wird die weltgr\u00f6\u00dfte pornographische Bibliothek der Welt in Besitz des Vatikans vermutet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreipage2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "dreipage2.de", "toknum": 2331412861, "Left": [{"class": "", "str": "Als Beispiele f\u00fchre ich einmal an: Hexen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im \u00fcbrigen Hessen - die Bev\u00f6lkerung des s\u00e4chsischen Hessi-Gaus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgungen"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 5886336442, "Left": [{"class": "", "str": "Knapp 150 Jahre sp\u00e4ter gerieten sie wegen der milit\u00e4rischen Auflassung der alten heiligen St\u00e4tten im Osten der Francia Antiqua unter dem christlichen \u00dcberzeugungst\u00e4ter Pippin von Herstal und der prompt erfolgenden \u00dcberwindung des Hellwegs durch s\u00e4chsische Westfalen und Engern unter engrische Herrschaft und bildeten fortan - nicht mal unzufrieden angesichts der durch Wilfrid-Bonifatius und seinem Sch\u00fcler Sturmi bewerkstelligten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 160 Museen aus aller Welt (darunter der Louvre, die Vatikanischen Museen und das British Museum) gaben verschiedene Ausstellungst\u00fccke her, die dort noch bis zum 4. November 07 pr\u00e4sentiert werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pagan-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "pagan-forum.de", "toknum": 6055779192, "Left": [{"class": "", "str": "In Wirklichkeit fr\u00f6nt sie jedoch der ch**stlichen Barbarei, der Bilderst\u00fcrmung und der Vernichtung von Statuen der alten G\u00f6tter und der beginnenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erregte so gro\u00dfes Aufsehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["temporati.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenverfolgung"}], "ref": "temporati.de", "toknum": 11214222709, "Left": [{"class": "", "str": "Kein anderer Einzelfall von"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenverfolgung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenverfolgung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1682400896": 0.5397058823529411, "17131946752": 0.0, "12147525508": 0.59375, "11733320327": 0.85, "14216546604": 0.025312499999999988, "7617917963": 0.6588888888888889, "10018043101": 0.5, "7587886869": 0.5133783783783784, "11123439511": 0.5410294117647059, "12462666778": 0.7357142857142855, "4820400796": 0.08999999999999997, "15750374045": 0.5, "19253575710": 0.6016129032258064, "12828962080": 0.5, "12828962209": 0.73625, "10475048869": 0.0, "19324406310": 0.5314189189189189, "14756006440": 0.6036538461538461, "6827605418": 0.7961538461538461, "16652468523": 0.85, "2884328492": 0.5938793103448275, "8782799022": 0.5866666666666667, "10182603695": 0.8375, "9090481274": 0.11379310344827584, "16854111928": 0.5, "18403504756": 0.047867647058823536, "5886336442": 0.0, "12828962366": 0.5, "10517877055": 0.5094256756756756, "1699765953": 0.8777777777777778, "12828961501": 0.0, "10578990531": 0.8033333333333332, "12301706564": 0.8069444444444446, "12828962127": 0.6666666666666665, "6055779192": 0.0, "2302924883": 0.7217391304347825, "18341266383": 0.7961538461538461, "442165213": 0.5445454545454546, "11622043102": 0.59375, "12301706466": 0.0, "6635235692": 0.7294117647058823, "10767219752": 0.5, "13286962055": 0.5, "11214222709": 0.8375, "2077544310": 0.5, "879198840": 0.5063461538461539, "14143716857": 0.7647058823529411, "10385538938": 0.6485, "17230696444": 0.71375, "2331412861": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenverfolgung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenverfolgung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidenverfolgung\"]", "op": "Query", "size": 50}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenverfolgung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 50}], "concsize": 50, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 50}