{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chello.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heident\u00fcrmen"}], "ref": "chello.at", "toknum": 5481076668, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00c4hnlich ist es mit den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als weiblicher und m\u00e4nnlicher Turm bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiselaender-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "reiselaender-blog.de", "toknum": 1170433742, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcbrigens werden auch die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dittelsheim-hessloch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "dittelsheim-hessloch.de", "toknum": 14348781460, "Left": [{"class": "", "str": "Im Volksmund wird er daher auch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird k\u00fcnftig f\u00fcr die Besucher begehbar sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihk-nuernberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "ihk-nuernberg.de", "toknum": 1680664214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-diem.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturmes"}], "ref": "peter-diem.at", "toknum": 524086239, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich springen die Flammen noch auf das Innere des s\u00fcdlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--sterreich-z7a.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "xn--sterreich-z7a.at", "toknum": 12540928958, "Left": [{"class": "", "str": "Der Tiroler ist wieder auf dem Weg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auf denen der heutige Kirchturm erbaut wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ailingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturms"}], "ref": "ailingen.de", "toknum": 10078492192, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der r\u00f6mischen Zeit stammen Reste eines ehemaligen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war erhalten geblieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephansdom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "stephansdom.at", "toknum": 9133076826, "Left": [{"class": "", "str": "Nur mehr das Gel\u00e4ut im n\u00f6rdlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis heute erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staedtereise-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "staedtereise-tipps.de", "toknum": 16267902249, "Left": [{"class": "", "str": "Die romanische Bauform hat sie mit der Kaiserkapelle und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-diem.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heident\u00fcrme"}], "ref": "peter-diem.at", "toknum": 524087183, "Left": [{"class": "", "str": "Sie stehen in einem Spannungsverh\u00e4ltnis zu den Formen der beiden \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum achteckigen Turm geschafft wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chello.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "chello.at", "toknum": 14858245907, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu sehen war auch wie in 3 Stockwerken der \u00dcbergang vom quadratischen Grundriss der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 13494002246, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Valentinskapelle ist die obere Kapelle im n\u00f6rdlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hineingebaut."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiserat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "reiserat.de", "toknum": 13243347212, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ch\u00f6re beider Kapellen sind in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " klanglich nicht mehr zur neuen Pummerin passte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephansdom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "stephansdom.at", "toknum": 9133076963, "Left": [{"class": "", "str": "Nun zeigte sich aber, dass das alte Gel\u00e4ut im n\u00f6rdlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der evangelischen Kirche in Dittelsheim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lukas14.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "lukas14.de", "toknum": 4450332950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Voller R\u00e4tsel ist der sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " blieben weitgehend verschont."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strasse-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "strasse-online.de", "toknum": 17376590342, "Left": [{"class": "", "str": "Lediglich die romanische Doppelkapelle der Kaiserburg und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" entlockt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidenturm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heident\u00fcrme"}], "ref": "heidenturm.de", "toknum": 7669293163, "Left": [{"class": "", "str": "Das Ph\u00e4nomen freilich ist bekannt, hat dem Volksmund l\u00e4ngst die Benennung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autnet.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heident\u00fcrme"}], "ref": "autnet.at", "toknum": 1576206971, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden das Hauptportal flankierenden T\u00fcrme werden \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huk-ober-floersheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "huk-ober-floersheim.de", "toknum": 3490953664, "Left": [{"class": "", "str": "In Dittelsheim besuchten wir die evangelische Kirche mit ihrem mittelalterlichen, im maurischen Stil erbaute \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dazwischen dem Riesentor . Der Ursprung beider Namen ist nicht v\u00f6llig gekl\u00e4rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmen"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 13493999765, "Left": [{"class": "", "str": "Sie besteht aus den beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlie\u00dft sich \u00f6stlich an den Palas an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strasse-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "strasse-online.de", "toknum": 17376590800, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die zweigeschossige Burgkapelle mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" am \u00d3buda in Ibbenb\u00fcren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xylou.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturmes"}], "ref": "xylou.de", "toknum": 15280544362, "Left": [{"class": "", "str": "Ein \u00dcberbleibsel dieser ehemaligen Edelherren ist die Boytronic des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte den Feuersturm nahezu unbesch\u00e4digt \u00fcberstanden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nuernberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "nuernberg.de", "toknum": 11862228537, "Left": [{"class": "", "str": "Einzig die Doppelkapelle mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der evangelischen Kirche in Guntersblum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dnk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heident\u00fcrme"}], "ref": "dnk.de", "toknum": 1973248283, "Left": [{"class": "", "str": "Die Romanik repr\u00e4sentieren die eigent\u00fcmlichen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Doppelkapelle nach der Renovierung durch Rudolf Esterer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-lexikon-bayerns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "historisches-lexikon-bayerns.de", "toknum": 13602404960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eine Adresse f\u00fcr Freunde des guten Essens und Rheinhessischer Weine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinartland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "weinartland.de", "toknum": 5006410934, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Landhaus am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an seinen Seiten geh\u00f6rt es noch zum alten, sp\u00e4tromanischen Kirchenbau, der erstmals 1295 erw\u00e4hnt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "suf.at", "toknum": 9603467711, "Left": [{"class": "", "str": "Wie die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", diente gleichsam als Bergfried der Anlage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trier-story.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "trier-story.de", "toknum": 16628552701, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Apsis, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist gekennzeichnet durch romanische Konsolen und stark verwitterte Skulpturen, auf die der Name des Turms zur\u00fcckgeht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strasse-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "strasse-online.de", "toknum": 17376590811, "Left": [{"class": "", "str": "Der quadratische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidenturm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "heidenturm.de", "toknum": 14675745280, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Besonderheit ist eine spezielle, orientalisch anmutende Turmform mit Kuppelbekr\u00f6nungen, \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verbandsgemeinde-westhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "verbandsgemeinde-westhofen.de", "toknum": 184491023, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Turm der 1750 erbauten evangelischen Kirche im Ortsteil Dittelsheim verdankt maurischen Stileinfl\u00fcssen die Bezeichnung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die zu den \u00e4ltesten erhaltenen Bauteilen des Domes z\u00e4hlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zahnordination.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "zahnordination.at", "toknum": 9571721570, "Left": [{"class": "", "str": "Beiderseits des Haupteinganges - Riesentor genannt - befinden sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt, verf\u00fcgte \u00fcber vier Stockwerke, war viereckig, und wurde im Jahr 1826 abgebrochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rees-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "rees-magazin.de", "toknum": 19780926021, "Left": [{"class": "", "str": "Der Teufelsturm, auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 2009 wurde mit einer Spende des Vereins von mehr als 150.000 Euro unterst\u00fctzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dbv-wetzlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturms"}], "ref": "dbv-wetzlar.de", "toknum": 11314645727, "Left": [{"class": "", "str": "Die umfangreiche Wiederherstellung des romanischen \"Heidenportals\" und des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Doppelkapelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-lexikon-bayerns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "historisches-lexikon-bayerns.de", "toknum": 13602404924, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kaiserburg mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weingutfinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "weingutfinder.de", "toknum": 10877768872, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sehenswert: Im Ortsteil Dittelsheim Turm der ev. Kirche, um 1200 entstanden, im Volksmund \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht nur vom \"heidnischen\" Baumaterial der altr\u00f6mischen Ruinen stammen, sondern ebenso gut von diesen nicht christlichen Steingebilden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiselaender-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "reiselaender-blog.de", "toknum": 1108405727, "Left": [{"class": "", "str": "Somit k\u00f6nnte der Name der unweit entfernten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt, das wahrscheinlich \u00e4lteste Bauwerk auf der Lindauer Insel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mybody.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "mybody.de", "toknum": 16274252510, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Altstadtausgang zur Br\u00fccke hin befindet sich die so genannte Heidenmauer, auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Westen miteinschloss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wien-vienna.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "wien-vienna.at", "toknum": 10882008889, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Bau war in seinen Ausma\u00dfen bereits eine gro\u00dfe, basilikale Anlage, der bei seiner Vollendung schon den Grundriss der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zum S\u00fcdturm und retour wagen \u2013 um 18 Uhr und um 20 Uhr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--sterreich-z7a.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "xn--sterreich-z7a.at", "toknum": 874761458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwei Anl\u00e4ufe Zwei Mal will der Tiroler die Gratwanderung vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (65 Meter hoch) in drei Teilen aufgenommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["euxus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmen"}], "ref": "euxus.de", "toknum": 365687315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da meine bescheidene Kameraausr\u00fcstung kein Superweitwinkel hat, habe ich die beeindruckende Front mit den beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und seinem einmaligen Friedhofspark \u2013 ein verwunschener Garten als \"R\u00fcckzugs-ort\" \u2013 ein Ort der Besinnung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verkehrsverein-alsheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "verkehrsverein-alsheim.de", "toknum": 3479542360, "Left": [{"class": "", "str": "Eine romanische evangelische Kirche mit seinem orientalisch anmutenden \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "orf.at", "toknum": 13122158782, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Waldner ging dabei barfu\u00df in rund 60 Metern H\u00f6he auf einem zweieinhalb Zentimeter breiten Band vom hohen Steffl-Turm, also dem S\u00fcdturm, zum s\u00fcdlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum S\u00fcdturm balancieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--sterreich-z7a.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "xn--sterreich-z7a.at", "toknum": 19086431124, "Left": [{"class": "", "str": "Dann wird der Tiroler Christian Waldner in einer H\u00f6he von 60 Metern auf einer 50 Meter langen Slackline von einem der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde erst vor kurzem nach der ber\u00fchmten Insektenforscherin Maria Sybilla Merian benannt, die 1670 f\u00fcr zehn Jahre nach N\u00fcrnberg \u00fcbersiedelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihr-hochzeitsservice.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "ihr-hochzeitsservice.de", "toknum": 4943219717, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Merian-Garten am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Glockenturm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susi.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "susi.at", "toknum": 301465581, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Freitag, 24.5. \u00fcberquert Christian Waldner auf seiner Slackline in 60 m H\u00f6he, eine 50m-Strecke vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Ev. Kirche Dittelsheim); sie bildet fr\u00fchmittelalterliche Kuppelbauten aus Syrien und Pal\u00e4stina nach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinhessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturms"}], "ref": "rheinhessen.de", "toknum": 15358205754, "Left": [{"class": "", "str": "An die Kreuzz\u00fcge erinnert die Steinkuppel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind, die aus dem 18. und 19. Jahrhundert stammen und zur sonnt\u00e4glichen Vesper l\u00e4uten?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephansdom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturmes"}], "ref": "stephansdom.at", "toknum": 6790684885, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00e4tten Sie gewusst, dass dies die Namen der Glocken des N\u00f6rdlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", obwohl des \u00f6fteren besch\u00e4digt, erneuert und dabei wohl auch ver\u00e4ndert, ehrw\u00fcrdige Zeugen der Dauer, von der ersten Kirche an bis zum heutigen Tag."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephansdom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "stephansdom.at", "toknum": 4159773736, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre romanische Bauform \u00fcber die Jahrhunderte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unser-nuernberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "unser-nuernberg.de", "toknum": 7833436922, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kaiserburg, die unter Konrad III. sowie Friedrich Barbarossa gebaut wurde, behielt vor allem mit der Kaiserkapelle und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tun ein \u00fcbriges, um diese Domkirche aus der gro\u00dfen Zahl gotischer Kathedralen herauszuheben und ihr eine Sonderstellung zu geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-diem.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmen"}], "ref": "peter-diem.at", "toknum": 524081009, "Left": [{"class": "", "str": "Das m\u00e4chtige Steildach und die hochaufragende Westfassade mit den sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") in Alsheim."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinhessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "rheinhessen.de", "toknum": 10775010323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gef\u00fchrte Wanderung durch die Alsheimer Hohlwege, auf Wunsch Besichtigung der Kirchenruine Hangen-Wahlheim oder der evangelischen Kirche ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Sinwellturm, die Walburgiskapelle, der F\u00fcnfeckturm, die Kaiserstallung und der Turm Luginsland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 10375552885, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sichtbar sind das Palas, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor und t\u00e4nzelte nach kurzer Verschnaufpause wieder retour."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "news.at", "toknum": 7118351792, "Left": [{"class": "", "str": "Der Tiroler arbeitete sich dabei in 60 Metern \u00fcber dem Boden Schritt f\u00fcr Schritt vom gro\u00dfen Steffl-Turm (S\u00fcdturm) bis zum s\u00fcdlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der N\u00e4he des Ibbenb\u00fcrener Aasees."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinfurter-treff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturmes"}], "ref": "steinfurter-treff.de", "toknum": 15912597305, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend dieser Zeit entstand auch das Schloss Ibbenb\u00fcren durch die Edelherren zu Ibbenb\u00fcren ab 1150. Letzter Rest dieses Schlosses sind die \u00dcberreste des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Worms (St. Paul), Dittelsheim, Alsheim und Guntersblum reflektieren den Baustil fr\u00fcher christlicher Kirchen in Syrien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinhessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "rheinhessen.de", "toknum": 14045030156, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die mit Steinkuppeln versehenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das Rathaus, das prunkvolle Nassauer Haus und der gotische Sch\u00f6ne Brunnen , der seinem Namen alle Ehre macht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nuernberg-travel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "nuernberg-travel.de", "toknum": 9861678335, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den besonders sch\u00f6nen Bauten geh\u00f6rt der in der Romanik errichtete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt werden, vermutlich weil antike, r\u00f6mische Steine f\u00fcr ihren Bau verwendet wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchengucker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "kirchengucker.de", "toknum": 13734354351, "Left": [{"class": "", "str": "Von diesem Bau bestehen noch Teile des Westwerks, sowie die unteren Stockwerke zweier flankierenden T\u00fcrme, die heute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Stephansdomes bilden mit dem Portal die Reste der ehemaligen romanischen Westfront (Abb. 1), die ihre Entstehung niemand anderem als dem B\u00f6hmenk\u00f6nig Przemysl Ottokar II. verdankt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 10119855160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kemenate) durch Konrad III. (1138 bis 1152)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strasse-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "strasse-online.de", "toknum": 17376590014, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab 1140 entstanden auf dem gleichen Fels die Bauten der neuen Kaiserburg (Sinwellturm, Palas,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welcher maurisch-byzantinische Stilrichtungen aufweist, die romanische Basilika St. Lambertus in Bechtheim sowie der historische Ortskern des ehemaligen Marktfleckens Westhofen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gstb-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "gstb-rlp.de", "toknum": 8602746370, "Left": [{"class": "", "str": "Sehenswert sind auch die evangelische Kirche in Dittelsheim-He\u00dfloch mit ihrem kuppelartigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und untere Teile der Wandgliederung)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austria-forum.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "austria-forum.org", "toknum": 2518211259, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erster Bau 1137, 1147 geweiht, 1160 als Pfarrkirche (Besitz des Bistums Passau) vollendet (davon noch erhalten die Untergeschosse der \u00f6stlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestimmt das Stra\u00dfenbild und ist schon von weitem erkennbar; er gilt als sch\u00f6nster Turm der vier Heidenturmkirchen und ist datiert aus der Zeit zwischen 1200 und 1250. Das barocke Kirchengeb\u00e4ude wurde 1730 neu erbaut."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinartland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "weinartland.de", "toknum": 5019064790, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum S\u00fcdturm (Steffl) \u00fcberqueren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerunion.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "schuelerunion.at", "toknum": 580466878, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Freitag, den 24. Mai 2013, wird Christian Waldner mit seiner Slackline den Stephansdom in rund 60 Meter H\u00f6he vom s\u00fcdlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zum S\u00fcdturm des Stephansdoms balancieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "orf.at", "toknum": 14016603301, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist das bisher aufwendigste Projekt des Tiroler Abenteurers: Am 24. Mai wird Christian Waldner in 60 Meter H\u00f6he auf einer sogenannten Slackline vom s\u00fcdlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Palastaula versetzt, wird 1877 dem neugegr\u00fcndeten Provinzialmuseum vorbehaltlich des Eigentumsrechtes zur Verf\u00fcgung gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nuetzliche-forschungen-trier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "nuetzliche-forschungen-trier.de", "toknum": 14606949042, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die reiche arch\u00e4ologische Sammlung der Gesellschaft, die Johann Anton Ramboux 1827 in einer imagin\u00e4ren Darstellung in den damals sogenannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das Riesentor (heutiger Haupteingang) erhalten. 1469 wurde der Stephansdom zur Bistumskirche und die Unabh\u00e4ngigkeit von Passau besiegelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fh-modul.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "fh-modul.at", "toknum": 3676032753, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Bau der Kirche wurde im Jahr 1137 begonnen, die Einweihung war 1147. Die Fertigstellung erfolgte aber erst 1169. Von diesem Bauwerk ist heute nur der Westteil, das sind die zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die anschlie\u00dfende Westempore erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austria-forum.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "austria-forum.org", "toknum": 2518211354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab 1230 wurde \u00fcber dem urspr\u00fcnglichen Grundriss ein Neubau errichtet (1258 durch Brand teilweise zerst\u00f6rt, 1263 geweiht), der einen der letzten gro\u00dfen romanischen Kirchenbauten im deutschen Sprachraum darstellte; davon sind noch die Westfassade mit dem Riesentor, den oberen Geschossen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das gro\u00dfe gotische Fenster der Westfassade, das gotische Chorgest\u00fchl von W. Rollinger (1476), das fr\u00fchgotische Riesenkreuz aus Wimpassing und anderes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austria-forum.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "austria-forum.org", "toknum": 2518212174, "Left": [{"class": "", "str": "Zerst\u00f6rt wurden das Dach, das Kreuzgew\u00f6lbe des Chors, die Nordostecke der oberen Sakristei, der s\u00fcdliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt, ein runder und unregelm\u00e4ssiger Bau mit romanischen Schalll\u00f6chern, der sp\u00e4testens aus dem 12. Jahrhundert datiert. 1891 wurde der Turm , den noch die Mauer des Friedhofes umschliesst, mit Bundesbeitrag restauriert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 2702810245, "Left": [{"class": "", "str": "Auf einem aus der R\u00f6merzeit stammenden quadratf\u00f6rmigen Unterbau (offenbar einem ehemaligen Wachtturm) erhebt sich der St. Gallusturm, im Volksmund fr\u00fcher auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dazwischen dem Riesentor . Der Ursprung beider Namen ist unklar, \"Heident\u00fcrme\" kommt vielleicht von den Steinen, die von altr\u00f6mischen Ruinen stammten, \u00fcber dem Riesentor war ein Mammutknochen aufgeh\u00e4ngt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmen"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 5917839548, "Left": [{"class": "", "str": "Dies besteht aus den beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Dittelsheim-He\u00dfloch, Restaurant Marone in Ingelheim oder Deutsches Haus in Alzey sind nur ein paar der neuen interessanten Adressen, welche die G\u00e4ste zum Genie\u00dfen einladen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pregas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "pregas.de", "toknum": 13374428174, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "MJ \u0301s Restaurant in Schornsheim, Restaurant M im Landhaus am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die wahrscheinlich orientalischer Baukunst abgeschaut sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinhessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "rheinhessen.de", "toknum": 13583405659, "Left": [{"class": "", "str": "Man findet diese seit der Jungsteinzeit bekannte Bauform \u00fcberall in Europa und im Orient, ob als Vorratsh\u00e4user wie in Apulien oder als Kirchendach wie bei den T\u00fcrmen von St.Paul in Worms und dem Dittelsheimer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichneten, im Mittelalter baulich ver\u00e4nderten Apsis der Basilika durch den auch heute noch erhaltenen r\u00f6mischen Triumphbogen hinaus zu den Kaiserthermen und der mittelalterlichen Stadtmauer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nuetzliche-forschungen-trier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "nuetzliche-forschungen-trier.de", "toknum": 11878822610, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ansichten erschienen in vier Heften in M\u00fcnchen zwischen 1824 und 1827. Der Blick f\u00fchrt aus der damals als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Nassauer Haus, die Sebalduskirche, das Heilig-Geist-Spital, das Sch\u00fcrstabhaus, das Weinstadel, das Pilatushaus. das Alte Rathaus, die Kirche St. Elisabeth und vieles mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1000ferienwohnungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "1000ferienwohnungen.de", "toknum": 17222227304, "Left": [{"class": "", "str": "Zeugen dieser Entwicklung sind der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") sein; hier wird er zun\u00e4chst einen Dia-Vortrag \u00fcber seine Wanderungen halten und dann mit interessierten Besuchern eine Wanderung auf dem Pilgerfahrt nach Biebelnheim zum Pilgerhof unternehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koku2012.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "koku2012.de", "toknum": 16374110728, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausgangspunkt wird die Evangelische Kirche in Dittelsheim-He\u00dfloch (Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " standen fr\u00fcher f\u00fcr sich alleine - jetzt sind sie vom Dach eingeschlossen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephansdom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "stephansdom.at", "toknum": 4159773475, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Dachrinne aus"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephansdom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "stephansdom.at", "toknum": 4159773492, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Blick zum s\u00fcdlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Sarazehnenturm) nimmt Bezug auf Kreuzfahrer, die ihn angeblich erbaut haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weingutfinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "weingutfinder.de", "toknum": 10877768941, "Left": [{"class": "", "str": "Der Name \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der doppelst\u00f6ckigen Kaiserkapelle und der runde Bergfried \"Sinwellturm\" entstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["city-tourist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "city-tourist.de", "toknum": 8913186886, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... bedeutenden Teile wie der Palastbau mit dem sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Neutorbastei (v. l. n. r.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baukunst-nuernberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "baukunst-nuernberg.de", "toknum": 12216575803, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tierg\u00e4rtnertorturm gr\u00fcnes N,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zug\u00e4nglich gemacht werden. www.schloesser.bayern.de/deutsch/schloss/objekte/nbg_bu..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michael-mueller-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "michael-mueller-verlag.de", "toknum": 2944492214, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zum Jahr 2013 sollen nicht nur die historischen R\u00e4ume in einem Rundgang auf eigene Faust erkundet werden k\u00f6nnen, sondern auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder \"Diebsturm\". 102 Stufen f\u00fchren zu den Ausguckfenstern unter seiner Haube."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-steinsgarten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "hotel-steinsgarten.de", "toknum": 14199030965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der urspr\u00fcngliche Teil des Alten Schlosses ist der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der N\u00e4he des Ibbenb\u00fcrener Aasees gefunden. _______________"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wahlbrinck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "wahlbrinck.de", "toknum": 13664795605, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die sterblichen \u00dcberreste Mehmed Ben Abbas Ibn Burens wurden 1992 unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Doppelkapelle nach den Zerst\u00f6rungen des Bombenkriegs am 2. Januar 1945. (Bayerische Staatsbibliothek, Bildarchiv Hoffmann)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-lexikon-bayerns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "historisches-lexikon-bayerns.de", "toknum": 13602404996, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 15, unter 05451/5072344 informieren oder www.caritas-bildungswerk.de/Ausbildung anklicken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caritas-bildungswerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "caritas-bildungswerk.de", "toknum": 13650007676, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle die sich f\u00fcr eine Ausbildung in der Altenpflege interessieren k\u00f6nnen sich gerne am Fachseminar in Ibbenb\u00fcren, Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Nordostspitze der Insel am \u00dcbergang zum Festland zu vermuten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["live-like-a-german.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "live-like-a-german.de", "toknum": 7800968415, "Left": [{"class": "", "str": "Der Rest eines \u00e4lteren, wohl schon im Zusammenhang mit dem 810/20 gegr\u00fcndeten Stift angelegten engeren Befestigungssystems ist in dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr rund 200 000 Euro von Grund auf saniert werden\", erl\u00e4utert Heidrun R\u00fccker und Herbert Esser die n\u00e4chste Baustelle an Wetzlars Wahrzeichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dbv-wetzlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "dbv-wetzlar.de", "toknum": 19141970790, "Left": [{"class": "", "str": "\"Im kommenden Jahr muss der romanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- oder Sarazenenturmkirchen\" Rheinhessens ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungen-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "nibelungen-kurier.de", "toknum": 5106167051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits am Vorabend des Festes hatte der Historiker Dr. Gunter Mahlerwein \u00fcber die Geschichte und Bedeutung der Alsheimer St. Bonifatiuskirche berichtet, die eine der vier \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Rheinhessen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-im-rebenmeer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heident\u00fcrme"}], "ref": "kultur-im-rebenmeer.de", "toknum": 10305447933, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") das Marktwappen und den Wilden Mann zu F\u00c31\u20444\u00c3en eines Baumes, in dem die Namen der Wildoner Ratsherren angef\u00c31\u20444hrt sind: Wolfgang Held, Marktrichter , Anton Schopf, Tobias Grueber, Peter Tenngg, Johann Mayr, Johann Ludwig Azula, Christian Schilly, Johann Georg Lebitsch, Mathias Grueber, Jeremias Kriechuber, Frantz Grueber, Franz Eberl und Simon Br\u00c3\u00a4ntl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wildon.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "wildon.gv.at", "toknum": 10032004832, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Kupferstich aus dem Jahr 1715 stellt Burg und Markt Wildon mit Richtst\u00c3\u00a4tte am Galgenriegel, Kreidfeuer, die Murbr\u00c31\u20444cke, Rathaus, Pfarrkirche, Burg oder der Pfarrkirche, Kapelle und Ruine des Turmes ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 15, Telefon: 05451-5072344."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teuto-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "teuto-magazin.de", "toknum": 2795022372, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Informationen bekommen interessierte Berufsanf\u00e4nger beim Caritas-Fachseminar f\u00fcr Altenpflege in Rheine, Devesburgstra\u00dfe 6, Telefon: 05971-12442, Mail: altenpflegeschule-rheine@caritas-bildungswerk.de oder beim Caritas-Fachseminar f\u00fcr Altenpflege Ibbenb\u00fcren, Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!) an vorchristliche Zeiten, wie auch die Ausrichtung des Baues auf den Punkt, wo die Sonne im Winter beim Aufgang wieder zu steigen beginnt (am 25./26.12.)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ceiberweiber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "ceiberweiber.at", "toknum": 5473130949, "Left": [{"class": "", "str": "Am Stephansdom, der beim alten Kultplatz \"Rossmarkt\" errichtet wurde, erinnern Phallus und Vulva am Eingang (Riesentor,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die die bedeutendsten Baudenkm\u00e4ler des sp\u00e4ten Roman Stil sind, sowie die rechts am Haupteingang, in die Wand gemei\u00dfelte \"05\" eine symbolische Abk\u00fcrzung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vho.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "vho.at", "toknum": 3952032792, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Beispiel das Bischofstor, durch das die Frauen in die Kirche treten konnten, dann gibt es noch das Singer-Tor , durch das die M\u00e4nner in die Kirche kamen, Das Riesen-Tor, ein verziertes Tor am Haupteingang und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4ngend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephansdom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "stephansdom.at", "toknum": 9133076638, "Left": [{"class": "", "str": "Die gr\u00f6\u00dften von ihnen fielen dem Feuer zum Opfer: die schon genannte \"F\u00fcrstenglocke\", ebenso wie die \"Viertelpummerin\" und die \"Halbpummerin\", die gr\u00f6\u00dfte Glocke vor dem Guss der Pummerin von 1711, alle im s\u00fcdlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"Riesentor\" und mit ihnen verbunden die Darszellung von Penis und Vulva am Eingang zum Dom an vorchristliche Zeiten erinnern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heident\u00fcrme"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10231191928, "Left": [{"class": "", "str": "In Wien begab er sich, als \"gr\u00fcner Mann\" (Herne/Cernunnos/Dagda, Namen f\u00fcr den Heros der Gro\u00dfen G\u00f6ttin) gekleidet, in den Stephansdom, der erbenfalls auf einem Kultplatz errichtet wurde, woran sowohl die Ausrichtung des Baus auf den Aufgang der erstmals wieder steigenden Sonne am 25./26.12. als auch \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landhaus-heidenturm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "landhaus-heidenturm.de", "toknum": 10085122284, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Restaurant Landhaus am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kapellenfenster"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baukunst-nuernberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "baukunst-nuernberg.de", "toknum": 13608747695, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 15\" in Ibbenb\u00fcren in Beschlag nahmen. 14 Frauen und zwei M\u00e4nner, die k\u00fcnftig im Kreis Steinfurtin der Gesundheits-, Behinderten- und Altenhilfe t\u00e4tig sein wollen, haben die sechsmonatige Teilzeit-Qualifizierungsma\u00dfnahme \"Grundqualifizierung in der Pflege, Hauswirtschaft und Betreuung\" begonnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caritas-bildungswerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "caritas-bildungswerk.de", "toknum": 51130623, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die letzten Handwerker gaben ihnen die Klinke in die Hand, als am Montag die TeilnehmerInnen der ersten Qualifizierungsma\u00dfnahme die R\u00e4umlichkeiten am Caritas Fachseminar f\u00fcr Altenpflege \"Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \"Halbs\u00e4ulen (auf), die in das m\u00e4nnliche und weibliche Geschlechtsmerkmal enden ... .\" ( 7 )"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 17292933115, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "N\u00e4herhin soll dabei die auch als \"Westfassade\" bezeichnete \"Westfront\" des Wiener Stephansdoms ( 6 ) in den Blick genommen werden; noch konkreter: diese weist links und rechts vom Riesentor, im unteren Drittel der sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die auf der rechten und linken Seite der Haupteinganges stehen, sind etwa 65 Meter hoch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-oesterreich-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "mein-oesterreich-urlaub.de", "toknum": 545452864, "Left": [{"class": "", "str": "Die zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 15\" mit dem Schulbetrieb\", so Petra Berger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caritas-bildungswerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "caritas-bildungswerk.de", "toknum": 629130293, "Left": [{"class": "", "str": "\"Schon im Juli beginnen wir am Standort \"Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und des Kirchhofes mit historischen Grabdenkm\u00c3\u00a4lern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["touristik-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "touristik-mainz.de", "toknum": 1133542093, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besichtigung der evangelischen Kirche in Alsheim (mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Doms aufbewahrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetzlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "wetzlar.de", "toknum": 1281308857, "Left": [{"class": "", "str": "Mal wurde es im fr\u00fcheren Rathaus am Domplatz, mal im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Stephansdoms in Wien / Foto: stadt-wien.at"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heident\u00fcrme"}], "ref": "hpd.de", "toknum": 1361920276, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " messen jeweils 65 Meter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["imposante-bauwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "imposante-bauwerke.de", "toknum": 1739725930, "Left": [{"class": "", "str": "Der noch nicht fertig gestellte Nordturm ist 68 Meter hoch und die sich links und rechts vom Haupteingang befindenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Glatz auf diese Weise gebaut sein, doch haben die drei bisher gefundenen F\u00e4lle alle sagenhaften Charakter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medievalsteel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "medievalsteel.de", "toknum": 1932276401, "Left": [{"class": "", "str": "[Cuspinianus, \"Historia Austriae ex relatione seniorum\", nach Grimm, Dt. Sagen 352] Die Verwendung von Wein zum Kalkl\u00f6schen kommt noch an anderen Stellen vor (vgl. 1166); so soll auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die zierliche Doppelkapelle, unten romanisch (1213 vollendet), oben spitzbogig (1295), in der Friedrich Barbarossa mit Adelheid von Vohburg getraut worden sein soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 2500957233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An der Burg sind bemerkenswert der aus Lavabl\u00f6cken vor 1100 erbaute Schwarze oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Riesentor (Haupteingang) als reich figuriertes Trichterportal (um 1240); gotisch sind die beiden Westkapellen mit den Statuen Rudolfs IV. und der Katharina von B\u00f6hmen (um 1365, Originale im Historischen Museum der Stadt Wien)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austria-forum.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmen"}], "ref": "austria-forum.org", "toknum": 2518211568, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwischen den sp\u00e4tromanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder \"R\u00f6merturm\" errichtet, und sp\u00e4ter im Barockstil und schlie\u00dflich 1854 im Tudorstil umgebaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgenkunde.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "burgenkunde.at", "toknum": 2854721443, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Schloss Prugg wurde im 12. Jhdt. als Stadtburg rund um den viel \u00e4lteren \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Kaiserkapelle, einer doppelgeschossigen Hofkapelle, zur eigentlichen Kaiserburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koschyk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "koschyk.de", "toknum": 2946887474, "Left": [{"class": "", "str": "So geh\u00f6rt der romanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") entstand wohl im 2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 2998637526, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Doppelkapelle mit dem \u00f6stlichen Chorturm (Margarethenturm, auch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 2998637784, "Left": [{"class": "", "str": "Geht man weiter in Richtung Westen auf das innere Burgtor zu, so kommt man ganz nah an der Doppelkapelle mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder \"R\u00f6merturm\" genannt), der sich etwa in der Mitte der Ostseite des Kirchenschiffs erhebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saarland-lexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "saarland-lexikon.de", "toknum": 3186234538, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Markantes Wahrzeichen und \u00e4ltester Teil der Kirche St. Markus ist der romanische Rundturm (im Volksmund \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Aasee und den Bachesel ranken, n\u00e4her bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ems-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "ems-magazin.de", "toknum": 3192522881, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Platz 4: F\u00f6rderverein Kulturspeicher D\u00f6renthe Das Projekt \"Mythen und Sagen\" aus Ibbenb\u00fcren soll den Einheimischen die drei Ibbenb\u00fcrener Sagen, die sich um das Hockende Weib, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an, dessen Untergescho\u00df noch aus dem 12. Jahrhundert stammt und eines der ersten Geb\u00e4ude der Anlage war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfredwirth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "manfredwirth.de", "toknum": 4061412147, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach Osten schlie\u00dft sich der viereckige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine beherrschendere Stellung im Gesamtgef\u00fcge der Westfassade inne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephansdom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "stephansdom.at", "toknum": 4159773566, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor der Erbauung des S\u00fcdturmes und der H\u00f6herf\u00fchrung des Mittelschiffes, hatten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befinden sich vier Kapellen: im n\u00f6rdlichen Turm die Prinz-Eugen-Kapelle und dar\u00fcber die Schatzkammerkapelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephansdom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "stephansdom.at", "toknum": 4159773659, "Left": [{"class": "", "str": "In den Untergescho\u00dfen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephansdom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "stephansdom.at", "toknum": 4159773700, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch Glocken beherbergten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Schlosses sind in der N\u00e4he des Ibbenb\u00fcrener Aasees noch zu sehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["te-gen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturmes"}], "ref": "te-gen.de", "toknum": 5317633885, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u00dcberreste des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt (Lesetipps: Bildband Palais ; Geschichte der Stadt Trier )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trier-story.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "trier-story.de", "toknum": 5528545612, "Left": [{"class": "", "str": "Die Apsis der Aula diente nun als Trutzburg; sie wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von innen betrachten, einen \u00fcberw\u00e4ltigenden Blick von der Westempore in die weihevollen Hallen unserer Kathedrale genie\u00dfen, wir werden auch einigen der bedeutendsten und ber\u00fchmtesten Kirchensch\u00e4tzen unseren Landes begegnen: das \u00e4lteste Portr\u00e4t des Abendlandes werden wir genauso besprechen, wie das ber\u00fchmte Heilthumbuch von St. Stephan, in dem alle Reliquien bildlich und schriftlich festgehalten sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wienerwege.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "wienerwege.at", "toknum": 5554665126, "Left": [{"class": "", "str": "Wir werden bei dieser F\u00fchrung die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das Riesentor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "orf.at", "toknum": 5725100221, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht eingerechnet sind demnach darin die Sanierungskosten f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zum S\u00fcdturm (Steffl) des Doms war die 50 Meter lange Leine gespannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--sterreich-z7a.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "xn--sterreich-z7a.at", "toknum": 5804608284, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom s\u00fcdlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die etwa 65 m hoch sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heident\u00fcrme"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 5917839285, "Left": [{"class": "", "str": "Links und rechts vom Haupteingang befinden sich die beiden \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden erst danach gebaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 5917839616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1258 brach ein Brand aus, die Obergescho\u00dfe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Wiener Stephansdomes drang durch die geneigten Oberfl\u00e4chen so viel Wasser in das Innere der Sandsteinpyramiden, dass sie vom Verfall bedroht waren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bennert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmen"}], "ref": "bennert.de", "toknum": 6279240635, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hier herunter vor den Hauptaltar gewandert und soll uns daran erinnern, dass der Altar jeder katholischen Kirche nicht ein Ort f\u00fcr Opferhandlungen im heidnischen Sinn, sondern \"Tisch des Herrn\" ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzdioezese-wien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "erzdioezese-wien.at", "toknum": 6376814222, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist f\u00fcr den heutigen Abend aus der Reliquienschatzkammer im n\u00f6rdlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt, ist durch den neueren, gotischen Bau umschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 6880892650, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der sp\u00e4tromanische Nordturm der Vorg\u00e4ngerkirche, auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zum Glockenturm des Domes gespannt, hie\u00df es aus der Domkirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ueber55.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "ueber55.at", "toknum": 6969529474, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Band wird vom s\u00fcdlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zu einem kleine Umtrunk eingeladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["federleicht-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "federleicht-online.de", "toknum": 7013671290, "Left": [{"class": "", "str": "Der Eintritt war frei und im Anschluss wurde auf dem Vorplatz der ev. Kirche unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "news.at", "toknum": 7118351743, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Slackliner balanciert in 60 Metern H\u00f6he vom gro\u00dfen Steffl-Turm zum"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leithaauen-neusiedlersee.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "leithaauen-neusiedlersee.at", "toknum": 7400853876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kittsee -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "schule.de", "toknum": 7473011673, "Left": [{"class": "", "str": "Von ihr sind noch das Riesentor und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind 66m hoch, der S\u00fcdturm 137m, der unvollendete Nordturm 61m."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "schule.de", "toknum": 7473011847, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Die Heident\u00fcre z\u00e4hlen noch zum romanischen Kirchenbau (1295 urkundlich erw\u00e4hnt)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "schule.de", "toknum": 7473011928, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Quelle: Wikipedia / AlexanderAlUS"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unser-nuernberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "unser-nuernberg.de", "toknum": 7833436879, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regensburg-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "regensburg-blog.de", "toknum": 7836706884, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Turm wurde auch"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landhaus-heidenturm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "landhaus-heidenturm.de", "toknum": 7855005217, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Restaurant Landhaus am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt im sch\u00f6nen Rheinhessen, genauer gesagt in Dittelsheim-Hessloch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landhaus-heidenturm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "landhaus-heidenturm.de", "toknum": 7855005226, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Restaurant M im Landhaus am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stock-world.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "stock-world.de", "toknum": 8215936485, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend sich die Kaiserburg hier in N\u00fcrnberg an einem Tag bei 27\u00b0 und strahlend blauem Himmel als perfektes Fotomotiv pr\u00e4sentiert, prasselt am n\u00e4chsten Tag schon wieder der Regen auf die roten Zinnen und der Wind pfeift um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myvideomedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmen"}], "ref": "myvideomedia.de", "toknum": 8486543030, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits im Jahr 1230 wurde sie im sp\u00e4tromanischem Stil umgebaut; von diesem Bau sind noch der Westteil mit dem Haupttor und den beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befinden sich die Chorr\u00e4ume der zwei Kapellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baukunst-nuernberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturms"}], "ref": "baukunst-nuernberg.de", "toknum": 8612153155, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Romanische Baukunst zeigt vor allem die ungew\u00f6hnliche und kunsthistorisch bedeutende doppelgeschossige Burgkapelle der Kaiserburg, entstanden um 1200. In den beiden Untergeschossen des sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und inneres Burgtor"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baukunst-nuernberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "baukunst-nuernberg.de", "toknum": 8612153201, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als auch an der Kapelle schm\u00fcckt ein Rundbogenfries die Wand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baukunst-nuernberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "baukunst-nuernberg.de", "toknum": 8612153287, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sowohl am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") siehe unter www.burg-strechau.at :"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["50plus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "50plus.at", "toknum": 8678431976, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Informationen zur Burg Strechau sowie zu den M\u00f6glichkeiten bez\u00fcglich der Anmietung von R\u00e4umlichkeiten (Festsaal, Kapelle, Gerichtssaal, Kellergew\u00f6lbe im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- kirchen\" sind einzigartig, denn nur in Alsheim, Dittelsheim-He\u00dfloch, Guntersblum und Worms und mitten im malerischen Weinland finden sich solche Kirchen mit den eigenwilligen Turmbekr\u00f6nungen im Umkreis von gerade einmal 20 km."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinhessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "rheinhessen.de", "toknum": 8710496631, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rheinhessens \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt, hat ihren Ursprung vermutlich in der Zeit der Kreuzz\u00fcge und alle vier Kirchen sind dem Baustil der Romanik zuzuordnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinhessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "rheinhessen.de", "toknum": 8710496681, "Left": [{"class": "", "str": "Die orientalisch anmutende Turmform, im Volksmund \"Sarazenenturm\" oder \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 ein bauhistorischer Krimi"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinhessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "rheinhessen.de", "toknum": 8710496708, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Entstehung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist noch nicht gel\u00fcftet, doch sie spannen den Bogen von den Kreuzz\u00fcgen bis in die Gegenwart und stehen im d\u00f6rf - ichen Kontext zum einen f\u00fcr ebenso bodenst\u00e4ndige wie lebendige und engagierte Kirchengemeinden und gleichzeitig f\u00fcr das Fremde, Geheimnisvolle und Au\u00dfergew\u00f6hnliche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinhessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "rheinhessen.de", "toknum": 8710496888, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Geheimnis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und am Nordturm."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephansdom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "stephansdom.at", "toknum": 9133076356, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Glocken von St. Stephan befinden sich am S\u00fcdturm, am n\u00f6rdlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberdauerte die im vorigen Jahrhundert umgegossene \"Ratsglocke\" von 1453, die \"Feuerin\", die \"Kantnerin\" oder \"St\u00fcrmerin\", die \"Bierglocke\", die die Wirten mahnte, das Ausschenken zu beenden, und die 1772 geschaffene \"Churp\u00f6tsch\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephansdom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "stephansdom.at", "toknum": 9133076645, "Left": [{"class": "", "str": "Im rechtzeitig vermauerten n\u00f6rdlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/Heidenkirche (Mauritius-Kirche, Renchen-Ulm), Heidenstein bei Triberg, Heidental, Heidenburg, Heidenheim, Heidesheim, Heidenhof, Heidenfeld, Heidenkam, Heidelberg u. a.."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-ortlam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "dr-ortlam.de", "toknum": 9149871365, "Left": [{"class": "", "str": "Die fr\u00fcher im Oberrheingebiet ans\u00e4ssigen Kelten (u. a. Odilienberg mit der Heidenmauer, Wasserwald und Heidenstadt bei Saverne im Elsass) wurden vermutlich damals \"Heiden\" benannt, was durch nachfolgende Bezeichnungen nahegelegt wird: u. a. 2 x Heidenstadt: bei Saverne und auf der Lettst\u00e4dter H\u00f6he/oberes Renchtal, 3 x Heidenkirche: Freistett, Ulm und am L\u00f6cherberg im oberen Renchtal, Heidenfelsen in Graufthal/Nord-Vogesen, Heidenmauer auf dem Odilienberg/Elsass, Heidenbach/Ottenh\u00f6fen, alter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gef\u00fchrt, so dass das Turmkreuz -- wie beim Acherner Klauskirchl \u2013 herabst\u00fcrzte und dann an eine andere Stelle verbracht wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-ortlam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturmes"}], "ref": "dr-ortlam.de", "toknum": 9149876646, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht hat ja das Starkbeben von 1601 zum Teileinsturz des Ulmer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten geblieben welche in das neue Geb\u00e4ude integriert wurden und noch heute die Westfassade des Domes bestimmen. 1303 \u2013 1340 wurde der dreischiffige Albertinische Chor gebaut dem 1357 der von Herzogs Rudolf IV. gestifteten S\u00fcdturm und dem Langhaus des Geb\u00e4udes erg\u00e4nzt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltbericht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmen"}], "ref": "weltbericht.de", "toknum": 9449451160, "Left": [{"class": "", "str": "Von diesem ist noch das Riesentor mit den beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenster-travel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturms"}], "ref": "muenster-travel.de", "toknum": 9946050692, "Left": [{"class": "", "str": "Von der einstigen Burganlage sind lediglich Reste des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde eine Aussichtsplattform und eine \u00c3olsharfe installiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wildon.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "wildon.gv.at", "toknum": 10032016494, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch noch hier in der Brosch\u00fcre und alle anderen Bemerkw\u00fcrdigkeiten auch bei Kultur im Rebenmeer!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-im-rebenmeer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "kultur-im-rebenmeer.de", "toknum": 10305448016, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weitere Informationen und mehr rund um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seiner Welschen Haube blieb dabei wie das Haupttor im S\u00fcdosten unver\u00e4ndert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "kultur-hessen.de", "toknum": 10775866111, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wien-vienna.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heident\u00fcrme"}], "ref": "wien-vienna.at", "toknum": 10882008948, "Left": [{"class": "", "str": "In der Folge fand auch der Umbau der Westempore und der Ausbau der Westt\u00fcrme ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": 65,6 m"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wien-vienna.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "wien-vienna.at", "toknum": 10882010319, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gesamtl\u00e4nge: au\u00dfen 107,2 m innen 91,8 m Breite des Langhauses: 38,9 m H\u00f6he des S-Turms: (Hoher Turm) 136,7 m H\u00f6he des N-Turms: 60,6 m H\u00f6he der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der n\u00f6rdlichen \u00e4u\u00dferen Langhausfassade und der n\u00f6rdlichen und s\u00fcdlichen Westwand im Inneren des Domes erarbeitet werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuwien.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "tuwien.ac.at", "toknum": 10960629411, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Chronologie in der Gesteinsverwendung von St. Stephan konnte durch vergleichende gesteinskundliche Fassadenkartierungen an der Westfassade, dem Albertinischen Chor, der Orgelempore, der Bartholom\u00e4us-Kapelle, dem s\u00fcdlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder \"R\u00f6merturm\" genannt, wurde um 1000 n. Chr. aus heimischem Kalkstein errichtet und war zumindest bis 1802 mit einer Spitzkugel eingew\u00f6lbt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gersheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "gersheim.de", "toknum": 11005566063, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der heutige Kirchturm, im Volksmund auch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die 65 Meter hoch sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["backpacking.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "backpacking.de", "toknum": 11253258194, "Left": [{"class": "", "str": "Links und rechts vom Haupteingang befinden sich die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vermutet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allgaeuerurlaubsportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "allgaeuerurlaubsportal.de", "toknum": 11446503954, "Left": [{"class": "", "str": "Der Rest eines Befestigungssystems wird in dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moseltouren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "moseltouren.de", "toknum": 12172820314, "Left": [{"class": "", "str": "Die Apsis wurde zu einem Wehrturm ausgebaut, der auch die Bezeichnung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt \u2013 nimmt Bezug auf Kreuzfahrer, die diesen Turm erbaut haben sollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pilger-weg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "pilger-weg.de", "toknum": 12373877964, "Left": [{"class": "", "str": "Jh. Der Name Sarazenenturm \u2013 auch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angekommen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--sterreich-z7a.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "xn--sterreich-z7a.at", "toknum": 12540928909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "20.15 Uhr: Waldner ist wohlbehalten und ohne Fehler beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Kaiserburg stattfinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immolo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturms"}], "ref": "immolo.de", "toknum": 12608810954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2012 soll die Sanierung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat und wer die Guntersblumer Schl\u00f6sser gebaut hat?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weingut-domhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "weingut-domhof.de", "toknum": 12653837968, "Left": [{"class": "", "str": "Warum die evangelische Kirche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Balustraden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dbv-wetzlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "dbv-wetzlar.de", "toknum": 12706414784, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig verweist der Vorsitzende der Dombauverwaltung auf die witterungsbedingten Sch\u00e4den am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 50 000 Euro und f\u00fcr die Restaurierung zweier Gem\u00e4lde und des durch Salz zersetzten Mauerwerks im s\u00fcdlichen Querschiff 10 000 Euro gespendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dbv-wetzlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturms"}], "ref": "dbv-wetzlar.de", "toknum": 12712379462, "Left": [{"class": "", "str": "So wurden im vergangenen Jahr f\u00fcr die Sanierung des romanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weitgehend abgeschlossen sind\", sagte Bahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dbv-wetzlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturms"}], "ref": "dbv-wetzlar.de", "toknum": 12712379820, "Left": [{"class": "", "str": "\"Erfreulich ist, dass die umfangreichen Arbeiten zum Erhalt des romanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Stephansdoms \u2022 Die Ruprechtskirche \u2022 Der Wiener Neust\u00e4dter Dom \u2022 Der Gurker Dom \u2022 Die Stiftskirche in Heiligenkreutz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 12719859018, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Romanik und ihre Merkmale: \u2022 ein gebundenes System \u2022 wuchtige Mauern mit kleinen Fenstern \u2022 Vielt\u00fcrmigkeit \u2022 Innen- und Au\u00dfenw\u00e4nde werden gegliedert durch Wandvorlagen, Blendb\u00f6gen und Nischen \u2022 Rundb\u00f6gen \u2022 Kreuzgratgew\u00f6lbe \u2022 und h\u00e4ufig eine Krypta einige Bauwerke: \u2022 Fassadenteile und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geistreich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "geistreich.de", "toknum": 12912012215, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Besonderheit der sogenannten \"Heidenturmkirchen\" besteht darin, dass sie \u00fcber eine besondere, orientalisch anmutende Turmform verf\u00fcgen, die im Volksmund \"Sarazenenturm\" oder \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heute noch erhalten ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viennale.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrmen"}], "ref": "viennale.or.at", "toknum": 12978504350, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen 1230 und 1245 entstand ein weiterer Bau, dessen Westfassade mit den beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die die sp\u00e4tromanische Westfassade flankieren, sind jeweils etwa 65 Meter hoch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viennale.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "viennale.or.at", "toknum": 12978504447, "Left": [{"class": "", "str": "Die zwei sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") nach Bechtheim mit seiner romanischen Basilika und den seltenen Pilgerbrunnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-und-weinbotschafter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "kultur-und-weinbotschafter.de", "toknum": 13015418762, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der letzte Wandertag f\u00c31\u20444hrt von Alzey-Dautenheim \u00c31\u20444ber Dittelsheim-He\u00c3loch ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") Einst zur herzoglichen Pfalz geh\u00f6rend, ist der 28 Meter hohe einstige Wehrturm \u00fcber einen Schwibbogen mit dem Herzogshof angeschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 13110501099, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "R\u00f6merturm ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit den verwitterten romanischen Steinplastiken an der Fassade."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiserat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "reiserat.de", "toknum": 13243347117, "Left": [{"class": "", "str": "Sein \u00f6stliches Ende bildet der kantige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihr Obergeschoss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchengucker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "kirchengucker.de", "toknum": 13734354411, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis 1263 bekamen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 2 Kapellen \u00fcbereinander ( Margareten - und Ottmars- oder Kaiserkapelle) und die 1854\u201356 geschmackvoll eingerichteten Gem\u00e4cher der k\u00f6niglichen Familie mit trefflichen Holzschnitzereien von Veit Sto\u00df , Gem\u00e4lden von L. Cranach , Burgkmaier, H. Sch\u00e4uffelin u. a. Der gro\u00dfe Lindenbaum im innern Burghof soll 800 Jahre alt sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 13804632995, "Left": [{"class": "", "str": "Bemerkenswerte Teile dieses Baues sind der sogen."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einen Spitzhelm aus dem fr\u00fchen 17. Jahrhundert"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dbv-wetzlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "dbv-wetzlar.de", "toknum": 14098515310, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Umwandlung der urspr\u00fcnglichen Turmspitze auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Edelstal, das Dorfmuseum in Deutsch Jahrndorf oder der Skulpturenpark am Dreil\u00e4ndereck sind nur einige Stationen einer Entdeckungstour durch die Kulturlandschaft der Tourismusregion Leithaauen Neusiedler See."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leithaauen-neusiedlersee.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "leithaauen-neusiedlersee.at", "toknum": 14492692382, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Barockschlo\u00df mit dem Ethnographischen Museum in Kittsee, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "); Abschlu\u00df als Oktogon zwischen vier Giebelchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baufachinformationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "baufachinformationen.de", "toknum": 14503462052, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gro\u00dfe Teile des Westbaus der sp\u00e4tromanischen Kirche blieben innerhalb der neuen Umfassungsmauern erhalten: der Unterbau des Westbaus mit zwei flankierenden niedrigen Treppent\u00fcrmen sowie der gro\u00dfe viergeschossige Nordturm ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" reicht in die Zeit der Kreuzz\u00fcge zur\u00fcck, errichtet wurden sie zwischen 1100 und 1110."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidenturm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heident\u00fcrme"}], "ref": "heidenturm.de", "toknum": 14675745288, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ursprung dieser \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom barocken im Jahre 1730 neu erbauten Teil trennt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidenturm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "heidenturm.de", "toknum": 14675745351, "Left": [{"class": "", "str": "Dies betraf die Freistellung einer dreibogigen romanischen Arkade im vorderen Teil des Kirchenschiffs, die den Chor vom Kirchenraum und damit auch den alten romanischen Teil mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und konnten noch das urspr\u00fcnglich ins Freie gehende Fenster sehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chello.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "chello.at", "toknum": 14858245881, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber einige Stiegen kamen wir in den s\u00fcdlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte gen\u00fcgend Pl..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caritas-bildungswerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "caritas-bildungswerk.de", "toknum": 15461633304, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Erweiterung der R\u00e4umlichkeiten Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte gen\u00fcgend Platz geschaffen werden f\u00fcr 4 Fachkraftkurse und 2 Altenpflegehilfekurse in Teilzeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caritas-bildungswerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "caritas-bildungswerk.de", "toknum": 15576003600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Erweiterung der R\u00e4umlichkeiten Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem gro\u00dfen S\u00fcdturm des Stephansdoms balancieren \u2013 und wieder zur\u00fcck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--sterreich-z7a.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "xn--sterreich-z7a.at", "toknum": 15738471174, "Left": [{"class": "", "str": "Der Extrem-Sportler wird barfu\u00df auf einer zweieinhalb Zentimeter breiten Slackline zwischen dem s\u00fcdlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind 66 m hoch, der S\u00fcdturm, auch Steffl genannt, ist 137 m hoch und gilt als einer der sch\u00f6nsten gotischen T\u00fcrme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 16145262192, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["routenfuechse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "routenfuechse.de", "toknum": 16255956998, "Left": [{"class": "", "str": "Die Besonderheit dieser Kirchen besteht darin, dass sie jeweils \u00fcber eine orientalisch anmutende Turmform verf\u00fcgen, die im Volksmund Sarazenenturm oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Sch\u00f6ner Brunnen, Lorenzkirche oder der Henkersteg, N\u00fcrnberg ist definitiv eine Reise wert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wellness-bummler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "wellness-bummler.de", "toknum": 16346961882, "Left": [{"class": "", "str": "Ob der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der N\u00e4he des Ibbenb\u00fcrener Aasees zu finden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ibbenbueren-informativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturmes"}], "ref": "ibbenbueren-informativ.de", "toknum": 16505542946, "Left": [{"class": "", "str": "Das Kirchdorf Ibbenb\u00fcren bekommt von den Edelherren zu Ibbenb\u00fcren um 1150 das Schloss, als dessen letzte \u00dcberbleibsel heute leider nur noch die Ruine des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit der romanischen Doppelkapelle, den Wirtschaftsgeb\u00e4u d en mit dem bekannten \"Tiefen Brunnen\" und dem alles \u00fcberragenden \"Sinwellturm\" eingenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "uni-erlangen.de", "toknum": 16511479895, "Left": [{"class": "", "str": "Der Hauptteil des Berges wird von der Kaiserburg mit dem Palas und der Kemenate, dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Reicke 1995, S. 7; 9; 28-33), die die Forschung bis ins 19. Jh. pr\u00e4gten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenturm"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 17430647092, "Left": [{"class": "", "str": "Er f\u00fchrte schon ab dem 16. Jh. zu Bezeichnungen wie etwa \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Jugendstilviertel sowie der Neptunbrunnen aus der Zeit des Barock."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtschaft-leicht-verstaendlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenturm"}], "ref": "wirtschaft-leicht-verstaendlich.de", "toknum": 17520834920, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den bekanntesten baulichen Sehensw\u00fcrdigkeiten geh\u00f6ren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gro\u00dfe und kleine Elle, Inschrift 05, Turmerst\u00fcbe, Wasserspeier, Pilgram-Kanzel mit Fenstergucker und Zahnweh-Herrgott."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-stephens.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "st-stephens.at", "toknum": 18064293947, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere sehenswerte Teile des Wiener Stephansdoms: Riesentor,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an seiner Seite, zum alten Teil der Kirche, dem sp\u00e4tromanischen Kirchenbau aus dem 13. Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["citysam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heident\u00fcrme"}], "ref": "citysam.de", "toknum": 18372211933, "Left": [{"class": "", "str": "Das Portal geh\u00f6rt, wie die beiden"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenturm\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Heidenturm\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"14675745280": 0.7294117647058823, "8602746370": 0.5229411764705882, "4943219717": 0.6150961538461538, "17376590342": 0.7884615384615384, "16374110728": 0.5, "13374428174": 0.5, "184491023": 0.7171052631578948, "10775010323": 0.5739130434782609, "3952032792": 0.0, "10078492192": 0.8315789473684209, "2795022372": 0.0, "4159773736": 0.584375, "10119855160": 0.5286363636363636, "11862228537": 0.7596153846153846, "13602404924": 0.6607142857142857, "19780926021": 0.6840909090909091, "13494002246": 0.8, "14045030156": 0.5403846153846154, "2518212174": 0.5, "13122158782": 0.6245833333333333, "3479542360": 0.6251724137931034, "13583405659": 0.5, "7800968415": 0.04982142857142858, "13602404960": 0.745, "15280544362": 0.7676470588235295, "7669293163": 0.7867647058823529, "2944492214": 0.14081896551724138, "365687315": 0.6299999999999999, "17376590014": 0.5275, "1576206971": 0.78125, "13650007676": 0.0849193548387096, "13602404996": 0.11052631578947364, "2702810245": 0.5, "13493999765": 0.77, "1680664214": 0.8636363636363638, "9133076638": 0.0, "14016603301": 0.5172058823529412, "10877768872": 0.6504166666666668, "13608747695": 0.0, "14606949042": 0.5051282051282051, "14199030965": 0.13932692307692301, "5006410934": 0.740625, "2518211259": 0.5214772727272727, "5917839548": 0.5, "580466878": 0.5181451612903225, "1170433742": 0.8923076923076922, "11878822610": 0.5, "6790684885": 0.5862931034482759, "16274252510": 0.6417499999999999, "11314645727": 0.6655092592592592, "10032004832": 0.0, "10085122284": 0.0, "10877768941": 0.21052631578947362, "3676032753": 0.5, "874761458": 0.6332692307692307, "7833436922": 0.5829741379310345, "9861678335": 0.5384469696969697, "5106167051": 0.010357142857142858, "13243347212": 0.8, "14858245907": 0.8008333333333334, "4450332950": 0.7916666666666667, "2518211354": 0.5, "1973248283": 0.7499999999999999, "4159773475": 0.37142857142857133, "16267902249": 0.825, "17292933115": 0.0, "4159773492": 0.3111111111111111, "15912597305": 0.5471774193548387, "15358205754": 0.59, "12216575803": 0.1538461538461538, "10882008889": 0.6332692307692307, "9133076826": 0.8272727272727275, "9571721570": 0.6990476190476191, "19141970790": 0.0461363636363636, "17222227304": 0.5, "524081009": 0.575, "10375552885": 0.5666666666666667, "10231191928": 0.0, "19086431124": 0.6191666666666665, "524086239": 0.8461538461538461, "524087183": 0.8214285714285714, "14348781460": 0.8666666666666667, "8913186886": 0.18847826086956512, "13734354351": 0.5342857142857143, "7118351792": 0.551969696969697, "5481076668": 0.9, "12540928958": 0.8375, "9603467711": 0.7393181818181818, "3490953664": 0.7736842105263156, "5473130949": 0.0, "17376590800": 0.7678571428571428, "13664795605": 0.1380681818181818, "5019064790": 0.5183552631578947, "17376590811": 0.7307142857142859, "1108405727": 0.6479310344827586, "9133076963": 0.7975, "301465581": 0.5942391304347825, "10305447933": 0.0, "51130623": 0.0, "16628552701": 0.7307692307692308}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Heidenturm", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenturm%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heidenturm\"]", "op": "Query", "size": 207}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenturm%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 207}], "concsize": 207, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 207}