{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " nur mit Gewalt zu erreichen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["livland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionierung"}], "ref": "livland.de", "toknum": 7221321838, "Left": [{"class": "", "str": "Berthold gelangte zu der Auffassung, da\u00df die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " augesandt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionierung"}], "ref": "jesus.ch", "toknum": 14377757627, "Left": [{"class": "", "str": "Darum hat er den Juden Scha-ul f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionierung"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 7877502392, "Left": [{"class": "", "str": "Man geht davon aus, dass das Wessobrunner Gebet um 790 zum Zweck der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weyer-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionierung"}], "ref": "weyer-neustadt.de", "toknum": 11451020492, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bonifatius in Rom , er erh\u00e4lt von Gregor II. den Auftrag f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als \"bitten\", als Bitte an Gott verstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ilsenburg-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionierung"}], "ref": "ilsenburg-net.de", "toknum": 3957017691, "Left": [{"class": "", "str": "Der Begriff \"beten\" wurde auch zur Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit den bekannten brutalen Mitteln durchgef\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmissionierung"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 12109862743, "Left": [{"class": "", "str": "In den Gebieten Mittel- und Osteuropas sowie in Mittel- und S\u00fcdamerika wurde die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " diente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-quellen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionierung"}], "ref": "heilige-quellen.de", "toknum": 1533242694, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die alte Kapelle auf der Milseburg um 1906. Die Au\u00dfenkanzel macht deutlich, dass das kleine Kirchlein an diesem alten Kultort vor allem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch ohne Einbindung in das Judentum vorzunehmen, klug und sinnvoll, aber schwer nachvollziehbar und durchf\u00fchrbar f\u00fcr M\u00e4nner wie Petrus und Paulus, die gl\u00e4ubige Juden waren!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionierung"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 18710302881, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb war der Entschluss, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch vor Gewalt, Vertreibung und Mord nicht zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kilu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionierung"}], "ref": "kilu.de", "toknum": 6238080627, "Left": [{"class": "", "str": "Als au\u00dferordentlich treuer Vasall des Staufer-Kaisers Friedrich I. Barbarossa und begeisterter Anh\u00e4nger der Zentralgewalt schreckte er bei der Ausdehnung des Reichsgebietes nach Osten unter dem Deckmantel der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", siehe Mt. 10, 5-7 und Mt. 15,24."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atheisten-info.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionierung"}], "ref": "atheisten-info.at", "toknum": 9301873875, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heinz-Werner Kubitza schreibt in seinem Buch \"Der Jesuswahn\" \u00fcber den Hl. Geist, dass die wichtigste Bibelstelle, n\u00e4mlich die sogenannten \"triadische Taufformel\" gem\u00e4\u00df Mt. 28,18, \"darum geht zu allen V\u00f6lkern und macht alle Menschen zu meinen J\u00fcngern, tauft sie auf den Namen des Vaters und des Sohnes und des Heiligen Geistes\", eine sp\u00e4tere Erfindung ist: die fr\u00fchen Christen tauften auf den Namen Jesu, auch die Bestimmung \"darum geht zu allen V\u00f6lkern ..\" ist eine nachtr\u00e4glich Einf\u00fcgung, weil gem\u00e4\u00df fr\u00fcherer Texte verbat Jesus ausdr\u00fccklich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" betreiben. 725 werden die Alemannen und das \u00f6stliche Maingebiet von Karl Martell unterworfen. 732 gelingt es Karl Martell in Schlachten bei Poitiers und Tours das Vordringen der Araber in Westeuropa zu beenden. 737 ab diesem Jahr regiert Karl Martell ohne K\u00f6nig. 737 bekommt Bonifatius bei einem Besuch in Rom, von Papst Gregor III. den Auftrag \"das Gewonnene\" neu zu organisieren und in Bayern, Alemannien, Hessen und Th\u00fcringen Bist\u00fcmer zu gr\u00fcnden und Bisch\u00f6fe einzusetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maler-kempf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionierung"}], "ref": "maler-kempf.de", "toknum": 2877529675, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist von Karl Martell mit herzoglichen Privilegien ausgestattet und kann mit milit\u00e4rischer Unterst\u00fctzung die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kaschierte nur unzureichend die territorialen Interessen des Ordens namentlich in Schamaiten . Bei nachhaltiger Unterst\u00fctzung adliger Preu\u00dfenfahrer wurde der Krieg mittels vieler kleinerer Feldz\u00fcge nach Litauen getragen, die Gro\u00dff\u00fcrsten von Litauen verfuhren ihrereits ebenso, was u.U. gewaltige Treffen wie die Schlacht bei Rudau zeitigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studipilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionierung"}], "ref": "studipilot.de", "toknum": 2848945039, "Left": [{"class": "", "str": "Die stete Betonung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (wie z.B. durch den Deutschritterorden im Ostseeraum, die Katharerverfolgung in S\u00fcdfrankreich, oder eben das Heilige Land)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siedeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionierung"}], "ref": "siedeln.de", "toknum": 18570046534, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Themen wie Kirchenspaltung, Ketzerei und andere Irrlehren vermisse ich eigentlich bei KGR - gerade unter Reformation h\u00e4tte ich mir Ereignisse wie Bilderst\u00fcrmer, die Wiedert\u00e4ufer von M\u00fcnster oder auch die Hussitenkriege vorgestellt, oder eben Kreuzz\u00fcge und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch, in deren Folge das Imperium dereinst bekanntlich nicht unwesentliche Ver\u00e4nderungen erfahren sollte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philologia.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionierung"}], "ref": "philologia.ch", "toknum": 7713724600, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem wurde der Fall Jerusalems im Jahr 70 n.Chr. f\u00fcr zwei k\u00fcnftige Weltreligionen \"eine der bedeutenden Wegmarken ihrer weiteren Entwicklung\" ( S. 127): F\u00fcr das Judentum begann die Diaspora, innerhalb des Christentums setzten sich die Bef\u00fcrworter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eo-bamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionierung"}], "ref": "eo-bamberg.de", "toknum": 16424601914, "Left": [{"class": "", "str": "\"Jesus ist in die Welt gekommen, um alle Menschen zu retten, nicht nur die Juden\", diesem Glaubensgrundsatz folgte die Urgemeinde und erlaubte Paulus die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Dienste der allein selig machenden katholischen Kirche, wieder andere aber warnen jedoch vor diesem Abenteuer..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionierung"}], "ref": "kommunisten-online.de", "toknum": 14852597742, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon tr\u00e4umen einige in Polen laut, jetzt k\u00e4me man ans billige Erd\u00f6l, andere wollen gleich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " / Ostkolonisation\" ausgehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenmissionierung"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 18347832690, "Left": [{"class": "", "str": "Da die einheimischen Slawen / Wenden nicht in den St\u00e4dten wohnen, sowie keine Handwerksberufe aus\u00fcben durften, kann man wegen des fr\u00fchen Vorkommen der st\u00e4dtischen Jennerjahns jedenfalls von einer Einwanderung im Zuge der \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenmissionierung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenmissionierung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"18710302881": 0.5291666666666667, "14377757627": 0.7727272727272728, "18570046534": 0.5, "1533242694": 0.6137499999999999, "2877529675": 0.5, "11451020492": 0.76, "7221321838": 0.828125, "2848945039": 0.5, "7713724600": 0.5, "18347832690": 0.0, "6238080627": 0.5040789473684211, "9301873875": 0.5, "14852597742": 0.03192567567567565, "12109862743": 0.6552500000000001, "7877502392": 0.7676470588235295, "16424601914": 0.08129032258064507, "3957017691": 0.7577272727272727}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenmissionierung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenmissionierung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidenmissionierung\"]", "op": "Query", "size": 17}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenmissionierung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 17}], "concsize": 17, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 17}