{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " tragen diese Steine allerdings zu Unrecht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diera-zehren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengr\u00e4ber"}], "ref": "diera-zehren.de", "toknum": 13047606617, "Left": [{"class": "", "str": "Den Namen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt, verbuddelt haben?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cultur-cafe-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengr\u00e4ber"}], "ref": "cultur-cafe-berlin.de", "toknum": 18033646658, "Left": [{"class": "", "str": "Sollte die jemand bei den gro\u00dfen runden Steinen, heute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren, unheimlich und zur\u00fcckgesto\u00dfen und zu den Gebeinen der Seligen hingezogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengr\u00e4ber"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 2350829643, "Left": [{"class": "", "str": "Sie f\u00fchlte sich an Orten, wo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen sein, und die Heiden haben immer viel Silber und Gold mit sich in die Erde genommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rofrisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengr\u00e4ber"}], "ref": "rofrisch.de", "toknum": 382919586, "Left": [{"class": "", "str": "Denn da sollen vor alters"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Natzental aus dem Jahre 1912 geriet nach dem Zweiten Weltkrieg in Vergessenheit und verwuchs zusehens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturpark-suedschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengr\u00e4ber"}], "ref": "naturpark-suedschwarzwald.de", "toknum": 603704281, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Wegeanlage f\u00fcr Besucher der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"(H\u00fcgelgr\u00e4ber mit Bronzefunden) noch nachzuweisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altstrassen-in-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengr\u00e4ber"}], "ref": "altstrassen-in-hessen.de", "toknum": 3488551652, "Left": [{"class": "", "str": "Er f\u00fchrt ziemlich geradlinig auf einen Punkt nordwestlich von Oberstedten und ist bei dem Walddistrikt \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie die Nekropole von der \u00e4lteren Wohnbev\u00f6lkerung genannt wird, in Vergessenheit geraten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwermetall.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengr\u00e4ber"}], "ref": "schwermetall.ch", "toknum": 14153099650, "Left": [{"class": "", "str": "Man k\u00f6nnte beinahe glauben, dass man alles versucht hat, dass die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren, unheimlich und zur\u00fcckgesto\u00dfen\" gef\u00fchlt haben; zu den Gebeinen der Seligen hingegen f\u00fchlte sie sich \"auf eine wunderbare Weise hingezogen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengr\u00e4ber"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 12924426445, "Left": [{"class": "", "str": "Sie soll sich an Orten, \"wo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (H\u00fcgelgr\u00e4ber mit Bronzefunden) noch vor 100 Jahren nachzuweisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altstrassen-in-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengr\u00e4ber"}], "ref": "altstrassen-in-hessen.de", "toknum": 8568180774, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde von einem der letzten Landgrafen mit Linden bepflanzt in Erinnerung an seinen alten Namen und war bei dem Walddistrikt \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von denen die Menschen nichts mehr wissen, und statt der Nachschlagebuchs- und Allerweltsgeschichten, werden Sagen und Legenden und hier und da selbst die Bruchst\u00fccke verklungener Lieder zu dir sprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengr\u00e4ber"}], "ref": "textlog.de", "toknum": 3311374512, "Left": [{"class": "", "str": "Du wirst Klosterruinen begegnen, von deren Existenz h\u00f6chstens die n\u00e4chste Stadt eine leise Kenntnis hatte; du wirst inmitten alter Dorfkirchen, deren zerbr\u00f6ckelter Schindelturm nur auf Elend deutete, gro\u00dfe Wandbilder oder in den treppenlosen Gr\u00fcften reiche Kupfers\u00e4rge mit Kruzifix und vergoldeten Wappenschildern finden; du wirst Schlachtfelder \u00fcberschreiten, Wendenkirchh\u00f6fe,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Feder von Jodocus Hermann N\u00fcnning (* 1675 in Sch\u00fcttdorf; 1753 in Borken), ein weiteres quasi auch als Festschrift f\u00fcr Sodmann ein \u00dcberblick \u00fcber die historisch-landeskundliche Forschung in der Region."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ghl-westmuensterland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengr\u00e4ber"}], "ref": "ghl-westmuensterland.de", "toknum": 11764328028, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wurden gleich zwei B\u00fccher vorgestellt: Eines \u00fcber westf\u00e4lisch-m\u00fcnsterl\u00e4ndische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schrieb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludgerusschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengr\u00e4ber"}], "ref": "ludgerusschule.de", "toknum": 4850018931, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So mag sie Jodokus Hermann N\u00fcnning gekannt haben, der \"angeregt durch die Gestalten jener Grabsteine, die ich bei Heiden, einem von meinem Landgute Wickinghoff nicht weit entferntem Dorfe, gesehen habe\", im Jahre 1713 eine Abhandlung \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur nach Stand und Rang, nach Reich und Arm unterscheiden sollen, ist wohl eben so unglaublich,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengr\u00e4ber"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 984870018, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df sich aber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit Keramikkr\u00fcgen und M\u00fcnzen gefunden worden sein. 1983 M\u00fcnzfund (Sesterz, Crispina 182/183 n. Chr.) aus dem Siedlungsbereich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roscheiderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengr\u00e4ber"}], "ref": "roscheiderhof.de", "toknum": 2994845579, "Left": [{"class": "", "str": "Zuvor sollen in dem Bereich \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darthun; die Alemannen waren aber die erbittertsten Celtenfeinde, somit kann das Wort \" Fee\" schwerlich trotz celtischer Ortsnamen in der Gegend ein \u00e4chter Nachhall des untergehenden Druidinnencults in der Tuttlinger Heimat sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diedutt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengr\u00e4ber"}], "ref": "diedutt.de", "toknum": 15420706702, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Annahme w\u00fcrde noch unterst\u00fczt durch unverkennbar celtische Berg-, Flur-, Wald- und Wassernamen . Ein Umstand aber h\u00e4lt mich ab, Celten hier anzunehmen: die Tuttlinger Gegend ist ganz von Alemannen bewohnt gewesen, was auch die alten, von D\u00fcrrich und W. Menzel untersuchten Oberflachter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" angelegt worden sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herbern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengr\u00e4ber"}], "ref": "herbern.de", "toknum": 7319015261, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach welchem Ordnungsschema die Gr\u00e4ber rund um die St.-Benedikt-Kirche angelegt wurden, erf\u00e4hrt man bei Farwick 3 : Neben 179 Familien-Begr\u00e4bnispl\u00e4tzen mit namentlicher Nennung muss dort noch ein abgetrennter Bereich f\u00fcr die \"Dorfleute\", die \"Hornschen Leute\" und die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch bald ein Jahrtausend geehrt und geschont, herr\u00fchre, wollte er nicht f\u00fcr erwiesen annehmen, aber der Sage m\u00fcsse man doch auch ihr Recht lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengr\u00e4ber"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 9391462944, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df da ein gro\u00dfer Kriegshauptmann die Ehre der Deutschen gerettet, da\u00df dies ein Vorfahr der Familie gewesen, da\u00df vielleicht ein Ehebund mit einer hinterbliebnen Tochter des letzten Wilzenk\u00f6nigs stattgefunden, da\u00df daher der Respekt, mit dem man diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" verraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["felberjoergl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengr\u00e4ber"}], "ref": "felberjoergl.at", "toknum": 10020814829, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem in seinen breiten Talfurchen, wie der Muggenau (Talschaft St. Nikolai i. S.) und des S\u00fc\u00dfentales (Talschaft St. Andr\u00e4 i. S.), wie dies die dort heute noch vorhandenen und ausgedehnten Bereiche sogenannter \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehen um Prillwitz umher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengr\u00e4ber"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 14230089140, "Left": [{"class": "", "str": "Man vermuthet, und zwar mit Recht, da\u00df hier der ber\u00fchmte wendische Tempelort Rethta gestanden habe; die Beschreibungen und Entfernungen stimmen alle daf\u00fcr, wenn auch die vor vielen Jahren hier allgeblich gefundenen G\u00f6tzenbilder die Annahme nicht zu best\u00e4rken im Stande sind, da ihre Aechtheit stark und gr\u00fcndlich angefochten ist; aber viele erhabene"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidengr\u00e4ber\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidengr\u00e4ber\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"9391462944": 0.0, "18033646658": 0.80625, "2994845579": 0.032499999999999994, "3488551652": 0.6413461538461539, "8568180774": 0.5375, "10020814829": 0.0, "2350829643": 0.7307142857142859, "382919586": 0.7160000000000001, "14153099650": 0.6016129032258064, "12924426445": 0.5553571428571429, "3311374512": 0.5, "4850018931": 0.5, "14230089140": 0.0, "15420706702": 0.0, "603704281": 0.6663043478260868, "13047606617": 0.815, "984870018": 0.21083333333333326, "11764328028": 0.5, "7319015261": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Heidengr\u00e4ber", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidengr%C3%A4ber%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidengr\u00e4ber\"]", "op": "Query", "size": 19}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidengr%C3%A4ber%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 19}], "concsize": 19, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 19}