{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Im Heidenbau war eine grundlegende Instandsetzung erforderlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschesburgenmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenbau"}], "ref": "deutschesburgenmuseum.de", "toknum": 15415891673, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichneten Bauten entstanden im Zuge dieser Bauma\u00dfnahmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschesburgenmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbau"}], "ref": "deutschesburgenmuseum.de", "toknum": 13620623998, "Left": [{"class": "", "str": "Die sp\u00e4ter als Kommandanten- und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschesburgenmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbau"}], "ref": "deutschesburgenmuseum.de", "toknum": 126320716, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 21. April 2012 er\u00f6ffnet eine erste Ausstellung des Deutschen Burgenmuseums im sanierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nennt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ulrich-goepfert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbau"}], "ref": "ulrich-goepfert.de", "toknum": 19420079851, "Left": [{"class": "", "str": "Dass sie der grauen Vorzeit angeh\u00f6rt, davon zeugt noch der Name des \u00e4ltesten Burgteils, den man"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr eine museale Nutzung geeignet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschesburgenmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbau"}], "ref": "deutschesburgenmuseum.de", "toknum": 15415891543, "Left": [{"class": "", "str": "Durch den Brand im Jahr 1982 waren bislang weder die R\u00e4ume des Franz\u00f6sischen Baus noch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " errichtet, dem sp\u00e4ter der vom ernestinischen Landbaumeister Nickel Gromann entworfene Franz\u00f6sische Bau angef\u00fcgt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schatzkammer-thueringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbau"}], "ref": "schatzkammer-thueringen.de", "toknum": 17981012337, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind sowohl restauratorische Untersuchungen als auch gezielte Bauuntersuchungen vorgenommen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschesburgenmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbau"}], "ref": "deutschesburgenmuseum.de", "toknum": 15415891409, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bauuntersuchung Im Rahmen der Sanierung von Franz\u00f6sischem Bau und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der aus dem Sp\u00e4tmittelalter stammende Ostfl\u00fcgel der Heldburg, mit dessen Errichtung um 1490 die Erweiterung der urspr\u00fcnglich sehr kleinen Burganlage begann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museumsreport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenbau"}], "ref": "museumsreport.de", "toknum": 7501135358, "Left": [{"class": "", "str": "Ausstellungsort ist der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Franz\u00f6sischem Bau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschesburgenmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbau"}], "ref": "deutschesburgenmuseum.de", "toknum": 15415891466, "Left": [{"class": "", "str": "Ziel war dabei einerseits die Dokumentation einzelner Befunde im Zustand vor der Sanierung und andererseits die Auswertung der Befunde im Hinblick auf die Analyse der Bauphasen und der Bautechnik von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["konrad-fischer-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbau"}], "ref": "konrad-fischer-info.de", "toknum": 14133705422, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Seit 2009 arbeiten die Firmen am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Er\u00f6ffnung am 21.04.2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschesburgenmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbau"}], "ref": "deutschesburgenmuseum.de", "toknum": 126320698, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausstellung im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einer ersten Ausstellungseinheit"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschesburgenmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbau"}], "ref": "deutschesburgenmuseum.de", "toknum": 3559016113, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrhundert im Kommandantenbau - Hausmannsturm des Kommandantenbaus - Brunnenhaus - ab April 2012 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hrend der Sanierung (G.U. Gro\u00dfmann)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschesburgenmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbau"}], "ref": "deutschesburgenmuseum.de", "toknum": 15415891743, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Veste Heldburg - Blick auf die Unterzugskonstruktion im"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschesburgenmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbau"}], "ref": "deutschesburgenmuseum.de", "toknum": 126320695, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "21.04.2012 Er\u00f6ffnung einer Probeausstellung im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war eine grundlegende Instandsetzung erforderlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschesburgenmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbau"}], "ref": "deutschesburgenmuseum.de", "toknum": 15415891675, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heidenbau Im"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenbau\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenbau\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"126320695": 0.1, "15415891409": 0.680952380952381, "15415891466": 0.5276785714285714, "19420079851": 0.7442857142857144, "126320716": 0.76, "14133705422": 0.3555555555555556, "3559016113": 0.15394736842105258, "17981012337": 0.70625, "7501135358": 0.58625, "15415891543": 0.7134239130434782, "15415891673": 0.7916666666666667, "126320698": 0.20089285714285712, "15415891675": 0.7916666666666667, "13620623998": 0.78125, "15415891743": 0.14117647058823526}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenbau", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenbau%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidenbau\"]", "op": "Query", "size": 15}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenbau%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 15}], "concsize": 15, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 15}