{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fchren Wanderwege."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern-reisen-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkirche"}], "ref": "bayern-reisen-urlaub.de", "toknum": 12499898221, "Left": [{"class": "", "str": "Auch zur \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrde aufrechterhalten k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus-und-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "jesus-und-kirche.de", "toknum": 624561689, "Left": [{"class": "", "str": "Es fragte sich aber, ob sie diesen Anspruch angesichts der vorab durch Paulus geschaffenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Kreuz Jesu vertreten!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mariahimmelfahrt-marpingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "mariahimmelfahrt-marpingen.de", "toknum": 5130890510, "Left": [{"class": "", "str": "In ihm sieht Markus die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 10395968243, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben viel zu weinge messianische Juden, wir sind ja praktisch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zugeschrieben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelbund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "bibelbund.de", "toknum": 3559080882, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei werden un- oder antij\u00fcdische Stellen im NT \"dem redaktionellen Einfluss der sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Urselstein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutach-schwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "gutach-schwarzwald.de", "toknum": 518748565, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dies war auch das Thema der Wanderung, gemeint waren damit aber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am schnellsten vom L\u00f6cherbergwasen aus \u00fcber den Querweg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberharmersbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "oberharmersbach.de", "toknum": 5475915772, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wanderer erreichen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (km 25,3)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aktiv-im-renchtal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "aktiv-im-renchtal.de", "toknum": 13568373711, "Left": [{"class": "", "str": "Dort machen wir einen kurzen Abstecher nach rechts zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 15991556637, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Mosaik stellt neben der Stiftungsinschrift links die Judenkirche und rechts die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirchen"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 15029382966, "Left": [{"class": "", "str": "Die r\u00f6misch-katholische Kirche ist die Mutter aller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder dass sie Turm der Weleda war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7849332635, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von der Burg wird erz\u00e4hlt, dass sie entweder als eine vorchristliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um und fahren zum L\u00f6cherbergwasen (km 27,3)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aktiv-im-renchtal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "aktiv-im-renchtal.de", "toknum": 13568373727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir drehen an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bestimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emmaus-juegesheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkirche"}], "ref": "emmaus-juegesheim.de", "toknum": 18862300696, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor allem wurde aber die Trennung der christlichen Gemeinschaft vom Judentum durch das Entstehen und Wachsen der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Frage nach Israel als dem Volk Gottes theologisch ungel\u00f6st liegengelassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-rundbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "freiburger-rundbrief.de", "toknum": 8593452728, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Offenbar hat die Entwicklung hin zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll einst die Kultst\u00e4tte der das Saartal bewohnenden Heiden gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altegeschichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "altegeschichten.de", "toknum": 7310773104, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegeben!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 19337890173, "Left": [{"class": "", "str": "Solange die Juden in ihrem Unglauben verharren, wird das Brot vom Himmel als Sakrament der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Oberharmersbach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mortenau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "mortenau.de", "toknum": 4654559316, "Left": [{"class": "", "str": "Kurt Klein: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Hexentanzplatz vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wassertropfen-kork.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "wassertropfen-kork.de", "toknum": 13350841322, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz nach dem Sch\u00e4fersfeld kamen wir am Naturdenkmal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asn-bgld.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "asn-bgld.ac.at", "toknum": 11679528118, "Left": [{"class": "", "str": "Ausserdem bildete Massenzio auch die Fassade um und restaurierte er das Baptisterium und verband es mit der Basilika durch die sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auf den ersten Blick eine Ansammlung gro\u00dfer Steine, war in fr\u00fcheren Zeiten sicherlich eine religi\u00f6se St\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedershof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "friedershof.de", "toknum": 15761658913, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkirche"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 15190131083, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter den Bewohnern der Region waren die \u00dcberreste des Kastellbads bereits vor dem Beginn der wissenschaftlichen Erforschung bekannt und wurden \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Halberg und richtete sie sich zu einer Einsiedelei ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altegeschichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "altegeschichten.de", "toknum": 7310773257, "Left": [{"class": "", "str": "Er verlie\u00df jedoch sp\u00e4ter seinen bisch\u00f6flichen Sitz, begab sich in die sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" genannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebenswirkstatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "lebenswirkstatt.de", "toknum": 2330891532, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen Kastell und Limes blieben die Grundmauern des Kastellbades erhalten, im Volksmund \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die einfach die Religion missbrauchte, um teuflische Machtspiele zu treiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "bibelkreis.ch", "toknum": 13994212607, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab christianisierte Politik der r\u00f6misch + protestantischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" am Speicher Moosboden vom Kraftwerk Kaprun im Tiroler Pinzgau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkirche"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 7653644377, "Left": [{"class": "", "str": "Ein sehr bekannter Durchkriechstein ist die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Jerusalemer Judenchristen sammeln sollten\u2013nach einem weiteren Beschluss des Apostelkonzils."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirchen"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 11054724248, "Left": [{"class": "", "str": "So m\u00fchsam wie die Kollekte, die die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden und nicht mehr die Kirche aus Juden und Heiden ist, ist nicht die katholische Kirche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 15356911226, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Kirche, die zur blo\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind neben ihm zwei Frauen dargestellt, die ein aufgeschlagenes Buch in den H\u00e4nden tragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roma-antiqua.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "roma-antiqua.de", "toknum": 11481412840, "Left": [{"class": "", "str": "Als Allegorien der Juden- und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und warnte leider vergebens die K\u00f6nige und F\u00fcrsten des deutschen Reiches vor ihrem verderblichen Wirken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["solaveritas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "solaveritas.de", "toknum": 19729492245, "Left": [{"class": "", "str": "Eckert sah in der Freimaurerei die Erben der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an ihren j\u00fcdischen Ursprung: Der wehrlos gekreuzigte Jude zeigte un\u00fcbersehbar die Unvereinbarkeit von Glaube und Macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausatheist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "hausatheist.de", "toknum": 12324423853, "Left": [{"class": "", "str": "Jesu Tod erinnerte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altstrassen-in-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "altstrassen-in-hessen.de", "toknum": 17061758642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von diesem Kastell f\u00fchren noch sichtbare Spuren einer R\u00f6merstrasse gerade nach Norden und, wie Herr Habel glaubt, nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberharmersbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "oberharmersbach.de", "toknum": 5475915800, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mountainbike-Touren 7,8,10 und 12 (vgl. MTB-Karte \"Vorderes Kinzigtal\") f\u00fchren ebenfalls unmittelbar an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestehend aus mehreren gro\u00dfen \u00fcber einander liegenden Buntsandsteinbl\u00f6cken und der Hexentanzplatz gaben den Menschen immer einen Grund f\u00fcr die Entstehung von Sagen und Legenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wassertropfen-kork.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "wassertropfen-kork.de", "toknum": 13350841328, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seinem Wirken grundgelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akademie-rs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "akademie-rs.de", "toknum": 2271347558, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Markus-Kommentar ohne Antijudaismen ..... Das Markusevangelium geht von der j\u00fcdischen Identit\u00e4t Jesu aus und sieht gleichzeitig die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Moosturm, Kornebene."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordrach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "nordrach.de", "toknum": 11576226643, "Left": [{"class": "", "str": "Die wichtigsten Wanderziele sind: M\u00fchlstein,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hochstilisiert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "jesus.ch", "toknum": 12990440982, "Left": [{"class": "", "str": "Und die Gottessohnschaft war f\u00fcr das damalige Judentum (und somit auch f\u00fcr Jesus selbst) nicht das, als was sie sp\u00e4ter von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 770 m, aus bis zu 15m hohen Buntsandsteinbl\u00f6cken, die auf einer Fl\u00e4che 120 x 70 m verstreut liegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swv-wettersbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "swv-wettersbach.de", "toknum": 10244637803, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit neuer Kraft erreichten wir das Naturdenkmal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt wurde. 1892 begannen die Grabungen der Reichs-Limeskommission, die bis 1904 andauerten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-limeskommission.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkirche"}], "ref": "deutsche-limeskommission.de", "toknum": 17346953947, "Left": [{"class": "", "str": "Schon damals untersuchte man das Kastellbad, das im Volksmund \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" fahren und dann das Kastell zu Fu\u00df von unten angehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taunus-wetterau-limes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkirche"}], "ref": "taunus-wetterau-limes.de", "toknum": 13456612951, "Left": [{"class": "", "str": "Man kann auch rechts des Roten Kreuzes die schnurgerade Forststra\u00dfe nach Nordosten bis zum Parkplatz \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ganz einfach herbeigef\u00fchrt werden und wurde bei der Stadt Rheinau angeregt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-ortlam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "dr-ortlam.de", "toknum": 9149879333, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Kl\u00e4rung der Altersfrage k\u00f6nnte durch dendro-chronologische Untersuchungen von alten Balken aus dem Fundamentsbereich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde, er bem\u00fchte sich um ein Verst\u00e4ndnis des Heilsplanes Gottes gerade in diesem Punkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["origenes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "origenes.de", "toknum": 16741897376, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Origenes war es noch nicht selbstverst\u00e4ndlich, da\u00df die Kirche eine reine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "(n) zu den Juden und zum Judentum betreffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 18773909202, "Left": [{"class": "", "str": "Erst dann k\u00f6nnen Folgerungen gezogen oder ausgeschlossen werden, die das heutige Verh\u00e4ltnis des Heidenchristentums bzw. der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", deren bizarre Steinformationen die Menschen vermuten lie\u00dfen, dass es sich um eine heidnische St\u00e4tte handeln k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern-reisen-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "bayern-reisen-urlaub.de", "toknum": 12498462329, "Left": [{"class": "", "str": "So beispielsweise der \u00fcber dem Dorfkern gelegene Katzenstein oder die sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Fall, zu christlichen Kirchen oder Kapellen umgebauten vorchristlichen Bauten oder an Stelle solcher Heiligt\u00fcmer errichteten Gottesh\u00e4usern aus dem Fr\u00fchmittelalter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["transpersonal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkirchen"}], "ref": "transpersonal.de", "toknum": 9592967185, "Left": [{"class": "", "str": "Dies ist nicht zuletzt bei vielen sogenannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aref.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "aref.de", "toknum": 18153528726, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damit wird aber in der Konsequenz aus der Realit\u00e4t des NT (Neuen Testaments) - n\u00e4mlich der Gemeinde aus Judenchristen und Heidenchristen - eine reine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Ruf der wahren Weisheit und Gerechtigkeit vernahm und mit welchen Augen sie ihn sah, da sie Dinge unsichtbarer Art schauten!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 11586949086, "Left": [{"class": "", "str": "Erkenn weise und erw\u00e4ge, in welchem Lande die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") aber nicht verstand und verwischte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungefreiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkirche"}], "ref": "jungefreiheit.de", "toknum": 1456455088, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was speziell die fr\u00fche \"Judenkirche\" (kein diskriminierender, sondern g\u00e4ngiger sp\u00e4tantiker Begriff, zur Unterscheidung von der durch nicht-j\u00fcdische Christen gebildeten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juedische-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "juedische-allgemeine.de", "toknum": 2220595003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Brumlik: Ich finde, Herr Spaemann, Sie zahlen einen hohen Preis, wenn das f\u00fcr Sie das Unterpfand dessen ist, dass Sie nicht nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sicherlich nicht m\u00f6glich gewesen, noch weniger mit einer weithin unverst\u00e4ndlichen neuplatonische Theologie, die zudem merkw\u00fcrdige theurgische Praktiken einbezog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 11928907688, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Opportunisten und Karrieristen, wie B. meint, w\u00e4re die Begr\u00fcndung einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kbwn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "kbwn.de", "toknum": 6135795338, "Left": [{"class": "", "str": "Daran \u00e4ndert auch die Tatsache nichts, dass mit dem Verschwinden des Judenchristentums als eigener Gruppe in der Kirche unter dem Druck von Byzanz und dem Islam die christliche Kirche ph\u00e4notypisch zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taunus-wetterau-limes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkirche"}], "ref": "taunus-wetterau-limes.de", "toknum": 13456612862, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen dem Kastell und dem Limes, der in rund 100 m Entfernung noch als flacher Damm erkennbar ist, liegen die Grundmauern des Kastellbades unter einem Ruinenh\u00fcgel, vom Volksmund \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", da\u00df sie alles J\u00fcdische an Jesus in Abrede stellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christen-und-juden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "christen-und-juden.de", "toknum": 1050494952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jesus aus j\u00fcdischer Sicht Die \u00e4ltere j\u00fcdische Literatur (der Talmud und die Toledot Jeschu) steht so unter dem Eindruck einer sich r\u00fccksichtslos durchsetzenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bis der Weg auf den anschlie\u00dfenden 1,5 Kilometern etwa 100 H\u00f6henmeter zum L\u00f6cherbergwasen abf\u00e4llt, dem Sattel zwischen Hamersbachtal und Renchtal."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern-reisen-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "bayern-reisen-urlaub.de", "toknum": 12502224215, "Left": [{"class": "", "str": "Etwa einen Kilometer weit bewegt man sich in gleichbleibender H\u00f6henlage zum beeindruckenden Felsenmeer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gmuend.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "gmuend.at", "toknum": 14820791629, "Left": [{"class": "", "str": "Jesus wird als Verk\u00fcnder des Neuen Testamentes dargestellt, flankiert von den beiden Aposteln Petrus (mit Schl\u00fcsseln) und Paulus (mit Schwert) als Lehrer der Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eschatologisch eingetreten in Israels Privilegien, nicht ohne Israel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 17327911342, "Left": [{"class": "", "str": "Wie Israel, ausgezeichnet durch Gottes Erw\u00e4hlung und die ihr entsprechenden Privilegien, nicht ohne die Heiden an das Ziel seines Weges komme, so die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist m\u00f6glich geworden, weil es sowohl im Mittelmeerraum wie im Vorderen und Mittleren Asien, wohin die Boten Jesu kamen, wartende Menschen gab, die sich nicht mit dem begn\u00fcgten, was alle taten und dachten, sondern nach dem Stern suchten, der sie den Weg zur Wahrheit selbst, zum lebendigen Gott weisen konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uio.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "uio.at", "toknum": 836293184, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mutter Erde besonders nahe f\u00fchlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidilandtourism.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "heidilandtourism.ch", "toknum": 3473211842, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dieser gef\u00fchrten Wanderung erfahren die Teilnehmer, wie die Pestlinde zu ihrem Namen gekommen ist, welche Funktion der Kirchturm bei Gretschins hat, wieso die Burgruine Wartau energetisch hoch interessant ist und weshalb man sich bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (nicht j\u00fcdische Christen) und \"Judenkirche\" (j\u00fcdische Christen) gleichwertig nebeneinander allegorisch dargestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["junge-freiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkirche"}], "ref": "junge-freiheit.de", "toknum": 5918177691, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Denn in der Sp\u00e4tantike gab es noch garkeinen \"Antisemitismus\", - so wurden u.a. (z.B. in den Apsismosaiken sp\u00e4tantiker Kathedralen in Ravenna und Rom um 400 n.Chr.) ganz harmlos \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"Hunnenkirchhof\" etc. bezeichnet wurden - die Benennung muss lange nach der Sp\u00e4tantike erfolgt sein, aber zu einer Zeit, wo noch viel zu sehen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkirche"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 5021469711, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4hnliches gilt f\u00fcr die etlichen Ruinen, die mit Namen wie \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht nur gebrannt hatte, sondern durch ein au\u00dferordentliches Ereignis teilzerst\u00f6rt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-ortlam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "dr-ortlam.de", "toknum": 9149879287, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verwendung kleinerer (j\u00fcngerer) Ziegelformate beim 1630er Wiederaufbau \u2013 gegen\u00fcber den gr\u00f6\u00dferen (\u00e4lteren), grau gebrannten Klosterformatziegeln (32 x 16 x 8cm) \u2013 belegt, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus . Raffael hat diesen Gedanken zum Ausdruck gebracht, indem er der Gestalt Platons die Gesichtsz\u00fcge von Leonardo gab und Aristoteles die von Paulus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-athen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "schule-athen.at", "toknum": 7642140830, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gesten Platons und Aristoteles charakterisieren Gegens\u00e4tze, hinter denen der zeitgen\u00f6ssische Streit zwischen Franziskaner- und Dominikanertheologen steht . Diese theologische Auseinandersetzung f\u00fchrt zur\u00fcck in die Vergangenheit, von Thomas von Aquin zu Aristoteles und zu Bonaventura oder Augustinus zu Plato und schlie\u00dflich zu ihrem Ursprung in der Gestalt und dem Charakter der beiden Kirchenf\u00fcrsten, dem Vertreter der Judenkirche Petrus und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), Phyteuma nigrum, Poa humilis und Scleranthus perennis (L\u00f6cherberg), Von den bislang aus dem Gebiet bekannten Sippen konnten 226 Sippen (88 %) wieder nachgewiesen werden, die \u00fcbrigen d\u00fcrften bei gezielter Suche ebenfalls wieder zu finden sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["botanik-sw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "botanik-sw.de", "toknum": 12201893276, "Left": [{"class": "", "str": "Er beobachtete unter anderem Ornithopus perpusillus (an zwei Stellen in L\u00f6cherberg), Orobanche rapum-genistae (eine Pflanze am Weg von L\u00f6cherberg zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " somit unbrauchbar war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 11928907028, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Recht wird gerade bei der letzten Schrift angemerkt, dass diese philosophisch inspirierte Theologie nur f\u00fcr wenige Eingeweihte verst\u00e4ndlich gewesen sei, - man k\u00f6nnte hinzuf\u00fcgen, als eine der Grundlagen f\u00fcr eine sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkl\u00e4rt, in der die Angeh\u00f6rigen des Volkes Jesu nichts mehr zu suchen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kbwn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "kbwn.de", "toknum": 6133390114, "Left": [{"class": "", "str": "Aber mag das alles sein, wie es will - ich kann der Logik nicht folgen, nach welcher, weil einmal Juden von Christen diskriminiert wurden, sie jetzt weiter diskriminiert werden sollen, indem die Kirche Christi sich zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und des Jahrhunderte w\u00e4hrenden Christentums."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-rundbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "freiburger-rundbrief.de", "toknum": 6194886403, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als vor etwas mehr als einem Jahrhundert der politische Antisemitismus aufkam \u2013 charakterisiert durch den Gebrauch des Antisemitismus als politische Waffe \u2013, war er nicht mehr l\u00e4nger Ausdruck eines theologischen Antisemitismus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die von den Wiedererl\u00f6sten des Berges Sion verteidigt worden ist, wie ich ausgelegt habe, so da\u00df er, der Berg Esau, dem Herrn als Reich dient."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unifr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "unifr.ch", "toknum": 8495329212, "Left": [{"class": "", "str": "Der Berg Esau dagegen ist Idum\u00e4a, und das steht hier als Sinnbild der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ... Dieses dem Namen nach christliche Europa ist seit rund vierhundert Jahren zur Geburtsst\u00e4tte eines neuen Heidentums geworden, das im Herzen der Kirche selbst unaufhaltsam w\u00e4chst und sie von innen her auszuh\u00f6hlen droht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfg-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "bfg-muenchen.de", "toknum": 4818617372, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen alten Text vom Pontifex hat atheisten-info.at ausgegraben (pdf vom 18.6.) - der damalige Bischof Ratzinger \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \", einem beeindruckenden Komplex von Sandsteinbl\u00f6cken, die in verschiedener Gr\u00f6\u00dfe gegen den Osthang anstehen und die Phantasie der Menschen immer schon angeregt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordrach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "nordrach.de", "toknum": 4550660858, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wandert man vom M\u00fchlstein aus in n\u00f6rdlicher Richtung weiter, kommt man auf der H\u00f6he zwischen dem Nordrach- und dem Harmersbachtal zur \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altstrassen-in-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "altstrassen-in-hessen.de", "toknum": 17061761761, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Pflasterweg, welcher gegenw\u00e4rtig zur Abf\u00fchrung des Holzes aus der Gegend der Alth\u00f6fer Mauer, des Altk\u00f6nigs und des Feldbergs benutzt wird, kommt in einer Schneusse, welche die gerade Richtung gegen die r\u00f6mische Befestigung bei Heddernheim nimmt, herauf und zieht sich an dem s\u00fcdlichen Abh\u00e4nge der Alth\u00f6fer Mauer auf den bewaldeten R\u00fccken hinauf, der diese Mauer mit dem Altk\u00f6nig verbindet, l\u00e4uft dann auf diesem R\u00fccken fort, am n\u00f6rdlichen Abh\u00e4nge des Altk\u00f6nigs entlang, und wendet sich dann \u00fcber den Kl. Feldberg nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Heiden schlechthin an seine Stelle gesetzt werden sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-rundbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "freiburger-rundbrief.de", "toknum": 18741618322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Kirche gibt es nunmehr \"weder Jude noch Heide\" (Gal 3,28) Aber nichts deutet im Neuen Testament darauf hin, da\u00df die Gesamtheit des j\u00fcdischem Volkes k\u00fcnftig verworfen sei, da\u00df in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die die geistlichen Sch\u00e4tze Israels pl\u00fcnderte und den Weihrauch seiner Psalmen und Gebete an v\u00f6llig unvorstellbaren Orten entz\u00fcndete und entweihte und Bitterkeit und Myrrhen \u00fcber den Rest des heiligen Volkes brachte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praktisch-glaube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "praktisch-glaube.de", "toknum": 18949676784, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und statt jener Bewegung, die das auserw\u00e4hlte Volk tr\u00f6sten und entsch\u00e4digen und versammeln sollte, entstand eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden und nicht mehr Kirche aus Juden und Heiden ist, ist nicht die christliche Kirche. 6. Das Glaubensbekenntnis In den deutschsprachigen L\u00e4ndern ist das Niz\u00e4nische Glaubensbekenntnis fast vollst\u00e4ndig durch das Apostolische Glaubensbekenntnis verdr\u00e4ngt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kbwn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "kbwn.de", "toknum": 18621957913, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Kirche, die zur blo\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "). 23832 (Magazin), 23835 (Geschichte meiner...). - Eduard Emil Eckert (gest. 1866, Selbstmord!), k\u00f6nigl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antiquariatlange.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "antiquariatlange.de", "toknum": 16630697956, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Taute 1512ff.; Wolfstieg 3819 (Mysterien-Ges.), 3820 (Mysterien d."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in der muldenf\u00f6rmigen Senkung zwischen dem gr. und kl. Feldberge an den Quellen des nach der Lahn abfliessenden Weilbachs, und zwar auf der linken Seite und am n\u00f6rdlichen Abhange des Kl. Feldbergs, wo der Wald endigt und das sumpfige Wiesenterrain dieses Bachs anfangt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altstrassen-in-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "altstrassen-in-hessen.de", "toknum": 17061761428, "Left": [{"class": "", "str": "Es liegt, wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberharmersbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkirche"}], "ref": "oberharmersbach.de", "toknum": 5475915734, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der N\u00e4he des L\u00f6cherbergs befindet sich die so genannte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in ihren Bann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kraftorte.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkirche"}], "ref": "kraftorte.ch", "toknum": 8565470521, "Left": [{"class": "", "str": "Uns zogen nach einem weiteren kurzen Spaziergang die \"Brochna Burg\" und die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Leben zu rufen, war das kleine j\u00fcdische Ja der Urgemeinde genauso heilsnotwendig wie das gro\u00dfe Nein der meisten Juden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelbund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "bibelbund.de", "toknum": 3559082372, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Um die weltumfassende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Halberg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altegeschichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "altegeschichten.de", "toknum": 11657676126, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen, dass Juden diese Texte der Bibel bewahrt h\u00e4tten:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["communityhost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "communityhost.de", "toknum": 13512410395, "Left": [{"class": "", "str": "Bischof Eusebius von C\u00e4sarea (260\u20133 39 d. Z.) behauptete, es sei zum Wohl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "( ecclesia ex gentibus) und werden von der heiligen 14 Pudentiana und ihrer Schwester, der heiligen Praxedis ,mit Lorbeerkr\u00e4nzen gekr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausarbeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "hausarbeiten.de", "toknum": 18593002112, "Left": [{"class": "", "str": "Sie stehen stellvertretend f\u00fcr die Juden(ecclesia ex circumcione)--- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ihrem Kinde und Herrn sich genaht und ihm gro\u00dfe Ehre erwiesen haben?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 5525893014, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(news.stjosef.at) Wie mag Maria sich gefreut haben, als die Hl. Drei K\u00f6nige, die Stammesf\u00fcrsten und ersten Vertreter der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberharmersbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkirche"}], "ref": "oberharmersbach.de", "toknum": 5475915719, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in (Nieder-)Freistett in den Jahren 1628-30 nach einem Brandschaden (WIEDERRECHT 1950) k\u00f6nnte prim\u00e4r auch auf das gewaltige o. g. Unterwalden-Erdbeben (Zentralschweiz) vom 18. September 1601 zur\u00fcckzuf\u00fchren sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-ortlam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "dr-ortlam.de", "toknum": 9149879136, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Wiederaufbau der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Freistett, Ulm und am L\u00f6cherberg im oberen Renchtal, Heidenfelsen in Graufthal/Nord-Vogesen, Heidenmauer auf dem Odilienberg/Elsass, Heidenbach/Ottenh\u00f6fen, alter Heidenturm/Heidenkirche (Mauritius-Kirche, Renchen-Ulm), Heidenstein bei Triberg, Heidental, Heidenburg, Heidenheim, Heidesheim, Heidenhof, Heidenfeld, Heidenkam, Heidelberg u. a.."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-ortlam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "dr-ortlam.de", "toknum": 9149871335, "Left": [{"class": "", "str": "Die fr\u00fcher im Oberrheingebiet ans\u00e4ssigen Kelten (u. a. Odilienberg mit der Heidenmauer, Wasserwald und Heidenstadt bei Saverne im Elsass) wurden vermutlich damals \"Heiden\" benannt, was durch nachfolgende Bezeichnungen nahegelegt wird: u. a. 2 x Heidenstadt: bei Saverne und auf der Lettst\u00e4dter H\u00f6he/oberes Renchtal, 3 x"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind, die wieder ihrerseits den Juden ausgeschlossen hat, sondern da\u00df wir so nahe der gesegneten Zeit leben, die kommen soll, wo Jude und Heide, Sklave und Freier, sich eins in Jesus Christus, unserem Haupt, f\u00fchlen werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensstimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "glaubensstimme.de", "toknum": 7391709244, "Left": [{"class": "", "str": "\" La\u00dft uns Gott danken, da\u00df wir jetzt frei von den Fesseln des Judaismus sind und da\u00df wir nicht unter denen einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (ebenfalls Nikolaus-Kapelle) in Rheinau-Freistett, der >700 j\u00e4hrigen Kapelle St. Nikolaus in Rheinau-Hausgereut mit ihrem identischen Baustil und die urspr\u00fcngliche Nikolaus-Kapelle vom Dorfe Honau (KAUSS 1973)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-ortlam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "dr-ortlam.de", "toknum": 9149871730, "Left": [{"class": "", "str": "Als Relikte zeugen heute noch die urt\u00fcmlichen Kirchenbauten des Klauskirchls (= Nikolaus-Kapelle) in Achern, der >1000 j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (= Nikolauskapelle) im heutigen Rheinau-(Nieder-) Freistett -- an einer damaligen Rheinseitenschlinge gelegen (WIEDERRECHT 1950, LIST 1973) \u2013 der bisher 700 Jahre alten Kapelle St. Nikolaus in Rheinau-Hausgereut (BARTH 1969) direkt am schiffbaren Holchenbach und der bisher 1.000j\u00e4hrigen Nikolauskapelle im Dorfe Honau (KAUSS 1973)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-ortlam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "dr-ortlam.de", "toknum": 9149878539, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf diese Weise kam es sehr wahrscheinlich nicht nur viel fr\u00fcher als bisher angenommen zur Gr\u00fcndung der bisher auf 1000 n. Chr. eingestuften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 11912261904, "Left": [{"class": "", "str": "der Mosaicarum et Romanarum legum collatio und aus der Epistula Annae ad Senecam ), 10 ausgew\u00e4hlte j\u00fcdische Inschriften vom 3. bis zum 7. Jh. (aus Rom, Neapel, Spanien, Griechenland, Kleinasien, bes. Aphrodisias, Tunis, mit weitgehend gleichem Formular wie bei den Christen), Zeugnisse zum Miteinander von Juden und Christen (zumeist war es ein Gegeneinander) und schlie\u00dflich Zeugnisse der Arch\u00e4ologie (Synagogen, Sarkophage, Gl\u00e4ser, Tonlampen, christliche Adaptionen, wie z. B. das bekannte Wandmosaik von Santa Sabina in Rom mit der Juden- und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", noch heute allegorisch dargestellt auf Apsis-Mosaiken in sp\u00e4tantiken Kirchen in Ravenna und Rom zu sehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungefreiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkirche"}], "ref": "jungefreiheit.de", "toknum": 7981447595, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gab \u00fcbrigens schon in der Sp\u00e4tantike christliche Gruppen, die das alte Testament ignorierten; ja sogar eine klare Trennung zwischen \"Judenkirche\" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Routen f,g,h vom 1.2.-30.6. 291 Dohlenwand vom 1.2. bis 30.6."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "bayern-online.de", "toknum": 6091286401, "Left": [{"class": "", "str": "(oder k\u00fcrzer) 212-218 Walberla (Naturschutzgebiet), ganzj\u00e4hrig, ausgenommen 216 Rodenstein Westseite M\u00fcllerfelsen (Matterhornwand, Vogel Ged\u00e4chtniswand, Freundschaftsturm) bei Streitberg, vom 1. Februar bis zum 15. Juli jeden Jahres absolutes Kletterverbot, weil die Umgebung der Felsen im Umkreis von 50 Metern zum Schutz der br\u00fctenden Wanderfalken nicht betreten werden darf. 248"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", tr\u00e4gst die Wurzel , nicht du bist der Anfang der Heilsgeschichte Gottes mit derWelt, sondern die Wurzel, das Volk Israel, tr\u00e4gt dich, Heidenkirche, denn f\u00fcr immer steht Israel f\u00fcr den Anfang der Heilsgeschichte Gottes mit der Welt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gottesbotschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "gottesbotschaft.de", "toknum": 4631210214, "Left": [{"class": "", "str": "Er meint mit diesem Satz: Nicht du,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " u. ihre Erhebung zu einer theokrat.-polit. Weltmacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antiquariatlange.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "antiquariatlange.de", "toknum": 16630698085, "Left": [{"class": "", "str": "\" (Lennhoff, Posner, Binder) - In den \"Mysterien-Gesellschaften\" versucht er dabei nachzuweisen, \"dass der letzte geheimnisvolle Zweck des Frmrbundes kein anderer sei, als die Wiederherstellung der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Verlag der Friedrich Hurterschen Buchhandlung, Schaffhausen, 1860)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["solaveritas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "solaveritas.de", "toknum": 19729492182, "Left": [{"class": "", "str": "Dass die kapitalistische Demokratie nicht planlos aus der Feudalgesellschaft revoltierte, beschrieb Eduard Emil Eckert bereits 1860 in seinem heute kaum noch erh\u00e4ltlichen Buch \"Die geheimen oder Mysteriengesellschaften der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", deren Sinnbild Ninive war, so ist es immer ein und derselbe Christus, der durch die Zahl der Tage bezeichnet wird, ob man von drei oder von vierzig Tagen spricht; mit den vierzig Tagen ist er gemeint, weil er diese Zahl von Tagen nach seiner Auferstehung und bis zur Himmelfahrt mit den J\u00fcngern zubrachte, und mit den drei Tagen, weil er am dritten Tag auferstanden ist; es ist, wie wenn die siebzig \u00dcbersetzer und zugleich Propheten den Leser, der nur an dem geschichtlichen Verlauf der Begebenheit h\u00e4ngen bleiben m\u00f6chte,"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unifr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "unifr.ch", "toknum": 19719838956, "Left": [{"class": "", "str": "Nun sieht man mit Recht unter jener Stadt die Heidenkirche in prophetischer Weise vorgebildet, wie sie von Grund aus umgekehrt worden ist durch die Bu\u00dfe, so da\u00df sie nicht mehr ist, was sie war; und weil diese Umkehr durch Christus bewirkt worden ist in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reste befestigter (Kastell-)Anlagen keltischer oder r\u00f6mischer Abstammung Hohl Senke in der Landschaft durch Auswaschung oder Abnutzung (Hohlweg) Kastell Befestigtes Milit\u00e4rlager, \u00fcblicherweise der R\u00f6mer Kreuzweg Stra\u00dfen oder Fluren mit dem Zusatz Kreuz weisen auf Stein- und Wegekreuze hin, zumeist an alten Stra\u00dfen gelegen Landwehr Wallgraben mit dichter Hecke zur Abgrenzung mittelalterlicher Herrschaftsgebiete Lochbaum Mit einem eingeritzten Loch und/oder einem Andreaskreuz, einer Platte und Wappen versehene B\u00e4ume als Grenzzeichen im Wald; sp\u00e4ter wurden Lochb\u00e4ume durch Grenzsteine ersetzt Loh Alte Bezeichnung f\u00fcr Wald Malstatt, Malst\u00e4tte Ort der Gerichtsversammlung nach"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altstrassen-in-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "altstrassen-in-hessen.de", "toknum": 13568617009, "Left": [{"class": "", "str": "Meistens begleitet von W\u00e4llen, Gr\u00e4ben und Landwehren zur Verst\u00e4rkung der Schutzwirkung, aber auch entlang von Altstra\u00dfenz\u00fcgen zu finden Gewann Spezielle alte Form der Feldflur Heidenschloss,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der alten Pestlinde, der Kirche auf dem vorchristlichen Steinkultplatz und den steil abfallenden Felsen der Brochna Burg erwartet Sie in Wartau, wenige Meter \u00fcber dem Haupttal, eine zauberhafte, ganz eigene Welt voller Kraft, Geschichte und Mythen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kraftorte.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "kraftorte.ch", "toknum": 13563197459, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der Burgruine, der urt\u00fcmlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Halberg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altegeschichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "altegeschichten.de", "toknum": 7310773099, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordrach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkirche"}], "ref": "nordrach.de", "toknum": 4550660833, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", denn f\u00fcr immer steht Israel f\u00fcr den Anfang der Heilsgeschichte Gottes mit der Welt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gottesbotschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "gottesbotschaft.de", "toknum": 4631210242, "Left": [{"class": "", "str": "Er meint mit diesem Satz: Nicht du, Heidenkirche, tr\u00e4gst die Wurzel , nicht du bist der Anfang der Heilsgeschichte Gottes mit derWelt, sondern die Wurzel, das Volk Israel, tr\u00e4gt dich,"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedershof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkirche"}], "ref": "friedershof.de", "toknum": 15761658911, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Reppersberg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altegeschichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "altegeschichten.de", "toknum": 1675541091, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Raume Zell (Harmersbach)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mortenau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirchen"}], "ref": "mortenau.de", "toknum": 4654557060, "Left": [{"class": "", "str": "Thomas Kopp: Die zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Belsen weisen auf ein fr\u00fcher hier gefeiertes Opfermahl hin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkirche"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 5435576388, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcnf Tierh\u00e4upter an der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Heinrichsgrotte) Weitere Informationen zu Sperrungen sind auf der Liste des Deutschen Alpenvereins und bei der IG Klettern abrufbar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkirche"}], "ref": "bayern-online.de", "toknum": 6091286430, "Left": [{"class": "", "str": "Punta Civetta bei Burggaillenreuth ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden und soll nun nichts anderes mehr sein wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kbwn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "kbwn.de", "toknum": 6135794265, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist m\u00f6glich geworden, weil es sowohl im Mittelmeerraum wie im vorderen und mittleren Asien, wohin die Missionare kamen, wartende Menschen gab, die sich nicht mit dem Vorgefundenen begn\u00fcgten, sondern den Stern suchten, der ihnen den Weg zum wahren Retter der Welt weisen sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domus-ecclesiae.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "domus-ecclesiae.de", "toknum": 6817699821, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Mauritius-Kirche, Renchen-Ulm), Heidenstein bei Triberg, Heidental, Heidenburg, Heidenheim, Heidesheim, Heidenhof, Heidenfeld, Heidenkam, Heidelberg u. a.."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-ortlam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkirche"}], "ref": "dr-ortlam.de", "toknum": 9149871367, "Left": [{"class": "", "str": "Die fr\u00fcher im Oberrheingebiet ans\u00e4ssigen Kelten (u. a. Odilienberg mit der Heidenmauer, Wasserwald und Heidenstadt bei Saverne im Elsass) wurden vermutlich damals \"Heiden\" benannt, was durch nachfolgende Bezeichnungen nahegelegt wird: u. a. 2 x Heidenstadt: bei Saverne und auf der Lettst\u00e4dter H\u00f6he/oberes Renchtal, 3 x Heidenkirche: Freistett, Ulm und am L\u00f6cherberg im oberen Renchtal, Heidenfelsen in Graufthal/Nord-Vogesen, Heidenmauer auf dem Odilienberg/Elsass, Heidenbach/Ottenh\u00f6fen, alter Heidenturm/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (16, 4); \"Die Kirchen in Asien gr\u00fc\u00dfen\" die Korinther (1 Kor. 16, 19)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxie-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirchen"}], "ref": "orthodoxie-in-deutschland.de", "toknum": 12173476679, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kirche von Rom gr\u00fc\u00dft nicht nur der Apostel Paulus pers\u00f6nlich, sondern auch \"alle Kirche Christi\" (R\u00f6m. 16, 16) \"und alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Kampf mit den gnostischen und anderen Sekten die begriffliche Feststellung eines festen Lehrgehaltes gebieterisch forderte, mu\u00dfte sich das neue Gott- und Welterlebnis bequemen, in dem festen Geb\u00e4ude des Begriffsgef\u00fcges der griechischen Philosophie Platz zu nehmen, ohne aus sich selbst ein neues, ihm v\u00f6llig angemessenes Geb\u00e4ude hervorzubringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 16383212199, "Left": [{"class": "", "str": "Als aber das Wachstum der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gkempka.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirchen"}], "ref": "gkempka.de", "toknum": 17996676265, "Left": [{"class": "", "str": "Zu sehen: Ein weites Mittelschiff, ein Mosaik \u00fcber dem Hauptportal schildert die Geschichte des Kirchenbaus, Fu\u00dfbodenmosaik aus der Antike, an den W\u00e4nden Fragmente der Mosaiken, in der Apsis dargestellt die Eclesia wird repr\u00e4sentiert durch Petrus mit der Synagoge f\u00fcr die Judenkirche und Ecclesia durch Paulus f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in prophetischer Weise vorgebildet, wie sie von Grund aus umgekehrt worden ist durch die Bu\u00dfe, so da\u00df sie nicht mehr ist, was sie war; und weil diese Umkehr durch Christus bewirkt worden ist in der Heidenkirche, deren Sinnbild Ninive war, so ist es immer ein und derselbe Christus, der durch die Zahl der Tage bezeichnet wird, ob man von drei oder von vierzig Tagen spricht; mit den vierzig Tagen ist er gemeint, weil er diese Zahl von Tagen nach seiner Auferstehung und bis zur Himmelfahrt mit den J\u00fcngern zubrachte,"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unifr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkirche"}], "ref": "unifr.ch", "toknum": 19719838916, "Left": [{"class": "", "str": "Nun sieht man mit Recht unter jener Stadt die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenkirche\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenkirche\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"7310773257": 0.70475, "5021469711": 0.5, "9592967185": 0.5675, "13563197459": 0.0, "12990440982": 0.635603448275862, "5475915800": 0.6526785714285714, "624561689": 0.8325, "4818617372": 0.5, "15991556637": 0.78, "15761658911": 0.0, "15761658913": 0.7261904761904762, "9149879333": 0.6108928571428571, "13568617009": 0.0, "7391709244": 0.0, "836293184": 0.5, "4654559316": 0.74375, "13456612951": 0.6185344827586207, "7653644377": 0.6842105263157895, "16630698085": 0.0, "10244637803": 0.6251724137931034, "9149871730": 0.0, "12498462329": 0.5943548387096773, "15356911226": 0.68, "18593002112": 0.009868421052631571, "6135795338": 0.5311111111111111, "18862300696": 0.7577272727272727, "18741618322": 0.5, "11054724248": 0.6829347826086957, "7642140830": 0.5, "16741897376": 0.60125, "12324423853": 0.6579891304347825, "17061758642": 0.6579891304347825, "11679528118": 0.7402173913043477, "8593452728": 0.7526315789473683, "18773909202": 0.5986206896551723, "19729492182": 0.0, "17346953947": 0.6232142857142857, "17061761761": 0.5, "4631210214": 0.0, "9149871335": 0.0, "11481412840": 0.675, "19719838956": 0.0, "18949676784": 0.5, "10395968243": 0.8, "4550660858": 0.5, "13994212607": 0.6963636363636364, "4631210242": 0.0, "6194886403": 0.5, "9149878539": 0.0, "2330891532": 0.6986111111111112, "5130890510": 0.8181818181818182, "11912261904": 0.0, "11928907028": 0.5, "19729492245": 0.6702884615384614, "18621957913": 0.5, "13512410395": 0.05080645161290318, "6133390114": 0.5, "15029382966": 0.7722222222222223, "8565470521": 0.27934523809523815, "2220595003": 0.5433333333333333, "4550660833": 0.0, "14820791629": 0.5074242424242424, "11576226643": 0.6384615384615384, "12502224215": 0.5117567567567568, "11657676126": 0.13333333333333333, "9149879136": 0.0, "2271347558": 0.6425, "7310773099": 0.06375000000000001, "12499898221": 0.85, "7310773104": 0.7499999999999999, "19337890173": 0.7460526315789473, "6091286401": 0.0, "3559082372": 0.15226851851851847, "5525893014": 0.006486486486486481, "15190131083": 0.7070000000000001, "17061761428": 0.5, "518748565": 0.7888888888888889, "18153528726": 0.5669642857142857, "7849332635": 0.7646428571428572, "12201893276": 0.5, "5918177691": 0.5, "11928907688": 0.535, "7981447595": 0.0, "17327911342": 0.5046052631578948, "1456455088": 0.5476470588235294, "3559080882": 0.7907894736842104, "8495329212": 0.5, "3473211842": 0.5, "5475915719": 0.0, "13568373711": 0.7816666666666666, "5475915734": 0.3214285714285714, "11586949086": 0.5615151515151515, "13568373727": 0.76, "16630697956": 0.5, "1050494952": 0.5125675675675676, "13350841322": 0.7423076923076922, "13350841328": 0.6444444444444443, "9149879287": 0.5, "5475915772": 0.7884615384615384, "13456612862": 0.525}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenkirche", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenkirche%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heidenkirche\"]", "op": "Query", "size": 111}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenkirche%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 111}], "concsize": 111, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 111}