{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " mal durchgelesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liberi-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "liberi-forum.de", "toknum": 18168001094, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hab mir die regeln vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinzeitreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "steinzeitreise.de", "toknum": 109772268, "Left": [{"class": "", "str": "Nach 450 m erreichen Sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ich-war-hier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "ich-war-hier.de", "toknum": 2049534548, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anmerkung: Inzwischen wurde der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder Teufelsmauer\" genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harzkaleidoskop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "harzkaleidoskop.de", "toknum": 513855085, "Left": [{"class": "", "str": "Urspr\u00fcnglich wurde er \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["l-iz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "l-iz.de", "toknum": 8479412791, "Left": [{"class": "", "str": "Deswegen hie\u00df der Steinhaufen auch mal der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird im nordwestlichen Bereich vermutet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinzeitreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwalls"}], "ref": "steinzeitreise.de", "toknum": 18690158863, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der urspr\u00fcngliche Eingang des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", jene Befestigung der Zeit nach Ansgar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wachholtz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "wachholtz.de", "toknum": 12282532720, "Left": [{"class": "", "str": "Bezug genommen wird auch auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu den beeindruckendsten Wallanlagen der Region zu z\u00e4hlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinzeitreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "steinzeitreise.de", "toknum": 18690158589, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eindeutig ist der so genannte, 4 m hohe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Delthun ist nicht der einzige Vertreter seines Namens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinzeitreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "steinzeitreise.de", "toknum": 18690158686, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den Resten der ehemaligen Hammaburg errichtet worden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfrieds-trelleborg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "manfrieds-trelleborg.de", "toknum": 1594063134, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wissenschaftler nehmen an, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fcr diese \u00dcberreste lebendig geblieben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 17598251457, "Left": [{"class": "", "str": "Im Volksmund ist die Bezeichnung \"Teufelsmauer\" bzw. \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Delthun wurde vermutlich im 9. oder 10. Jahrhundert errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinzeitreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "steinzeitreise.de", "toknum": 18690158726, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Speziell der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nicht zu den gro\u00dfr\u00e4umigen Ringw\u00e4llen Nordwestdeutschlands."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 8096836013, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 54 bis 56 m Durchmesser geh\u00f6rt der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der vor Angriffen sch\u00fctzen sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "hamburg.de", "toknum": 10312591248, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn du das Modell betrachtest, siehst du im Osten den sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus dem 11. Jahrhundert bezeugt die Anf\u00e4nge der Stadt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dein-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "dein-niedersachsen.de", "toknum": 4736584704, "Left": [{"class": "", "str": "Die 2007 entdeckte Ringwallanlage \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehrmals in seinem Buch \u00fcber Donnerschwee."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerverein-donnerschwee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "buergerverein-donnerschwee.de", "toknum": 12756655449, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits Munderloh erw\u00e4hnte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" am Osthafen Oldenburgs ist ein toller Standort f\u00fcr dieses Projekt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-rastede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "mein-rastede.de", "toknum": 13859800169, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der den heidnischen Abschaum von den Errungenschaften der christlichen Zivilisation fernhalten sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburger-tactica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "hamburger-tactica.de", "toknum": 9507263364, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Vordergrund sehen wir den sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Oldenburg im Zuge der Erschlie\u00dfung eines gro\u00dfen Gewerbegebietes arch\u00e4ologisch untersucht werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "niedersachsen.de", "toknum": 1459214162, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahre 2007 musste der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nach der \u00fcbereinstimmenden Analyse von Arch\u00e4ologen und Historikern als sensationell im \u00fcberregionalen wenn nicht gar europ\u00e4ischen Ma\u00dfstab zu werten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kdo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "kdo.de", "toknum": 13418611211, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Wissenschaftsstadt\" lautet der Titel der 168-seitigen Publikation mit zahlreichen Abbildungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "oldenburg.de", "toknum": 257756419, "Left": [{"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind eine wichtige kulturhistorische St\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "buerger-zeitung.de", "toknum": 10110743573, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die vom Wissenschafts- und Kulturministerium gef\u00f6rderten Ausgrabungen beim sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" als dringlich aufzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "buerger-zeitung.de", "toknum": 10110743680, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur n\u00e4chsten Ratssitzung am 9. Juli 2007 beantragt deshalb die Linke den Tagesordnungspunkt \"Kulturdenkmal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor Zerst\u00f6rung u.a. durch Umwelteinfl\u00fcsse haltbar zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwalls"}], "ref": "buerger-zeitung.de", "toknum": 10110743840, "Left": [{"class": "", "str": "Derzeit werden umfangreiche Ma\u00dfnahmen ergriffen, um die Originalteile des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" liegt einmal darin, dass die H\u00f6lzer der Wallbefestigung und der Substruktionen au\u00dferordentlich gut erhalten waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwalls"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 8096836062, "Left": [{"class": "", "str": "Die baugeschichtliche Bedeutung des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt, tritt 1059 ein Graf Huno auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 8096836220, "Left": [{"class": "", "str": "Im Ammerland, an dessen S\u00fcdgrenze der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-hafenrundfahrt-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "die-hafenrundfahrt-hamburg.de", "toknum": 13082267602, "Left": [{"class": "", "str": "Da dieses Gebiet zu der Zeit immer noch ein sehr umk\u00e4mpftes Gebiet war, errichtete man einen Befestigungswall, den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber schnell den K\u00fcrzeren ziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["odins-raben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "odins-raben.de", "toknum": 4466938985, "Left": [{"class": "", "str": "Floro schaffte es beim Turnier mal wieder im zweiten Anlauf in die Hauptrunde, musste dann gegen Friedrich vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") bleibe der Stadt und d\u00fcrfe keiner der Domherren ihm durch Graben oder Brechen schaden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 5685191164, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00f6ffentliche Wall (unstreitig der obengenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wichtige Erkenntnisse gesammelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfrieds-trelleborg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "manfrieds-trelleborg.de", "toknum": 1594060702, "Left": [{"class": "", "str": "Auch zu Beginn des 20. Jahrhunderts waren die Beobachtungen noch am jeweiligen Baugeschehen orientiert, doch es wurden insbesondere am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", einer historischen Ringwallanlage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwalls"}], "ref": "oldenburg.de", "toknum": 17930135853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass sich die ersten Menschen jedoch viel fr\u00fcher in Oldenburg ansiedelten, belegt der Fund des Oldenburger \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Delthun kann der Burgwall in Syke mit keinem verhei\u00dfungsvollen Namen brillieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinzeitreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "steinzeitreise.de", "toknum": 3485566469, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anders als die H\u00fcneburg bei Twistrigen oder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Stadt Oldenburg (Niedersachsen) ist eine heute nur noch in Spuren vorhandene Burganlage aus dem 11. Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 8096835607, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt wurde, hat man ja vielleicht nicht tief genug gegraben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "buerger-zeitung.de", "toknum": 2632269913, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als vor einiger Zeit im Zuge der Gro\u00df-Baustelle am Osthafen die sensationellen Funde um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Delthun ( 21 ) hatte auch der Sandfang eine reine Schutzfunktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinzeitreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "steinzeitreise.de", "toknum": 114545709, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie die Twistringer H\u00fcnenburg ( 49 ) und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 21 ) wollen, m\u00fcssen Sie rechts, Richtung Immer abbiegen und dann nach 120 m in den kleinen Feldweg fahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinzeitreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "steinzeitreise.de", "toknum": 109772238, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn Sie zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " freigelegt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archaeologieag-oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwalles"}], "ref": "archaeologieag-oldenburg.de", "toknum": 7595170831, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen der anstehenden Bauma\u00dfnahmen konnten im Juni und Juli 2007 lediglich Rettungsgrabungen gemacht werden, bei denen eindrucksvolle Holzkonstruktionen f\u00fcr das Fundament des sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" errichtet wurde und mit ihm die Siedlung neu aufgebaut wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-hafenrundfahrt-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "die-hafenrundfahrt-hamburg.de", "toknum": 4824060677, "Left": [{"class": "", "str": "Etwas mehr Ruhe kehrte erst ein, als im 10. Jahrhundert ein st\u00e4rkerer Befestigungswall, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Delthun zu erwerben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinzeugen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "steinzeugen.de", "toknum": 11727744007, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gro\u00dfsteingr\u00e4ber in Steinkimmen und Stenum wurden an die Gemeinde Ganderkese verkauft, die Gemeinde pr\u00fcfte auch, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Oldenburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-mitmachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwalls"}], "ref": "geschichte-mitmachen.de", "toknum": 6664774247, "Left": [{"class": "", "str": "Auch \u00fcberregional viel beachtete Highlights waren beispielsweise die Ausgrabung einer mittel\u00acsteinzeitlichen Station in Oldenburg-Eversten, eisenzeitlicher Hausgrundrisse im Emsland oder des mittelalterlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der um 1200 das Hamburger Stadtgebiet zwischen Alster und Elbe sch\u00fctzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chronico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwalls"}], "ref": "chronico.de", "toknum": 6764413168, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Hammaburg vermuten die Wissenschaftler nun \u00f6stlich des Domplatzes in H\u00f6he des so genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden nur schwer zu ermitteln sein, da die schriftlichen Quellen im Nordwesten Niedersachsens f\u00fcr die 1. H\u00e4lfte des 11. Jahrhunderts sehr l\u00fcckenhaft sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwalles"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 8096836120, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Erbauer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der bei Ausgrabungsarbeiten gefunden wurde, zu erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "buerger-zeitung.de", "toknum": 10110743810, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Grundst\u00fcck mit Heidenwall bleibt Eigentum der Stadt Oldenburg Die Stadt hat sich nunmehr entschlossen, den historischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Oldenburg aus dem 11."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkmalpflege-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "denkmalpflege-niedersachsen.de", "toknum": 6432457435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Denkmalpflege Niedersachsen k\u00fcmmert sich ebenfalls um die Erhaltung der \"Sch\u00f6ninger Speere\" aus der Altsteinzeit, der Burganlage \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stammt n\u00e4mlich aus der ersten H\u00e4lfte des 11. Jahrhunderts, fanden das Nieders\u00e4chsische Ministerium f\u00fcr Wissenschaft und Kultur und das Nieders\u00e4chsische Landesamt f\u00fcr Denkmalpflege heraus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "oldenburg.de", "toknum": 17930135861, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2007, der innerhalb der fr\u00fcheren Gemarkung Ohmstede lag, wurde die Stadtgeschichte teilweise neu geschrieben, obwohl dieser Heidenwall gar nicht einmal so unbekannt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerverein-donnerschwee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwalles"}], "ref": "buergerverein-donnerschwee.de", "toknum": 12756655417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der Entdeckung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Delthun geh\u00f6rt zu dem in Nordwestdeutschland verbreiteten Typus ovaler Ringwallanlagen, die man auch als Wallburgen bezeichnet (s. auch Arkeburg ( 23 ))."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinzeitreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "steinzeitreise.de", "toknum": 18690158634, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die gr\u00e4fliche Residenz, Weltkriege und vieles mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "oldenburg.de", "toknum": 15379169994, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gehen Sie mit uns auf Zeitreise und erfahren Sie mehr \u00fcber die ersten menschlichen Aktivit\u00e4ten in der mittleren Steinzeit, \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" werden vom BV drei gepflasterte Rastpl\u00e4tze mit B\u00e4nken zum Ausruhen und Verweilen aufgestellt und ein Rastplatz konnte bereits in Augenschein genommen werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-rastede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "mein-rastede.de", "toknum": 13859800341, "Left": [{"class": "", "str": "Entlang des Rad- und Wanderweges am \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", einer fr\u00fchen Befestigung aus dem Jahr 1032. In mehreren Beitr\u00e4gen wird die Entwicklung der mittelalterlichen und fr\u00fchneuzeitlichen Stadt nachvollzogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "oldenburg.de", "toknum": 257756479, "Left": [{"class": "", "str": "Das Buch beginnt mit dem Bericht \u00fcber die Ausgrabungen am \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befindet, beschlossen, bis die Fragen zum Erhalt des Kulturdenkmals gekl\u00e4rt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "buerger-zeitung.de", "toknum": 10110743706, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu wird beantragen der Rat m\u00f6ge beschlie\u00dfen: \"Es wird ein Baustopp f\u00fcr die Fl\u00e4che auf der sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Delthun, Gemeinde Ganderkesee)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wallhecke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "wallhecke.de", "toknum": 6500214014, "Left": [{"class": "", "str": "Das sind gro\u00dfe Ringw\u00e4lle, die zur Verteidigung gegen kriegerische Horden angelegt wurden, mit einer H\u00f6he von etwa 8 bis 10 Metern ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " diente vermutlich dazu, den \u00dcbergang \u00fcber den Fluss Hunte an einer Furt zu kontrollieren, die Teil des Handelsweges von S\u00fcden, bzw. von Bremen Richtung Ostfriesland war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 8096835630, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der die Stadt auf der Halbinsel auf der Landseite sch\u00fctzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburger-tactica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "hamburger-tactica.de", "toknum": 9507261921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses Modell zeigt Hamburg ca. 200 Jahre nach dem Wikinger\u00fcberfall, gegen 1050. Man sieht den Befestigungswall rechts, den sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", teilte sich die Landzunge etwa in drei Inseln, die niederen Gegenden zwischen dem sp\u00e4teren Neuenwall, dem G\u00e4nsemarkt, den hohen Bleichen, der aussteigenden H\u00fcgellehne der Fuhlentwiete und des Steinweges f\u00fcr den k\u00fcnftigen Anbau gleichsam vorbereitend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 5685179492, "Left": [{"class": "", "str": "Am Westufer, grade \u00fcber dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "niedersachsen.de", "toknum": 1459214229, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zuletzt durch das z\u00e4he Bem\u00fchen eines einzelnen Historikers in der \u00d6ffentlichkeit trat die historische St\u00e4tte wieder in das Bewusstsein und es kam zu einer Probegrabung, deren positives Resultat zu einer mehrw\u00f6chigen unter Zeitdruck stehenden Ausgrabung am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' in Oldenburg\" wird vom Nieders\u00e4chsischen Landesamt f\u00fcr Denkmalpflege und der Arch\u00e4ologischen Kommission f\u00fcr Niedersachsen e.V. durch Dr. Henning Ha\u00dfmann (Landesarch\u00e4ologe) herausgegeben und ist \u00fcber den Buchhandel erh\u00e4ltlich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "niedersachsen.de", "toknum": 1459214360, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Brosch\u00fcre \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen ganz bestimmte nicht so richtig beliebte \"Eink\u00e4ufer\" aus dem skandinavischen Raum finanziert hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "buerger-zeitung.de", "toknum": 2632269950, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht auszuschlie\u00dfen, dass in der Zeit zwischen dem 8. und 11. Jahrhundert schon die Firma B\u00fcnting, Betreiber der Famila-M\u00e4rkte, das Bollwerk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 21 ) kann sich die Harpstedter Niederungsburg (d.h. in der Ebene errichtete Burg) keines eing\u00e4ngigen Namens r\u00fchmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinzeitreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "steinzeitreise.de", "toknum": 3485566519, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anders als die Arkeburg ( 23 ), die H\u00fcnenburg ( 49 ) oder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (heute Rosenstra\u00dfe - Gerhart-Hauptmann-Platz - Schopenstehl) waren die Grenzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barmstedt-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "barmstedt-geschichte.de", "toknum": 8549682776, "Left": [{"class": "", "str": "Die Abodriten r\u00e4chten sich 1066 und 1072 (Kruko) gegen\u00fcber den Ma\u00dfnahmen der Billunger durch Verw\u00fcstung der Stadt, die damals noch recht klein war: Alster, Gr\u00f6ningerstra\u00dfenfleet (heute Ost-West-Stra\u00dfe) und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-rastede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "mein-rastede.de", "toknum": 13859800279, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gabriele Nie\u00dfen, unsere Stadtbaur\u00e4tin, konnte ihre Begr\u00fc\u00dfungsrede krankheitsbedingt nicht selber sprechen, doch Horst Fischer vom Fachdienst Stadtgr\u00fcn der Stadt Oldenburg, \u00fcbernahm diesen Part in gekonnter Art und schilderte umfassend und spannend \u00fcber den auserkorenen Standort \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wurde in die Konzeption des Geb\u00e4udes integriert und ist nun Zentrum eines der \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglichen Caf\u00e9s."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["norddeutsche-grundvermoegen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "norddeutsche-grundvermoegen.de", "toknum": 18097949293, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der auf dem h\u00f6chsten Punkt der Altstadt 1962 entdeckte \"Bischofsturm\", das Steinfundament eines Wehrturmes am so genannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-rastede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "mein-rastede.de", "toknum": 13859800128, "Left": [{"class": "", "str": "Tag des Baumes in Oldenburg-Neuenwege am \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "oldenburg.de", "toknum": 17930135943, "Left": [{"class": "", "str": "( Mehr zum Oldenburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt, sicherte er von Norden nach S\u00fcden den gesamten Gebirgskopf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausflugsziele-harz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "ausflugsziele-harz.de", "toknum": 12384569834, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " handelt es sich um eine m\u00e4chtige Ringwallbefestigung mit einer Holz-Kasten-Konstruktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 8096835856, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bei Delthun, Blick von Nordwesten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinzeitreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "steinzeitreise.de", "toknum": 18690158609, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Oldenburg:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kdo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "kdo.de", "toknum": 13418611106, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "zur heutigen Ausschusssitzung stellen wir folgenden Dringlichkeitsantrag zum Thema"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem fr\u00fchen 11. Jahrhundert"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "oldenburg.de", "toknum": 17930135829, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oldenburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", soll zeitnah sp\u00e4testens in 2 Jahren ausgegraben werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kdo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwalls"}], "ref": "kdo.de", "toknum": 13418611178, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3. Der gr\u00f6\u00dfere, unter dem Deich befindliche Teil des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wichtige kulturhistorische St\u00e4tte"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "buerger-zeitung.de", "toknum": 10110743788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2 Kommentare zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Delthun"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinzeitreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "steinzeitreise.de", "toknum": 13562688749, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der 4 m hohe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" seit 1625/26 verzeichnet, verschwindet aber aus ihnen Ende des 18. Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 8096835789, "Left": [{"class": "", "str": "Auf alten Kartenwerken ist der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Stadt Oldenburg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nihk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwalls"}], "ref": "nihk.de", "toknum": 15453959630, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Holzartenbestimmungen der Konstruktionsh\u00f6lzer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00e4me somit als wichtiger Verbindungspunkt \u00fcber die Huntefurt in Frage (s.o.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 8096836333, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") -"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kdo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "kdo.de", "toknum": 5252454294, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Antrag vom: 04.07.2007 - Oldenburger Ringburg ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Rosstrappengebiet) sind noch vorhandene bauliche Relikte aus pr\u00e4historischer Zeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mythenweg-thale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "mythenweg-thale.de", "toknum": 16390529242, "Left": [{"class": "", "str": "Sachsenwall (Bereich des Hexentanzplatzes) und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie die unmittelbare Umgebung in st\u00e4dtischem Besitz verbleibt und nicht an die Firma Schenker verkauft wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kdo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwalls"}], "ref": "kdo.de", "toknum": 13418611119, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Der Bauausschuss begr\u00fc\u00dft, dass die Fl\u00e4che des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erlebnisbauernhof-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "erlebnisbauernhof-online.de", "toknum": 12065674392, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00f6belsburg: Bergsporn der Hainleite, \u00f6stlich \u00fcber Hainrode, mit Resten von Befestigungsanlagen("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Oldenburg Eine Burganlage aus dem fr\u00fchen 11. Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 10583053745, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Enno Stachnik (enno_stachnik AT web.de): Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auch Winzenburg genannt, den Zugang zu dem ganzen Gebirgskopf, dessen \u00e4u\u00dferer Eckpfeiler der Rosstrappenfelsen bildet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berghotel-rosstrappe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "berghotel-rosstrappe.de", "toknum": 12323981539, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Etwa 1.000 Meter n\u00f6rdlich des Rosstrappenfelsens sperrt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Unsinn und Sinn eines (Stadt)jubil\u00e4ums"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bkge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "bkge.de", "toknum": 315550018, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "08.07.2008 Gerd Steinwascher , Oldenburg \"900 Jahre Oldenburg\" - von Aalen, einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; eine Stra\u00dfe war hier schon gepflastert und f\u00fchrte wohl vom Thore zu dem dortliegenden Wandhause."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwalles"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 11576860926, "Left": [{"class": "", "str": "Die nach der Alster hin von der Petri-Kirche unbebaute abfallende Fl\u00e4che hie\u00df Rame und bildete einen Teil des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", eine Burganlage des 11. Jahrhunderts - eine Rettungsgrabung als Beitrag zur Oldenburger Stadtgeschichte - Ber. Denkmalpflg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["femarc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "femarc.de", "toknum": 3508426973, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2007 mit Hans-Wilhelm Heine, Der ,,"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-ol-west.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwalls"}], "ref": "spd-ol-west.de", "toknum": 8044718275, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besichtigung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bis an den \u00f6stlichen Wall, der Stadt als Schutz und Deich gegen das Alsterwasser zugleich dienend, unterbrochen vielleicht von einem Wassertore, dem nachherigen Alstertore."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 5685177828, "Left": [{"class": "", "str": "Von diesem Punkte an ging nach Nordosten zu in gerader Linie, die alte Alsterburg ber\u00fchrend, ein Wall, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinunter erstreckte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 5685181625, "Left": [{"class": "", "str": "Eine andere Neustadt erwuchs nach und nach beim Schauenburger Hofe, der alten gr\u00e4flichen Gerichtsst\u00e4tte und dem Spitalerthore, aber wohl au\u00dferhalb der Mauer und der Befestigung der Altstadt, die sich vom Schul- oder Marien-Thore zwischen dem Pferdemarkt und den Dom-Curien nach der Alster am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " folgend, in der Richtung der sp\u00e4tern Raboisen, der kurzen M\u00fchren nach dem Spitalerthore, von hier l\u00e4ngs der langen M\u00fchren zum Steinthore oder L\u00fcbeckerthore, von wo sie sich in der Richtung der Neustra\u00dfe und der Pumpen nach dem Me\u00dfberg hinabzog und dort mit dem Dovethor, zwischen einem gro\u00dfen Billbrack und der Elbe ihren Abschlu\u00df erhielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 11576861629, "Left": [{"class": "", "str": "Was das Jakobi-Kirchspiel endlich betrifft, so wurde seine Kirche 1354\u20131391 gebaut, seit 1308 ging am Alsterthor eine Mauer, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Unsinn und Sinn eines (Stadt)jubil\u00e4ums, Prof. Dr. Gerd Steinwascher (Oldenburg)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "uni-oldenburg.de", "toknum": 10280369518, "Left": [{"class": "", "str": "Beata Lakeberg (Oldenburg) 10. Juni: 1938 - das M\u00fcnchner Abkommen, mehr als ein tschechischer oder sudetendeutscher Erinnerungsort, Dr. Tobias Weger (Oldenburg) 24. Juni: 1878 - der Berliner Kongress im Ged\u00e4chtnis S\u00fcdosteuropas, Dr. Wolfgang H\u00f6pken (Leipzig) 08. Juli: \"900 Jahre Oldenburg - von Aalen, einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der an einem \u00e4lteren Hunte-\u00dcbergang gelegen hat, erg\u00e4nzen die Schriftquellen durch ein \u00e4lteres Datum, wodurch sich viele neue Fragen ergeben, denen weiter nachzugehen sein wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "niedersachsen.de", "toknum": 1459214276, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 2008 feiert Oldenburg das 900j\u00e4hrige Jubil\u00e4um der schriftlichen Erstnennung 1108. Die Grabungen am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcsste man heute an der Hunte nicht mehr konstruieren, die skandinavischen Billybauer haben das Areal wohl eher friedlich besetzt und das famila Einkaufsland in Wechloy ist weit weg, hat auch eine ganz andere Produktpalette."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "buerger-zeitung.de", "toknum": 2632270120, "Left": [{"class": "", "str": "Sei's drum, einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt, das Tor aber hie\u00df das AlsterTor, wie noch jetzt die in der Gegend befindliche Stra\u00dfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 9874041806, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wall hie\u00df der Heidenwall, und bis 1842 wurde im Stadt-Erbebuch diese Gegend beim Zucht- und Spinnhause, dabei auch der Marstall E. H. Rats lag, \"beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aber hie\u00df jene Befestigung, weil der Sage nach an dieser Stelle bei Erbauung der Stadt ein G\u00f6tzenbild oder sonstiges Heiligthum unsrer im Altgermanischen Heidenwesen befangenen Vorfahren, und zwar inmitten eines gro\u00dfen bis zur Alster gehenden Haines, gestanden haben soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 9874041828, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wurde am 30. 6. eine Videokamera installiert, die f\u00fcr alle Internetbesucher jederzeit aktuelle Aufnahmen von dem gro\u00dfen Grabungsgel\u00e4nde auf dem Domplatz liefert [Hammaburg]."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwalls"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 14000223112, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor der Redaktion der Zeit am Speersort, auf den \u00dcberresten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und sonstige vorr\u00f6mische Befestigungen im Urselthale, als R\u00f6merstra\u00dfe durch die teilweise noch erhaltene Bauart und die unmittelbar daran liegenden r\u00f6mischen Niederlassungen \"Heuchelheim\", \"Heuserfeldt\" etc. kenntlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altstrassen-in-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwall"}], "ref": "altstrassen-in-hessen.de", "toknum": 18676251762, "Left": [{"class": "", "str": "Als uralte Stra\u00dfe ist er durch H\u00fcgelgr\u00e4ber, den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bleibt Eigentum der Stadt Oldenburg Die Stadt hat sich nunmehr entschlossen, den historischen Heidenwall, der bei Ausgrabungsarbeiten gefunden wurde, zu erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "buerger-zeitung.de", "toknum": 10110743795, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Grundst\u00fcck mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gar nicht einmal so unbekannt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerverein-donnerschwee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "buergerverein-donnerschwee.de", "toknum": 12756655437, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der Entdeckung des Heidenwalles 2007, der innerhalb der fr\u00fcheren Gemarkung Ohmstede lag, wurde die Stadtgeschichte teilweise neu geschrieben, obwohl dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und bis 1842 wurde im Stadt-Erbebuch diese Gegend beim Zucht- und Spinnhause, dabei auch der Marstall E. H. Rats lag, \"beim Heidenwall\" genannt, das Tor aber hie\u00df das AlsterTor, wie noch jetzt die in der Gegend befindliche Stra\u00dfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwall"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 9874041779, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wall hie\u00df der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenwall\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenwall\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"4736584704": 0.7647058823529411, "3485566469": 0.6575, "11727744007": 0.614, "13418611211": 0.7402173913043477, "7595170831": 0.6205357142857142, "18690158609": 0.29166666666666674, "10110743573": 0.7294117647058823, "8096835607": 0.6552173913043476, "1459214360": 0.5, "9874041828": 0.0, "18690158634": 0.5675, "114545709": 0.6256521739130434, "8096835630": 0.535, "8479412791": 0.8111111111111111, "13859800128": 0.3111111111111111, "18168001094": 0.8777777777777778, "2049534548": 0.8375, "8549682776": 0.5, "2632269913": 0.6473214285714286, "18690158686": 0.7916666666666667, "5685179492": 0.5, "6664774247": 0.6060714285714286, "13859800169": 0.76, "513855085": 0.8272727272727275, "18676251762": 0.0, "4466938985": 0.6776923076923076, "8096836220": 0.6941176470588235, "2632269950": 0.5, "13859800341": 0.5538257575757575, "10110743680": 0.7239285714285715, "18690158726": 0.7785714285714285, "18097949293": 0.5, "8096836120": 0.6024137931034482, "12065674392": 0.1166666666666667, "10110743706": 0.54, "5685181625": 0.0, "8044718275": 0.0, "15379169994": 0.5575378787878787, "8096835789": 0.22173913043478255, "15453959630": 0.21875, "13859800279": 0.5, "16390529242": 0.13999999999999996, "6432457435": 0.5910344827586207, "3508426973": 0.012638888888888866, "12323981539": 0.07392857142857139, "10110743788": 0.2276785714285714, "8096836333": 0.2058823529411765, "6764413168": 0.6028571428571428, "10110743795": 0.59375, "11576860926": 0.029999999999999995, "10110743810": 0.59375, "257756419": 0.74, "4824060677": 0.6166666666666667, "18690158863": 0.8068181818181819, "8096835856": 0.294642857142857, "17930135829": 0.2571428571428571, "1594063134": 0.7888888888888889, "10110743840": 0.7148809523809524, "2632270120": 0.0, "17930135853": 0.665, "14000223112": 0.0, "17930135861": 0.5867857142857142, "12756655417": 0.5815625, "257756479": 0.5410294117647059, "315550018": 0.05923076923076919, "3485566519": 0.5, "12756655437": 0.5815625, "1459214162": 0.7526315789473683, "12756655449": 0.7625, "10280369518": 0.0, "12282532720": 0.8033333333333332, "13418611178": 0.24880952380952392, "9507263364": 0.7578571428571429, "17930135943": 0.30624999999999997, "9874041806": 0.0, "13562688749": 0.2276785714285714, "10312591248": 0.77, "1459214229": 0.5, "5252454294": 0.18181818181818182, "1594060702": 0.6725, "13418611106": 0.2692307692307692, "8096836013": 0.7722222222222223, "13418611119": 0.12999999999999992, "10583053745": 0.0875, "9874041779": 0.0, "11576861629": 0.0, "17598251457": 0.7888888888888889, "1459214276": 0.0, "109772238": 0.6251851851851851, "13082267602": 0.6925, "8096836062": 0.7, "9507261921": 0.5191911764705882, "5685177828": 0.0, "12384569834": 0.29615384615384605, "109772268": 0.85, "6500214014": 0.537741935483871, "5685191164": 0.675, "18690158589": 0.794736842105263}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenwall", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenwall%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidenwall\"]", "op": "Query", "size": 98}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenwall%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 98}], "concsize": 98, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 98}