{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " habe ich derartiges nicht erlebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturgeister.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "kulturgeister.de", "toknum": 15772667639, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist das nicht anders."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homomagi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "homomagi.de", "toknum": 4560479457, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber entrissen, was sie sich angeeignet hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 11274850334, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Langsam aber sicher wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keltia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "keltia.de", "toknum": 4091579706, "Left": [{"class": "", "str": "Leider kommen solche Angriffe auch immer wieder von Leuten aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirklich verstehen will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 19151676550, "Left": [{"class": "", "str": "Diese strukturellen Elemente sind jedoch h\u00f6chst bedeutsam, wenn man die Mechanismen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon gut, bevor wir 1983 offiziell als Verein in Erscheinung traten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keltia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "keltia.de", "toknum": 4091579889, "Left": [{"class": "", "str": "Ich kannte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzutreffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 6827011330, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Allerdings sind solche Gruppen und ihre Ideologen immer noch in der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in diesem Rahmen weiterhin untersucht werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273560135, "Left": [{"class": "", "str": "Daher werden Ariosophie und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im weiteren Sinne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5606283075, "Left": [{"class": "", "str": "In B\u00fcchern und Liedern kommt es daher, beinahe unbemerkt und weit verbreitet in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit zusenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jamesvermont.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "jamesvermont.at", "toknum": 584706734, "Left": [{"class": "", "str": "Irgendwann begann ich auch Werbung f\u00fcr andere Veranstaltungen aus der Hexen-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber ihr Monopol und w\u00fcrgen Alternativen ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9204810607, "Left": [{"class": "", "str": "Daher wachen die F\u00fchrer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird dieser Begriff jedoch anders verstanden, das heisst eher auf sich selbst bezogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judentum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "judentum.de", "toknum": 18442162768, "Left": [{"class": "", "str": "In der Hexen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 14096834704, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Standpunkte des \"Yggdrasil-Kreises\" entsprechen n\u00e4mlich zynischerweise genau dem status quo der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6ren untrennbar pers\u00f6nliche Beschimpfungen und Diffamierungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 14054635207, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Stil der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " interessant sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9289205781, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nur am Rande befasse ich mich hier mit Aspekten, die lediglich f\u00fcr und in bezug auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann Etablierung von Alternativen nicht dulden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9204810532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zweitens: Die hieraus resultierende Struktur der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nie eine signifikante Rolle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9406940060, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Burgenverein GEB spielte meines Wissen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 15636086220, "Left": [{"class": "", "str": "Sie schrieb: \"Crick, Du w\u00fcrdest nicht glauben welche Grabenk\u00e4mpfe es hier in dieser kleinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Szene."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273557537, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn auch Organisationsschemata gelegentlich erw\u00e4hnt werden(8), fehlt doch eine Untersuchung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erreichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelwaechter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "mittelwaechter.de", "toknum": 10145366021, "Left": [{"class": "", "str": "Jenseits der sachlichen Inhalt gibt sie \"Denknormen\" vor, will ein bestimmtes, konformes Denken in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erst erm\u00f6glicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 12759020954, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist gerade die Losl\u00f6sung des \"Glaubens\" von gesellschaftlichen Bez\u00fcgen, welche die Ideologisierung seitens der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so gro\u00df sie auch erscheinen mag, ist ein Dorf, irgendwie kennt jeder jeden, wenigstens vom lesen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14978122662, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich uns anschlie\u00dft, w\u00e4hrend sich die anderen Bekannten wieder entfernen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 3460361963, "Left": [{"class": "", "str": "Auch eine andere Frau treffen wir, aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgeben, so scheint man dies ersteinmal gar nicht glauben zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 11274224710, "Left": [{"class": "", "str": "Schaut man sich die traurigen Gestalten an, die derzeit die Besetzung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern auch Strategien und Taktiken des Armanenblocks."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 14096835328, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Selbstverst\u00e4ndnis heraus erkl\u00e4ren sich aber nicht nur die Allmachtsanspr\u00fcche in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerecht, in denen bisweilen nichts von \"Anti\"-Veranstaltungen gehalten wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5606283479, "Left": [{"class": "", "str": "Auf diese Weise werden wir den Diskussionen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als auch die Wicca-Bewegung, sofern sie nicht mit dieser identisch ist, verstehen sich als religi\u00f6s und nicht lediglich als ideologische Szene."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 17590363265, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sowohl die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als solche eine Brutst\u00e4tte des Rassismus bleiben wird, und zwar aus den oben genannten Gr\u00fcnden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273560050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zweitens mu\u00df davon ausgegangen werden, da\u00df die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das erste Mal auf ein Treffen fuhr, war ich von den \"Gro\u00dfkopferten\" begeistert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homomagi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "homomagi.de", "toknum": 16028767893, "Left": [{"class": "", "str": "Als ich vor \u00fcber 20 Jahren in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die nicht Wicca praktizieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 17590362466, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der zweite Widerspruch beruht offensichtlich auf dem ersten und existiert in stark abgeschw\u00e4chter Form auch in den Teilen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommen Voxus Imp. , die schon mit einem St\u00fcck auf dem Leni Riefenstahl-Sampler vertreten waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jf-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "jf-archiv.de", "toknum": 3161668594, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus der r\u00fchrigen Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird dieser Begriff auf keltisches und germanisches Brauchtum eingeengt, was aus meiner Sicht aber nicht ganz stimmig ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judentum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "judentum.de", "toknum": 18442162593, "Left": [{"class": "", "str": "In der Hexen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fand \u00fcbrigens ebenso zeitgleich mit dem Abtauchen des Armanenordens statt wie das Verschwinden \"seiner\" Wicca-Hohepriester."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9406940384, "Left": [{"class": "", "str": "Der massive R\u00fcckgang des Okkultismus in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist jedoch derart, da\u00df dort nicht einmal die Namen der relevanten Wissenschaften wirklich bekannt sind, geschweige denn Arbeitsmethoden oder Inhalte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9204810376, "Left": [{"class": "", "str": "Das Niveau der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nie etwas gegen die ariosophischen Gruppen unternommen hat?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273559028, "Left": [{"class": "", "str": "Wie sonst w\u00e4re es m\u00f6glich, da\u00df seit zwanzig Jahren , abgesehen von wirkungslosen kurzfristigen Verbalattacken, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vornehmlich durch Abgrenzung definiert: \"Ich bin Heide, aber doch kein Pagan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 15710722977, "Left": [{"class": "", "str": "Und das stelle ich mir ziemlich schwierig vor, nachdem sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist fast noch l\u00e4cherlicher als die der Christen, jeder kocht sein eigenes S\u00fcppchen und nur dass darf den Anderen schmecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paganforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenszene"}], "ref": "paganforum.de", "toknum": 10166210618, "Left": [{"class": "", "str": "Wirklich gut erfasst, die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleichsam Produkt und Spiegel der Gesellschaft, deren Sub - Kultur sie ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273557692, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gerade in Hinblick auf ihre Strukturen und Mechanismen ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 12672235063, "Left": [{"class": "", "str": "Festhalten wollen wir weiterhin, dass die \"Denkwelten\" des Ludwig Fleck genauso strukturiert sind und funktionieren wie die von Ariosophie und Theosophie infizierten Gruppen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" unbeliebt - was uns aber recht sein kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4652999192, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Rabenclan ist bekannterma\u00dfen wegen seiner strikten Abgrenzung von extremistischen und antidemokratischen Tendenzen in den entsprechenden Teilen der sogenannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber ist extrem paranoid, zumal sie ja wirklich mancherlei zu verbergen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273559365, "Left": [{"class": "", "str": "Jede Szene tut sich schwer mit Kritk von au\u00dfen, zumal wenn sie berechtigt ist, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zuordnen w\u00fcrde und welche Konsequenzen es hat, wenn das nicht der Fall ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 15934448797, "Left": [{"class": "", "str": "Es scheint angebracht, einmal dar\u00fcber nachzudenken, ob man sich auch selbst der sogenannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einschie\u00dft und den ORD im Gegensatz zu diesen aufwertet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 19188923871, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bemerkenswert ist hier vor allem, dass der Rezensent sich ebenso wie Steinbock und Oertel auf Organisationen der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturgeister.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "kulturgeister.de", "toknum": 15772667363, "Left": [{"class": "", "str": "Es folgte dann sp\u00e4ter die Herausgabe von Hag&Hexe, zusammen mit Vicky Gabriel und nach einem finanziellen und energetischen Burnout mein Abschied aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einem \"Armanenblock\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 12703931174, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht wenige Autoren, so Schnurbein in \"Religion als Kulturkritik\" sprechen sogar von einer Vorherrschaft der Armanen in der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ebenfalls dringend geboten, eine Szene ist kein Ort f\u00fcr Naturreligion, wie wir in \"Rassismus und Szene\" gesehen haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 14143718224, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein radikaler Bruch mit der braun verfilzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nat\u00fcrlich auch auf sehr viel Begeisterung st\u00f6\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 1699726253, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz zu schweigen davon, dass man diese Kunst auch f\u00fcr vielerlei magische Zwecke oder religi\u00f6se Feste sehr gut verwenden kann, was in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " irreparabel angeschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9406941190, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst diejenigen Organisationen und ihre Leiter, die damals in irgend einer Form zum Konglomerat um den Armanenorden geh\u00f6rten, sind seit und durch sein Abtauchen aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " andererseits festgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4420587017, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir haben angesichts der Heidenszene eine ganz \u00e4hnliche Wechselwirkung zwischen den Pauschalverurteilungen und undifferenzierten Attacken der Antifa und Teilen der \u00d6ffentlichkeit einerseits und der Macht der F\u00fcrsten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein gro\u00dfartiges Projekt, auf das man stolz sein k\u00f6nnte - aber wer will oder braucht ein lebendes Museum des 19. Jahrhunderts?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 1137206033, "Left": [{"class": "", "str": "Als lebendes Museum des 19. Jahrhunderts w\u00e4re die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein eigenes Buch zu widmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 19151676530, "Left": [{"class": "", "str": "Bedauerlicherweise entsteht insgesamt der Eindruck eines Neben- und Durcheinanders, strukturelle Elemente wurden zu wenig ber\u00fccksichtigt, was aber wohl erfordert h\u00e4tte, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " miterlebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lilienhain.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "lilienhain.at", "toknum": 12932260752, "Left": [{"class": "", "str": "Da mit das Netzwerken noch immer sehr wichtig ist, engagiere ich mich seitdem bei vielen heidnischen Projekten und Gruppen und habe seit Beginn viele Auf und Abs in der \u00f6sterreichischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schnee von gestern sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 12481193328, "Left": [{"class": "", "str": "Was in der Wissenschaftswelt stets als Irrtum (mit ein bisschen Rechnen und Recherche leicht nachvollziehbar!) galt, sollte nun mittlerweile in der hoffentlich ganzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dienen will und da ich mich direkt angesprochen f\u00fchle, will ich auch wissen, wer da f\u00fcr mich spricht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hexenweblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "hexenweblog.de", "toknum": 442961077, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist sogar ein gro\u00dfer Verband, der als Auffangbecken und Sprachrohr der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", haupts\u00e4chlich Armanenorden und ANSE, versorgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 15927599514, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Jahr lang hatten verschiedene Vertreter des Rabenclans den Journalisten Edgar Verheyen mit Informationen \u00fcber den rechten Rand der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der \u00d6ffentlichkeit erbrachten auch keinerlei analytische Leistung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4226801412, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer sich auf die Wirkm\u00e4chtigkeit der von Schr\u00f6der allerliebst geschilderten Bannrituale verl\u00e4sst, braucht freilich keinerlei analytische Leistung zu erbringen - die Kritiker der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind, da sie die Ariosophie f\u00f6rdern, verbietet sich der anklagende Fingerzeig aus moralisch \u00fcberlegener Position all jenen, die in \u00e4hnlichen Strukturen eingebunden sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273559563, "Left": [{"class": "", "str": "So alarmierend derartige Prozesse in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr Rekruten zugetrieben hat als irgend etwas anderes, werden oben vorgestellte Wicca-Praktiken, Artuslegende und Feminismus zu einem ahistorischen Monster zusammengest\u00fcckelt(25)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 14143715990, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Roman, der der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu tun hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 11274850374, "Left": [{"class": "", "str": "Der Prozess, der mit der Gr\u00fcndung des Rabenclans begann, schreitet fort und ist mittlerweile im Begriff, eine gelebte Spiritualit\u00e4t hervorzubringen, die nichts mit dem Heidentum der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einem Symptom einer allgemeinen gesellschaftlichen und kulturellen Entwicklung macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 17590364416, "Left": [{"class": "", "str": "Man gelangt allerdings zu g\u00e4nzlich anderen Schl\u00fcssen, wenn man davon ausgeht, da\u00df das Aufreten religi\u00f6ser Erneuerungsbewegungen selbst Gesetzm\u00e4\u00dfigkeiten unterliegt, was die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu tun haben, ein Begriff, hat mir wieder einmal einen seiner Artikel gespendet, den ich f\u00fcr Euch \u00fcbersetzen durfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 4896992174, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damh the Bard, wohl so etlichen \u00d6sterreichern, die mit der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und galt in der ohnehin nie sonderlich kritischen Esoterik-Szene als \"harmlos\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nornirsaett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenszene"}], "ref": "nornirsaett.de", "toknum": 696854967, "Left": [{"class": "", "str": "Als ich die erste Fassung dieses Aufsatzes schrieb, war der Armanen-Orden (A. O.) noch ein zentraler Bestandteil der deutschen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auf \"maximal zwei Dutzend Individuen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 11357256816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Friedrich Paul Heller u. Anton Maegerle Vom v\u00f6lkischen Okkultismus bis zur Neuen Rechten (1998) ...Der Rabenclan beziffert die deutsche \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbrig gebliebenen Anh\u00e4nger des Armanenordens, bei denen zum Teil nur schwer auszumachen ist, ob sie bewu\u00dft vertreten, was sie verbreiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9406940878, "Left": [{"class": "", "str": "Man muss also auch nach Abtauchen des Armanenordens mit zwei Faktoren rechnen, die weiterhin zur Kolportation von Ariosophie beitragen: Der erste sind gewisserma\u00dfen die in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" offenbar viele Menschen Probleme mit ihrer Mutter haben, w\u00e4hrend bei Christen mit ihrem Vatergott an der Spitze oft wohl welche den \"Lieben guten Vater\" suchen und ihren eigenen hassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paganforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenszene"}], "ref": "paganforum.de", "toknum": 14848018772, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich finde es sehr interessant, dass in der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzutreffenden Ideen abweicht, aber negativ gezeichnet sein kann, wo die Heidenszene glorifiziert \u2013 Beispiel Antifa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 12773655990, "Left": [{"class": "", "str": "Genau diese Punkte sind es aber, die man immer wieder hervorheben muss, wenn es um Germanen geht, und zwar nicht nur wegen der in der Heidenszene vorherrschenden Ideologien, sondern auch wegen des Germanenbildes der breiten \u00d6ffentlichkeit, das gar nicht weit von den in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erkl\u00e4ren sich auch sonst verbl\u00fcffende Ph\u00e4nomene, wie der Alleinvertretungsanspruch, der Anspruch, \"Heidentum\" allgemeing\u00fcltig definieren zu k\u00f6nnen, die merkw\u00fcrdige Definition von \"heidnischem Verhalten\" (siehe mein Bericht) und die Legitimationsfrage, die im Schreiben des \"Yggdrasil-Kreises\" an den Rabenclan wichtige Rollen spielen und auch im Verlauf der Marburger Ereignisse immer wieder auftauchten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 14096834624, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch die hier dargelegte Struktur und Dynamik der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden wie er heute ist, trotz oder vielleicht gerade wegen seiner demonstrativen Bescheidenheit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 14073720719, "Left": [{"class": "", "str": "Dadurch konnte Stilkam nahezu ungehindert ein regelrechtes Monopol auf fundierte, deutschsprachige Online-Informationen zum Thema Asatru entwickeln und mit seinen v\u00f6lkischen Ansichten so enorm einflussreich in der neugermanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei denen wir wohl nie werden herausfinden k\u00f6nnen, an welche Teile ihres gro\u00dfartigen \"Wissens\" sie selbst glaubten und glauben, und was sie lediglich ihren Anh\u00e4ngern erz\u00e4hlen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 1137204610, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Fall stehen wir seitens dieses Projekts wieder einmal vor der Frage, wer der Betrogene und wer der Betr\u00fcger ist, genauso wie bei den F\u00fcrsten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wo man sich angeblich mit alten europ\u00e4ischen Kulturen befasst, sogar mehr noch als in der Gesamtgesellschaft, s\u00e4mtliche Konstrukte des 19. Jahrhunderts fr\u00f6hliche Urst\u00e4nd feiern, nicht zuletzt der Rassismus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 1137205991, "Left": [{"class": "", "str": "In der Praxis erlebt man aber, dass besonders in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Trans*leuten bietet, entz\u00fcndet, die eigentlich bis heute weitergeht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 1974018951, "Left": [{"class": "", "str": "Dort hatte sich im Februar 2011 nach einem dianischen Ritual auf der Pantheacon, zu dem nur biologisch weibliche Frauen willkommen waren, eine Diskussion \u00fcber Ausschl\u00fcsse und Allianzen, und \u00fcber den Platz, den die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", da viele meiner Kontakt sich verlaufen haben, aber ich kann dir gerne ein paar Tipps geben, wo es fr\u00fcher mal so Ankn\u00fcpfpunkte gab um Gleichgesinnte kennen zu lernen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lilienhain.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "lilienhain.at", "toknum": 4198242732, "Left": [{"class": "", "str": "Leider habe ich nach Tirol nicht mehr so viele Kontakte zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der heilen b\u00fcrgerlichen Welt und der anderer ideologischer Szenen zutage bringen k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273557659, "Left": [{"class": "", "str": "Mir dr\u00e4ngt sich der Verdacht auf, da\u00df eine Untersuchung dieser Zusammenh\u00e4nge von dritter Seite auch darum bisher unterblieb, weil das Ergebnis einer solchen Untersuchung teils polemisch anmutende, teils f\u00fcrchterliche \u00c4hnlichkeiten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufzuspalten, um den \"Ball flach zu halten\", denn Religionsfreiheit traditioneller Heiden ist in Deutschland alles andere als erw\u00fcnscht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4436099480, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser lachte und meinte er w\u00e4re sich ziemlich sicher, da\u00df der Verein \"Rabenclan\" geplant wurde um die, sich gerade fester formende, deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum m\u00f6glichen Thema zu machen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4385750610, "Left": [{"class": "", "str": "Anla\u00df, \"nun erst recht\" dort aufzutreten und Farbe zu bekennen, gab uns ein Telefonat mit Initiator Matthias Wenger am Vorabend: Seine Kollegen hatten ihn, wie er glaubhaft schilderte, unter Druck gesetzt, um einen \"unpolitischen\" Abend zu erzwingen (worunter zu verstehen ist, da\u00df Wenger davon abgebracht werden sollte, auch nur eine kritische Brosch\u00fcre \u00fcber den Arun-Verlag dort auszulegen, geschweige denn dessen Einfl\u00fcsse auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mu\u00df sich, wenn sie die bestehenden Analysen nicht auf sich beruhen lassen will, mit dem politischen und sozialen Verh\u00e4ltnissen, in denen und mit denen sie Leben, auseinandersetzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 15872723463, "Left": [{"class": "", "str": "Der Yggdrasil-Kreis und die deutsche \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Standortvorteil einr\u00e4umen sollte)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homomagi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "homomagi.de", "toknum": 16028762437, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem war ich einmal die Woche in einer Volkstanzgruppe, was sicherlich auch zu meinem Bewegungsrepertoire beitrug und dazu f\u00fchrte, dass ich ein paar Dinge konnte, die andere nicht konnten (z.B. den Kreuzschritt, der mir viele Jahre sp\u00e4ter in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie auch die meisten Wicca, sind zwar der Ansicht, Naturreligion zu praktizieren, folgen jedoch Lehren und lassen sich in Strukturen integrieren, die das genaue Gegenteil dessen sind, was sie zu sein behaupten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 17590361871, "Left": [{"class": "", "str": "In der Folge haben wir diese Thematik weitergehend behandelt und k\u00f6nnen nunmehr klar und deutlich einen Widerspruch aufzeigen: die meisten Mitglieder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgedeckt hat, wobei sie sich durch ihre Feldforschung auch pers\u00f6nlich in Gefahr begeben hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 16245772104, "Left": [{"class": "", "str": "Bevor ich sie deswegen kritisiere, m\u00f6chte ich vorausschicken, dass sie in ihrer Dissertation \"Religion als Kulturkritik\" die geheimen Machenschaften des Armanenordens in der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Allgemeinen und bei ariosophischen Gruppen und F\u00fchrern der Vergangenheit und Gegenwart im Besonderen vorfindet, nichts mit den historisch real existierenden Germanen zu tun haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 19151677055, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Richtig ist, da\u00df die Aussagen \u00fcber Germanen, germanische Religiosit\u00e4t etc., welche man in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Antifa gesagt, nichts mit \"Ariern\" zu tun hat) und folgten daher einer Lehre, die das hier so oft erw\u00e4hnte Konzil von Nicaea verdammt hatte(62)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 15920903521, "Left": [{"class": "", "str": "Sehr zum \u00c4rger der r\u00f6mischen Kirche, in deren westlicher Nachbarschaft die Muslime nunmehr aufgetaucht waren wie zuvor in \u00f6stlicher und s\u00fcdlicher, waren die Goten Arianer (was, das sei Lesern aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist man eh schon daran gew\u00f6hnt, da\u00df jede/r an was anderes glaubt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 749002756, "Left": [{"class": "", "str": "Ich finde, gerade in der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teenwitch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "teenwitch.de", "toknum": 12130346875, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ber\u00fchmtheiten & Biographien aus der Hexen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tragen die Armanen gerne ihre \"Unterwanderschuhe\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 12703931395, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch au\u00dferhalb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bek\u00e4mpfen..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 11357258305, "Left": [{"class": "", "str": "Der RC sah seine Aufgabe auch darin, den vermeintlichen Einflu\u00df der Armanen auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " loszulassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metal-mirror.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "metal-mirror.de", "toknum": 1682897802, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In ex-Mithotyn-Schlagzeuger Karsten Larsson fand er den passenden Verb\u00fcndeten, um seine neuen Kreationen auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Inkubationszentrum rassistischer Ideologien"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273556740, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Ansatz zur Untersuchung der Auswirkungen struktureller Elemente auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homomagi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "homomagi.de", "toknum": 4560449561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "in den letzten Tagen und Wochen besch\u00e4ftige ich mich mal wieder \u2013 wenn auch etwas von au\u00dfen gezwungen \u2013 mit der Frage der Traditionen in der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Europa."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apabiz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "apabiz.de", "toknum": 17575479080, "Left": [{"class": "", "str": "Ramuva hat sehr enge Kontakte zur Synergies Europ\u00e9ennes, dem europaweiten Zusammenschlu\u00df der sogenannten \"Neuen Rechten\" sowie zur rassistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und angesichts einer \u00fcber solche Zirkel kaum mehr hinausreichenden Diskursbereitschaft \u2013 erz\u00e4hle ich diesmal eine Geschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 1779191552, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Angesichts einer inzwischen vornehmlich in kleinsten und zunehmend privaten Personenkreisen fleckd\u00fcmpelnden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - neuerdings mit Ausnahme des RC-Boards - und tritt dort auf, wie man es von ihm zu sch\u00e4tzen gelernt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 14073720817, "Left": [{"class": "", "str": "Nach wie vor schreibt er in diversen Foren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keine Wicca-Karriere hinter sich hat, dies mit Ausnahme der F\u00fchrerschaft des Armanenordens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 14143714322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es sei bereits hier angemerkt, da\u00df meines Wissens nicht eine einzige \"Lichtgestalt\" der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird gebetsm\u00fchlenartig wiederholt, da\u00df die \"Nazikeule\" die Hauptwaffe feindlicher gesellschaftlicher Kr\u00e4fte gegen \"das Heidentum\" (also die Heidenszene) ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273559321, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3. In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Selbstverst\u00e4ndlichkeiten, eben als Grunds\u00e4tze des \"Heidentums\", wie es dort verstanden wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 14143714350, "Left": [{"class": "", "str": "Weiterhin gelten aus dem Wicca-Fundus stammende Doktrinen, Paradigmen und Aussagen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" unterstellte Alleinvertretungsanspruch des Rabenclans erkl\u00e4ren sich aus dem oben gesagten m\u00fchelos: Der Rabenclan ist aufgrund seiner konsequent antifaschistischen Haltung existenzbedrohend f\u00fcr den Armanenblock."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 14096835520, "Left": [{"class": "", "str": "Die Konkurrenzvorw\u00fcrfe und der von der \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 19151675485, "Left": [{"class": "", "str": "Theosophie, Ariosophie und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " teilweise den Raum einnimmt, den fr\u00fcher die Ariosophiederivate innehatten, gr\u00fcndet sich letzten Endes auf Reinheitsideen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9406939584, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der ethnopluralistisch-kulturalistische Rassismus, der jetzt, vermischt mit v\u00f6lkischen Spielarten, in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ebenso inh\u00e4rent wie die schiefe Ebene, auf der fortw\u00e4hrend alles nach rechts rutscht, die Vorherrschaftsanspr\u00fcche und die sinnentleerten Board-Diskussionen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 11274850243, "Left": [{"class": "", "str": "Gejammer und Streitereien sind in diesem Umfeld nichts Krisenhaftes, sie sind im Gegenteil der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des \u00f6fteren gesehen habe und selbst eine solche Reproduktion besitze und verwende:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 549260761, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich glaube, ich kann es mir aber anma\u00dfen, die heutige Verwendung der Statuetten zu beschreiben, da ich deren Reproduktionen in der heutigen Kunst und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die man als \"Denkprovinzen\" bezeichnen kann, findet man an der Spitze keine Macchiavellis, sondern Gestalten, bei denen man M\u00fche hat, Betr\u00fcger von Betrogenen zu unterscheiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 12672235512, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist keine Manipulationsmaschine, die von den \"Eingeweihten\" gesteuert wird - auch in den Organisationen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohl bekannt ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 534383732, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und nach der Scheibe ging es zu einem Objekt, das uns Frauen die Hoffnung gibt auch mit Rundung verehrt zu werden und in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nennt (auf dem sich bunt gefiederte Streith\u00e4hne den Kopf einschlagen) Leben einzuhauchen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jamesvermont.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "jamesvermont.at", "toknum": 584706495, "Left": [{"class": "", "str": "Mir eine nette magische Gruppierung suchen (falls die mich, alte Skandalnudel \u00fcberhaupt haben wollen) und \u00fcber all jene lachen, die versuchen diesem stinkenden Misthaufen der sich \u00d6sterreichische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu tun hat, entstand er anl\u00e4sslich einer Diskussion hier im WurzelWerk und ist seitdem auf meiner privaten Homepage sehr nachgefragt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 607159435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch wenn dieser Artikel jetzt wenig mit Magischem und der Hexen/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nornirsaett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenszene"}], "ref": "nornirsaett.de", "toknum": 696855236, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den 1980er und 1990er Jahren gr\u00fcndete der Armanenorden eine gro\u00dfe Zahl Satellitenorganisationen, vor allem in der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Treffen und Rituale und alle anderen Aktivit\u00e4ten, die man so zusammen macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerkreise.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "feuerkreise.at", "toknum": 1411968327, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier findest du alle Informationen \u00fcber die \u00f6sterreichische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Tendenz dazu gibt, dem Modernen zu misstrauen, und sich auf \u00c4lteres zu verlassen, dessen \"Nebenwirkungen\" dann wenigstens l\u00e4ngst bekannt sind, habe ich oft sagen h\u00f6ren, Weizen sei \"hochgez\u00fcchtet\", \"unnat\u00fcrlich\", oder erst in den letzten paar Jahrhunderten in unserer Gegend ein Getreide von Bedeutung, w\u00e4hrend man fr\u00fcher die \"guten, \u00e4lteren\" Sorten verwendete, wie Dinkel oder Emmer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 1538273506, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da es in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zugeh\u00f6rig f\u00fchlen, befindet sich doch tats\u00e4chlich im gr\u00fcnen Bereich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 1596061723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein betr\u00e4chtlicher Teil der Leute, die sich der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bereits eine Ber\u00fchmtheit (gab es sie beispielsweise schon am Yule Markt und diversen Seminarwochenenden zu erwerben und bewundern) und nat\u00fcrlich gibt es in diesen Kreisen sehr viele, die das gerne auch einmal ausprobieren m\u00f6chten, um ihre eigenen Kerzen zu gestalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 1699726182, "Left": [{"class": "", "str": "Siggy's handverzierte Kerzen sind in der Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu besetzen (aus der \u00fcbrigens viele vom Start weg Feuer und Flamme waren)!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 1845250987, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgrund der Tatsache, da\u00df wir keine Profi-Schauspieler f\u00fcr das verr\u00fcckte Vorhaben auftreiben, geschweige denn bezahlen k\u00f6nnen w\u00fcrden, beschlossen wir, die Rollen ganz unversch\u00e4mt einfach selbst zu spielen und aus dem Freundes- und Bekanntenkreis sowie der Magie- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angestossen wurde und seitdem hei\u00df diskutiert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 1974017138, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In diesem Artikel m\u00f6chte ich \u00fcber eine spannende Entwicklung reden, die ich in den letzten 10 Jahren in der feministisch/linken \"Frauenszene\" mitbekommen habe, \u00fcber ein Thema, das gerade letztes Jahr in der US-amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angekommen waren, als das meinem Eindruck nach hier der Fall war, wo sich der Gro\u00dfteil der Pandea-Frauen nach wie vor in der Illusion sonnt, die mit der M\u00f6se sind halt die Frauen und die mit dem Schw\u00e4nzchen sind die M\u00e4nner und das w\u00e4re schon alles, was man wissen muss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 1974018989, "Left": [{"class": "", "str": "Als ich da in die Blogosph\u00e4re reinlas, war ich sehr positiv angetan, dass in den USA die Genderdiskussionen weitaus st\u00e4rker in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fundamentalistische Gruppierungen und Einzelpersonen, die verk\u00fcnden, dass ein heidnisches Fest nur dann eine Wirkung zeitigt, wenn es am richtigen Tag und zur richtigen Minute gefeiert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermetik.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "hermetik.ch", "toknum": 2461504437, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich gibt es auch in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", obwohl innerhalb von Europa meiner unverifizierten Einsch\u00e4tzung nach in den Top Five, recht zur\u00fcckgezogen, still und klein ist, gemessen an dem spr\u00fchenden Leben, sei es offen oder via Besenkammerfunk, jenseits des Teichs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blindtextchensreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "blindtextchensreise.de", "toknum": 2635859176, "Left": [{"class": "", "str": "An ihrer Existenz konnte kein Zweifel bestehen in Anbetracht der Tatsache, dass die deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gellte, weil angeblich durch zu Hilfe nahme des Codex die Inhaltsstoffe verschiedener Naturheilmittel, unter anderem Sch\u00fcsslersalze, Vitaminpr\u00e4parate, Bachbl\u00fcten und anderer hom\u00f6opathischer Pr\u00e4parate derart begrenzt werden sollten, dass sie ihre Wirksamkeit einb\u00fc\u00dfen w\u00fcrden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2727778595, "Left": [{"class": "", "str": "Das f\u00fchrte vor kurzem dazu, dass ein Aufschrei der Entr\u00fcstung nicht nur durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlaubt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 3189323921, "Left": [{"class": "", "str": "Dreamdancer hat einen Beitrag \u00fcber die \" PFI Konferenz Helvetia \" verfasst und uns so ein wenig Einblick in die schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat eine ihrer gro\u00dfen Pers\u00f6nlichkeiten verloren: Isaac Bonewits ist am Mittwochmorgen um 8 Uhr (14 Uhr mitteleurop\u00e4ischer Zeit) in seinem Haus in New York seinem Krebsleiden erlegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 3242334132, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzutreffen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 3251857182, "Left": [{"class": "", "str": "Die alteingesessenen Stammtischgeher sind alle 2 Wochen dort, oder auch mal nicht, dennoch ist immer jemand aus der Hexen- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingefallen ist und weite Kreise schl\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 3255185097, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da w\u00e4re zum einen das BMWC \u2013 die Bohemian Moravian Witches Conference von der Tschechischen Pagan Federation, die erst seit kurzem in die \u00f6sterreichische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufmerksam machen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 3278832261, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Beginn m\u00f6chten wir Euch dank JamesVermont (mittels seines Eventtipps der Feuerschnur ) wieder einmal auf eine Veranstaltung aus der Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie keine andere (die Metalcore-Szene ausgenommen) in Deutschland \u2013 glaubt ihr, dass es positiv f\u00fcr euch ist oder eher Nachteile bringt, wenn sich zuviel Konkurrenz in der Szene tummelt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "metal.de", "toknum": 3445872681, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Zeit boomt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und meinen Kummer, aber auch meine Hoffnung, pr\u00e4gnant auf den Punkt bringt:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hexenweblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "hexenweblog.de", "toknum": 3857523660, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Irgendwann in den letzten Tagen habe ich in einem ganz anderen Zusammenhang endlich das gefl\u00fcgelte Wort vernommen, das die gesamte momentane Situation der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind theosophische oder ariosophische Ideologien auf dem R\u00fcckzug, w\u00e4hrend v\u00f6lkische Ideologien - mit Scharnierfunktion zum Rechtsextremismus - an Bedeutung gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4216773786, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " v\u00f6llig, und zwar in erster Linie darum, weil sie die Frage weder sich noch anderen \u00fcberhaupt stellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4226800882, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bezeichnenderweise versagte angesichts dieser Frage die \u00f6ffentliche Kritik an der rechten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hinblick auf Erwirkung von Rassismusakzeptanz bis hin zu rassistischer Indoktrination legte diesen Schlu\u00df nahe, trotzdem war er falsch, er enthielt, wie oben gesagt, einen methodischen Fehler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273557088, "Left": [{"class": "", "str": "Das Funktionieren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sei dieser Abschnitt mit einem Hinweis in eigener Sache beschlossen: das Ariosophieprojekt existiert nicht, um Hohn \u00fcber die Heidenszene auszugie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273557377, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Hinblick auf einen eher unwichtigen Aspekt dieses Projektes, n\u00e4mlich seine Wirkung auf die und in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszugie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273557399, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Hinblick auf einen eher unwichtigen Aspekt dieses Projektes, n\u00e4mlich seine Wirkung auf die und in der Heidenszene, sei dieser Abschnitt mit einem Hinweis in eigener Sache beschlossen: das Ariosophieprojekt existiert nicht, um Hohn \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bildeten sich quasi im strukturellen Vakuum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273557514, "Left": [{"class": "", "str": "Jenseits der Personalverflechtungstheorien entstand durchweg der Eindruck, ariosophische Organisationen und/oder solche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten und st\u00e4rken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273557573, "Left": [{"class": "", "str": "Die hier vorgenommene Untersuchung soll thesenhaft aufzeigen, wie die Szenestrukturen und -mechanismen, die allen Szenen inh\u00e4rent sind, den Rassismus, der ein inhaltliches Kriterium ist, in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das Zehn-Prozent-Ergebnis der DVU in Sachsen-Anhalt verantwortlich ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273557719, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Zusammenhang ist dringend darauf hinzuweisen, da\u00df nicht etwa die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273558319, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Beispiel hierf\u00fcr ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind daf\u00fcr bekannt, Dissidenten und Abwanderer mit ihrem Ha\u00df zu verfolgen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273558483, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst die Freiheit, die Subkultur zu verlassen, ist insbesondere bei ideologischen Subkulturen und Szenen keineswegs ohne weiteres gegeben: linke und rechte Szenen sowie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machen Gruppenf\u00fchrer von innerhalb der Gruppe prinzipiell unangreifbar, konsequenterweise findet ein st\u00e4ndiger Kampf der F\u00fchrer untereinander statt, und zwar um die Mitglieder und unter Instrumentalisierung der Mitglieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273558557, "Left": [{"class": "", "str": "Hierarchien wie in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst sind die Ursachen dieser st\u00e4ndigen K\u00e4mpfe ein R\u00e4tsel, ein Resultat struktureller Blindheit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273558636, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit historisch real existierendem altem europ\u00e4ischen Heidentum nichts zu tun hat und warum das auch so sein mu\u00df: bek\u00e4men die Kriterien der historisch-kulturhistorischen Wahrheit und der realen Gegebenheiten von Naturreligionen auch und gerade in strukturell-gesellschaftlicher Hinsicht sowie auf der Hand liegende Forderungen nach Transparenz der Inhalte und Lehren sowie der demokratischen Kontrolle der Funktionstr\u00e4ger in der Heidenszene pl\u00f6tzlich Geltung, w\u00fcrde sie auf der Stelle aufh\u00f6ren zu existieren(13)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273558740, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es wurde bereits darauf hingewiesen, da\u00df das \"Heidentum\" der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pl\u00f6tzlich Geltung, w\u00fcrde sie auf der Stelle aufh\u00f6ren zu existieren(13)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273558798, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es wurde bereits darauf hingewiesen, da\u00df das \"Heidentum\" der Heidenszene mit historisch real existierendem altem europ\u00e4ischen Heidentum nichts zu tun hat und warum das auch so sein mu\u00df: bek\u00e4men die Kriterien der historisch-kulturhistorischen Wahrheit und der realen Gegebenheiten von Naturreligionen auch und gerade in strukturell-gesellschaftlicher Hinsicht sowie auf der Hand liegende Forderungen nach Transparenz der Inhalte und Lehren sowie der demokratischen Kontrolle der Funktionstr\u00e4ger in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jedoch nicht nur als Bestandteil der Lehren (dies mit unterschiedlicher Gewichtung) auf, wobei die Frage danach, inwieweit den jeweiligen Verantwortlichen dies klar ist, nicht hierher geh\u00f6rt: in der Verantwortung stehen sie so oder so."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273558935, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rassismus tritt in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Anfang an bereit, mit Rassisten zu kooperieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273559051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dies darf aber nicht so interpretiert werden, als sei jedes Mitglied der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " droht im Falle der Apostasie mit mehr als dem Entzug der Nestw\u00e4rme: die militanten Neonazis z.B. im Umfeld des Armanenordens neigen weniger zu kl\u00e4renden Gespr\u00e4chen bei Pfefferminztee."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273559239, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273559344, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3. In der Heidenszene wird gebetsm\u00fchlenartig wiederholt, da\u00df die \"Nazikeule\" die Hauptwaffe feindlicher gesellschaftlicher Kr\u00e4fte gegen \"das Heidentum\" (also die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schnell verinnerlichen, es sind ohnehin die, die sie gewohnt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273559515, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu erzogen, Autorit\u00e4t anzuerkennen und sich einzuf\u00fcgen (Elternhaus, Schule, Ausbildung), werden die Betroffenen die Strukturen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273559554, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es sei noch einmal daran erinnert, da\u00df dergleichen nicht nur in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Schutz zu nehmen - es w\u00e4re aber h\u00f6chst inkorrekt, derlei Zust\u00e4nde nur dort ausmachen zu wollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273559600, "Left": [{"class": "", "str": "Das Ariosophieprojekt dient nun wirklich nicht dazu, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehen Lehren, Gruppenstruktur, Szenestruktur und gesamtgesellschaftliche Vorpr\u00e4gung der Mitglieder Hand in Hand, alle Mittel des Machterhalts, die den F\u00fchrern der Heidenszene zu Gebote stehen, verteidigen auch den Rassismus mit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273559654, "Left": [{"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Gebote stehen, verteidigen auch den Rassismus mit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273559679, "Left": [{"class": "", "str": "In der Heidenszene gehen Lehren, Gruppenstruktur, Szenestruktur und gesamtgesellschaftliche Vorpr\u00e4gung der Mitglieder Hand in Hand, alle Mittel des Machterhalts, die den F\u00fchrern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genau zu dem Bild von aus Organisationen gebildeten konzentrischen Kreisen(15), das im Rahmen dieses Projekts bereits vorgestellt wurde, auch wenn die ariosophischen Kernorganisationen keinerlei Macht \u00fcber die anderen Organisationen haben bzw. nicht m\u00e4chtiger sind als diese."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273559727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Hinblick auf die Ariosophie f\u00fchren schlie\u00dflich inh\u00e4rent vorhandene strukturelle Elemente der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keiner organisatorischen Zusammenh\u00e4nge bedarf, Verflechtungen von Struktur und Inhalt sorgen f\u00fcr eine Eigendynamik, gegen die es in einer Szene kein Mittel gibt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4273559864, "Left": [{"class": "", "str": "(17)\" Es ist klar geworden, warum es zur Akzeptanz und Ausbreitung der Ariosophie in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Rabenclan, Nornirs Aett, Ariosophieprojekt) ist eine andere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4357476215, "Left": [{"class": "", "str": "Hier unterscheidet sich die gesellschaftliche Gesamtsituation aber in vielerlei Hinsicht von der in den USA, und auch die Vorgeschichte (alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Diskussion \u00fcber das sogenannte Berliner Heidenfest vom 13. M\u00e4rz 2004 gef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4385749824, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Derzeit wird in Teilen der Hexen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erinnerten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eoraptor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "eoraptor.de", "toknum": 4410439516, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei einigen von Catweazles Verhaltensweisen mu\u00dfte ich grinsen, da sie mich an gewisse Leute aus der modernen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine ganz \u00e4hnliche Wechselwirkung zwischen den Pauschalverurteilungen und undifferenzierten Attacken der Antifa und Teilen der \u00d6ffentlichkeit einerseits und der Macht der F\u00fcrsten der Heidenszene andererseits festgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4420586993, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir haben angesichts der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" weit verbreitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nornirsaett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenszene"}], "ref": "nornirsaett.de", "toknum": 4434722027, "Left": [{"class": "", "str": "Zumindest ist das mein Eindruck, den die \u00f6ffentlich wahrnehmbaren \u00c4usserungen und Diskussionen bei mir hinterlassen haben und derartige Haltungen sind m.E. in der sog. \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber einen Kamm geschert..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linxxnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "linxxnet.de", "toknum": 4472671356, "Left": [{"class": "", "str": "Das bitte beachten, sonst ist schnell die ganze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. explizit Asatru-Szene auf dem R\u00fcckzug befindet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asatro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "asatro.de", "toknum": 4769414920, "Left": [{"class": "", "str": "Grunds\u00e4tzlich kann ich aber sagen, da\u00df sich mein gegenw\u00e4rtiges Interesse an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland sehen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5381393013, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jedes synthetische Heidentum wird scheitern, weil es keine Resonanz in unserem Inneren erzeugt, wie wir an der organisierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betr\u00fcbt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5383868442, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir haben den Apfel der Eris deswegen geworfen, weil uns diese allgegenw\u00e4rtige Mauer an Ignoranz, spiessiger gegenseitiger Feindseligkeit und Wissenferne in der gesamten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wiens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 5454225643, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Letzte Woche habe ich euch vom PFI Meeting erz\u00e4hlt, in dem es um die Zukunft geht \u2013 nicht nur der PFI sondern auch generell der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer wieder begegnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5572451113, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nornis AEtt hat mit \"Odins Auge\" eine Beobachtung rechtsextremer Tendenzen, wo u.a. steht: \"Wir sind unpolitisch\" - das ist ein vielgelesener Satz, dem man in der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von au\u00dfen betrachtet nach wie vor nach rechts offen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5606283138, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trotz einiger Kampagnen und der klaren Abgrenzung von Nazis in vielen Foren und Gruppen, bleibt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erh\u00e4lt immer mehr Zulauf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judentum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "judentum.de", "toknum": 5833588574, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinein zu gehen und den vielen, vielen Heiden, die irgendwann einmal antisemitische Vorurteile gebildet haben, zu erkl\u00e4ren, was Judentum wirklich ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judentum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "judentum.de", "toknum": 5833588603, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Grund mehr, sich nicht auf die bequeme Position zur\u00fcckzuziehen \"es gibt ja hagalil zur Information\", sondern in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu interessieren vermag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["voenix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "voenix.de", "toknum": 6211785310, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn die Kraft der inneren Botschaft des Autors sich hier schier unersch\u00f6pflich zeigt, stellt sich doch die Frage, ob dieser Geist in der heutigen Zeit noch greift; ob Voenix' Universalit\u00e4t, Himmel und H\u00f6lle durch ein pers\u00f6nliches Erleben in seiner ganzen Tiefe zu durchleiden und gewisserma\u00dfen als pers\u00f6nliche Abrechnung zu einem monumentalen Kulturgem\u00e4lde zu verarbeiten, \u00fcber den Status einer Pflichtlekt\u00fcre hinausreichen kann und noch andere Leserkreise als nur die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") betrachte: \"Instant Karma\", eine fr\u00fche Eso-Satire."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eoraptor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "eoraptor.de", "toknum": 6267467687, "Left": [{"class": "", "str": "Einer seiner Titel f\u00e4llt mir immer wieder ein, wenn ich die heutige Esoszene (oder auch Teile der heutigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die ich kenne plaudert verdammt gern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 6316797997, "Left": [{"class": "", "str": "Kontakte m\u00fcssen gehegt und gepflegt werden und durch diese Pflege w\u00e4chst dann auch das Vertrauen, und so kommen meist auch Informationen von A nach B. Grade die \u00f6sterreichische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine interessante Identifikation mit den vorchristlichen Kulturen statt, die etwas beleuchtet werden soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalstorm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "metalstorm.de", "toknum": 6422926148, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es findet in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist hier erw\u00fcnscht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 6911261943, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder Beitrag von und zu Ereignissen und Veranstaltungen rund um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine damaligen eigenen Aktivit\u00e4ten dokumentiert hat, seit etwa zwei Jahren das untenstehende Dokument im Internet verf\u00fcgbar gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 6990849257, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Allerdings hat das ehemalige Mitglied des Armanen-Ordens Matthias Wenger , der selbstkritisch in den letzten zehn Jahren Diverses \u00fcber die rechtsgerichtete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie sie damals beschaffen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 7095908871, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur gleichen Zeit wie der personell und zeitlich begrenzte Widerstand existierte aber auch ein anderes Projekt: die Vereinigung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt war, weil keine dieser Personen sich mit den existierenden Gruppen eingelassen hatte"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 7095908977, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- eine kleine Gruppe Widerst\u00e4ndler, die sich bisher kaum oder gar nicht gekannt hatten und von denen niemand in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") im Hintergrund stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 7095909084, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erwartungsgem\u00e4\u00df kam es sofort zu massiven Streitigkeiten, bei denen allerdings letzten Endes immer der inhaltliche Gegensatz (pro oder contra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 7188203902, "Left": [{"class": "", "str": "Ob er anderen zugesteht, \"traditionelle Heiden\" zu sein oder nicht, h\u00e4ngt ganz von der Tagespolitik der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einer inhaltlichen Auseinandersetzung zu verwechseln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 7188203922, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Hinweis: man muss sich h\u00fcten, Kritik an Nemenyis Vormachtsanspr\u00fcchen bzw. deren Zur\u00fcckweisung innerhalb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (von der sich, wie Sie wissen, der Rabenclan kritisch distanziert)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 7188204598, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur Nemenyis Positionen haben sich ver\u00e4ndert, sondern auch seine Stellung innerhalb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mag sehr zerplittert und individuell sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paganforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "paganforum.de", "toknum": 7636534154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Conclusio :-) Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " grad von den Leuten kritisiert, die dann Veranstaltungen anderer Gruppen boykotieren und schlechtmachen mit dem Argument, da w\u00e4ren auch (zwei) Rechtsgerichtete... soviel zur Konsequenz, gelle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paganforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "paganforum.de", "toknum": 7696522205, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Komischerweise wird diese \"Sippenhaft\" in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leider dazu Menschen anzuziehen, die sich gerne beweisen oder hervortun m\u00f6chten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 8061047308, "Left": [{"class": "", "str": "Wir wir wissen neigt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr als kontroverses Thema ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 8209198403, "Left": [{"class": "", "str": "Wieder wirft sie einen Blick auf ein in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammensetzt, ist diesmal wieder ein Artikel von Voenix mit dabei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["voenix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "voenix.de", "toknum": 8564318521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Heidnischen Jahrbuch 2009, das sich aus vielen Autoren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie klar rechten Inhalten schwergetan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adrianlang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "adrianlang.de", "toknum": 8639576592, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Insbesondere aus Antifa-Kreisen wird sich h\u00e4ufig mit einer Differenzierung zwischen harmloser Pagan-Metal- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist, oder vielleicht nur ein Merkmal unserer heutigen Gesellschaft allgemein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 8741276835, "Left": [{"class": "", "str": "Aber ich bin nicht sicher, dass das ein Merkmal der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bemerkbar, um immer wieder dankbar in die Einsamkeit zu meinen Kindern und meinem Gemahl auf unserem Hof umgeben von W\u00e4ldern und Bergen zur\u00fcck zu kehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 8930345337, "Left": [{"class": "", "str": "Von Zeit zu Zeit mache ich mich in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst - ist diese: Sind Naturwissenschaft und Naturreligion miteinander vereinbar oder schlie\u00dfen sie einander gegenseitig aus?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 8949612925, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine immer wieder beliebte Frage, auch in der Hexen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist gewachsen und Vernetzungen finden statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 9033814477, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hexen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!), der das \u00f6ffentliche RC-Forum liest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eoraptor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "eoraptor.de", "toknum": 9153615674, "Left": [{"class": "", "str": "Versetz dich doch mal in die Lage eines neutralen Beobachters (KEIN Mitglied der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einerseits und der destruktiven - hier insbesondere der \"linken\" Kritik am Heidentum andererseits - herausgestellt werden m\u00fcssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9204808163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weiterhin haben wir ja bereits gesehen, da\u00df z.B. Wechselwirkungen von ariosophischen Machtstrukturen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Defiziten zu sprechen w\u00e4re euphemistisch - der Ariosophie auch insofern der Boden entzogen werden, als der Nachweis gef\u00fchrt werden mu\u00df, da\u00df s\u00e4mtliche pseudohistorische, pseudokulturwissenschaftliche, pseudoaltertumswissenschaftliche usw. Lehren, Doktrinen und Aussagen der Ariosophie, alte europ\u00e4ische Kulturen betreffend, null und nichtig sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9204808287, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem mu\u00df aufgrund der Informationsdefizite in der \u00d6ffentlichkeit - bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - nicht imstande zu sein, ariosophische pseudohistorische Szenarien von den Ergebnissen der Fachwissenschaft zu trennen, da beide weitgehend unbekannt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9204808360, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem scheinen weite Teile der \u00d6ffentlichkeit - wiederum nicht zu sprechen von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebt man es jedoch, da\u00df pers\u00f6nliche Grundsatzentscheidungen auf einer Basis gef\u00e4llt werden, auf der man sich h\u00fcten w\u00fcrde, eine Seminararbeit zu schreiben, die ja letztlich nur Papier ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9204809497, "Left": [{"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wei\u00df, was Naturreligion eigentlich ist, darf die Ariosophie dies ungestraft in ihrem Sinne definieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9204810184, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier zeigt sich in aller Deutlichkeit eine zu ver\u00e4ndernde Kausalit\u00e4t: Solange weder die \u00d6ffentlichkeit noch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einnimmt, erkl\u00e4rt sich prim\u00e4r aus drei Sachverhalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9204810340, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df sie ideologisch und institutionell einen derart gro\u00dfen Raum in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus gesehen) aus der Gleichsetzung von Ariosophie bzw. Rassismus, rechter Ideologie etc. mit Heidentum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9204810637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Drittens: Bislang bestand der lauteste, wenn auch bei weitem nicht qualifizierteste Kommentar \"von au\u00dfen\" (von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", haupts\u00e4chlich Armanenorden und ANSE, zu versorgen; eine ganze Kiste schriftlichen Materials habe ich ihm zur Verf\u00fcgung gestellt, von dessen Inhalt ich auch im Bericht einiges wiedergefunden hatte; stundenlang haben wir dar\u00fcber geredet, welche Fehler bei der Betrachtung des Themas bislang von anderen Journalisten gemacht wurden, u.a. dieses st\u00e4ndige Namedropping und Kontaktkonstruieren, anstatt sich auch mal auf Inhalte zu konzentrieren, wenn man \u00fcber diese Inhalte berichten will - denn die bleiben, die Namen verschwinden oder \u00e4ndern sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9222656081, "Left": [{"class": "", "str": "Duke, Eva, ich und einige andere haben zig Stunden investiert, Herrn Verheyen mit Fakten \u00fcber den rechten Zweig der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernstliche Beachtung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9261599413, "Left": [{"class": "", "str": "\" (1) Anscheinend implizierte erstere Bezeichnung seiner Ansicht nach bereits fr\u00fcher diesen Anspruch, aber weder selbstverliehener Titel noch Nem\u00e9nyis schon fr\u00fcher anklingende Hegemonieanspr\u00fcche fanden auch nur in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Rolle ihrer F\u00fcrsten und Potentaten sowie deren Statussymbolik betrachtet - ein \"Allsherjargode\" fiel einfach neben Ober- und Hochdruiden und dergleichen nicht weiter auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9261599432, "Left": [{"class": "", "str": "Im Laufe der Arbeit an diesem Projekt haben wir schon des \u00d6fteren die Strukturen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden hier schon ad nauseam behandelt und k\u00f6nnen ihrer Natur nach kein Gegenstand der Untersuchung sein, sondern allenfalls Indizien liefern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9261599610, "Left": [{"class": "", "str": "Allmachtsanspr\u00fcche seitens wie auch immer betitelter Oberpriester der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nimmt er einen spezifischen Platz in einer komplexen Struktur ein, auf welchem er agiert, und diese Strukturen sind unser Gegenstand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9261599883, "Left": [{"class": "", "str": "Als Leiter einer Organisation der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Hegemonie gemeinsam aus\u00fcbten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9261600319, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir haben fr\u00fcher darauf hingewiesen, dass in den Zeiten vor der Gr\u00fcndung des Rabenclans die F\u00fcrsten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " damals ernsthaft ein, eines Tages mit ihrem \"Heidentum\" Ansehen in der Gesamt\u00f6ffentlichkeit erringen zu k\u00f6nnen, obwohl f\u00fcr ihren Machterhalt die Randgruppen-Situation ein sehr wichtiger Faktor war, wie wir hier zeigen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9261600510, "Left": [{"class": "", "str": "Weiterhin bildeten sich die F\u00fchrer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", was \"germanisch\" oder \"keltisch\" war, obwohl sie mitnichten das intellektuelle R\u00fcstzeug mitbrachten, um der seri\u00f6sen Besch\u00e4ftigung mit alten Kulturen auch nur ansatzweise gerecht zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9261600775, "Left": [{"class": "", "str": "In fr\u00fcheren Zeiten definierten die F\u00fcrsten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein unentbehrlicher Teil des Systems sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9261601500, "Left": [{"class": "", "str": "Heute aber ist die Frage vollends absurd, denn eine sich endlich abzeichnende Mehrheit lehnt \"Oberpriester\" und dergleichen kategorisch ab, wogegen sie bei den Restorganisationen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unvereinbar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenszene"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 9261602026, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Soll aber der Begriff \"Traditionelles Heidentum\" tats\u00e4chlich Sinn machen, dann mu\u00df er sich auf die m\u00f6glichst korrekte Rezeption alter Kulturen beziehen, und mit diesen sind autorit\u00e4re Strukturen, Theosophie, Ariosophie und mithin die gesamten Lehrgeb\u00e4ude der alten"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenszene\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Heidenszene\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"17590364416": 0.5355555555555556, "12703931395": 0.2884615384615385, "749002756": 0.30489130434782596, "10145366021": 0.7331818181818182, "9406941190": 0.5759375, "15872723463": 0.5, "4420587017": 0.5759375, "4273559563": 0.5555882352941177, "14143714322": 0.0849193548387096, "9289205781": 0.7863636363636363, "4652999192": 0.6175806451612903, "4273556740": 0.21999999999999997, "11274850334": 0.8466666666666666, "4273557537": 0.7460526315789473, "14143714350": 0.06350806451612898, "12672235063": 0.6185344827586207, "10166210618": 0.635, "14096834624": 0.5, "11357258305": 0.2684210526315789, "11274224710": 0.7034259259259258, "4273560135": 0.8125, "18442162768": 0.7940476190476191, "4385750610": 0.5, "19151675485": 0.04, "11357256816": 0.5074242424242424, "19151676530": 0.5725, "1779191552": 0.12499999999999999, "19151677055": 0.5, "17590363265": 0.6956018518518516, "19151676550": 0.8305555555555557, "9204810376": 0.6504629629629629, "14096834704": 0.7916666666666667, "9406939584": 0.030882352941176475, "16028767893": 0.6938461538461538, "14143715990": 0.5429545454545454, "4560449561": 0.18586206896551719, "4273557659": 0.5, "15934448797": 0.6018181818181817, "584706734": 0.8046875, "442961077": 0.5648214285714286, "4273557692": 0.6260000000000001, "14054635207": 0.7863636363636364, "9406940878": 0.5, "5606283479": 0.6980000000000001, "9406940384": 0.6554807692307691, "4560479457": 0.8777777777777778, "1137205991": 0.5, "3460361963": 0.7299999999999999, "15772667639": 0.8825, "14096835328": 0.7032608695652174, "6827011330": 0.825, "4226801412": 0.5595588235294118, "17590361871": 0.5, "1137206033": 0.5725, "4273559321": 0.07666666666666665, "9204810532": 0.78, "12703931174": 0.5910344827586207, "17575479080": 0.135, "4273560050": 0.6938461538461538, "4091579706": 0.8461538461538461, "5606283075": 0.80875, "16028762437": 0.5, "16245772104": 0.5, "14143718224": 0.5815625, "14848018772": 0.5, "15920903521": 0.5, "17590362466": 0.6857692307692307, "9204810607": 0.7999999999999998, "12481193328": 0.5657575757575757, "12130346875": 0.29166666666666674, "1137204610": 0.5, "1974018951": 0.5, "1682897802": 0.23157894736842102, "14073720719": 0.5, "12932260752": 0.5705882352941177, "4436099480": 0.5, "15927599514": 0.5616071428571429, "9406940060": 0.7553571428571427, "12759020954": 0.7331818181818182, "4273559365": 0.60875, "15710722977": 0.6392857142857142, "11274850374": 0.53875, "14978122662": 0.7299999999999999, "14073720817": 0.103125, "4198242732": 0.5, "1699726253": 0.5800735294117647, "4896992174": 0.5178947368421053, "12773655990": 0.5, "696854967": 0.5078525641025641, "14096835520": 0.049632352941176475, "11274850243": 0.0138157894736842, "18442162593": 0.6702884615384614, "15636086220": 0.755, "549260761": 0.0, "19188923871": 0.6, "15772667363": 0.5933333333333333, "4091579889": 0.8294117647058823, "3161668594": 0.680952380952381, "4273559028": 0.6414285714285713, "12672235512": 0.0}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Heidenszene", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenszene%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Heidenszene\"]", "op": "Query", "size": 323}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenszene%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 323}], "concsize": 323, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 323}