{"Sort_idx": [], "numofpages": 3, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " gerufen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlachtenraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "schlachtenraben.de", "toknum": 6003655503, "Left": [{"class": "", "str": "Hoffentlich wird n\u00e4chstes Jahr nochmal in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und gelangen bald darauf zum Parkplatz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dav-ssvulm1846.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "dav-ssvulm1846.de", "toknum": 12952623328, "Left": [{"class": "", "str": "Auf einem schmalen Pfad wandern wir dann zur\u00fcck zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spielzeugmuseum-seiffen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "spielzeugmuseum-seiffen.de", "toknum": 3992185647, "Left": [{"class": "", "str": "Haupts\u00e4chlich erh\u00e4lt der Teich sein Wasser aus dem sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freizeit-esslingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "freizeit-esslingen.de", "toknum": 22794235, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der Zeit der Kelten stammt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neckar-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "neckar-magazin.de", "toknum": 147074528, "Left": [{"class": "", "str": "Zur keltischen Epoche entstand hier das Oppidum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der B\u00f6hringer Stra\u00dfe erreichbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grabenstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "grabenstetten.de", "toknum": 16440864741, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist gut vom Parkplatz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hei\u00dfen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "gea.de", "toknum": 2158427335, "Left": [{"class": "", "str": "Wie viel Holz wohl gebraucht wurde in der gro\u00dfen Stadt hinter den W\u00e4llen, die heute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist damit das gr\u00f6\u00dfte keltische Oppidum, das wir kennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erkenbrechtsweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "erkenbrechtsweiler.de", "toknum": 19643290229, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allerdings keine Begegnung zwischen Kelten und R\u00f6mern nachgewiesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grabenstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "grabenstetten.de", "toknum": 7695485251, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegensatz zum heutigen Frankreich ist im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " H\u00dcLBEN."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["griessinger-laemmle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "griessinger-laemmle.de", "toknum": 19275562311, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tatort ist dieses Mal der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befindet sich die ehemals gr\u00f6\u00dfte keltische Stadt Deutschlands mitten im Biosph\u00e4rengebiet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biosphaerengebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "biosphaerengebiet.de", "toknum": 3680528552, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Teil des Biosph\u00e4rengebietes Schw\u00e4bische Alb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fakt-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "fakt-heidengraben.de", "toknum": 11718788086, "Left": [{"class": "", "str": "Heute ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidengraben-oppidum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "heidengraben-oppidum.de", "toknum": 15512157648, "Left": [{"class": "", "str": "Hier soll informiert werden nicht nur \u00fcber Funde und Fakten sondern auch \u00fcber Aktionen und Aktivit\u00e4ten in und um den sp\u00e4tkeltischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heute in neuem Licht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "swp.de", "toknum": 5217718942, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche neuere Untersuchungen und eine stattliche Zahl an Funden zeigen die keltische Besiedlung auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " treiben das ungleiche Team Grie\u00dfinger und L\u00e4mmle an seine Grenzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huelben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "huelben.de", "toknum": 6549863738, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ereignisse am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Strahlkraft f\u00fcr das gesamte Biosph\u00e4rengebiet Schw\u00e4bische Alb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teckbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "teckbote.de", "toknum": 17855660059, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Beteiligten erhoffen sich vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freizeit-esslingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "freizeit-esslingen.de", "toknum": 105256640, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rund 20 km lang ist der Rundwanderweg arch\u00e4ologischer Lehrpfad"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dass offenbar pl\u00f6tzlich aufgegeben wurde und sp\u00e4ter nicht wieder besiedelt wurde liesse sich mit dem Abzug der Helvetier erkl\u00e4ren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["interfaze.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "interfaze.ch", "toknum": 12160054946, "Left": [{"class": "", "str": "Das grosse Opidum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Albhochfl\u00e4che, einst Schutzwall der gr\u00f6\u00dften keltischen Siedlung in Europa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "gea.de", "toknum": 19717372414, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Letztere spielt dieses Mal am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umgaben und die auch heute noch im Gel\u00e4nde zu sehen sind?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidengraben-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "heidengraben-film.de", "toknum": 12261280402, "Left": [{"class": "", "str": "Wie m\u00fcssen wir uns die gewaltigen Wehranlagen urspr\u00fcnglich vorstellen, die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei durch Grabungen bereits erforscht worden, sagt Hagmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teckbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "teckbote.de", "toknum": 16393972682, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gerade mal ein Prozent des Oppidums"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Grabenstetten fl\u00e4chenm\u00e4\u00dfig leicht zu ziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["megalith-pyramiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "megalith-pyramiden.de", "toknum": 2973777796, "Left": [{"class": "", "str": "Bergstadt w\u00e4re der Vergleich zum Oppidum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind wir selbstverst\u00e4ndlich dabei - f\u00fcr uns ist der Einsatz ein Bekenntnis zur Region."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keltenfest-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "keltenfest-heidengraben.de", "toknum": 1824157668, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "B eim 1. Keltenfest am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Grabenstetten ist die mit Abstand gr\u00f6\u00dfte befestigte Siedlungsanlage der vorr\u00f6mischen Eisenzeit in Mitteleuropa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eislingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "eislingen.de", "toknum": 622202017, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Drei Gemeinden machen gemeinsame Sache bei der Befestigungsanlage aus vorchristlicher Zeit als Marke f\u00fcr die Region."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "gea.de", "toknum": 2108738128, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fakt-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "fakt-heidengraben.de", "toknum": 4828439742, "Left": [{"class": "", "str": "Qualifizierte Wander \u2013 Botschafter wie Wolf-Dietrich Herder bieten Wandertouren am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-seiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "badische-seiten.de", "toknum": 8333921383, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Sicherungswall ist heute nur noch als leichte Erhebung mit einer vorgelagerter Einsenkung im Erdreich zu erkennen und wird im Volksmund"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handelt es sich nicht um irgendein Oppidum - sondern um das gr\u00f6\u00dfte Mitteleuropas \u2013 und das mitten auf der Schw\u00e4bischen Alb!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidengraben-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "heidengraben-film.de", "toknum": 12261280283, "Left": [{"class": "", "str": "Doch beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt es abwechselnd in den Gemeinden Erkenbrechtsweiler, Grabenstetten und H\u00fclben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ermstal-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "ermstal-wochenblatt.de", "toknum": 2416973623, "Left": [{"class": "", "str": "Vorlesungen der Kinderuni am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " siedelten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keltenjahr2012.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "keltenjahr2012.de", "toknum": 18062144817, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelpunkt steht dabei die hochwertige und authentische Darstellung keltischen Lebens in den Jahrhunderten vor Christus, als Kelten auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", H\u00fclben, Grabenstetten und Erkenbrechtsweiler schaute n\u00e4mlich ein besonderer Gast vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ermstal-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "ermstal-wochenblatt.de", "toknum": 14312204071, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Neujahrsempfang der drei Gemeinden am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde der halbinselartigen Form der Hochfl\u00e4che angepasst, deren steile Abh\u00e4nge einen nat\u00fcrlichen Schutz boten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grabenstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "grabenstetten.de", "toknum": 7695485312, "Left": [{"class": "", "str": "Der Verlauf der Befestigungsanlage um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aktiv mitzugestalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fakt-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "fakt-heidengraben.de", "toknum": 17881138280, "Left": [{"class": "", "str": "Mit monatlich \u20ac 2,50 (Jahresbeitrag \u20ac 30,00) sind Sie dabei, die Entwicklung der Region am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Parkplatz am Heidengraben, B\u00f6hringer Stra\u00dfe)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grabenstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "grabenstetten.de", "toknum": 16463448448, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am einfachsten gelangt man zum Schreckenfels von der Feuerstelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeugt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arge-grabenstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "arge-grabenstetten.de", "toknum": 5845839223, "Left": [{"class": "", "str": "Schon die Kelten machten sich diese geologische Besonderheit zunutze und gr\u00fcndeten hier eine Siedlung, ein so genanntes Oppidum, von dem noch heute der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bei H\u00fclben wirklich war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "gea.de", "toknum": 15216333806, "Left": [{"class": "", "str": "Wobei die gr\u00f6\u00dften Geheimnisse dieser in der Antike lebenden Menschen bisher noch ungekl\u00e4rt sind, wie beispielsweise, was der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aussehen k\u00f6nnte, erkl\u00e4ren die B\u00fcrgermeister auf Nachfrage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "gea.de", "toknum": 17835212819, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Biosph\u00e4renzentrum in M\u00fcnsingen sei ein Vorbild medialer Art, wie etwas \u00c4hnliches am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Gel\u00e4nde des Oppidums keltische Hinterlassenschaften wie Tonscherben und Glasarmringe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teckbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "teckbote.de", "toknum": 1464456180, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit Jahren sammelt der ehrenamtlich Beauftragte der Denkmalpflege f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird dem Besucher durch einen arch\u00e4ologischen Wanderpfad erschlossen, der durch die gesamte Anlage f\u00fchrt und an dem alle Objekte durch eine ausf\u00fchrliche Beschilderung erl\u00e4utert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erkenbrechtsweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "erkenbrechtsweiler.de", "toknum": 19643290467, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der f\u00fcr das Vorhaben \"unsch\u00e4tzbare Arbeit\" geleistet habe, nun aber an seine Grenzen gesto\u00dfen sei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teckbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "teckbote.de", "toknum": 17855659928, "Left": [{"class": "", "str": "Eine wichtige St\u00fctze sei dabei der F\u00f6rderverein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- Abstieg durch das Kaltental und Pf\u00e4ler Tal zur Falkensteiner H\u00f6hle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tvbirenbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "tvbirenbach.de", "toknum": 15562497299, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom Ausgangspunkt -Parkplatz am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biosphaerengebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "biosphaerengebiet.de", "toknum": 17087864758, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Gemarkung der Gemeinden Erkenbrechtsweiler, Grabenstetten und H\u00fclben befindet sich das gr\u00f6\u00dfte keltische Oppidum Mitteleuropas \u2013 der sogenannte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erscheint mit \"Wacholderbrand\" der dritte Fall von Grie\u00dfinger und L\u00e4mmle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "npage.de", "toknum": 10711917855, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seinen beliebten Regionalkrimis \"Sch\u00e4fers Tod\" und \"Mord am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die Tropfsteinh\u00f6hle, die \u00d6lm\u00fchle und das Schulmuseum!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huelben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "huelben.de", "toknum": 12418030634, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besuchen Sie bei Ihrem n\u00e4chsten Aufenthalt in H\u00fclben das keltische Oppidum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem der offiziellen Biosph\u00e4ren-Botschafter zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fakt-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "fakt-heidengraben.de", "toknum": 4828439765, "Left": [{"class": "", "str": "Wer mehr \u00fcber das von der UNESCO ausgewiesene Biosph\u00e4rengebiet Schw\u00e4bische Alb erfahren will, hat die M\u00f6glichkeit eine Wanderung am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Der zweite Fall von Grie\u00dfinger und L\u00e4mmle Ein Alb-Krimi von Frank Faber Kriminalhauptkommissar Grie\u00dfinger hat endg\u00fcltig genug!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oertel-spoerer-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "oertel-spoerer-verlag.de", "toknum": 1351847054, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mord am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehen, Teil des gro\u00dfen keltischen Oppidums, das sich weit nach S\u00fcden ausdehnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sisupo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "sisupo.de", "toknum": 5409454863, "Left": [{"class": "", "str": "Unweit davon, noch gut erkennbar in der Landschaft, k\u00f6nnen Sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "swp.de", "toknum": 5217718854, "Left": [{"class": "", "str": "Arch\u00e4ologie am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das mit einer Fl\u00e4che von 1.662 Hektar das gr\u00f6\u00dfte in Deutschland und eines der gr\u00f6\u00dften in Europa ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grabenstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "grabenstetten.de", "toknum": 5224609391, "Left": [{"class": "", "str": "Jh.v.Chr.) entstand das keltische Oppidum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von Metzingen \u00fcber Neuffen, Beuren bis in das Tiefenbachtal finden wir ausgedehnte Hinweise auf Erzabbau und Verh\u00fcttung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erkenbrechtsweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "erkenbrechtsweiler.de", "toknum": 19643290381, "Left": [{"class": "", "str": "Doch gerade in den T\u00e4lern um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " viele Parallelen, wobei wir den entscheidenden Vorteil haben, dass wir den Prozess zur Entwicklung des keltischen Kulturdenkmals am Glauberg bereits hinter uns haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberhessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "oberhessen.de", "toknum": 18134107695, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben mit der Region am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist mit \u00c31\u20444ber 1.660 ha das gr\u00c3\u00b6\u00c3te keltische Oppidum auf dem europ\u00c3\u00a4ischen Festland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "baden-wuerttemberg.de", "toknum": 1406351671, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der in der Umgebung von Erkenbrechtsweiler, Grabenstetten und H\u00c31\u20444lben gelegene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem rekonstruierten Tor G , das den Zugang zum Leininger T\u00e4lchen abriegelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelten-info-bank.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "kelten-info-bank.de", "toknum": 11097463389, "Left": [{"class": "", "str": "Schl\u00e4gt man nun den Weg in s\u00fcdliche Richtung ein, so steht man nach ca. 100 m vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aktiv zu unterst\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fakt-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "fakt-heidengraben.de", "toknum": 14460566299, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "FAKT ist eine von engagierten B\u00fcrgern ins Leben gerufene Initiative, die Bereiche Kultur, Geschichte, Arch\u00e4ologie, Natur und Tourismus der Region am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einem der bedeutendsten arch\u00e4ologischen Gel\u00e4ndedenkm\u00e4ler Baden-W\u00fcrttembergs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myscience.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "myscience.de", "toknum": 15161508123, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ausstellung ,,Kelten - Kalats - Tiguriner\" pr\u00e4sentiert Funde und aktuelle Forschungsergebnisse der Landesarch\u00e4ologie \u00fcber die keltische Besiedlung auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Grabenstetten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetoutdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "planetoutdoor.de", "toknum": 14657888745, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus dem Albvorland f\u00fchrt die Autotour auf die Schw\u00e4bische Alb zum Randecker Maar und zum Naturschutzgebiet Schopflocher Moor, \u00fcber Schopfloch zum Aussichtsturm R\u00f6merstein und weiter \u00fcber B\u00f6hringen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Entwicklung der Forschung am Heidengraben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelten-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "kelten-heidengraben.de", "toknum": 10853970658, "Left": [{"class": "", "str": "Anschliessend referierte Dr. Frieder Klein , Leiter des Sachgebiets Arch\u00e4ologische Denkmalpflege des Regierungspr\u00e4sidiums T\u00fcbingen, \u00fcber die Kelten, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der nach einem Fl\u00fcsschen benannten Elsachstadt, unter Kontrolle hielten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinlese-seite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengrabens"}], "ref": "weinlese-seite.de", "toknum": 17168122692, "Left": [{"class": "", "str": "Erste Nachbauten der Situation von einst gibt es auch schon, so ein Zangentor, mit dem die einstige Staatsmacht den Zugang zum Inneren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reiten die Haraldos, die bisher vor allem bei Mittelalter-Events zu sehen waren, erstmals in keltischer Montur auf und stellen zu diesem Anlass eine v\u00f6llig neue Dramaturgie auf die Beine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keltenfest-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "keltenfest-heidengraben.de", "toknum": 9702707813, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F \u00fcr das 1. Keltenfest am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Erkenbrechtsweiler, das gr\u00f6\u00dfte keltische Oppidum dieser Art im Mittelalter... und der R\u00f6merpark in K\u00f6ngen, das einstige r\u00f6mische Kastell Grinario, belegen, dass sich hier schon fr\u00fch die Menschen heimisch f\u00fchlten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landkreis-esslingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "landkreis-esslingen.de", "toknum": 18097292076, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V. in Kooperation mit Studenten des Instituts f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte der Universit\u00e4t T\u00fcbingen restauriert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsk-tennis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "rsk-tennis.de", "toknum": 279018395, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Tor am Heidengraben in Erkenbrechtsweiler wird seit dem Fr\u00fchjahr 2008 von den Mitgliedern des F\u00f6rdervereins"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Schw\u00e4bischen Alb, die gr\u00f6\u00dfte keltische Wallanlage Europas."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchschiene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "buchschiene.de", "toknum": 13464840050, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kelten errichteten m\u00e4chtige Festungsw\u00e4lle um ihre Siedlungen, die teilweise heute noch gut sichtbar sind, wie etwa das Fort Dun Aengus in Irland oder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Schw\u00e4bischer Whiskey, Schafe und Schafprodukte, Geschlecht der Z\u00e4hringer, Dichter (M\u00f6rike) und Kirschen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biosphaerengebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "biosphaerengebiet.de", "toknum": 981533056, "Left": [{"class": "", "str": "Im Einzelnen sollen durch die Gemeinden an zehn Tagen folgende Themen pr\u00e4sentiert werden: Wandern, Wein, Freilichtmuseum und Thermen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ausgesuchten Fotos und fachkundigem, doch leicht lesbaren Text vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seniocare24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "seniocare24.de", "toknum": 8406958981, "Left": [{"class": "", "str": "Das Werk verharrt aber nicht in Begeisterung \u00fcber Flora und Fauna, sondern stellt auch die typische Landschaft und die Eigenart der Karsterscheinungen, ehemaligen Vulkane und Schwammstotzen nebst der fr\u00fcheren keltischen Stadtanlage am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "gea.de", "toknum": 2158427289, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Entdeckung einer f\u00fcr den Gro\u00dfhandel geeigneten Waage, deren Nachbildung in der Kelten-Ausstellung im M\u00fcnsinger Biosph\u00e4renzentrum gezeigt wird, ist f\u00fcr Dr. Frieder Klein (links, mit dem Arch\u00e4ologen Andreas Willmy und Tobias Brammer vom Biosph\u00e4renzentrum) ein Beweis f\u00fcr die Bedeutung der Siedlung am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die westliche Spitze liegt am Zusammenfluss von H\u00f6llbach (Rotbach) und Wagensteigbach, den Quellfl\u00fcssen der Dreisam, sowie den von ihnen aus den Niederterrassen mit bis zu 15 Meter hohen B\u00f6schungen modellierten Flanken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 4071587504, "Left": [{"class": "", "str": "\u00d6stlich begrenzt wird das lang gezogene Dreieck von dem so genannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und ein Zangentor, so war er nachfolgend entt\u00e4uscht, wie wenig die Erl\u00e4uterungstafeln auf die konkreten Standpunkte und das dort (nicht) zu Sehende eingehen, insbesondere am Parkplatz 200 m rechts hinter Erkenbrechtsweiler: Sogar ein St\u00fcck Mauer ist nachgebaut, so jedenfalls lese ich in klugen B\u00fcchern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nuertinger-stattzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "nuertinger-stattzeitung.de", "toknum": 9369949346, "Left": [{"class": "", "str": "Fand der Autor am Burrenhof Erwin Waldners noch mit Leichtigkeit die sieben Burren (= H\u00fcgel, keltische Grabh\u00fcgel) und auch den Keltenwall ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine Befestigungsanlage, die einst auf der Albhochfl\u00e4che im Dreieck Erkenbrechtsweiler, Grabenstetten und H\u00fclben eine Keltenstadt \u2013 der Experte spricht von \"Oppidum\" \u2013 vor feindlichem \u00dcberfall sch\u00fctzen sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teckbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "teckbote.de", "toknum": 16393972272, "Left": [{"class": "", "str": "Im Wesentlichen gilt das auch f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nord\u00f6stlich von Bad Urach auf der Schw\u00e4bischen Alb verbindet historische Bedeutung und erfahrbare Anschaulichkeit mit dem besonderen Reiz der Landschaft auf der Grabenstettener Halbinsel. ... Das Oppidum Heidengraben ist das gr\u00f6\u00dfte seiner Art in Deutschland und gliedert sich in zwei Bereiche: Die \u00e4u\u00dferen Sperrwerke , die das Eindringen von der Albhochfl\u00e4che und von den aus den T\u00e4lern f\u00fchrenden Wegen verhindern sollten und eine Gesamtfl\u00e4che von 1662 ha umschlie\u00dfen, und ein inneres Befestigungssystem , das ein 153 ha gro\u00dfes Gebiet sch\u00fctzt, die sog. Elsachstadt , in der die Kernsiedlung vermutet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelten-info-bank.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "kelten-info-bank.de", "toknum": 12489668056, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gr\u00f6\u00dftes Oppidum in Deutschland Das sp\u00e4tkeltische Oppidum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eigentlich nach au\u00dfen hin pr\u00e4sentieren?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "gea.de", "toknum": 17835212442, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir haben uns die Frage gestellt, wie wir uns als Region am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nichts anderes als ein Limes \u2013 wie es der klein strukturierten Bev\u00f6lkerungsgruppe der Kelten entspricht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teckbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "teckbote.de", "toknum": 17855660182, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keltenjahr2012.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "keltenjahr2012.de", "toknum": 11957127773, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Exkursion zur Gro\u00dfen Landesausstellung nach Stuttgart und zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grabenstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "grabenstetten.de", "toknum": 2239907684, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "herzlich willkommen in der Gemeinde Grabenstetten, dem Albdorf am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " datieren das oppidum in die Sp\u00e4tlatene-Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "npage.de", "toknum": 15386628218, "Left": [{"class": "", "str": "Die wenigen Funde von Keramik im"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keltenfest-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "keltenfest-heidengraben.de", "toknum": 1824157051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "BKK Scheufelen - wir sind Partner beim Keltenfest am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" - Krimiwanderung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["griessinger-laemmle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "griessinger-laemmle.de", "toknum": 1356689068, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 21.04.2013 \" Mord am"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelten-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "kelten-heidengraben.de", "toknum": 10853970508, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "aktuelle Termine rund um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefundenen Handdrehm\u00fchle aus der Keltenzeit und wie man sieht, ist das Benutzen kinderleicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidengraben-oppidum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "heidengraben-oppidum.de", "toknum": 6387445422, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...und hier der selbstgebaute funktionale Nachbau einer wie im"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidengraben.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "heidengraben.com", "toknum": 9895164332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viele Veranstaltungen rund um den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "swp.de", "toknum": 5217718806, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausstellung \u00fcber die Kelten am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Lenninger Tal"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetoutdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "planetoutdoor.de", "toknum": 14657888697, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Randecker Maar und R\u00f6merstein,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich gemeinsam auf den Weg gemacht haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "gea.de", "toknum": 17835212464, "Left": [{"class": "", "str": "\" H\u00fclbens B\u00fcrgermeister Siegmund Ganser spricht am Burrenhof \u00fcber das neueste Projekt dreier Gemeinden am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit den Gemeinden H\u00fclben, Grabenstetten und Erkenbrechtsweiler, begann mit einer Idee im September 2010."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rulamanbuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "rulamanbuch.de", "toknum": 14638880528, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das \u00fcbergreifende Jugerndprojekt der Region am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgesehen hat - aber so oder so \u00e4hnlich k\u00f6nnte es gewesen sein..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidengraben-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "heidengraben-film.de", "toknum": 12261280564, "Left": [{"class": "", "str": "Doch diese Rekonstruktionen folgen immer dem gleichen Motto: Wir wissen nicht genau wie es damals auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hei\u00dft die Ausstellung, die bis 9. September t\u00e4glich au\u00dfer dienstags von 10 bis 18 Uhr kostenfrei besichtigt werden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biosphaerengebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "biosphaerengebiet.de", "toknum": 1319724610, "Left": [{"class": "", "str": "\"Kelten, Kalats, Tiguriner - Arch\u00e4ologie am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und mit dem Siedlungs-Areal \"Heuneburg\" an der oberen Donau hat die Schw\u00e4bische Alb gleich zwei keltische Highligts von Weltrang zu bieten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biosphaerenfuehrer-alb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "biosphaerenfuehrer-alb.de", "toknum": 3554863636, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der keltischen \"Mega-City Elsachstadt\" am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 ein keltisches Oppidum auf der Schw\u00e4bischen Alb\" am Dienstag, 23. Oktober 2012, in H\u00fclben (Kreis Reutlingen)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "baden-wuerttemberg.de", "toknum": 28470489, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorstellung der Publikation \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingebunden werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biosphaerengebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "biosphaerengebiet.de", "toknum": 486461584, "Left": [{"class": "", "str": "In diesen Rundwegen sollen bestehende und neue Wege, wie der Weinerlebnispfad Metzingen, der Natura-Trail der Naturfreunde, die Expedition Schw\u00e4bische Alb oder der AchsnagelWeg rund um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelten-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "kelten-heidengraben.de", "toknum": 259692102, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Keltenmuseum"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grabenstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "grabenstetten.de", "toknum": 7695485564, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Grabenstetten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["megalith-pyramiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "megalith-pyramiden.de", "toknum": 2973775753, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oppidum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Grabenstetten/Bad Urach als Europas fl\u00e4chenm\u00e4\u00dfig gr\u00f6\u00dftes Oppidum steht in der Reihe der Bewerber sicher ganz vorn. Dort wurde die gr\u00f6\u00dfte Spannweite an keltischen M\u00fcnzen gefunden: Regenbogensch\u00fcsselchen, Kreuz- und B\u00fcschelm\u00fcnzen, alle wesentlichen Typen vom Gold bis Potin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["megalith-pyramiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "megalith-pyramiden.de", "toknum": 2973776427, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter www.heidengraben.com"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fakt-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "fakt-heidengraben.de", "toknum": 4828439720, "Left": [{"class": "", "str": "Der Schwerpunkt liegt in den Gemeinden H\u00fclben, Grabenstetten, und Erkenbrechtsweiler als Teil vom Biosph\u00e4rengebiet Schw\u00e4bische Alb . Aktuelles aus der Region finden Sie auf www.albmagazin.com Umfassene Seite \u00fcber Arch\u00e4ologie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huelben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "huelben.de", "toknum": 12432106126, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lenkungsausschuss \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberqueren Sie die Stra\u00dfe (Markierung: T\u00e4felchen mit keltischem Radnabenstift) und folgen den Markierungen zu einem Aussiedlerhof, anschlie\u00dfend zum Waldrand und zu den wenigen \u00dcberresten der kleinen, auf einem steilen Felsen sitzenden Burgruine Hofen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetoutdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "planetoutdoor.de", "toknum": 14657889660, "Left": [{"class": "", "str": "(3) Zur Burgruine Hofen Am Parkplatz beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machen aus der Wanderung ins Fachwerkidyll Bad Urach eine wahre Erlebnis- und Genusstour!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badurach-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "badurach-tourismus.de", "toknum": 12218589368, "Left": [{"class": "", "str": "Die Fernsicht von den Felszinnen reicht \u00fcber das Albvorland und Stuttgart bis zum Stromberg, aber auch moderne Kunst in Form der Brille und Geo-/Biotope wie der Vulkanschlot Molach oder der keltische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine teilweise noch sehr gut erhaltene Wall- und Grabenanlagen, die Reste ehemaliger Mauerbefestigungen darstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mtb-urach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "mtb-urach.de", "toknum": 19313188550, "Left": [{"class": "", "str": "In der N\u00e4he des Burrenhofes, ein Landgasthaus mit einfacher schw\u00e4bischer K\u00fcche, treffen wir zum ersten Mal auf den sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Leuchtturm"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teckbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "teckbote.de", "toknum": 17855659355, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll in der \u00d6ffentlichkeit nicht nur besser wahrgenommen werden, sondern auch als Einheit in Erscheinung treten\", erkl\u00e4rte Agentur-Chef Thomas Blank die Idee, die hinter der gemeinsamen Corporate Identity (CI) steckt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "gea.de", "toknum": 17835212508, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die Region am"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grabenstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "grabenstetten.de", "toknum": 7695485563, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist mit \u00fcber 1660 ha das gr\u00f6\u00dfte keltische Oppidum auf dem europ\u00e4ischen Festland und eines der bedeutendsten arch\u00e4ologischen Gel\u00e4ndedenkm\u00e4ler Baden-W\u00fcrttembergs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "baden-wuerttemberg.de", "toknum": 28470545, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der auf der Vorderen Alb um Erkenbrechtsweiler, Grabenstetten und H\u00fclben gelegene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freizeit-esslingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "freizeit-esslingen.de", "toknum": 105256687, "Left": [{"class": "", "str": "Vor rund 2.200 Jahren wurde hier der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Erkenbrechtsweiler wird seit dem Fr\u00fchjahr 2008 von den Mitgliedern des F\u00f6rdervereins Heidengraben e.V. in Kooperation mit Studenten des Instituts f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte der Universit\u00e4t T\u00fcbingen restauriert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsk-tennis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "rsk-tennis.de", "toknum": 279018382, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Tor am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - zwischen Burrenhof und Erkenbrechtsweiler Erste Ergebnisse einer Lehrgrabung des Instituts f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte und Arch\u00e4ologie des Mittelalters der Eberhard-Karls-Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "baden-wuerttemberg.de", "toknum": 306651284, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auf der Vorderen Alb geh\u00f6rt zu den spannendsten Regionen der \"Arch\u00e4ologie der Kelten\" im Land Baden-W\u00fcrttemberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "baden-wuerttemberg.de", "toknum": 306651310, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "baden-wuerttemberg.de", "toknum": 306651461, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrhunderts v.Chr., in die Zeit des Oppidums \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 17. Juni in der Stadthalle"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eislingen-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "eislingen-online.de", "toknum": 498416925, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vortrag \u00fcber die Keltensiedlung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen H\u00fclben, Erkenbrechtsweiler und Grabenstetten ebenfalls ein lohnendes Ziel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huelben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "huelben.de", "toknum": 553623275, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Falls Sie an unserer Vorgeschichte Interesse haben, ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herum einbindet\", erkl\u00e4rt Impulsgeber Thomas Blank von FAKT."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rulaman-buch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "rulaman-buch.de", "toknum": 1105049400, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der F\u00f6rderverein hat nach einem Projekt gesucht, das die Jugendlichen aller drei Gemeinden um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Auswahl durch die Jury, gab es 4 Gewinner."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rulaman-buch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "rulaman-buch.de", "toknum": 1105049826, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem Lesewettbewerb in der Region am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewaltige Siedlung ... [Mehr Infos...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planet-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "planet-schule.de", "toknum": 1171673365, "Left": [{"class": "", "str": "Das waren wie zum Beispiel bei Manching oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bei Grabenstetten, H\u00fclben und Erkenbrechtsweiler auf der Vorderen Alb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biosphaerengebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "biosphaerengebiet.de", "toknum": 1319724688, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den landschaftspr\u00e4genden arch\u00e4ologischen Relikten im Biosph\u00e4rengebiet Schw\u00e4bische Alb z\u00e4hlt der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und stellen sie in einen weiteren Zusammenhang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biosphaerengebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "biosphaerengebiet.de", "toknum": 1319724770, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche Untersuchungen in j\u00fcngerer Zeit und eine stattliche Zahl an Funden werfen ein neues Licht auf die keltische Besiedlung der Region am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " runden die spannende Ausstellung ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biosphaerengebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "biosphaerengebiet.de", "toknum": 1319724859, "Left": [{"class": "", "str": "Ein eigens produzierter und k\u00e4uflich erwerbbarer Film \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "gea.de", "toknum": 1398142105, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kriminell lustig: Frank Faber und Ursel Maichle-Schmitt lasen in der Stadtb\u00fccherei aus ihrem Albkrimi: \"Mord am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "gea.de", "toknum": 1398142239, "Left": [{"class": "", "str": "Es spielte das Ensemble der Musikschule \"kriminelle St\u00fccke\" wie die Titelmusik von Derrick, Maigret, James Bond oder dem rosaroten Panther und Autor Frank Faber las aus seinem schw\u00e4bischen Krimi \"Mord am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war einst ein Schutzwall der gr\u00f6\u00dften keltischen Siedlung n\u00f6rdlich der Alpen und liegt zwischen Erkenbrechtsweiler, Grabenstetten und H\u00fclben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "gea.de", "toknum": 1398142430, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird die Leiche eines jungen M\u00e4dchens aus H\u00fclben, Juliana Buck, gefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "gea.de", "toknum": 1398142453, "Left": [{"class": "", "str": "Dort am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Schw\u00e4bischen Alb und seine einstigen Bewohner: die Kelten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teckbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "teckbote.de", "toknum": 1464455703, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Filmemacher Dieter Hagmann dreht einen 45-min\u00fctigen 3D-Film \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teckbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "teckbote.de", "toknum": 1464455728, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieter Hagmann (links) dreht einen 3D-Film \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein Zeugnis menschlicher Geschichte, Kultur und Entwicklung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teckbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "teckbote.de", "toknum": 1464455752, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teckbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "teckbote.de", "toknum": 1464455902, "Left": [{"class": "", "str": "Wie vollzog sich das Leben der Kelten am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist arch\u00e4ologisch erforscht worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teckbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "teckbote.de", "toknum": 1464455995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gerade mal ein Prozent der Siedlungsanlage am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Sp\u00e4tlat\u00e8nezeit anschaulich dokumentiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teckbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "teckbote.de", "toknum": 1464456456, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende wird ein 3D-Animationsfilm zu sehen sein, der auch das Leben am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat es noch nie gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teckbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "teckbote.de", "toknum": 1464456489, "Left": [{"class": "", "str": "\"Aber einen Film \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Erkenbrechtsweiler wurde Mittag gemacht, dann ging es entlang der steil abfallenden H\u00e4nge weiter zu Marienfels und Klingenteichfels."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dav-ssvulm1846.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "dav-ssvulm1846.de", "toknum": 1540524607, "Left": [{"class": "", "str": "Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewaltige Siedlungen f\u00fcr mehrere Tausend Menschen mit kilometerlangen Wallanlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planet-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "planet-schule.de", "toknum": 1560478789, "Left": [{"class": "", "str": "Das waren wie zum Beispiel bei Manching oder"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biosphaerengebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "biosphaerengebiet.de", "toknum": 1612933101, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Besuch am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biosphaerengebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "biosphaerengebiet.de", "toknum": 1612933116, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Tour nimmt Sie mit auf eine Zeitreise zur gr\u00f6\u00dften Keltenstadt Europas: dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sehen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgfuehrer-hohenneuffen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "burgfuehrer-hohenneuffen.de", "toknum": 1653405287, "Left": [{"class": "", "str": "An diesem Abend wird ein neuer DVD-Film \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Projekten zur Entwicklung unserer Region zu initiieren und deren Umsetzung aktiv und verantwortlich zu begleiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fakt-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "fakt-heidengraben.de", "toknum": 1742427530, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "sieht sich als Plattform der B\u00fcrger und Unternehmern der Region am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich Geh\u00f6r verschaffen und anstehende Projekte verwirklichen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fakt-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "fakt-heidengraben.de", "toknum": 1742427577, "Left": [{"class": "", "str": "Nur wenn sich eine ausreichende Anzahl von B\u00fcrgern engagiert, wird die Region am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nat\u00fcrlich nicht fehlen darf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keltenfest-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "keltenfest-heidengraben.de", "toknum": 1824157120, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D ie Mineralbrunnen Teinach GmbH blickt auf eine lange Tradition zur\u00fcck - die beim 1. H\u00fclbener Keltenfest am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einem ehemals dem Bergbau dienenden Kunstgraben aus dem 17. Jahrhundert, gespeist wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["technikmuseum-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "technikmuseum-online.de", "toknum": 2093918037, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D ie Wasserversorgung des Drehwerkes erfolgte durch einen kleinen Teich, der durch den sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war ein voller Erfolg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidengraben.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "heidengraben.com", "toknum": 2120166180, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Keltenausstellung \"Kelten \u2013 Kaltas \u2013 Tiguriner\", Arch\u00e4ologie am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist bis zum Ende der Sommerferien im Biosph\u00e4renzentrum in M\u00fcnsingen zu sehen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "gea.de", "toknum": 2158427303, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fr\u00fchgeschichte - Ausstellung \u00fcber die Arch\u00e4ologie am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlie\u00dft f\u00fcr das Jahr 2012 die Pforten \u2013 jedoch werden wir f\u00fcr Euch im kommenden Jahr 2013 mit neuen Terminen bereit stehen und freuen uns auf Eure Anmeldungen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderuni-am-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "kinderuni-am-heidengraben.de", "toknum": 2269191587, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Liebe Kinder \u2013 die Kinderuni am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist europaweit die erste Kinderuniversit\u00e4t im l\u00e4ndlichen Raum entstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ermstal-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "ermstal-wochenblatt.de", "toknum": 2416973572, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schlaue K\u00f6pfe: Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\". 28 von ihnen nahmen im Festsaal des B\u00fcrgerhauses Erkenbrechtsweiler die Bronzeurkunde pers\u00f6nlich in Empfang."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ermstal-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "ermstal-wochenblatt.de", "toknum": 2416973656, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kinder, die bisher an mindestens zehn Vorlesungen teilgenommen haben, geh\u00f6ren jetzt zum \"Club der Schlauk\u00f6pfe vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder st\u00e4rker in den Focus der \u00d6ffentlichkeit ger\u00fcckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "swp.de", "toknum": 2725540975, "Left": [{"class": "", "str": "Dadurch ist auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine jahrtausendealte Befestigungsanlage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "stuttgarter-zeitung.de", "toknum": 2828492501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Denn an dieser Stelle verl\u00e4uft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stammende Regenbogensch\u00fcssel tr\u00e4gt die Aufschrift ATULLOS, was mit Kaiser \u00fcbersetzt werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["megalith-pyramiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "megalith-pyramiden.de", "toknum": 2973776501, "Left": [{"class": "", "str": "Eine von den Kimbern nach Italien gebrachte und dem Typus nach wohl vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spricht seine geographische Situation, n\u00e4mlich an der europ\u00e4ischen Wasserscheide."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["megalith-pyramiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "megalith-pyramiden.de", "toknum": 2973776518, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["megalith-pyramiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "megalith-pyramiden.de", "toknum": 2973776592, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei kamen sie unweigerlich am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sowie in den anderen gr\u00fcnen Kreisen die Oppida Sternenfels, Hohenasperg, Pforzheim und Heuneburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["megalith-pyramiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "megalith-pyramiden.de", "toknum": 2973776689, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Karte unten zu sehen ist der Neckar von Norden kommend, im Rechteck Lauter und Gro\u00dfe Lauter mit Europas gr\u00f6\u00dftem Oppidum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4dt ein zur Kr\u00e4uterwanderung am heutigen Dienstag, 11. Juni, ab 18.30 Uhr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "swp.de", "toknum": 3128686198, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der F\u00f6rderverein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "swp.de", "toknum": 3128686302, "Left": [{"class": "", "str": "Treffpunkt f\u00fcr Teilnehmer ist am Keltenmuseum"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topfreizeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "topfreizeit.de", "toknum": 3311471432, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tipp f\u00fcr \u0301s Wochenende \u2013 1. Keltenfest am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" lebt das Altertum in den unterschiedlichsten Facetten auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topfreizeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "topfreizeit.de", "toknum": 3311471464, "Left": [{"class": "", "str": "Keltenfest am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (30Min.) \u2013 Burgruine Hofen (30Min.) \u2013 Ortsmitte Grabenstetten (20Min.) \u2013 Heidengraben (20Min.) \u2013 Parkplatz (20Min.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetoutdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "planetoutdoor.de", "toknum": 3377792767, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Parkplatz \u2013 Falkensteiner H\u00f6hle (15Min.) \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (20Min.) \u2013 Parkplatz (20Min.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetoutdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "planetoutdoor.de", "toknum": 3377792787, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Parkplatz \u2013 Falkensteiner H\u00f6hle (15Min.) \u2013 Heidengraben (30Min.) \u2013 Burgruine Hofen (30Min.) \u2013 Ortsmitte Grabenstetten (20Min.) \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" entlang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetoutdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "planetoutdoor.de", "toknum": 3377792887, "Left": [{"class": "", "str": "Der steil ansteigende Weg (Markierung: rote Gabel) f\u00fchrt in einigen Kehren hinauf zur Albhochfl\u00e4che und geradeaus am\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcck und steigen auf demselben Weg, auf dem Sie die Wanderung begonnen haben, zum Ausgangspunkt ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetoutdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "planetoutdoor.de", "toknum": 3377793081, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend kehren Sie auf einem Asphaltweg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", bei Creglingen-Finsterlohr im Landkreis Tauberbischofsheim eine keltische Volksburg sowie bei Breisach-Hochstetten eine Keltenstadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pantel-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "pantel-web.de", "toknum": 3462797050, "Left": [{"class": "", "str": "Im Dreisamtal bei Freiburg ist dies Tarodunum (Zarten), rheinabw\u00e4rts von Schaffhausen Altenburg-Rheinau, zwischen dem Neuffener Steinachtal und dem Lenninger Tal bei Grabenstetten der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Grabenstetten Ein keltisches Oppidum auf der Schw\u00e4bischen Alb bei Urach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biosphaerenfuehrer-alb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "biosphaerenfuehrer-alb.de", "toknum": 3554863800, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fischer, Franz Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Treffpunkt: Parkplatz am Zangentor bei Erkenbrechtsweiler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alt-owen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "alt-owen.de", "toknum": 3610059607, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausfahrt"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biosphaerengebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "biosphaerengebiet.de", "toknum": 3680528491, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausstellungskonzeption und Umsetzung des Keltenmuseums"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine optimale Erg\u00e4nzung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biosphaerengebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "biosphaerengebiet.de", "toknum": 3680528622, "Left": [{"class": "", "str": "Ein wichtiges Thema des Biosph\u00e4rengebiets, die Bewahrung des historisch-kulturellen Erbes, wird durch diese erneuerte Anlaufstelle sehr gut transportiert und bildet zum Naturerlebnis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder ein undichter Damm belasteten den Alltag des Drehwerksbesitzers . Als Drechsler, Reifentierhersteller und Landwirt war man so mit seiner Familie vielseitig und aufs \u00e4u\u00dferste beansprucht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spielzeugmuseum-seiffen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "spielzeugmuseum-seiffen.de", "toknum": 3992185938, "Left": [{"class": "", "str": "Str\u00f6mender Gewitterregen, Schlamm im langsam flie\u00dfenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Creglingen-Finsterlohr , Donnersberg u.a.), sondern ein einfacher Durchgang mit einer Torgasse, die man auch aus anderen H\u00f6henbefestigungen kennt. - Bedingt durch seine g\u00fcnstige Lage \u00fcber der Verkehrsverbindung zwischen dem nach Osten ziehenden Tal der Eger und dem Zugang zum H\u00e4rtsfeld im S\u00fcden - beste Bedingung f\u00fcr den Austausch von G\u00fctern und Dienstleistungen - wird aber der Ipf m\u00f6glicherweise ein wichtiger Handelsstandort gewesen sein"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelten-info-bank.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "kelten-info-bank.de", "toknum": 4003710399, "Left": [{"class": "", "str": "Neuere Untersuchungen haben gezeigt, dass die charakteristishe Pfostenschlitzmauer , wie sie im \u00e4u\u00dferen Wall entdeckt wurde, auch in fr\u00fcheren und sogar mittelalterlichen Zusammenh\u00e4ngen auftaucht. - Das Tor bei diesem Wall, durch das auch der moderne Weg zum Gipfel f\u00fchrt, ist keine Zangentor , wie es f\u00fcr diese stadt\u00e4hnlichen Anlagen bezeichnend ist (s."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Grabenstetten, Kreis Reutlingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leindotter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "leindotter.de", "toknum": 4105324960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "R\u00f6sch in: \"Eisenzeitliche Pflanzenreste aus dem keltischen Oppidum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Erkenbrechtsweiler, ein Teil der Befestigungsanlage einer keltischen Stadt aus dem 1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akkordeonjugend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "akkordeonjugend.de", "toknum": 4143577129, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine arch\u00e4ologische Rarit\u00e4t - der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen Neuffener Steinachtal und Lenninger Tal ist ein Relikt eines keltischen Oppidums (keltische Siedlung)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "baden-wuerttemberg.de", "toknum": 4202668928, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcck nach Owen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischer-wagner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "fischer-wagner.de", "toknum": 4279902711, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tour 9: \u00dcber Beuren zum Hohenneuffen, dem Astro-Lehrpfad ins Kaltental und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - eine fast noch unentdeckte Keltenstadt im Acker"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lhk-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "lhk-bw.de", "toknum": 4312314635, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist das gr\u00f6\u00dfte keltische Oppidum auf dem europ\u00e4ischen Festland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lhk-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "lhk-bw.de", "toknum": 4312314661, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und f\u00e4llt den Wanderern dort vorrangig als \"Ackerl\u00e4ufer\" auf, wenn er bei der Rettung von keltischen Hinterlassenschaften systematisch \u00fcber die umgepfl\u00fcgten Felder zieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lhk-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "lhk-bw.de", "toknum": 4312314700, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Achim Lehmkuhl betreut als ehrenamtlich Beauftragter der Denkmalpflege den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Handelsplatz der Sp\u00e4tlat\u00e8ne-Zeit \u2013 nicht abgelegen auf der Schw\u00e4bischen Alb, sondern mittendrin in Europa."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lhk-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "lhk-bw.de", "toknum": 4312314783, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viele Puzzlesteine lassen sich zusammenf\u00fcgen zu einem komplexen Bild der damaligen Lebensverh\u00e4ltnisse und erz\u00e4hlen von der Bedeutung des Oppidums"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wo die j\u00fcngeren Studenten Erfahrung sammeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wueste-welle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "wueste-welle.de", "toknum": 4351963707, "Left": [{"class": "", "str": "Zus\u00e4tzlich leitet Staecker eine Lehrgrabung am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uap-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "uap-film.de", "toknum": 4683842673, "Left": [{"class": "", "str": "Gut gest\u00e4rkt begeben wir uns auf einen Rundflug \u00fcber dem Wandergebiet und sehen unseren n\u00e4chsten Streckenabschnitt, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Organisationsplattform einer nachhaltigen Regionalentwicklung f\u00fcr die Region."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fakt-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "fakt-heidengraben.de", "toknum": 4828439662, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "FAKT ist der Verein am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein bedeutender Platz der Kelten in Baden W\u00fcrttemberg auf der Schw\u00e4bischen Alb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fakt-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "fakt-heidengraben.de", "toknum": 4828439674, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist wandern ein tolles Erlebnis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fakt-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "fakt-heidengraben.de", "toknum": 4828439725, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " startet seine Vortragsreihe 2011 mit einem Highlight!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fakt-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "fakt-heidengraben.de", "toknum": 4828439832, "Left": [{"class": "", "str": "FORUM der Region am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Keltenjahr 2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fakt-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "fakt-heidengraben.de", "toknum": 4835171882, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , ganz im Zeichen der Kelten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fakt-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "fakt-heidengraben.de", "toknum": 4835171894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Jahr 2012 steht auch bei uns am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschiedene Projekte wie verschiedene Fachvortr\u00e4ge und ein gro\u00dfes Keltenfest geplant."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fakt-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "fakt-heidengraben.de", "toknum": 4835171931, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wir haben in der Region am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das Keltenfest liegen in unmittelbarer Nachbarschaft der Weing\u00e4rtnergenossenschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keltenfest-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "keltenfest-heidengraben.de", "toknum": 4899620071, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Eine fast unentdeckte Keltensiedlung\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "gea.de", "toknum": 5002390550, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Eine fast unentdeckte Keltensiedlung\" von Dieter Hagmann wohl bezeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "gea.de", "toknum": 5002390579, "Left": [{"class": "", "str": "Als \u00fcberaus informationsstark und hochspannend kann man den brandneuen, rund 50-min\u00fctigen Dokumentarfilm \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trafen sich zur Vorpremiere auf dem Hohenneuffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "gea.de", "toknum": 5002390620, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Protagonisten eines ganz neuen Films \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verloren gegangen waren, weiterhin durch Keramikfunde aus einer Baugrube im Ort sowie am Burrenhof und in der Flur Seelenau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grabenstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "grabenstetten.de", "toknum": 5224609472, "Left": [{"class": "", "str": "Die Anwesenheit der R\u00f6mer rund 200 Jahre sp\u00e4ter konnte durch viele typische Schuhn\u00e4gel aus Eisen belegt werden, die auf den M\u00e4rschen durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vorhandene Wall erh\u00f6ht und der Graben vertieft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grabenstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "grabenstetten.de", "toknum": 5224610109, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu wurde 1676/77 am dort verlaufenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verlief und dann endete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grabenstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "grabenstetten.de", "toknum": 5224610988, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Ortsabwasser floss nach alten Aufzeichnungen in einen geraden Wassergraben, sp\u00e4ter Hauptgraben\" genannt, der auf 200 Meter L\u00e4nge im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einer keltischen Befestigungsanlage, nach Erkenbrechtsweiler zur Mittagseinkehr, im Landgasthof \"Alte Steige\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwaebischer-albverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "schwaebischer-albverein.de", "toknum": 5426199648, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Weiterweg f\u00fchrte vorbei am Friedrichsfelsen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (T. Knopf)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-tuebingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "uni-tuebingen.de", "toknum": 5447406563, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Finanzielle Unterst\u00fctzung der externen Auswertung von Silexfunden im Rahmen des Projekts \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwickelt sich zur Zerrei\u00dfprobe zwischen dem bruddligen Kriminalhauptkommissar Grie\u00dfinger aus Upflam\u00f6r und der eigenwilligen Profilerin Emilie Berta L\u00e4mmle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beziehungsgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "beziehungsgeschichte.de", "toknum": 5970161509, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Tod einer jungen Frau am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") bei RT-Grabenstetten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neckar-alb-donau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "neckar-alb-donau.de", "toknum": 6001098127, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Siedlung: Zentralisierung von Macht, neben den Viereckschanzen als Mittelpunkte l\u00e4ndlicher Siedlungen auch in stadt\u00e4hnlich befestigten oppida , um 125 v. Chr. Anlage der Gro\u00dfsiedlung Riusiava (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ... Eine prima Erg\u00e4nzung zur gro\u00dfen Keltenausstellung in Stuttgart."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zimmermanns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "zimmermanns.de", "toknum": 6236385550, "Left": [{"class": "", "str": "Dass sie sogar in und um N\u00fcrtingen gelebt haben, zeigen arch\u00e4ologische Funde: die Viereckschanze im Kirchert, das F\u00fcrstengrab bei Hochdorf, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biosphaerengebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "biosphaerengebiet.de", "toknum": 6304341865, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Potenzialanalyse \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auf den Gemarkungen der Gemeinden Erkenbrechtsweiler, Grabenstetten und H\u00fclben das gr\u00f6\u00dfte keltische Oppidum Mitteleuropas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biosphaerengebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "biosphaerengebiet.de", "toknum": 6304341874, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit 1.662 Hektar Gesamtfl\u00e4che ist der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelten-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "kelten-heidengraben.de", "toknum": 6327661945, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Drehm\u00fchlsteine nach Rom gebracht"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidengraben-oppidum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "heidengraben-oppidum.de", "toknum": 6387445475, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "daf\u00fcr hab ich jetzt 2009 das Wissen \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bei Deubach, einen \"Heidenkessel\" s\u00fcdlich Tauberbischofsheim, einen grossen \"Heidberg\" bei K\u00fclsheim, einen \"Heidenbukkel\" bei Limbach, einen \"Heidenberg\" bei Dorfprozelten, einen \"Heidenh\u00f6ger\" bei Grossheubach, eine \"Heidenplatte\", ein \"Heidersbach\", ein \"Heidingsfeld\", ein \"Markt Heidenfeld\", und ein \"Baldersheim\" s\u00fcdlich von Aub - und das alles in einem Umkreis von nur etwa 50 km."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asatru.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengraben"}], "ref": "asatru.de", "toknum": 6450636381, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da gibt es einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist mit einer Gesamtfl\u00e4che von 1.662 Hektar nicht nur das gr\u00f6\u00dfte keltische \"Oppidum\" (stadt\u00e4hnliche befestigte Gro\u00dfstadtsiedlung der sp\u00e4ten Kelten) in Deutschland, sondern auch eines der gr\u00f6\u00dften in Europa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biosphaerengebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "biosphaerengebiet.de", "toknum": 6480507312, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind ein wichtiges Element des Biosph\u00e4rengebietes, das st\u00e4rker gef\u00f6rdert und im \u00f6ffentlichen Bewusstsein verankert werden sollte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biosphaerengebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "biosphaerengebiet.de", "toknum": 6480507372, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kelten und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den \u00dcberresten des gr\u00f6\u00dften keltischen Oppidums (Gro\u00dfsiedlung) Deutschlands in unmittelbarer N\u00e4he der Gemeinde H\u00fclben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huelben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "huelben.de", "toknum": 6549863614, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der zweite Albkrimi des Autors Frank Faber spielt rund um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf de Schw\u00e4bischen Alb nachgewiesen. aus: Hanke, Adelheid (2001) 64 zur \u00dcbersicht"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelten-info-bank.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "kelten-info-bank.de", "toknum": 6620570693, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Art der Befestigung sp\u00e4tkeltischer Oppida des 1. Jh. v.Chr. ist auch am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein keltisches Oppidum, entstand gegen 100 v. Chr. Es liegt auf einem halbinselartigen Plateau zwischen dem Erms- und Lautertal und ist mit insgesamt \u00fcber 1662 Hektar die gr\u00f6\u00dfte Anlage dieser Art in Mitteleuropa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erkenbrechtsweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "erkenbrechtsweiler.de", "toknum": 6704844389, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem rekonstruierten Tor \"G\" gegen die \"Ba\u00dfgeige\" ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erkenbrechtsweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "erkenbrechtsweiler.de", "toknum": 6704844467, "Left": [{"class": "", "str": "N\u00f6rdlich von Erkenbrechtsweiler schlie\u00dft der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidengraben\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Heidengraben\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"17835212819": 0.65, "3554863636": 0.05303030303030298, "5217718806": 0.17708333333333331, "17855660059": 0.74, "4071587504": 0.5, "12418030634": 0.6133333333333333, "2973776427": 0.0, "18134107695": 0.5636363636363636, "16393972272": 0.5, "1319724610": 0.05437499999999999, "5217718854": 0.585, "10853970508": 0.1875, "2108738128": 0.7105263157894737, "11957127773": 0.29166666666666674, "9702707813": 0.5071794871794871, "8333921383": 0.7, "17881138280": 0.6636363636363636, "5224609391": 0.5829741379310345, "19643290229": 0.7884615384615384, "15386628218": 0.2499999999999999, "7695485563": 0.0, "7695485564": 0.0, "1351847054": 0.5981818181818181, "486461584": 0.028636363636363613, "12261280402": 0.7310000000000001, "17855660182": 0.29750000000000004, "2158427289": 0.5, "17835212442": 0.31666666666666676, "5217718942": 0.7442857142857144, "622202017": 0.7117647058823529, "12160054946": 0.7333333333333333, "12261280283": 0.6980000000000001, "3680528552": 0.78, "1356689068": 0.2333333333333333, "6387445422": 0.1776923076923076, "17835212464": 0.1272115384615384, "12218589368": 0.0, "4828439742": 0.7076923076923077, "105256640": 0.7386363636363638, "19313188550": 0.0, "2158427335": 0.7907894736842104, "4828439765": 0.6109482758620689, "28470489": 0.038571428571428534, "17835212508": 0.0, "12952623328": 0.8529411764705883, "10853970658": 0.5109051724137931, "16463448448": 0.66, "19643290381": 0.57875, "5409454863": 0.5948275862068965, "14638880528": 0.11641304347826081, "981533056": 0.5, "15562497299": 0.6361111111111112, "14460566299": 0.53375, "10711917855": 0.6137499999999999, "14312204071": 0.68, "18097292076": 0.5059210526315789, "3992185647": 0.8409090909090909, "18062144817": 0.6833333333333332, "12261280564": 0.1125, "2416973623": 0.6941176470588235, "15161508123": 0.5272177419354839, "6549863738": 0.74, "7695485251": 0.7823529411764706, "17168122692": 0.5084210526315789, "19275562311": 0.78125, "1406351671": 0.5536029411764706, "6003655503": 0.86, "12432106126": 0.0, "17855659355": 0.0, "19643290467": 0.6408189655172414, "2239907684": 0.2625, "13464840050": 0.5031730769230769, "5845839223": 0.6532142857142857, "1824157051": 0.245, "14657889660": 0.0, "7695485312": 0.6663043478260868, "2973777796": 0.7249999999999999, "8406958981": 0.5, "2973775753": 0.0, "17855659928": 0.6392857142857142, "279018395": 0.5055357142857143, "259692102": 0.0, "9895164332": 0.17708333333333331, "17087864758": 0.6275, "14657888697": 0.1444444444444444, "11097463389": 0.5432352941176471, "16393972682": 0.7294117647058823, "9369949346": 0.5, "15512157648": 0.7522282608695651, "12489668056": 0.5, "147074528": 0.7916666666666667, "1824157668": 0.7239285714285715, "16440864741": 0.7916666666666667, "14657888745": 0.5121969696969697, "15216333806": 0.6532142857142857, "4828439720": 0.0, "1464456180": 0.6413586956521737, "11718788086": 0.76, "22794235": 0.8333333333333335, "19717372414": 0.7315789473684211}, "lastlink": "fromp=3", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Heidengraben", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidengraben%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Heidengraben\"]", "op": "Query", "size": 420}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidengraben%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 420}], "concsize": 420, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 420}