{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " vermischt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterredungen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "unterredungen.ch", "toknum": 1719962860, "Left": [{"class": "", "str": "Und ihr Blut war mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 11840275706, "Left": [{"class": "", "str": "Dies kann nur im Dialog vor Ort gelingen\", sagt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingestehen da\u00df damit alle R\u00e4umlichkeiten seiner Schule zur H\u00f6chstgrenze ausgenutzt sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 18628064361, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Allerdings mu\u00dfte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 8520862100, "Left": [{"class": "", "str": "Damit werden Menschen in Armut allein gelassen und zugleich die St\u00e4dte handlungsunf\u00e4hig\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 13187465887, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den Rat treten Hans Aring und Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" steht!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldtraene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenblut"}], "ref": "waldtraene.de", "toknum": 15607209280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist soweit...: Das vorl\u00e4ufige Datum zum Release von unserem neuen Album \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokalkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "lokalkompass.de", "toknum": 2714556009, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber diese Situation sprachen wir mit dem sozialpolitischer Sprecher der SPD-Ratsfraktion, Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Waldtraene!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldtraene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenblut"}], "ref": "waldtraene.de", "toknum": 15607208942, "Left": [{"class": "", "str": "Die Releasefeier zum neuen Album \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-germann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "manfred-germann.de", "toknum": 5564607400, "Left": [{"class": "", "str": "Die SPD Oststadt gratuliert beiden Kandidaten und freut sich auf einen spannenden Bundestagswahlkampf mit Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zur neuen Karte nachgefragt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokalkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "lokalkompass.de", "toknum": 1073708963, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben beim sozialpolitischen Sprecher der SPD-Fraktion, Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei seiner Leidenschaft: Fotografieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 1903021982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der SPD-Ratsherr Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber den Planungsstand des Bundestagswahlkampfes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolfhempelmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "rolfhempelmann.de", "toknum": 18097826356, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende informierte Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abschlie\u00dfend."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 3400312911, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht wird ja im n\u00e4chsten Jahr doch noch die Zukunft f\u00fcr Alleinerziehende wieder etwas Gr\u00fcn\", erkl\u00e4rt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nachgefragt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokalkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "lokalkompass.de", "toknum": 2714556171, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben beim sozialpolitischen Sprecher der Essener SPD, Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen seine beiden Mitbewerber durchsetzen und wurde somit der Vertreterversammlung als Kandidat empfohlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-oststadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-oststadt.de", "toknum": 2712236141, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits auf dem Unterbezirksparteitag konnte sich Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht nun Andreas Henig als Stellvertreter zur Seite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7772515940, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dem Kommandanten Volker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Generalversammlung mit sichtlicher Ver\u00e4rgerung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 19785088592, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch in anderen Objekten kommen sie immer wieder vor, berichtete Kommandant Volker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wird 12 neue Lieder voll positiver Energie aus l\u00e4ngst vergangener, sowie heutiger Zeit, f\u00fcr euch bereithalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldtraene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenblut"}], "ref": "waldtraene.de", "toknum": 517839010, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Album \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ratsherr f\u00fcr Holsterhausen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 16292593905, "Left": [{"class": "", "str": "Ihnen den Zugang zur Literatur zu verbauen ist schlicht unsozial,\" erg\u00e4nzt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" intime Momente und Lebendigkeit einhaucht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["necroweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenblut"}], "ref": "necroweb.de", "toknum": 12228359262, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alles zusammengenommen erschafft eine wunderbar dichte und ber\u00fchrende Atmosph\u00e4re, die das gesamte Album durchzieht und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Ratsfraktion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 6136198719, "Left": [{"class": "", "str": "Darauf m\u00fcssen die Angebotstr\u00e4ger reagieren und sich verst\u00e4rkt f\u00fcr \u00e4ltere Migranten \u00f6ffnen\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ratskandidat der SPD-Essen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 4958839511, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dann hei\u00dft Ihre Wahl in Holsterhausen-S\u00fcd Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", halten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fresh-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "fresh-magazin.de", "toknum": 1260817763, "Left": [{"class": "", "str": "Die Laudatio wird der Vorsitzende des Parit\u00e4tischen Wohlfahrtsverbandes Essen, Herr Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Ratsfraktion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-germann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "manfred-germann.de", "toknum": 2679024441, "Left": [{"class": "", "str": "Da frage ich mich nat\u00fcrlich, warum weitere wichtige Schritte so vehement verhindert worden sind\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", S., Schacke, C. & Zank, S. (2013)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenblut"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 6920059067, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Boesen opfern wir um Gott und seiner Gerechtigkeit naeher zu kommen, so wie du als Mahnmal des sieglosen Teufels in den Himmels weisst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["faldreich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "faldreich.de", "toknum": 16103149067, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Vorstandsvorsitzender des Parit\u00e4tischen Wohlfahrtsverbandes, Kreisgruppe Essen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sozial-bewegt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "sozial-bewegt.de", "toknum": 274405586, "Left": [{"class": "", "str": "Die Laudatio hielt Herr Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Ratsfraktion, fest."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-oststadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-oststadt.de", "toknum": 2713825364, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn es sicherlich gute Ans\u00e4tze gibt, sie zeigen nicht gen\u00fcgend Wirkung\", stellt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 15319440457, "Left": [{"class": "", "str": "Regelungen, die im Bund und auf europ\u00e4ischer Ebene vers\u00e4umt werden, auf dem R\u00fccken der Menschen austragen zu wollen, ist unethisch\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " referierte \u00fcber die Situation in Essen beim Kitaausbau und kl\u00e4rte \u00fcber viele Missverst\u00e4ndnisse bei der Umsetzung des Rechtsanspruchs auf einen Platz f\u00fcr unter dreij\u00e4hrige Kinder auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 17960780223, "Left": [{"class": "", "str": "Ratsherr Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Wolfgang Nacke und Rolf Plake in der deutschen Traditionspartei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 9781515255, "Left": [{"class": "", "str": "Seit einem Vierteljahrhundert sind die Genossen Karl-Heinz Plettner, Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Tre\u00fc' auch schon an anderer Stelle ans Tageslicht, war es doch auf dem \"German Deathophobia\"-Sampler vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["legacy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenblut"}], "ref": "legacy.de", "toknum": 18430229533, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischenzeitlich trat das St\u00fcck '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hrten die Unternehmensvertreter einen umfassenden Einblick in den Berufsalltag der Abteilung Real Estate Risk Advisory Services."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-darmstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "tu-darmstadt.de", "toknum": 4758636873, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um den E&Y Director Stefan"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sicher, der daher auch kein Gegeneinander bisheriger und neuer Ans\u00e4tze erkennen will."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 17008981351, "Left": [{"class": "", "str": "Das kann jeder, der in dem Bereich mit offenen Augen unterwegs ist, sehen\", ist sich Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Beraterin und Trainerin f\u00fcr Pers\u00f6nlichkeits- und Teamentwicklung Silke Naumann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["openpr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "openpr.de", "toknum": 18278333589, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erlebnisreisen der besonderen Art bietet ab sofort das Stuttgarter Team der K\u00fcnstlerin und Kunstp\u00e4dagogin Sylvia"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kennen-sie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "kennen-sie.de", "toknum": 9699288096, "Left": [{"class": "", "str": "Angestrebt wird nun eine Einweihung der Anlage unter St. Gerhard bis Ostern 2013. \"Wir sind jetzt guten Mutes, dass es bald weitergeht\", sagt der PGR-Vorsitzende Heinz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (HSS) gegen einen Schulversuch in Neunkirchen, der den Fortbestand von Neunkirchen erm\u00f6glichen k\u00f6nnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 18628064463, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kein Fu\u00dfballergebnis, sondern das gestrige Abstimmungsergebnis des Lehrerkollegiums von Rektor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Fraktion, abschlie\u00dfend deutlich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-germann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "manfred-germann.de", "toknum": 18294210992, "Left": [{"class": "", "str": "Das Thema ist uns zu wichtig f\u00fcr nur vage Aussagen, darum stellen wir den Antrag auf eine genauere Festlegung\", macht Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Foto rechts)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asbnrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "asbnrw.de", "toknum": 4604202460, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sind uns sicher, dass wir mit diesem Schritt mit gutem Beispiel voran gehen und uns zukunftsorientiert weiterentwickeln\", erl\u00e4uterte der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des ASB Ruhr, Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine starke Pers\u00f6nlichkeit in Berlin, die im Bundestag f\u00fcr die Belange unserer Heimatstadt k\u00e4mpfen wird,\" ist sich der Ortsvereinsvorsitzende Benno Justfelder mehr als sicher."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 19522453481, "Left": [{"class": "", "str": "Aber die Essener SPD gewinnt mit Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Ratsfraktion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 3377103937, "Left": [{"class": "", "str": "Die Art, wie hier die CDU andere Gedankenspiele austr\u00e4gt und unverantwortlich mit dem Thema Asyl und den Menschen vor Ort umgeht, ist erschreckend\", erg\u00e4nzt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Die Show ist bereits ein Welterfolg: Das Queen-Musical \"We will rock you\" feierte am Donnerstagabend glanzvoll Premiere im Colosseum Theater Essen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokalkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "lokalkompass.de", "toknum": 3253421125, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von Julia Urselmann und Silke"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Fraktion, aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-germann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "manfred-germann.de", "toknum": 18310803079, "Left": [{"class": "", "str": "Wir danken dem Oberb\u00fcrgermeister und den Mitgliedern der Lenkungsgruppe, die durch ihren Antrag den nahezu einm\u00fctigen Willen des Rats in die Tat umgesetzt haben\", f\u00fchrt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die JUH-Gesch\u00e4ftsstelle und Lehrrettungswache der Johanniter in der Henricistrasse 100 und informierten sich dabei \u00fcber die vielf\u00e4ltigen Aufgaben der JUH und den aktuellen Stand der Novellierung des Rettungsdienstgesetz in NRW."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thomas-kutschaty.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "thomas-kutschaty.de", "toknum": 10662876042, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie besuchten dazu mit dem SPD-Bundestagskandidaten Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vollst\u00e4ndig. 3 Lieder gilt es noch aufzunehmen, ein paar kr\u00e4chtzende Raben, das Heulen der W\u00f6lfe... dann ab zum Mastering, Erstellen von h\u00fcbschen Bildern f\u00fcrs Booklet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldtraene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "waldtraene.de", "toknum": 15607210564, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sooo... somit ist das Album namens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tritt im Nordosten (Wahlkreis 119) an, Petra Hinz geht erneut f\u00fcr den Essener S\u00fcden (Wahlkreis 120) ins Rennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-oststadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-oststadt.de", "toknum": 2712236109, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vertreterversammlung w\u00e4hlte ihn zum Kandidaten im Wahlkreis 119 Die SPD Essen hat die Weichen f\u00fcr die Bundestagswahl 2013 gestellt: Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Bundestagskandidat) Stefan Scheffel (Referent im B\u00fcro Oberb\u00fcrgermeister) und Arnold Kraemer (Bezirksb\u00fcrgermeister) bestehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-oststadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-oststadt.de", "toknum": 2670185693, "Left": [{"class": "", "str": "Das Podium wird voraussichtlich aus Ingo Vogel (Ratsherr f\u00fcr Horst), Dennis Heidrich (Bezirksvertreter), Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; und mancher Litthauer und Pole schwamm mit, von der Warthe in die Oder, und die Oder warf ihn im Bruch auf die Wiesen aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 4550560318, "Left": [{"class": "", "str": "Die flo\u00df manchen Tag blutig roth, als Ihr es vorhin w\u00fcnschtet, von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei; denn Gott sei auch der Heiden Vater und Sch\u00c3\u00b6pfer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hekaya.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "hekaya.de", "toknum": 4669293293, "Left": [{"class": "", "str": "Dann vermahnte er sie und die andern zum Frieden und belehrte sie, wie der Hauptmann Unmenschliches und Unchristliches befohlen habe, wie Christen geduldig, sanftm\u00c31\u20444tig und barmherzig sein m\u00c31\u20444ssen und ihre H\u00c3\u00a4nde nicht mit unschuldigem Blut beflecken d\u00c31\u20444rfen, und wenn es auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schrieb am 26.05.2010: Hallo LENAREISEN-Team, die Tage im Haus Landliebe haben uns sehr gefallen, eigentlich wollten wir jeden Abend essen gehen, aber das Haus war so gem\u00fctlich, die Hunde konnten im Garten toben und der Blick auf die Landschaft war einfach nur sch\u00f6n, somit haben wir gerne auf Restaurant verzichtet und im Haus gegessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lenareisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "lenareisen.de", "toknum": 6896599136, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frau"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Hans Aring aus dem Rat der Stadt \u00fcber die Nutzungsm\u00f6glichkeiten der R\u00e4ume f\u00fcr die Ganztagsangebote der Cranachschule und f\u00fcr ein kleines Holsterhauser Jugendzentrum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 11840275847, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einem Ortstermin informierten sich jetzt Karin Sidiropoulos und Rainer Pflugrad von der Bezirksvertretung und Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Gefallen zu finden, ist es, ein Faible f\u00fcr die Akustikgitarre zu haben, die daf\u00fcr aber mit verschiedenen Anschlagstechniken und Variationen im Tempo dargeboten wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["necroweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenblut"}], "ref": "necroweb.de", "toknum": 12228359664, "Left": [{"class": "", "str": "Einzige Voraussetzung, um an Waldtraene und ihrem zweiten Album \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstmuseum-ahrenshoop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "kunstmuseum-ahrenshoop.de", "toknum": 14215080007, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In das Kuratorium, das bis zu 9 Mitgliedern umfassen wird, sind zun\u00e4chst folgende Berufungen erfolgt: Professor Dr.Herwig Guratzsch (Vorsitz), Dr.Rosa von der Schulenburg, Torsten Fr\u00fchauf, Hans G\u00f6tze, Jens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Ratsfraktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 15319877841, "Left": [{"class": "", "str": "Wir werden einen Antrag im Jugendhilfeausschuss und im Sozialausschuss stellen und pr\u00fcfen lassen, ob wir in Essen nicht \u00e4hnlich wie diese St\u00e4dte verfahren k\u00f6nnen, die die Teilhabe von Kindern bereits heute unb\u00fcrokratisch erm\u00f6glichen\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fahrl\u00e4ssigerweise dadurch, da\u00df letzterer am linken Auge getroffen wurde mit der Folge von Schwellungen und Absch\u00fcrfungen am linken Auge, so da\u00df er in \u00e4rztliche Behandlung sich begeben mu\u00dfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "musin.de", "toknum": 16451499561, "Left": [{"class": "", "str": "Der Haftbefehl gegen ihn vermerkte emp\u00f6rt: \"Dabei verletzten Sie durch den Wurf des Brotweckens den den Kriegsgefangenentransport begleitenden Wachtposten Obersch\u00fctze Alfred"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abschlie\u00dfend."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 16998550926, "Left": [{"class": "", "str": "St\u00e4dtische Mittel alleine reichen da nicht, gerade bei der beruflichen Eingliederung und der Ausbildung ist der Bund gefragt, dass die CDU von ihrer verheerenden Politik dort ablenkt ist allerdings kein Wunder\", sagt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Rosa Sackmann + Zum Abschluss gab der 1. Sch\u00fctzenmeister noch einen kurzen \u00dcberblick \u00fcber aktuelle Informationen und Termine, insbesondere das Gemeindeschie\u00dfen, K\u00f6nigsschie\u00dfen und Proklamation, 24 Stunden Schie\u00dfen und das 125-j\u00e4hrige Jubil\u00e4um der Feuerwehr Holzolling, bevor er der Versammlung und allen Helfern, Spendern und Sponsoren nochmals herzlich f\u00fcr die tolle Vereinsunterst\u00fctzung dankte. + Aktuelle Bilder von der Jahreshauptversammlung werden wir in K\u00fcrze in der Galerie ver\u00f6ffentlichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-holzolling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "sg-holzolling.de", "toknum": 18367590449, "Left": [{"class": "", "str": "Hier\u00fcber zeigten sich Gesellschaftsvorstand Josef Werndl jun. und 1. Sch\u00fctzenmeister Johann Bucher hoch erfreut und sprachen der UWG ihren herzlichen Dank f\u00fcr die tolle Unterst\u00fctzung aus. + Folgende Ehrungen durfte der Vorstand \u00fcberreichen: 25 Jahre Mitglied SG Holzolling: Peter Hirnet und Rosi Hirnet 25 Jahre Mitglied F\u00f6rderverein: Inge Jeske, Christine L\u00f6ffler 40 Jahre Mitglied F\u00f6derverein: Georg"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Dr. H. Elisabeth Philipp-Metzen, Susanna Saxl, Constanze Steinhusen und Inka Wilhelm sind wissenschaftliche Mitarbeiterinnen des Projekts."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seniocare24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "seniocare24.de", "toknum": 18631674200, "Left": [{"class": "", "str": "Dr. Marion Bonillo, Sonja"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ehrenamtlich auch Vorsitzender des Parit\u00e4tischen Wohlfahrtsverbandes in Essen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 19522453289, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der 51-j\u00e4hrige Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Arbeiter-Samariterbundes (ASB), Regionalverband Ruhr e.V., bekleidet dieses Amt schon seit 1986. Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 3388171440, "Left": [{"class": "", "str": "\"Zudem sind die Kommunen bei der Finanzierung ausreichend zu unterst\u00fctzen\", fordert Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sicher."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 3423047433, "Left": [{"class": "", "str": "\"Damit sichern wir soziale Infrastruktur in Essen\", ist sich Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Fraktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 3429181272, "Left": [{"class": "", "str": "\"Leider wurde unser Antrag seinerzeit von der Mehrheit abgelehnt\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 15316977322, "Left": [{"class": "", "str": "\"Da sind wir aber, gerade aus den Erfahrungen rund um die Lohstra\u00dfe, sehr zuversichtlich\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Synagogen im Landkreis Trier-Saarburg. 2000)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roscheiderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "roscheiderhof.de", "toknum": 4583946150, "Left": [{"class": "", "str": "(Robert Reichard / Thomas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Ratsfraktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 10653986200, "Left": [{"class": "", "str": "\"Teilzeitausbildung ist aber ein Instrument, dass ganz besondere Personengruppen anspricht und ansprechen soll\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 11840275601, "Left": [{"class": "", "str": "\"Einstimmig wurde jetzt unser Antrag auf Durchf\u00fchrung eines Runden Tisches f\u00fcr die \u00f6rtliche Kinder und Jugendarbeit im Jugendhilfeausschuss angenommen\", sagt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 3400312833, "Left": [{"class": "", "str": "\"Was von anderen Arbeitgebern erwartet wird, darf die Stadt nicht verweigern, ganz im Gegenteil, sie muss ein gutes Beispiel geben\", f\u00fchrt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 14554391926, "Left": [{"class": "", "str": "\"Daf\u00fcr geb\u00fchrt gerade auch den Falken und der evangelischen Jugend vor Ort, die bereit sind, die Umsetzung zu sichern, gro\u00dfes Lob\", so"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 10653986272, "Left": [{"class": "", "str": "\"Dazu fordert die SPD-Fraktion, dass es im Bewerbungsverfahren eine Ber\u00fccksichtigung der besonderen Situation gibt und dass Unterst\u00fctzungsm\u00f6glichkeiten w\u00e4hrend der Ausbildung gepr\u00fcft werden\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" geflossen sein k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ilsenburg-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenblut"}], "ref": "ilsenburg-net.de", "toknum": 18955034374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Landschaftsname \"Heidenbloidswiese\" erlaubt mir den Schluss, dass es sich um eine Wiese oder genauer um eine gerodete Weidefl\u00e4che handelt, auf der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Fraktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 8519498818, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die Unterbringung in der Turnhalle war, auch wenn sich alle st\u00e4dtischen Stellen engagiert bem\u00fcht haben, nicht zumutbar\", erg\u00e4nzt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Ratsfraktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 8497197468, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir geben den Eltern den R\u00fcckhalt, im Beruf Fu\u00df zu fassen und zugleich den Kindern optimale Startvoraussetzungen\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ulrike Br\u00e4unlich-Franke und Kirsten Schramm \u2013 leckere selbst gemachte Pausensnacks an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihmebote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "ihmebote.de", "toknum": 11257950365, "Left": [{"class": "", "str": "Zehn Sch\u00fclerInnen des achten und neunten Jahrgangs bieten im Schulkiosk \u2013 unter Anleitung ihrer Lehrerinnen Susanne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Synagogen im Landkreis Trier-Saarburg. 2000) Die Synagoge war das Haus rechts vom Fachwerkhaus \u00fcber dem Wasserfall."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roscheiderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "roscheiderhof.de", "toknum": 19728139294, "Left": [{"class": "", "str": "(Robert Reichard / Thomas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldtraene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenblut"}], "ref": "waldtraene.de", "toknum": 517838987, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Waldtraene Releaseparty \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", LVR-Mitglied der SPD-Fraktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 15309442945, "Left": [{"class": "", "str": "\"Dabei sollte aber auch der K\u00e4mmerer nicht vergessen, dass gerade Essen weit mehr vom LVR zur\u00fcck erh\u00e4lt, als Umlage gezahlt wird\", erg\u00e4nzt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Fraktion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derwesten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "derwesten.de", "toknum": 8008123057, "Left": [{"class": "", "str": "\"Hier sind gute Strukturen entstanden, die insbesondere helfen, dass die Kinder und Jugendlichen die Leistungen der Lernf\u00f6rderung auch erhalten\", sagt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Innendienst abdeckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asbnrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "asbnrw.de", "toknum": 17928411745, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gesch\u00e4ftsf\u00fcrhung wird durch zwei Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer/innen wahrgenommen, wobei Annika Schulze Aquack die komplette operative Arbeit und Leitung aller Dienste und Einsatzbereiche obliegt, w\u00e4hrend Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellten sich der Diskussion mit den B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern sowie Vertretretern von Holsterhauser Vereinen und Institutionen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 13180111118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bezirksvertreterin Karin Sidiropoulos und die beiden Ratsherren Hans Aring und Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom ASB Ruhr, \"dass uns die Feuerwehr Essen bei dieser Aufgabe beteiligt hat: eine gro\u00dfe Anerkennung f\u00fcr die Leistungsf\u00e4higkeit unseres Rettungsdienstes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asbnrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "asbnrw.de", "toknum": 11892385100, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir freuen uns,\" so Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ratsherr f\u00fcr den Stadtteil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 4965497339, "Left": [{"class": "", "str": "\"Es ist ausdr\u00fccklich zu begr\u00fc\u00dfen, dass Holsterhausen endlich mit der problematischen Parkraumsituation rund ums Klinikum in der Priorit\u00e4t der Verwaltung ganz nach vorne kommt\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", LVR-Mitglied der SPD-Fraktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 17016354522, "Left": [{"class": "", "str": "\"Und hier ist es wichtig, dass der LVR zielgerichtete Hilfen im Interesse der Behinderten aber auch ganz besonders im Interesse einer gelingenden Inklusion bereit stellt\", erg\u00e4nzt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", berichtete \u00fcber die wichtigen Themenbereiche, die aktuell den Stadtrat besch\u00e4ftigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolfhempelmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "rolfhempelmann.de", "toknum": 18097826323, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bundestagskandidat f\u00fcr den Essener Nord/ Osten und gleichzeitig sozialpolitische Sprecher der Essener SPD- Ratsfraktion, Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ",\" h\u00e4tte sich auch an diesem Punkt kein Hoffnungsschimmer f\u00fcr den Stadtteil gezeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 11831595665, "Left": [{"class": "", "str": "\"Und ohne die klare Forderung der SPD zur Sicherung des \u00f6rtlichen Angebots f\u00fcr Kinder und Jugendliche,\" erg\u00e4nzt Ratsherr Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Zank, 2010) zeigt die Skala insbesondere in der Internen Konsistenz und in der Spezifit\u00e4t bessere Ergebnisse als die 15-Item Version der GDS."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenblut"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 17574900796, "Left": [{"class": "", "str": "In einer ersten Validierungsskala an einer Stichprobe station\u00e4rer geriatrischer Patienten("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (SPD), Mitglied im Aufsichtsrat der Entsorgungsbetriebe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-germann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "manfred-germann.de", "toknum": 2670715622, "Left": [{"class": "", "str": "\"Gerade CDU-Ratsfrau Eckenbach, die schon im letzten Winter durch wenig qualifizierte Angriffe auf die EBE den Winter zum Politikum machte, sollte es besser wissen\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Teilnehmer zu denen die Bundestagsabgeordnete Petra Hinz, die Bezirksvertreter Karin Sidiropoulos und Udo Karnath, die Ratsherren Hans Aring und Wolfgang Weber, die Vorsitzende der Initiative zur Aufwertung des Schederhofviertels, Frau Steven, sowie den SPD-Ortsvereinsvorsitzenden Benno Justfelder."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 1909930506, "Left": [{"class": "", "str": "Dort begr\u00fc\u00dfte der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des ASB, Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Ratsfraktion, weiter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-oststadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-oststadt.de", "toknum": 2713825459, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir haben uns daf\u00fcr immer stark gemacht und auch in der Option konsequent dieses Ziel wieder vorgegeben, dabei macht es uns die schwarz-gelbe Bundesregierung aber immer schwerer, da sie die Mittel f\u00fcr Langzeitarbeitslos gnadenlos k\u00fcrzt\", erkl\u00e4rt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", E. Philipp-Metzen, S. Saxl, C. Schacke, C. Steinhusen, I. Wilhelm, S. Zank Rehabilitationswissenschaftliche Gerontologie Web, 05 Dec 2007 10:23:10 CST Kolloquiumstermine (Examen) bei Frau Prof.Dr.P.Herzmann im Sose 13 http://www.hf.uni-koeln.de/30486 23.04.2013 Unterrichtsqualit\u00e4t 07.05.2013 Berufsbelastungen sowie weitere Einzelthemen (entf\u00e4llt!!!) 14.05.2013 Aggression 28.05.2013 Motivation/Langeweile Zu den nachstehend aufgef\u00fchrten Terminen k\u00f6nnen Sie einen Termin f\u00fcr ausf\u00fchrliche Besprechungen (Examen) vereinbaren: 25.06.2013 Klausurbesprechung (Thema & Mindmap) 02.07.2013 09.07.2013 16.07.2013 23.07.2013 TRIFORUM 2te Etage Raum 217 17.45h Erziehungs-"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 3140792788, "Left": [{"class": "", "str": "Psychologie und Psychotherapie in der Heilp\u00e4dagogik Web, 05 Dec 2007 10:23:10 CST Gewalt in der familialen Pflege - Neu erschienen http://www.hf.uni-koeln.de/30845 Neu erschienen beim Kohlhammer Verlag - \"Gewalt in der familialen Pflege\" (2013), M. Bonillo, S."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", SPD-Mitglied in der LVR-Landschaftsversammlung und sozialpolitischer Sprecher der Essener Ratsfraktion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 3423047334, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Dabei sind die vielen positiven Einfl\u00fcsse, die etwa die LVR-Klinik in Essen einbringt, von Arbeitspl\u00e4tzen bis hin zu Modellprojekten f\u00fcr psychisch Erkrankte, noch gar nicht ber\u00fccksichtigt\", erg\u00e4nzt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ihrer 031010. Es war ein tolles Erlebnis und eine gelungene Fahrt . Man stellt sich die Frage : Ob eine 0310 in Ausf\u00fchrung der DB in der lage gewesen w\u00e4re diesen schwerren Sonderzug \u00fcberhaubt so zu f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westfalendampf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "westfalendampf.de", "toknum": 7207421011, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Betreff : Dampflok 031010 auf der Fahrt nach Gosslar am 16.7.2011 . Gro\u00dfe Hochachtung f\u00fcr die Lokmanschaft um Harry"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asbnrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "asbnrw.de", "toknum": 7572215667, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["necroweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "necroweb.de", "toknum": 12228359028, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "WALDTRAENE \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 10671084065, "Left": [{"class": "", "str": "\"Und dabei wollen wir vor allen Dingen auch, dass Diversity-Management nicht ausschlie\u00dflich als Top-Down Ansatz gesehen wird, sondern dass Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, und nat\u00fcrlich die Personalvertretung, als Partner mitgenommen werden\", sagt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ratskandidat f\u00fcr Holsterhausen-S\u00fcd, \"Wir k\u00f6nnen nur hoffen und dazu aufrufen, dass davon rege Gebrauch gemacht wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 13180608822, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die jetzt von der IGH er\u00f6ffnete M\u00f6glichkeit der Mitgliedschaft von B\u00fcrger/-innen geht erfreulicherweise sogar noch dar\u00fcber hinaus,\" erg\u00e4nzt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Hautptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer des ASB Ruhr - kann ich aber nur sagen, ohne die fantastische Unterst\u00fctzung der Samariterinnen und Samariter aus dem ganzen Bundesgebiet w\u00e4re das nicht zu bew\u00e4ltigen gewesen, danke!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asb-katastrophenschutz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "asb-katastrophenschutz.de", "toknum": 12649185704, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"F\u00fcr den ASB, so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sozialpolitischer Sprecher der SPD-Fraktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-oststadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-oststadt.de", "toknum": 16657776358, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Dabei ist es f\u00fcr uns unverzichtbar, dass alle f\u00fcr die Schulsozialarbeit zur Verf\u00fcgung gestellten Mittel auch dort verausgabt werden m\u00fcssen: Nur so kann der wichtige Anschub in Sachen Bildung f\u00fcr alle Kinder wirklich gelingen\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [SPD], Norbert K\u00f6nigshofen [CDU], Petra Hinz [SPD], Kai Gehring, [B\u00fcndnis90/Die Gr\u00fcnen], Jutta Eckenbach [CDU], Generalvikar Monsignore Klaus Pfeffer [Generalvikar des Bistums Essen], Dr. J\u00fcrgen Cleve [Stadtdechant von Essen], sowie Auszubildende und Mitarbeitende der Boje."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["josefstag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "josefstag.de", "toknum": 17094249601, "Left": [{"class": "", "str": "Eingeladen zur Veranstaltung sind: Anton Schaaf [SPD], Andreas Schmidt [CDU], Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Synagogen im Landkreis Trier-Saarburg. 2000 >> Jacques Jacobs schildert aus der Erinnerung den Bau in seinem Buch Existenz und Untergang der alten Judengemeinde in Trier (Trier, 1984) als einen \u00e4u\u00dferlich schmucklosen Sandsteinbau, das Innere dagegen als eindrucksvoll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roscheiderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "roscheiderhof.de", "toknum": 18383386861, "Left": [{"class": "", "str": "Robert Reichard / Thomas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Ratsfraktion, fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 16998550242, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn es sicherlich gute Ans\u00e4tze gibt, sie zeigen nicht gen\u00fcgend Wirkung\", stellt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokalkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "lokalkompass.de", "toknum": 1073709015, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Gast ist der SPD-Bundestagskandidat f\u00fcr den Essener Norden, Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (rechts) erreichte 34,2 Prozent in Holsterhausen-S\u00fcd und zieht damit erstmals in den Rat ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 1904229050, "Left": [{"class": "", "str": "Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des ASB Ruhr, Prof. Dr. Michael Stricker, Pr\u00e4sident des ASB Nordrhein-Westfalen, und Dr. Stefan Sandbrink, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des ASB Nordrhein-Westfalen (v.l.n.r.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asbnrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "asbnrw.de", "toknum": 2352486696, "Left": [{"class": "", "str": "Das obere Foto zeigt am Rednerpult den Landesvorsitzender Dr. Georg Scholz, im Hintergrund die Konferenzleitung: Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Ratsfraktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-germann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "manfred-germann.de", "toknum": 2675173458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Eigenst\u00e4ndige Mobilit\u00e4t ist ein ganz wesentlicher Baustein in Sachen Inklusion f\u00fcr behinderte Menschen\", erkl\u00e4rt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-germann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "manfred-germann.de", "toknum": 2675173555, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Haltestellenatlas, der derzeit aufgrund eines Antrags der SPD-Fraktion erstellt wird und auf dem die Barrierefreiheit aller Haltepunkte in Essen verzeichnet ist, wird das gute Angebot abrunden\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dennisheidrich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "dennisheidrich.de", "toknum": 2688644120, "Left": [{"class": "", "str": "Den Betroffenen hilft man auf diese Weise \u00fcberhaupt nicht\", erkl\u00e4rt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tritt in der Oststadt an"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-oststadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-oststadt.de", "toknum": 2712236081, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bundestagswahl: Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 82 Stimmen, Arno Bischof nur 71 Stimmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-oststadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-oststadt.de", "toknum": 2712236192, "Left": [{"class": "", "str": "Hier erhielt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-oststadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-oststadt.de", "toknum": 2712236356, "Left": [{"class": "", "str": "Wir begr\u00fc\u00dfen an diesem Abend die drei Bewerber um den Kandidatenposten f\u00fcr die Bundestagswahl 2013: Arno Bischof, Matthias Blackert und Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gr\u00fcnes Licht mit der Bemerkung: \"Es darf aber nichts kosten\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["postsvhameln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "postsvhameln.de", "toknum": 3045617435, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Beratungen im Sportrat gab der damalige 1. Vorsitzende Rainhard"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und singe noch bei Vike Tare."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joyclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "joyclub.de", "toknum": 3245344039, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich f\u00fcr meine Teil betreibe seit '97 das Projekt"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-kettwig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-kettwig.de", "toknum": 3283347186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Ratsfraktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 3381246103, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr das hohe Engagement und die Flexibilit\u00e4t bei der Bew\u00e4ltigung dieser Aufgabe sagen wir herzlichen Dank\", erkl\u00e4rt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 3381246211, "Left": [{"class": "", "str": "Aus den vergangenen Schwierigkeiten bei der Zusammenlegung von Sozialhilfe und Arbeitslosenhilfe hat man gelernt\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abschlie\u00dfend deutlich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 3381246296, "Left": [{"class": "", "str": "Wir werden die Situation nicht aus den Augen lassen und uns stets \u00fcber den Optimierungsfortschritt auf dem Laufenden halten\", macht Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine problemlose Zusammenf\u00fchrung der Schule f\u00fcr m\u00f6glich hielt, w\u00e4hrend Konrektor Schinabeck dies f\u00fcr sehr schwierig bzw. f\u00fcr die Kinder als \u00e4u\u00dferst belastend schilderte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 3383587385, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auffallend war da\u00df Rektor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Fraktion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 3388171351, "Left": [{"class": "", "str": "\"So richtig die notfallm\u00e4\u00dfige Vorbereitung auf unerwartete Fl\u00fcchtlingszuweisungen ist, wie etwa die provisorische Herrichtung der Grundschule in Kupferdreh, so richtig ist es, im kommenden Winter darauf nicht mehr angewiesen zu sein\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Ratsfraktion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 3398348345, "Left": [{"class": "", "str": "Dies durch \u00fcberzogene Sparans\u00e4tze zu gef\u00e4hrden ist unverantwortlich\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Ratsfraktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 3400312769, "Left": [{"class": "", "str": "\"Und dies obwohl, wie ein gerade erst gestartetes Projekt der Arbeitsagentur Essen zeigt, durchaus eine hohe Motivation und gute Qualifikationen f\u00fcr eine Ausbildung bestehen\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Ratsfraktion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 3401987864, "Left": [{"class": "", "str": "\"Auch wenn letztlich ein \u00e4hnlicher Antrag der Vier dann beschlossen wurde, w\u00e4re f\u00fcr die Essener Seniorinnen und Senioren, insbesondere f\u00fcr die Angeh\u00f6rigen von Demenzkranken, die jetzt leer ausgehen, mehr drin gewesen\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Ratsfraktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 3422234401, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Und ganz nebenbei, da m\u00f6chte ich einen besonderen Dank unserem neuen JobService des Jobcenters aussprechen, ist es gelungen f\u00fcr einen langzeitarbeitslosen Essener eine feste Stelle als Fahrer auf dem LKW zu sichern\", freut sich Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter, der dabei allerdings auch nicht verkennt, dass in einigen F\u00e4llen erst eine Lockerung der starren Vorgaben des Bundes der Stadt die Handlungsspielr\u00e4ume er\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 3429181346, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir freuen uns, dass jetzt, nachdem wir im letzten ASAG erneut die Vereinfachung angesprochen haben, endlich wichtige Schritte gegangen werden\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : Synagogen im Landkreis Trier-Saarburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alemannia-judaica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "alemannia-judaica.de", "toknum": 3803439052, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Robert Reichard / Thomas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "lvr.de", "toknum": 4385580817, "Left": [{"class": "", "str": "Im Stiftungsbeirat wirken unteranderem Oberb\u00fcrgermeister Reinhard Pa\u00df, Landtagsabgeordnete Britta Altenkamp sowie der Essener Politiker in der Landschaftsversammlung Rheinland, Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellt sich vor"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 4958839474, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drc-bzg-siegerland-westerwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "drc-bzg-siegerland-westerwald.de", "toknum": 5042609184, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fotos vom Juniortest sind unter hier zu finden - herzlichen Dank an Carina"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5191279987, "Left": [{"class": "", "str": "KBI Schimmer lobte die Feuerwehrleute und wies auf die hohe ehrenamtlich erbrachte Leistung hin; besondere Erw\u00e4hnung fand die erste Gruppenf\u00fchrerin bei einer Leistungspr\u00fcfung der Ochsenfurter Wehr, Sandra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gratulierte zur bestandenen Pr\u00fcfung und dankte den Schiedsrichtern . Sicherheitsreferentin Ingrid Strijski \u00fcberbrachte die Gl\u00fcckw\u00fcnsche der Stadt Ochsenfurt und wies auf die unverzichtbare Bedeutung der Feuerwehr Ochsenfurt als tragende S\u00e4ule der Sicherheit f\u00fcr die B\u00fcrger der Stadt hin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5191279991, "Left": [{"class": "", "str": "Kommandant Volker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Emmelshausen von 1967 bis 1969."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ju-rhk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "ju-rhk.de", "toknum": 5415991692, "Left": [{"class": "", "str": "Ihm folgen im Amt: Alfons K\u00f6lzer , St.Goar von 1958 bis 1964, Erich Naujack , Boppard von 1964 bis 1966, Wolfgang Helbach , St.Goar von 1966 bis 1967 und Rudolf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Emmelshausen folgen im Amt:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ju-rhk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "ju-rhk.de", "toknum": 5415991966, "Left": [{"class": "", "str": "Dem damals gew\u00e4hlten Vorsitzenden Rudolf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 62 zu 53 Stimmen gegen Arno Bischof durch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-germann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "manfred-germann.de", "toknum": 5564607362, "Left": [{"class": "", "str": "Hier setzte sich Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer beim Arbeiter-Samariter-Bund (ASB) Regionalverband Ruhr e.V. und Vorsitzender des Parit\u00e4tischen Wohlfahrtsverbandes in Essen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-germann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "manfred-germann.de", "toknum": 5564607403, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem Rat der Stadt an und ist sozialpolitischer Sprecher der SPD-Ratsfraktion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-germann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "manfred-germann.de", "toknum": 5564607447, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 2009 geh\u00f6rt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der zudem verdeutlicht, dass gerade die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter der EBE schon im letzten Winter unter den gegebenen Voraussetzungen ihr M\u00f6glichstes getan haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-oststadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-oststadt.de", "toknum": 5571884488, "Left": [{"class": "", "str": "\"Und damit sind auch die Voraussetzungen geschaffen, dass die Verwaltung, die EVAG, die Entsorgungsbetriebe und alle anderen Beteiligten die n\u00f6tige Vorsorge treffen k\u00f6nnen\", betont Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die technische Angestellte Svenja T\u00e4nzer vom Institut f\u00fcr Werkstoffkunde untersuchen eine gebrochene Walze mit der Mikrosonde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garbsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "garbsen.de", "toknum": 5673755755, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dr. Torsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als sozialpolitischem Sprecher der SPD-Ratsfraktion wurde in kleinen Gespr\u00e4chsrunden das Thema auf Basis von Impulsreferaten diskutiert und die zentralen Ergebnisse anschlie\u00dfend im gemeinsamen Plenum vorgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jusosessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "jusosessen.de", "toknum": 5835145542, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zusammen mit Oliver Kern, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Vereins f\u00fcr Kinder- und Jugendarbeit in sozialen Brennpunkten (VKJ), Vincent Knopp, Bildungssekret\u00e4r der Essener Falken sowie Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Bundestagskandidat f\u00fcr den Essener Nord- Wahlkreis, der sich damit in einem Kandidaten-Check unter der Moderation von Dr. Ulrich Hamb\u00fcchen deutlich gegen die weiteren Bewerber Arno Bischof und Matthias Blackert durchsetzen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-kettwig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-kettwig.de", "toknum": 6046992542, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn's nach der Basis der Kettwiger SPD Mitglieder geht, dann ist die Sache eindeutig: in einer geheimen Abstimmung votierten am Mittwochabend im Kettwiger Rathaus \u00fcber 81% der anwesenden SPD-Mitglieder f\u00fcr Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Ratsfraktion aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 6152647982, "Left": [{"class": "", "str": "Mindestens ebenso wichtig ist aber, dass der Bund endlich einsieht, dass es bei der Bek\u00e4mpfung von Langzeitarbeitslosigkeit kein Sparpotential gibt\", f\u00fchrt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun eine \"Teilhabe-Card\" f\u00fcr Essenerinnen und Essener mit geringem Einkommen einf\u00fchren m\u00f6chte, ver\u00e4rgert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "pressemeldung-nrw.de", "toknum": 6374864068, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gesellschaftliche Teilhabe f\u00fcr Menschen mit geringem Einkommen verbessern Dass ausgerechnet Ratsherr Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ich war noch niemals, Karim Khawatmi, in New York"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokalkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "lokalkompass.de", "toknum": 6827931076, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oberhausen, Musical, Udo J\u00fcrgens, Metronom-Theater, Silke"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Elternbeiratsvorsitzende Ingeborg Butler kam diesmal in den Genuss einer solchen Spende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerlisteweiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "buergerlisteweiden.de", "toknum": 6864791670, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hans-Schelter-Schule mit Rektor Roland"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lenareisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "lenareisen.de", "toknum": 6896599212, "Left": [{"class": "", "str": "Liebe Gr\u00fc\u00dfe C."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Schacke & Zank, 2013):"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenblut"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 6920059011, "Left": [{"class": "", "str": "Das Assessment besteht aus insgesamt drei Instrumenten, die jeweils verschiedene Informationsquellen zur Einsch\u00e4tzung der Pflegesituation ber\u00fccksichtigen ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 7517497884, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bezirksvertreter Karin Sidiropoulos und Rainer Pflugrad standen den B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern ebenso Rede und Antwort wie die beiden Ratsherren Hans Aring und Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (links) und Matthias Maas (beide Amt f\u00fcr Immobilienmanagement) vor Ort vom Stand des Projekts: Die Bauarbeiten wurden zum 1. April abgeschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuwied.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "neuwied.de", "toknum": 7674279096, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "B\u00fcrgermeister Reiner Kilgen (rechts) \u00fcberzeugte sich gemeinsam mit Thomas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fraunhofer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "fraunhofer.de", "toknum": 7730468213, "Left": [{"class": "", "str": "Die Inhalte basieren auf dem gedruckt erh\u00e4ltlichen Original \"Taschenlexikon Logistik\" von Prof. Michael ten Hompel und Dr. Volker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", teil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolfhempelmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "rolfhempelmann.de", "toknum": 7744148901, "Left": [{"class": "", "str": "An der Diskussion nahm auch der Kandidat f\u00fcr den Deutschen Bundestag im Essener Nord-Osten und der Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Arbeiter- Samariter- Bundes, Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem neuen stellvertretenden Kommandanten Andreas Henig, den neu gew\u00e4hlten Vereinsvorsitzenden Michael Maus und Sebastian Karl, sowie dem bisherigen Vereinsvorsitzenden Thomas Reinhard."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7772516155, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bild: Nach den j\u00fcngsten Wahlen pr\u00e4sentiert sich die F\u00fchrung der Feuerwehr Stadt Ochsenfurt mit (von links) Kommandant Volker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") Die Zeichnung ist ein Ausschnitt aus einer Litographie des Frankfurter K\u00fcnstlers Peter Becker etwa aus dem Jahr 1860, die den Felsgrat von der Ostpforte der Siedlung bis zur Schlo\u00dfruine im S\u00fcden zeigt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roscheiderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "roscheiderhof.de", "toknum": 7966313690, "Left": [{"class": "", "str": "(Reichard /"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Frau Brennecke-Roos von der SPD, deren Vorschl\u00e4ge zu kurz greifen und die die Verantwortung ausschlie\u00dflich bei Land und Bund sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linksfraktion-essen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "linksfraktion-essen.de", "toknum": 7971046635, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings sieht DIE LINKE die Ursachen und L\u00f6sungen ganz woanders als Herr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sozialpolitischer Sprecher der SPD-Fraktion aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dennisheidrich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "dennisheidrich.de", "toknum": 8020407278, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig wird es jetzt umso wichtiger sein, dass die Stadt als Optionskommune zumindest die M\u00f6glichkeit hat, das verbliebene Geld zielgerichtet einzusetzen und so das Schlimmste abzufangen\", f\u00fchrt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (18)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokalkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "lokalkompass.de", "toknum": 8391126378, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Essen-Steele: Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (8. v. l.), teil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokalkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "lokalkompass.de", "toknum": 8391126475, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An einer \u00f6ffentlichen Mitgliederversammlung der SPD Kray in \"Gantenberg's Brauhaus\" nahm der SPD-Bundestagswahlkandidat f\u00fcr den Essener Nord-Osten, Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie B\u00fcrgermeister Jelinek entz\u00fcndet .Es wurde schon zum 15mal von der SPD Stoppenberg ausgerichtet und wird von der Bev\u00f6lkerung gerne angenommen, den es ist eine geniale Stimmung bei dem Osterfeuer vor der Industriekulisse seine Pommes und Currywurst zu genie\u00dfen .Es waren etwa 4000 Menschen die den Kontakt..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokalkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "lokalkompass.de", "toknum": 8391126541, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Essen: Zeche Zollverein | Heute fand bekannte Osterfeuer auf Zeche Zollverein statt ,dieses wurde vom SPD-Bundestagskanidaten Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als der aussichtsreichste von noch drei Bewerbern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokalkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "lokalkompass.de", "toknum": 8391126697, "Left": [{"class": "", "str": "Nach STADTSPIEGEL-Hintergrund-Information gilt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokalkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "lokalkompass.de", "toknum": 8391126797, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber das Warum, und wie das Geld doch noch vor Ort erhalten bleiben kann, sprachen wir mit dem sozialpolitischen Sprecher der SPD-Ratsfraktion, Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 8493068806, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist nat\u00fcrlich bei Neubauten leichter, \" so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Freude."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mendener-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "mendener-stiftung.de", "toknum": 8664277140, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das wiederum h\u00f6rt Helmut"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", G\u00e4rtner in der Flora den Jugendlichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["conaction-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "conaction-koeln.de", "toknum": 8815003545, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Man kann also Chinesiche Hanfpalmen auch in unseren Breiten im Freiland halten\", erkl\u00e4rt Daniel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eichsfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "eichsfeld.de", "toknum": 9006813889, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber die Renovierung und Geschichte der Antoniusklus in der Gemarkung G\u00fcnterode berichten Inge und Karl-Otto"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Holsterhausen-S\u00fcd) ist es wichtig, \"wenn das Uni-Klinikum sich an den von der BV gemachten Vorgaben orientiert, wird es sicherlich ein starker Partner in Holsterhausen sein und den Holsterhauser Platz neu beleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 9763359238, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den SPD-Ratsherren Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fsv-07-lauscha.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "fsv-07-lauscha.de", "toknum": 9788146112, "Left": [{"class": "", "str": "Als besten Spieler w\u00e4hlten die \u00dcbungsleiter Emil"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Hautptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer des ASB-Regionalverbandes Ruhr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asbnrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "asbnrw.de", "toknum": 9879944675, "Left": [{"class": "", "str": "\"F\u00fcr den ASB kann ich sagen, dass diese Aufgabe ohne die fantastische Unterst\u00fctzung der Samariterinnen und Samariter aus ganz Deutschland nicht zu bew\u00e4ltigen gewesen w\u00e4re\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus seiner langj\u00e4hrigen beruflichen Praxis berichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolfhempelmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "rolfhempelmann.de", "toknum": 9963164205, "Left": [{"class": "", "str": "Im Verlauf der Diskussion konnte auch Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Fraktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antirassismus-telefon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "antirassismus-telefon.de", "toknum": 9993906565, "Left": [{"class": "", "str": "Wir freuen uns besonders, dass die M\u00f6glichkeit einer dezentralen Wohnungsunterbringung aktiv mit bedacht wird\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , sozialpolitischer Sprecher der SPD-Ratsfraktion und Vorsitzender des Parit\u00e4tischen Wohlfahrtsverbandes Ruhr sowie Oliver Kern , als Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des VKJs auch Gastgeber dieser Veranstaltung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 10665557047, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Referenten zu Gast sind unter anderem Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Fraktion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 10671084000, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die SPD-Fraktion hat in der gestrigen Ratssitzung letztlich dem Antrag des Viererb\u00fcndnisses auf Beitritt zur Charta der Vielfalt zugestimmt, \"wenn auch f\u00fcr uns klar ist, dass Essen da schon viel weiter ist und diese eher unverbindliche Charta mehr sch\u00f6nen Schein darstellt\", erg\u00e4nzt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Fraktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 10685902877, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir freuen uns, dass damit f\u00fcr alle Beteiligten Rechtssicherheit geschaffen wurde und zugleich den Wohngeldbeziehern ein gr\u00f6\u00dferer Spielraum einger\u00e4umt wird\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ratskandidat der SPD f\u00fcr Holsterhausen-S\u00fcd, ein ganz neues Licht auf die Entscheidung um das Jugendzentrum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 11824073424, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3. August 2008 \u00b7 Mit ihrer klaren Aussage, ein Investor sei am Gel\u00e4nde Papestra\u00dfe interessiert und dies m\u00fcsse man eben akzeptieren, wirft die CDU Vorsitzende und noch amtierende Ratsfrau Ute Baukelmann, so meint Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der erst seit Oktober im Rat ist, ist es ein besonderes Anliegen die Kinder- und Jugendarbeit im Stadtteil zu erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 11840275650, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", fand anerkennende Worte f\u00fcr die im letzten Schuljahr erbrachten sportlichen Leistungen der SAG \u2013Teilnehmer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tbweiden-tischtennis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "tbweiden-tischtennis.de", "toknum": 11848185749, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den Augen zahlreicher Zuschauer, die ihre Teams tatkr\u00e4ftig anfeuerten, hatte zum Schluss das Team \"Batman\" die Nase vorn. Der Schulleiter der Hans- Schelter-Schule, Herr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lie\u00df er wegen der weitr\u00e4umigen Ausdehnung die Feuerwehren Go\u00dfmannsdorf und Kleinochsenfurt nachalarmieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 11996943891, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Erkundung durch Einsatzleiter Volker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der die Pr\u00fcfung abnahm, bedankte sich bei den Teilnehmern f\u00fcr ihre Bereitschaft im Dienste der Feuerwehr und f\u00fcr ihre hervorragenden Leistungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 11996945320, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neun Jugendliche der Freiwilligen Feuerwehr Darstadt bestanden am Samstag, 13.11.2010 die Pr\u00fcfung zur Jugendflamme Stufe I. Der 1. Kommandant der Ochsenfurter Feuerwehr, Volker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" festzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["necroweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenblut"}], "ref": "necroweb.de", "toknum": 12228359538, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wegen der F\u00fclle an Songs (12 St\u00fccke) und der Reduzierung der Instrumentierung l\u00e4sst sich jedoch nicht immer vermeiden, einen gewissen Gleichklang auf \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vielmehr als pures Handwerk verstanden werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["necroweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenblut"}], "ref": "necroweb.de", "toknum": 12228359615, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Produktion bel\u00e4sst den Titeln ihren authentischen, erdig-ehrlichen Klang, sodass hier selten hochgepushte 'Plasticsounds' zu finden sind und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", SPD-Holsterhausen freuen, der uns \u00fcber viele Entscheidungsrichtlinien in der Politik berichten konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["falken-essen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "falken-essen.de", "toknum": 12344257102, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei konnten wir uns auch \u00fcber den Besuch von Herrn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Berichte aus dem Rat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 13170378228, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Ausz\u00e4hlungen gaben die Ratsherren Hans Aring und Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schicken die Holsterhauser Genossinnen und Genossen einen ausgwiesenen Fachmann f\u00fcr Sozialpolitik ins Rennen um den Wahlkreis Holsterhausen-S\u00fcd. Der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Arbeitersamariterbundes (ASB) ist bestens mit den Problemen und mit der Struktur des s\u00fcdlichen Teils von Holsterhausen vertraut."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 13187465940, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie der vierk\u00f6pfigen Turnierleitung mit Friedhelm Uffmann, G\u00fcnter John, Christian Schley und Benny Heidrich wurde eindrucksvoll Tischtennis gespielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tbweiden-tischtennis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "tbweiden-tischtennis.de", "toknum": 13198911581, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den Augen ihrer Eltern und im Beisein von Herrn Schulleiter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sowie der Bezirksvertreter Rainer Pflugrad waren in viele Gespr\u00e4che mit den B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern eingebunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 13200470031, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Infomaterialien der Holsterhauser Sozialdemokraten gingen weg wie \"warme Semmeln\" und vor allem die Kandidaten f\u00fcr den Rat, Hans Aring und Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kontakte kn\u00fcpfen und machte nun ein Praktikum im B\u00fcro des CDU-Parlamentariers Hubert H\u00fcppe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huberthueppe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "huberthueppe.de", "toknum": 13684780028, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Teilnahme an den politisch orientierten Jungendmedientagen konnte die 16-j\u00e4hrige Carina"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von den anderen drei B\u00fcromitarbeitern in die Themenbereiche von Hubert H\u00fcppe eingef\u00fchrt: Behindertenpolitik und Bioethik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huberthueppe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "huberthueppe.de", "toknum": 13684780147, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der Arbeit im B\u00fcro wurde Carina"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", viele Fragen zu beantworten und viele Anregungen entgegen zunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 14542570975, "Left": [{"class": "", "str": "So hatten die Vertreter der Holsterhauser SPD, Ratsherr Hans Aring, die BV-Vertreter Karin Sidiropoulos und Rainer Pflugrad, der Vorsitzende Benno Justfelder, Ratskandidat Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich besonders freut, dass die Jugendverb\u00e4nde im Arbeitskreis Kommunaler Jugendverb\u00e4nde (AKJ) und das Jugendamt gemeinsam, ausgehend von den Sitzungen des runden Tisches, eine tragf\u00e4hige Konzeption gefunden haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 14554391862, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Nur die von der SPD bewirkte Koppelung, Aufgabe erst, wenn die Versorgung gesichert ist, hat letztlich den Erhalt vor Ort erm\u00f6glicht,\" erg\u00e4nzt Ratsherr Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ratskandidat f\u00fcr Holsterhausen-S\u00fcd. \"Wir sagen klar, die SPD steht zum Allbau als Stadttochter, das darf sich nicht \u00e4ndern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 14560372338, "Left": [{"class": "", "str": "\"Immer wieder werden wir von Mietern auf diese Frage angesprochen\", sagt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " r\u00e4umt ein, dass die 16 Jahre alte Entscheidung heute nicht mehr unbedingt bedarfsgerecht sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-holsterhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spd-holsterhausen.de", "toknum": 14562434596, "Left": [{"class": "", "str": "SPD-Ratsherr Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politopia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenblut"}], "ref": "politopia.de", "toknum": 14618651625, "Left": [{"class": "", "str": "Wie war das mit Osman Durmus und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 15303865721, "Left": [{"class": "", "str": "\"Eine Summe anzusetzen, die in weiten Teilen gerade mal dazu reicht, die im gleichen Bereich unter Schwarz/Gr\u00fcn gek\u00fcrzten Mittel wieder einzusetzen, ist eben nicht genug\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 15309442992, "Left": [{"class": "", "str": "\"Hier zu sparen ist den Menschen, dem Gedanken der Inklusion, letztlich aber auch den wirtschaftlichen Interessen der Stadt Essen nicht angemessen\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 15309741658, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne die gute Umsetzung w\u00e4re das so nicht zu leisten\", erg\u00e4nzt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sprach ein paar Worte zu den Besucherinnen und Besuchern"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrwspd.net"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "nrwspd.net", "toknum": 15313404505, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat beide Veranstaltungen besucht und sich ein Bild \u00fcber die tollen Aktivit\u00e4ten der Krayer Vereine und Instituitionen gemacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrwspd.net"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "nrwspd.net", "toknum": 15313404607, "Left": [{"class": "", "str": "Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 15316977364, "Left": [{"class": "", "str": "\"Langfristig wirkende Ver\u00e4nderungen, wie etwa eine vern\u00fcnftige Lebenssituation f\u00fcr die Menschen in Serbien und Mazedonien, k\u00f6nnen nur auf Bundes- und EU-Ebene erreicht werden\", erg\u00e4nzt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Ratsfraktion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 15320285108, "Left": [{"class": "", "str": "Daher werden wir zum Haushalt 2012 ein Ende der unverantwortlichen Sparans\u00e4tze in diesem Bereich fordern\", so Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 17.05.2013 ab 18:00 Uhr F\u00fcr das musikalische Wohl ist gesorgt ;-) Es erwartet euch ein ausgiebiges Waldtraene Konzert mit der Vorstellung der neuen Werke, sowie ein Konzert der Band Germanitas, Pagan/Black Metal aus Eisleben; Album: \"Uz Heimisk Waldatura\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldtraene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenblut"}], "ref": "waldtraene.de", "toknum": 15607209105, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Waldtraene Releaseparty \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ab dem 17.05.2013 im gut sortierten Fachhandel"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldtraene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenblut"}], "ref": "waldtraene.de", "toknum": 15607209292, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Waldtraene \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sind abgeschlossen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldtraene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenblut"}], "ref": "waldtraene.de", "toknum": 15607209384, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Aufnahmen und das Mastering f\u00fcr unser neues Album \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun tats\u00e4chlich jederzeit in der Hosen- oder Handtasche verf\u00fcgbar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fraunhofer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "fraunhofer.de", "toknum": 16456290579, "Left": [{"class": "", "str": "Damit ist das \"Taschenlexikon Logistik\" von Prof. Michael ten Hompel und Dr. Volker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozialpolitischer Sprecher der SPD-Fraktion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 17008981272, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Dabei verkennen wir nicht, dass die Wohlfahrtsverb\u00e4nde und auch der ESPO in Essen bereits vielf\u00e4ltige, neue und gute Ans\u00e4tze voran treiben, deswegen halten wir eine enge Abstimmung unter Moderation der Stadt auch f\u00fcr den richtigen Weg\", erg\u00e4nzt Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenblut"}], "ref": "spdessen.de", "toknum": 17008981509, "Left": [{"class": "", "str": "Hier zu f\u00f6rdern ist neben dem menschlichen Aspekt auch am deutlichsten im Interesse der Stadtfinanzen, denn hier lassen sich durch gute ambulante Strukturen Kosten der Hilfe zur Pflege einsparen\", so Dirk"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenblut\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Heidenblut\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"3400312833": 0.08709677419354829, "1909930506": 0.0, "16103149067": 0.6285714285714286, "18631674200": 0.5, "18097826323": 0.015378787878787865, "18430229533": 0.5675, "19728139294": 0.04442307692307688, "9699288096": 0.5453125, "10671084065": 0.0, "16451499561": 0.5, "18367590449": 0.5, "18097826356": 0.7363636363636364, "17574900796": 0.003947368421052627, "4550560318": 0.5, "6136198719": 0.6755434782608696, "3377103937": 0.5129166666666667, "8519498818": 0.07366935483870962, "15607210564": 0.5022435897435897, "3253421125": 0.508125, "14215080007": 0.5, "15319440457": 0.5933333333333333, "2712236109": 0.5, "3400312911": 0.73625, "19785088592": 0.71375, "7207421011": 0.0, "2713825364": 0.6238461538461537, "12228359262": 0.6890000000000001, "6896599136": 0.5, "17928411745": 0.03075757575757573, "7772515940": 0.7326923076923078, "18628064361": 0.8033333333333332, "17008981351": 0.5471428571428572, "2712236141": 0.7331818181818182, "2714556009": 0.76, "17094249601": 0.0, "18310803079": 0.5067105263157895, "517838987": 0.0425, "11831595665": 0.009210526315789464, "18278333589": 0.5455172413793103, "11257950365": 0.05416666666666666, "13187465887": 0.765909090909091, "517839010": 0.7108333333333333, "3423047334": 0.0, "15316977322": 0.2134239130434782, "3388171440": 0.30588235294117644, "8008123057": 0.03977272727272725, "2713825459": 0.0, "6920059067": 0.64, "18628064463": 0.5436206896551724, "15319877841": 0.5, "274405586": 0.6283333333333333, "4958839511": 0.673076923076923, "17016354522": 0.016722972972972962, "2670185693": 0.5, "16998550242": 0.6238461538461537, "2670715622": 0.0, "1719962860": 0.85, "4669293293": 0.5, "16292593905": 0.7, "11840275706": 0.8230769230769229, "18955034374": 0.0742424242424242, "3423047433": 0.30468749999999994, "2714556171": 0.7357142857142857, "13180111118": 0.028749999999999977, "19522453289": 0.5, "13180608822": 0.0, "2679024441": 0.6548076923076923, "15607209280": 0.7605263157894736, "4758636873": 0.5660000000000001, "11892385100": 0.023571428571428573, "3429181272": 0.21488095238095248, "1260817763": 0.6625, "16657776358": 0.0, "11840275601": 0.12384615384615376, "7572215667": 0.0, "12228359028": 0.0, "14554391926": 0.08709677419354829, "15309442945": 0.04102941176470588, "11840275847": 0.5, "10662876042": 0.5049679487179488, "16998550926": 0.5, "18383386861": 0.0, "8520862100": 0.7684210526315789, "10653986200": 0.1332692307692307, "8497197468": 0.05416666666666666, "1903021982": 0.74, "1073708963": 0.740625, "4583946150": 0.16071428571428562, "5564607400": 0.7470588235294118, "18294210992": 0.5423529411764706, "17960780223": 0.5866666666666667, "3140792788": 0.0, "4604202460": 0.5294642857142857, "10653986272": 0.08129032258064507, "19522453481": 0.5183333333333333, "15607208942": 0.7545454545454545, "12228359664": 0.5, "12649185704": 0.0, "9781515255": 0.5818181818181818, "4965497339": 0.020067567567567553}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Heidenblut", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenblut%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heidenblut\"]", "op": "Query", "size": 221}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenblut%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 221}], "concsize": 221, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 221}