{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " bekannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medebach-touristik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "medebach-touristik.de", "toknum": 4927111435, "Left": [{"class": "", "str": "Im Sauerland ist er unter dem Namen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammenkommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christen-in-hueckeswagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "christen-in-hueckeswagen.de", "toknum": 15702814654, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sind Christen, die regelm\u00e4\u00dfig im Gemeindehaus in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder der Jakobsweg von Marburg nach K\u00f6ln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 12462288742, "Left": [{"class": "", "str": "Bekannt sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf sich hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ich-geh-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "ich-geh-wandern.de", "toknum": 10479160619, "Left": [{"class": "", "str": "Eine bronzene Gedenktafel neben der Kapelle erkl\u00e4rt seit 2003, was es mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verl\u00e4uft \u00fcber den ber\u00fchmten Goldberg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266521526, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verl\u00e4uft durch die sch\u00f6ne Altstadt von Winterberg und weiter bis zum Rathaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 12265752174, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der historische Weg auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 14271986377, "Left": [{"class": "", "str": "Um 1928 entstanden die ersten H\u00e4user auf dem zugesch\u00fctteten Hohlweg der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266520525, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jakobus- und Pilgerspuren im Sauerland gibt es reichlich, so auch auf der mittelalterlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein neuer Gedenkstein aufgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jakobus-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "jakobus-info.de", "toknum": 18660399964, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb wurde an der Marienkapelle oberhalb Medebach-Referinghausen direkt an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pggo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "pggo.de", "toknum": 9958231579, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Bedeutung verdankt Wormbach seiner Lage an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber den Eisenberg, hier lagerte fr\u00fcher die gr\u00f6\u00dfte Goldlagerst\u00e4tte Deutschlands."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266521374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie schon erw\u00e4hnt verl\u00e4uft die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wassereisenland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "wassereisenland.de", "toknum": 1572308089, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Strecke startet im idyllisch gelegenen H\u00f6henort K\u00fcstelberg an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Vorbereitung auf die f\u00fcr Oktober geplante Reise auf dem spanischen Jakobsweg wurde leider nichts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neu-listernohl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "neu-listernohl.de", "toknum": 13705633810, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der Wanderung auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelegen verdankt Wormbach seinen Ruf als \u00e4lteste und wichtigste Siedlung des oberen Sauerlandes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hawerland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "hawerland.de", "toknum": 128544316, "Left": [{"class": "", "str": "Seiner Lage an der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die oft parallel mit dem Rothaarsteig nach Winterberg f\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 242962610, "Left": [{"class": "", "str": "In K\u00fcstelberg kreuzten wir wieder die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266521910, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Jakobspilger nutzen auf ihrer Wallfahrt nach Santiago de Compostela die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verl\u00e4uft von der Kanalk\u00fcste bei Calais zusammen mit der Br\u00fcderstra\u00dfe bis K\u00f6ln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jakobus-wege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "jakobus-wege.de", "toknum": 17165944414, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Oberrealschule, an der Volme gelegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["5dim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "5dim.de", "toknum": 4458438157, "Left": [{"class": "", "str": "Das Rathaus links liegen lassend, gelangen wir durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind durch den vorhandenen Damm der Bundesstra\u00dfe B96 getrennt und nur durch einen Fu\u00dfg\u00e4ngertunnel verbunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inros-lackner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "inros-lackner.de", "toknum": 11028236305, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Johannesstra\u00dfe und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberwipper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "oberwipper.de", "toknum": 6854298863, "Left": [{"class": "", "str": "Das K\u00fcmmeler Kreuz ist ein beliebter Treffpunkt f\u00fcr katholische Gottesdienste im Freien und eine romantische Wegmarke an der historischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrte durch die Hohlwege am Kutschenberg und an der Kluse oberhalb Attendorns vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-schnellenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "burg-schnellenberg.de", "toknum": 804921502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Variante der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Umfahrung nur \u00fcber Kaindorf m\u00f6glich!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-tillmitsch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "gruene-tillmitsch.at", "toknum": 16900633111, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sperre von Kramerstra\u00dfe und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegen, durchzogen in den gro\u00dfen Kriegen, Soldaten und Pl\u00fcnderer die D\u00f6rfer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 12265752761, "Left": [{"class": "", "str": "Wie viele D\u00f6rfer die an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelegen, wird seit Generationen als traditionelle Einheit von Gast und Landwirtschaft gef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuestelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstrasse"}], "ref": "kuestelberg.de", "toknum": 19095245302, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser Gasthof, direkt an der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Gedenkstein mit Gedenktafel erinnert an den alten Heer- und Handelsweg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266522326, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Eppe liegt an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die durchs S\u00fclztal \u00fcber Immekeppel weiter f\u00fchrte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["overath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "overath.de", "toknum": 15930452334, "Left": [{"class": "", "str": "Die fr\u00fchere Br\u00fcderstra\u00dfe kreuzte sich in Untereschbach mit der sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - der \u00fcber tausend Jahre alten Pilgerweg von Leipzig nach K\u00f6ln - f\u00fchrt \u00fcber Attendorn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-schnellenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "burg-schnellenberg.de", "toknum": 804921448, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im \"Grenzgebiet\" zwischen dem Kreis Olpe und dem M\u00e4rkischen Kreis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 4532456171, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht mehr zu verfehlen ist der Pilgerstein an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannte Verbindung K\u00f6ln - Kassel- Leipzig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldecker-muenzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "waldecker-muenzen.de", "toknum": 12307116521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die zweifellos wichtigste Fernstra\u00dfe war die unter dem Namen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war auch Teil des Jacobusweges, dem Pilgerpfad nach Santiago de Compostela."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuestelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "kuestelberg.de", "toknum": 15823693248, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbernimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antennesachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "antennesachsen.de", "toknum": 5607771303, "Left": [{"class": "", "str": "Neuster Partner der Stadt ist die Telekom, die 54 Kitapl\u00e4tze in der Konkordien- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["winterberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "winterberg.de", "toknum": 826822564, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alte K\u00f6nigsstra\u00dfe Die von Frankfurt nach Soest f\u00fchrende Alte K\u00f6nigsstra\u00dfe kreuzte in Winterberg die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", jahrhundertealter Heer- und Handelsweg von Leipzig nach K\u00f6ln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 14271985967, "Left": [{"class": "", "str": "Der Text lautet: \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Helweg halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 3138660764, "Left": [{"class": "", "str": "Da mussten sie sich an die freien Trassen entlang der Fl\u00fcsse oder an alte Fernwege wie Nutscheid,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " d\u00fcrften zusammen mit der Landwirtschaft f\u00fcr ein ertr\u00e4gliches Dasein ausgereicht haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimat-und-gebirgsverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "heimat-und-gebirgsverein.de", "toknum": 9228643063, "Left": [{"class": "", "str": "Vorspanndienste auf der schwierigen Steigung nach K\u00fcstelberg und ein Tauschhandel auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu lauschen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["standort-winterberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "standort-winterberg.de", "toknum": 928267927, "Left": [{"class": "", "str": "Ein kurzer Stopp am St. Jakobus Bildstock bot eine willkommene Pause, um Geschichten \u00fcber die fr\u00fchere Bedeutung der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bildete aber auch einen der vielen Arme des Jakobspilgerwegs, dem alten Wallfahrtsweg nach Santiago de la Compostella im Norden Spaniens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberwipper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "oberwipper.de", "toknum": 1001456142, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ist daher gerade im Bezug auf G\u00e4ste ein Ort mit sehr herzlichen und entgegenkommenden Bewohnern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sauerland-pool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "sauerland-pool.de", "toknum": 12357027876, "Left": [{"class": "", "str": "Niedersfeld empf\u00e4ngt \u00fcbrigens schon seit Jahrhunderten Reisende der hier verlaufenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", angebracht vom Sauerl\u00e4ndischen Gebirgsverein, sind die gelbe Jakobsmuschel und ein wei\u00dfer Querbalken auf schwarzem Grund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 12265752637, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wegzeichen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auch sie ist eine alte Ost-West-Verbindung, die von Leipzig \u00fcber Kassel nach K\u00f6ln f\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 227650125, "Left": [{"class": "", "str": "All diese Wege und deren Verbindungen kreuzen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrt von hier weiter nach Westfeld und Oberkirchen, den \u00e4lteren Verlauf der Heidenstra\u00dfe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 12265752599, "Left": [{"class": "", "str": "Dahinter gabelt sich nun der Historische Pfad, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oxmarketing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "oxmarketing.de", "toknum": 3432455585, "Left": [{"class": "", "str": "Gastgeber entlang der Strecke pr\u00e4sentieren sich, Karten dienen den G\u00e4sten als Orientierungshilfe, und die Leser erfahren interessante Details aus der Historie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " touristisch zu erschlie\u00dfen, seit etwa 2003 auch im Oberbergischen Kreis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberwipper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "oberwipper.de", "toknum": 1001456206, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Zusammenhang begann man schon in den 1990er Jahren vor allem im Sauerland, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von Schmallenberg nach Wormbach, Bracht und Elspe, folgt demn\u00e4chst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 12265753661, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Fortsetzung und der 3. Teil der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Attendorn, direkt am \"alten Fuhrmannsweg\", wie man hier sagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 17749753363, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das 'Rote Kreuz' steht oberhalb von Helden an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Medebach drei verschiedene Verl\u00e4ufe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medebach-touristik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "medebach-touristik.de", "toknum": 4927111532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gekennzeichnet durch die Jakobsmuschel, die Pilger in ganz Europa nach Santiago de Compostela f\u00fchrt, besitzt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zum Duell der beiden f\u00fchrenden Clubs im Schachboxen kommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schachbund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "schachbund.de", "toknum": 16626040309, "Left": [{"class": "", "str": "So auch am kommenden Freitag, wo es in der Lagerhalle des Tape Club in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Attendorn her in den eigentlichen Bergzug verlief, ist der Sporn als steiles Felsmassiv herauspr\u00e4pariert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-schnellenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "burg-schnellenberg.de", "toknum": 11188656712, "Left": [{"class": "", "str": "Jenseits einer sanften Einsattelung, \u00fcber die die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 3625189565, "Left": [{"class": "", "str": "Von Sundern-Recklinghausen f\u00fchrt der Weg weiter \u00fcber Endorf und Fretter nach Elspe, hier trifft der Wanderweg (X8) auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei der der SGV die Markierung des Weges \u00fcbernommen hat, ist Indiz f\u00fcr die neue Partnerschaft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "sgv.de", "toknum": 12205097889, "Left": [{"class": "", "str": "Das gemeinsame Wirken bei der Aufwertung des Pilgerweges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" am Sonntag, 28. September 2008, ein echtes Wander-Highlight mit einem interessanten Rahmenprogramm an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 9313654303, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einer Pilgerwanderung der besonderen Art bietet die \"Projektgruppe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Bereich der Burg Schnellenberg ein. ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 17471951193, "Left": [{"class": "", "str": "In Zusammenarbeit mit der Ortsheimatpflegerin Birgit Haberhauer-Kuschel l\u00e4dt die Stadt Attendorn zu einem Spaziergang auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die von Leipzig kommend \u00fcber Winterberg nach K\u00f6ln f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 242962710, "Left": [{"class": "", "str": "Auch kreuzten sich hier fr\u00fcher wegen der strategisch g\u00fcnstigen Lage, ein Handel- und Heerweg sowie die erw\u00e4hnte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahe der Bundeswehrkaserne bei H\u00fctten eine Kundgebung unter dem Thema \"Krieg ist ein Verbrechen an der Menschheit!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aktion-fsa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "aktion-fsa.de", "toknum": 11452921383, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr Samstag den 15. September hat Sch\u00e4del auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gequert von der anderen gro\u00dfen Fernstra\u00dfe, dem \"Frankfurter Weg\", auch \"Bremische Stra\u00dfe\" genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldecker-muenzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "waldecker-muenzen.de", "toknum": 12307116576, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Altst\u00e4dter Markt in Korbach wurde die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erbaut wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 15851098373, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Abstieg hinunter nach Attendorn kommt man auf halber H\u00f6he an der stattlichen Burg Schnellenberg vorbei, die 1222 vom K\u00f6lner Erzbischof Engelbert zum Schutz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die \u00fcber Medebach durch das Sauerland f\u00fchrt, hatte ich gute Chancen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 13662103655, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den Altstra\u00dfen, Heerstra\u00dfen und den alten Handelswegen, wie zum Beispiel die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine rund 500?km langer Heer- und Handelsstra\u00dfe, die auf einem direkten Weg von Leipzig durch S\u00fcdwestfalen nach K\u00f6ln f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berufe-mit-sinn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "berufe-mit-sinn.de", "toknum": 4780343260, "Left": [{"class": "", "str": "S\u00fcdlich des Hellwegs bildete die sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von K\u00f6ln nach Leipzig und der Heerstra\u00dfe von Frankfurt nach Soest."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ich-geh-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "ich-geh-wandern.de", "toknum": 18591748838, "Left": [{"class": "", "str": "Winterberg war Mitglied der Hanse und profitierte davon, dass sie im Schnittpunkt zweier alter Handelsstra\u00dfen lag: der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und zwischen \"Im Weingarten\" und \"Dechant-Schulte-Stra\u00dfe\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 19317992493, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Bebauungsplangebiet liegt in der N\u00e4he der Ortsmitte von D\u00fcnschede, zwischen den Stra\u00dfen \"Heggener Stra\u00dfe\" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " markiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["standort-winterberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "standort-winterberg.de", "toknum": 15810726072, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wanderung f\u00fchrt von Elkeringhausen vorbei an der Ruhrquelle, durch Wald und Flur \u00fcber die \"alte K\u00f6nigsstra\u00dfe\" zum St. Jakobus Bildstock am Dumel, der die alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die fr\u00fchere Lagerhalle des Kammertheaters im Gewerbegebiet Stargarder Bruch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["links-lang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "links-lang.de", "toknum": 15213720282, "Left": [{"class": "", "str": "Mehrfach waren neue Mietvertr\u00e4ge kurz vor Unterzeichnung geplatzt, etwa f\u00fcr die ehemalige Discothek \"Joy\", die verwaiste Spielothek"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Leipzig ? K\u00f6ln) und des Jakobsweges."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 10011424122, "Left": [{"class": "", "str": "Durch Marienheide hindurch f\u00fchren zwei \u00fcberregionale Wanderwege: Die Stra\u00dfe der Arbeit und der Wupperweg, dazu die beiden Pilgerwege der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Richtung K\u00f6ln, Mainz, Stra\u00dfburg, Basel, Lausanne geht es zu wirklich gro\u00dfen Herausforderung, den Gro\u00dfen St. Bernhard in den Alpen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freymedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "freymedia.de", "toknum": 9232519230, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber die Alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 6, statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keg-nb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "keg-nb.de", "toknum": 16342683045, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fr\u00fchst\u00fcck morgen bei der Neuwoges NEUBRANDENBURG (NK) . Das monatliche Quartiersfr\u00fchst\u00fcck des Quartiermanagements Neubrandenburg findet morgen von 10 bis 12 Uhr in den R\u00e4umen der Neuwoges,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Wanderer und Pilger wiederzubeleben, und zwar diesmal auf der Teilstrecke Attendorn - Marienheide."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 4001752630, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anliegen der Autoren ist es, wie schon beim ersten Band des Wander- und Pilgerf\u00fchrers, den fr\u00fchgeschichtlichen Verkehrsweg"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", R\u00f6merstra\u00dfe, Bergstra\u00dfe) geradezu auf die M\u00f6glichkeit hingewiesen, durch Ubernahme von Frachtfahrten ihre wirtschaftliche Lage zu verbessern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["benolpe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "benolpe.de", "toknum": 16282133403, "Left": [{"class": "", "str": "Dann aber wurden sie durch die g\u00fcnstige Lage des Dorfes in der N\u00e4he uralter Verkehrsstra\u00dfen ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", eine alte Heer- und Handelsstra\u00dfe, f\u00fchrt in 2 Etappen vom nordhessischen Korbach \u00fcber Medebach-K\u00fcstelberg nach Schmallenberg-Oberkirchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viva50.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "viva50.de", "toknum": 5155647503, "Left": [{"class": "", "str": "Wer's ausprobieren will: Eine dreit\u00e4gige, 46 km lange Schnuppertour \u00fcber die \"alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Zusammenhang mit den St\u00e4dtegr\u00fcndungen durch den Landesherrn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "heimatverein-attendorn.de", "toknum": 145908827, "Left": [{"class": "", "str": "Peter H\u00f6ffer (Pittjes), der die Burgf\u00fchrungen an allen drei Abenden leitete, gab zu Beginn vor der Oberburg jeweils eine Einf\u00fchrung in die Geschichte und den Werdegang der Burg Schnellenberg mit der Ersterw\u00e4hnung 1222 und dem Zweck einer k\u00f6lnischen Burg an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwanderte und schon oft alte Pilgerwege kreuzte oder ihnen folgte, freute ich mich sehr, die M\u00f6glichkeit zu erhalten, mein Hintergrundwissen \u00fcber die alten Handelswege und -stra\u00dfen zu vergr\u00f6\u00dfern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["x-zine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "x-zine.de", "toknum": 10566717388, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem ich die Birkenhainer Stra\u00dfe, den Eselsweg und Teile der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturigo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "kulturigo.de", "toknum": 5984068354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Exklusiver Erstbericht auf www.art-magazin.de art-magazin.de mit exklusivem Erstbericht zur Schlie\u00dfung der Berliner Galerie Haunch of Venison Hamburg, 13. Oktober 2010 - Heute vermeldet art online die Schlie\u00dfung der renommierten Galerie Haunch of Venison (zu deutsch: \"Rehkeule\") in der Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", einer Heer- und Handelsstra\u00dfe die Leipzig mit K\u00f6ln verband und der \"K\u00f6nigsstra\u00dfe\", auch Via Regia genannt, welche sich als Reichsstra\u00dfe durch das ganze Land zog war der Standort gerade aus wirtschaftlichen Gr\u00fcnden eine gute Wahl."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sauerland-pool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "sauerland-pool.de", "toknum": 13675062025, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgrund der Kreuzung zweier, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und betretet keine Samariterstadt, gehet aber vielmehr zu den verlorenen Schafen vom Hause Israel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 16828769289, "Left": [{"class": "", "str": "Diese unbewu\u00dften Sch\u00f6pfer verharrten aber \u2013 wenn auch der Rasse nach keine jud\u00e4ischen Juden \u2013 doch als fromme Mitglieder der j\u00fcdischen Gemeinde und strenge Anh\u00e4nger des mosaischen Gesetzes (S. 148); infolgedessen blieben auch ihre Gedanken durch den j\u00fcdischen Horizont eingeengt \u2013 wof\u00fcr, trotz aller sp\u00e4teren ausgleichenden Bearbeitungen, noch genug Stellen in den Evangelien Zeugnis ablegen, so z.B. Matth\u00e4us (10, 5 fg.), wo der Heiland seinen Aposteln angeblich befiehlt: \"Ziehet auf keiner"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 17471951159, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Kultur in Bewegung\" - Die"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "hessens.de", "toknum": 15044863175, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Quelle: Text entnommen von der Infotafel zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Oberschledorn\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberschledorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "oberschledorn.de", "toknum": 12827032473, "Left": [{"class": "", "str": "Lage: Wanderweg"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Blick in Richtung Winterberg (sch\u00f6n, wenn keine Hotels zu sehen sind)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenraether.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "alpenraether.de", "toknum": 17206277301, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden thematisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medebach-touristik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "medebach-touristik.de", "toknum": 13919591721, "Left": [{"class": "", "str": "Die Weiberschlacht, ein Hexenkonflikt und der Handel \u00fcber die historische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": M\u00e4rz 2008 bis September 2009"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-tillmitsch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "gruene-tillmitsch.at", "toknum": 16900633125, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Winterberg nach K\u00fcstelberg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rathaus-winterberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "rathaus-winterberg.de", "toknum": 17833005437, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "4. J\u00e4hrliche Wanderung \"auf den Spuren der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 27"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffneutillmitsch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "ffneutillmitsch.at", "toknum": 13927463526, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kumpitsch - Oberm\u00fcller , aus 8430 ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Bereich F\u00f6rde/Grevenbr\u00fcck"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 14271985933, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", jakobuswege-sauerland.de"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstrasse"}], "ref": "hessens.de", "toknum": 16082123585, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier ein paar Links und Publikationen zum Thema: Wiederentdeckter Jakobusweg, Wandern und Pilgern auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richtung Medebach Blick auf Medebach"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266523246, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Ost nach West"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marienheide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "marienheide.de", "toknum": 15602665779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-tillmitsch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "gruene-tillmitsch.at", "toknum": 16900633185, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zebrastreifen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Errichtet 2004 Pfarrei St. Nikolaus Grevenbr\u00fcck, Heimat- und Verkehrsverein Grevenbr\u00fcck e.V.\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 14271986007, "Left": [{"class": "", "str": "St. Nikolaus, Wegbegleiter an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ihren Platz in der neuen Ausgabe, sondern auch der \"KulTourweg\" bei Drolshagen oder der Olper \"Napoleonweg\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freymedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "freymedia.de", "toknum": 4321601804, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So finden nun nicht nur der \"Sauerland H\u00f6henflug\" und die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einen mittelalterlichen Handelsweg, der einst auch Pilger \u00fcber Winterberg nach K\u00f6ln f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 242959631, "Left": [{"class": "", "str": "Auch f\u00fcr Jakobspilger ist der Rothaarsteig eine besondere Variante und sehr interessant, in seinem nord-s\u00fcdlichem Verlauf kreuzt er bei K\u00fcstelberg (Medebach) die"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 9313654292, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unterwegs auf der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medebach-touristik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "medebach-touristik.de", "toknum": 4927111393, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kriegerweg u.a. Der Leser wird durch das gesamte kurk\u00f6lnische Sauerland und die angrenzenden Gebiete gef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jakobus-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "jakobus-info.de", "toknum": 10715021494, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gliederung orientiert sich an den alten Heer- und Handelsstra\u00dfen, die gleichzeitig wichtige Routen der Jakobuspilger darstellten: Hellweg, Heerweg/R\u00f6merweg,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einer Karte von Eckhardt direkt auf F\u00f6rde zu, und zwar ging nach J. Boerger vor dem Bau der Chaussee \"der alte Fuhrweg zwischen den H\u00e4usern Tilmann und Baltes durch die Veischeide\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 14271986178, "Left": [{"class": "", "str": "Die Le-Coq-Karte von 1805 enth\u00e4lt dagegen beide, aber schon 1815 f\u00fchrt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den weiteren Vorhaben im Gr\u00fcnzug Datzeniederung geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nbweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "nbweb.de", "toknum": 12483307108, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend des gemeinsamen Fr\u00fchst\u00fccks wird sie beispielsweise die Modellvorhaben innerhalb des Programms \"Die Soziale Stadt\" vorstellen, aber auch Auskunft \u00fcber den Arbeitsstand an der Stadtteilverbindung Johannesstra\u00dfe/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entlang aufreihen: Saal, Refrath, Sulsen (Immekeppel), Hurden, Birken (bei Moitzfeld), L\u00f6he, Herweg, Hohn (Gro\u00dfhohn), Busch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-immekeppel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "heimatverein-immekeppel.de", "toknum": 12930288559, "Left": [{"class": "", "str": "Man \u00fcbersah die Tatsache, dass die genannten Orte sich wie auf einer Perlenschnur an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen Attendorn und Marienheide\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-meinerzhagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "heimatverein-meinerzhagen.de", "toknum": 6511849856, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Chris Riederer: Zur religi\u00f6sen und historischen Dimension des Pilgerns Pilgersteinweihen in Grotewiese, Valbert, Meinerzhagen und Marienheide Historisch begr\u00fcndeter Pfad statt modernes Designprodukt Rezension des Wander- und Pilgerf\u00fchrers \"Wandern und Pilgern auf der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberwipper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "oberwipper.de", "toknum": 1000987679, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", dem jahrhundertealten Herr- und Handelsweg von Leipzig nach K\u00f6ln, der sicher auch im Mittelalter ein Pilgerweg nach Sanitago gewesen ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["malteserjugend-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstrasse"}], "ref": "malteserjugend-kassel.de", "toknum": 334560219, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wege gehen ... z.B.: aus Richtung Halle/Leipzig nach Heiligenstadt, dann nach Kassel, weiter nach Korbach... auf der sog. \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Auf den Spuren der Jakobuspilger im kurk\u00f6lnischen Sauerland zwischen Oberkirchen und Attendorn\" (ISBN 3-89710-296-X, Bonifatius-Verlag Paderborn) von Annemarie und Herbert Schmoranzer und Franz-Norbert Scheele, Herausgegeben vom Sauerl\u00e4nder Heimatbund."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-schnellenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "burg-schnellenberg.de", "toknum": 804922169, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Quelle: \"Wandern und Pilgern auf der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberwipper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "oberwipper.de", "toknum": 1000987380, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " direkt durch den Ort D\u00fcnschede gegangen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "heimatverein-attendorn.de", "toknum": 145909357, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist das Zeichen, dass die alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auf der man auf Jakobuswegen nach K\u00f6ln kommt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 227651215, "Left": [{"class": "", "str": "Hier befindet sich eine St. Jakobus geweihte Kapelle (1647) und \u00fcber Cobbenrode erreicht man schlie\u00dflich Elspe, hier kreuzt man die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einen Zwischenstopp ein, ein paar Bierchen haben wir uns verdient."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 242962787, "Left": [{"class": "", "str": "Gleich schr\u00e4g gegen\u00fcber der St. Laurentius-Kirche legten wir noch im \"Gasthof Lichte\", direkt an der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Jakobsweg) und des Hansewegs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 242963055, "Left": [{"class": "", "str": "Damals wie heute ein Kreuzpunkt alter Handelstra\u00dfen, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hier am Bildstock mit sch\u00f6ner Jakobusfigur hatten wir eine tolle Aussicht auf Winterberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 242963244, "Left": [{"class": "", "str": "Mehrmals kreuzten wir die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine mittelalterliche Fernhandelsstra\u00dfe, f\u00fchrte \u00fcber den Eisenberg und das am Westhang liegende Goldhausen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266520800, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leipzig-K\u00f6ln (Osten nach Westen) f\u00fchrten, machte die Stadt immer bedeutender."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266521278, "Left": [{"class": "", "str": "Korbachs Position an der Grenze zu Westfalen/Hessen und am Kreuzpunkt zweier alter Handelsstra\u00dfen, die von Bremen nach Frankfurt (Nord nach S\u00fcd) und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fort."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266521860, "Left": [{"class": "", "str": "Wir allerdings setzen unsere Spurensuche auf der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266521864, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eine alte Fernhandelsstra\u00dfe die seit dem Mittelalter von Kaufleuten, H\u00e4ndlern und Pilger genutzt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266521866, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Oberschledorn zum Schlossberg nach K\u00fcstelberg und Winterberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266521958, "Left": [{"class": "", "str": "In Goldhausen hatten wir nun die Qual der Wahl, folgen wir nun einem Verlauf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die \u00fcber Eppe, Hillershausen, Medebach, Glindfeld nach Winterberg f\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266521977, "Left": [{"class": "", "str": "Oder nehmen wir doch lieber eine andere Variante der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Eppe"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266521994, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gedenktafel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie z.B. Kaiser Otto III. (1000) und Karl IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266522370, "Left": [{"class": "", "str": "Auch K\u00f6nige und Kaiser nutzten den Verlauf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266522543, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was bedeutet eigentlich der Name"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" besch\u00e4ftigt haben sind sich sicher, dass es sich urspr\u00fcnglich um einen alten Missionsweg handelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266522555, "Left": [{"class": "", "str": "Die meisten Wissenschaftler und die sich mit dem Thema \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Leipzig-K\u00f6ln) und der Weinstra\u00dfe (Bremen-Soest-Frankfurt), wurde ihnen vom Erzbischof Rainald von Dassel die Soester Stadtrecht verlieh."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266523019, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die N\u00e4he zweier wichtiger Handelstra\u00dfen, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder den Jakobsweg, die einen durch eine fantastische und atemberaubende Landschaft f\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266523305, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich auch das Wandern und Pilgern, hier findet man noch einsame Pfade, wie z. B. die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fortsetzen, wird sie sicherlich ge\u00f6ffnet sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266523946, "Left": [{"class": "", "str": "Doch beim n\u00e4chsten Besuch, wenn wir unseren Weg auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gelohnt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["via-jakobsweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "via-jakobsweg.de", "toknum": 266523976, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fazit unserer Spurensuche ist, dass sich die 2 Tage auf den Spuren der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landhotel-struck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "landhotel-struck.de", "toknum": 281557396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oder wandern Sie auf dem Jakobusweg , der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", jahrhundertealter Heer- und Handelsweg von Leipzig nach K\u00f6ln, im Mittelalter auch Pilgerweg nach Santiago de Compostela, f\u00fchrt direkt vor unserem Landhotel vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landhotel-struck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "landhotel-struck.de", "toknum": 281557399, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eine uralte Fernhandelsstra\u00dfe, schreibt Jakobus-Info.de . Sie begann in Leipzig, durchquerte das Eichsfeld, f\u00fchrte durch das kurk\u00f6lnische Sauerland nach Attendorn und \" \u00fcber Valbert und Meinerzhagen nach K\u00f6ln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["malteserjugend-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "malteserjugend-kassel.de", "toknum": 334560253, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die >>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["malteserjugend-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "malteserjugend-kassel.de", "toknum": 334560305, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wird h\u00e4ufig \"alte Landstra\u00dfe\" oder \"K\u00f6ln-Kassler-Landstra\u00dfe\" genannt, im Sauerland hei\u00dft sie \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", deren Handels- und Pilgerverkehr \u00fcber Jahrhunderte die umliegenden Orte belebte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaub-in-attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "urlaub-in-attendorn.de", "toknum": 480631094, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber weite Strecken verl\u00e4uft der H\u00f6henflug in direkter N\u00e4he zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einer verlassene Zeche, alten Kreuzwegen, sagenumwobenen Orten, malerisch sch\u00f6nen Fleckchen Erde, Hochheiden oder der Wetterstation am Kahlen Asten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amanto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "amanto.de", "toknum": 495875379, "Left": [{"class": "", "str": "Sie f\u00fchren unter anderem vorbei an der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der ich ab hier bis K\u00f6ln folgen werde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jakobusgesellschaft-berlin-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "jakobusgesellschaft-berlin-brandenburg.de", "toknum": 676932629, "Left": [{"class": "", "str": "Hier in Elspe kreuzen sich zwei Altstra\u00dfen: die R\u00f6merstra\u00dfe und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die ich gekommen bin, sowie der K\u00f6nigsstra\u00dfe, die von Frankfurt nach L\u00fcbeck verlief."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jakobusgesellschaft-berlin-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "jakobusgesellschaft-berlin-brandenburg.de", "toknum": 676933036, "Left": [{"class": "", "str": "Auch diese Stadt lag im Schnittpunkt zweier wichtiger Fernstra\u00dfen: der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die von Russland bis Frankreich f\u00fchrte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hauszursonne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "hauszursonne.de", "toknum": 759273049, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine der sch\u00f6nsten Panoramastrecken \u2013 und geschichtstr\u00e4chtig dazu: Die Hochsauerland-H\u00f6henstra\u00dfe liegt parallel zur alten \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-schnellenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "burg-schnellenberg.de", "toknum": 804921446, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Burg Schnellenberg - der Jacobsweg und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Jacobspilgerweg zwischen Oberkirchen und Attendorn f\u00fchrt durch die \u00fcber tausend Jahre alte christliche Vergangenheit und stellt zugleich das kulturelle Erbe auf einem Herzst\u00fcck des ehemaligen kurk\u00f6lnischen Sauerlandes dar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-schnellenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "burg-schnellenberg.de", "toknum": 804921468, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Teilst\u00fcck der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sichern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-schnellenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "burg-schnellenberg.de", "toknum": 804921642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der K\u00f6lner Erzbischof Engelbert I. von Berg baute um 1222 die auf einem Felsen \u00fcber der Bigge liegende Burg aus, um die k\u00f6lnische Stellung in diesem Raum zu festigen und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an der auch Hohkeppel mit seiner 400 Jahre alten ehemaligen Fuhrmannsherberge \"Weissen Pferdchen\" liegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-hohkeppel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "heimatverein-hohkeppel.de", "toknum": 862911702, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unweit von hier verl\u00e4uft der uralte Fernhandels- und Pilgerweg von Leipzig-Kassel-K\u00f6ln, die sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der letzte Abschnitt (Marienheide-K\u00f6ln) eines Jakobusweges von Korbach bis K\u00f6ln wiederbelebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-hohkeppel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "heimatverein-hohkeppel.de", "toknum": 862911727, "Left": [{"class": "", "str": "Im Herbst 2013 wird auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberwipper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "oberwipper.de", "toknum": 1000987400, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kaiser Otto III durchquert auf seinem Weg von Gnesen (Polen) nach Aachen Marienheider Gebiet auf der \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberwipper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "oberwipper.de", "toknum": 1000987689, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kaiser Karl IV durchquert vermutlich Marienheider Gebiet auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Siehe unter \"Stra\u00dfen, historische\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberwipper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "oberwipper.de", "toknum": 1001441636, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " So hie\u00df der durch das Bergische Land und das Sauerland f\u00fchrende Teil der uralten Fernverbindung zwischen Polen und der franz\u00f6sischen Kanalk\u00fcste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberwipper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "oberwipper.de", "toknum": 1001455717, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahr 1000, als er von Gnesen in Polen nach Aachen reiste, und der sp\u00e4tere Kaiser Karl IV im Jahr 1349, als er noch K\u00f6nig von B\u00f6hmen war, ebenfalls auf seinem Weg nach Aachen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberwipper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "oberwipper.de", "toknum": 1001456101, "Left": [{"class": "", "str": "Die sch\u00f6nen gro\u00dfen und kleinen W\u00e4lder, die heute das Bild des Oberbergischen Kreises pr\u00e4gen, entstanden \u00fcberwiegend erst ab Mitte des 19. Jahrhunderts, viele sogar erst in der Zeit nach 1945. Kaiser Otto III benutzte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der so genannten \"K\u00f6nigsstra\u00dfe\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-informativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "deutschland-informativ.de", "toknum": 1059687288, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Stadt liegt an dem Schnittpunkt zweier Fernverkehrsstra\u00dfen, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Fotomontage! - standen nun im Focus.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["5dim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "5dim.de", "toknum": 1257995524, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die alte Heyda-Fabrik und die Rathausstra\u00dfe - fr\u00fcher:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist das Thema von Christian Voswinkel, w\u00e4hrend Monika L\u00f6cken sich der Zinnfiguren im S\u00fcdsauerlandmuseum annimmt, eine Welt in Zinn gegossen, wie sie es ausdr\u00fcckt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freymedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "freymedia.de", "toknum": 1354990310, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das alte Dorf Sp\u00e4dinghausen an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Gespr\u00e4ch gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["links-lang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "links-lang.de", "toknum": 2236498253, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zeitgleich sei aber auch die ehemalige Spielothek gegen\u00fcber dem neuwoges-Gesch\u00e4ftshaus in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hei\u00dft hier die R\u00f6merstra\u00dfe \u2013: dazu kamen ermutigend der Ursprung der Quelle, die Spuren einer Marmorfassung, die vielen Ziegel \u2013: da brach die Sonne, kurz vor dem Versinken, quer durch das Geb\u00fcsch und zeigte mir an der vor mir liegenden Ziegelplatte: \u2013 M\u00f6rtel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 2302843184, "Left": [{"class": "", "str": "Marmor umschlo\u00df ihn hier und dort in sch\u00f6ner Fassung und ringsherum verstreut lagen ungez\u00e4hlte Ziegel: das Herz schlug mir lebhaft: nicht nur infolge des angestrengten Steigens: wohl auch, ich gestehe es: vor hoffender Erwartung, \u2013 ich war noch sehr jung! \u2013 ob mir heute und hier Mercurius, der r\u00f6mische, oder Wodan, der germanische Wunsch- und Fund-Gott, das lang ersehnte Andenken an die R\u00f6mer von Juvavum in die Hand spielen m\u00f6chte: der Name des Ortes: \"Heidenschupf\" ging unzweifelhaft auf die r\u00f6mische Besiedlung \u2013 denn \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und R\u00f6merweg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerverein-kirchhundem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "buergerverein-kirchhundem.de", "toknum": 2386971752, "Left": [{"class": "", "str": "Der Verwaltungs- und Herrensitz dieser Grafschaft ist die Burg Gevore, sp\u00e4ter Peperburg genannt, in der N\u00e4he der Lennefurt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine \u00fcber Tausend Jahre alte Handelsstra\u00dfe von Leipzig nach K\u00f6ln, ist ein beliebtes Ziel von Wanderfreunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sunnycars.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "sunnycars.at", "toknum": 2426387753, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die unweit von Attendorn gelegene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trotz des Verkehrszeichens \"Vorrang geben\" in die Kreuzung ein und d\u00fcrfte dabei die auf der Landesstra\u00dfe fahrende Gudrun Z. \u00fcbersehen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "arf.at", "toknum": 2545574976, "Left": [{"class": "", "str": "Zur selben Zeit fuhr ein 44-j\u00e4hriger Angestellter mit einem Fahrrad auf der sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die von Russland bis nach Frankreich f\u00fchrte, geht es je nach Jahreszeit vorbei an bunten Laub- oder Schnee verhangenen Fichtenw\u00e4ldern, Blumen \u00fcbers\u00e4ten Bergwiesen und weiten Heidefl\u00e4chen.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holiday4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "holiday4you.de", "toknum": 2663902473, "Left": [{"class": "", "str": "Parallel zur alten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Sauerland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2910187744, "Left": [{"class": "", "str": "Die in 25 Tagestappen aufgeteilte Route folgt den alten Reiserouten der Deutschen Kaiser von ihren Pfalzen in Sachsen zu den Herrschaftszentren am Rhein, teilweise sind dies auch Handels- und Kaufmannsrouten wie zum Beispiel dem Hellweg oder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbei und oft machten Pferdegespanne hier im lockeren Gestein unfreiwillig Halt und mussten dann wieder flott gemacht werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ich-geh-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "ich-geh-wandern.de", "toknum": 2944399948, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab K\u00fcstelberg f\u00fchrt der Rothaarsteig in Richtung Westen und passiert den ehemaligen Steinbruch Wagenschmier . Hier ist der Name Programm: Am Steinbruch f\u00fchrte die mittelalterliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (jetzige Rathausstra\u00dfe) eine abwechslungsreiche gr\u00fcnderzeitliche Bebauung?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wochenkurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "wochenkurier.de", "toknum": 3028389775, "Left": [{"class": "", "str": "Und gab es nicht dort zwischen der Sch\u00fcrmannstra\u00dfe und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Mittelalterliches Stra\u00dfensystem bei Attendorn; Zement f\u00fcr das Imperium - R\u00f6mische Kalk\u00f6fen bei M\u00fcnstereifel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baufachinformationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "baufachinformationen.de", "toknum": 3277455534, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dem Inhalt: Die Spur der r\u00f6mischen Steine - die Tuffstein-Br\u00fcche in der Eifel; Wasser f\u00fcr Blankenheim - Zisternen und unterirdische Leitungen rund um die Burg; Die \"Geheimsekte\" von Altenberg - Siedlungen und Sch\u00e4chte eines abgelegenen Silberbergwerks; Eisenh\u00e4mmer und Schlackenhalden in den W\u00e4ldern des Siegerlandes; Verfallene Sprengkraft - Pulverm\u00fchlen im Elisental; Feuersteine im Stadtpark - Steinzeitliche Feuersteingewinnung in Aachen;"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", f\u00fchrt von Leipzig nach K\u00f6ln \u2013 und mitten durchs Hochsauerland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oxmarketing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "oxmarketing.de", "toknum": 3432455499, "Left": [{"class": "", "str": "Ein mehr als 1000 Jahre alte Handels-, Heer- und Pilgerweg, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war im Mittelalter eine wichtige Verbindung zwischen dem Rheinland, Th\u00fcringen und Sachsen und auch in damaligen Zeiten legten Reisende hier oft Rast ein, wenn auch h\u00e4ufig unfreiwillig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "nrw.de", "toknum": 3520476418, "Left": [{"class": "", "str": "Die hier verlaufende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die von Westen, von K\u00f6ln kam; ...Klueting S. 34."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2000jahre-varusschlacht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "2000jahre-varusschlacht.de", "toknum": 3717167436, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die zweite gro\u00dfe Stra\u00dfe war die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vorgestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 4001752570, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Rahmen einer kleinen Feierstunde in der Attendorner Buchhandlung Frey wurde am 31. Mai 2007 der zweite Band des Buches \"Wandern und Pilgern auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anbieten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 4001752814, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht alle landschaftlichen und historischen Besonderheiten wie z. B. Talsperren und mittelalterliche Bergbauspuren liegen direkt am Weg, so dass die Autoren auch Abstecher von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " K\u00f6ln Kassel um 1200 erbaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lenneroute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "lenneroute.de", "toknum": 4087315028, "Left": [{"class": "", "str": "Die Burg Nordenau, deren urspr\u00fcnglicher Name Burg Norderna war, wurde von den Edelherren von Grafschaft an der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " K\u00f6ln \u2013 Kassel und Heerstra\u00dfe Frankfurt \u2013 Soest . Die schlechten landwirtschaftlichen Bedingungen f\u00fchrten dazu, dass der Handel eine zentrale Rolle als Lebensgrundlage im Leben der Stadt spielte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-informativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "deutschland-informativ.de", "toknum": 4161520913, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadt lag im Schnittpunkt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebaut werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hansestadt-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "hansestadt-aktuell.de", "toknum": 4215113637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Barrierefreie Fu\u00dfwege sind auch woanders ein Thema: die SPD-Fraktion beantragt, zwischen Dorfkern Lichtringhausen und Birkenst\u00fcck; in D\u00fcnschede soll eine Rampe f\u00fcr Rollstuhlfahrer am Weg zwischen Weingarten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einem alten Pilgerweg, wandern die G\u00e4ste in Gr\u00f6nebach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["standort-winterberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "standort-winterberg.de", "toknum": 4245413918, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf alten, historisch bedeutsamen Wegen wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Attendorn"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 4267072411, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - den \u00fcber tausend Jahre alten Pilgerweg von Leipzig nach K\u00f6ln - \"wiederentdeckt\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 4267072432, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Attendorner haben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor der \"eigenen Haust\u00fcr\" die M\u00f6glichkeit, das Pilgern hautnah zu erleben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 4267072489, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Waren es im Jahr 2004 noch \u00fcber 500 Teilnehmer der St.-Ursula-Realschule, die mit ihrer Pilgerfahrt nach Santiago de Compostela f\u00fcr Aufsehen gesorgt hatten, besteht mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", geschrieben von den Eheleuten Annemarie und Herbert Schmoranzer sowie Franz-Norbert Scheele von der Projektgruppe \"Heidenstra\u00dfe\", auf die \"Erfahrung Heidenstra\u00dfe\" vorbereiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 4267072530, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pilgerfreunde und nat\u00fcrlich alle Geschichts- und Heimatinteressierte - k\u00f6nnen sich mit dem vom Sauerl\u00e4nder Heimatbund herausgegebenen Band \"Wandern und Pilgern auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", auf die \"Erfahrung Heidenstra\u00dfe\" vorbereiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 4267072548, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pilgerfreunde und nat\u00fcrlich alle Geschichts- und Heimatinteressierte - k\u00f6nnen sich mit dem vom Sauerl\u00e4nder Heimatbund herausgegebenen Band \"Wandern und Pilgern auf der Heidenstra\u00dfe\", geschrieben von den Eheleuten Annemarie und Herbert Schmoranzer sowie Franz-Norbert Scheele von der Projektgruppe \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vorbereiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 4267072555, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pilgerfreunde und nat\u00fcrlich alle Geschichts- und Heimatinteressierte - k\u00f6nnen sich mit dem vom Sauerl\u00e4nder Heimatbund herausgegebenen Band \"Wandern und Pilgern auf der Heidenstra\u00dfe\", geschrieben von den Eheleuten Annemarie und Herbert Schmoranzer sowie Franz-Norbert Scheele von der Projektgruppe \"Heidenstra\u00dfe\", auf die \"Erfahrung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist im \u00f6rtlichen Buchhandel zum Preis von 14,90 \u20ac erh\u00e4ltlich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 4267072593, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wandern und Pilgern auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Attendorns Ortsheimatpflegerin Birgit Haberhauer-Kuschel und Karl-Josef Hammer von der Stadt Attendorn freigegeben wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 4532456233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daf\u00fcr sorgt seit einigen Tagen ein entsprechendes Hinweisschild auf dem Parkplatz \"Worbscheid/Siepen\" hinter Albringhausen, das von den Eheleuten Annemarie und Herbert Schmoranzer vom Arbeitskreis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich 300 Meter vom Parkplatz entfernt auf dem Pilgerpfad zwischen Attendorn und Valbert befindet, wurde bereits feierlich eingeweiht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 4532456253, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Stein an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wiederentdeckt\", freuen sich die Eheleute Schmoranzer \u00fcber das gro\u00dfe Interesse in der Hansestadt an dem \u00fcber tausend Jahre alten Pilgerweg von Leipzig nach K\u00f6ln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 4532456281, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die Attendorner haben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehen die Eheleute Schmoranzer unter Tel. 02904/710667 oder E-Mail herbert.schmoranzer@t-online.de gerne zur Verf\u00fcgung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 4532456327, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr Ausk\u00fcnfte \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird detailliert beschrieben und durch eine Kopie der Karte Ducatus Westphaliae verdeutlicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rund-um-ramsbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "rund-um-ramsbeck.de", "toknum": 4585001387, "Left": [{"class": "", "str": "Der Verlauf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und entwickelte sich daher schnell zu einem stark frequentierten Ort, erst mit dem Bau besserer Stra\u00dfen und der Eisenbahn verloren die angrenzenden Orte ihre Bedeutung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wassereisenland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "wassereisenland.de", "toknum": 4739702322, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00fcstelberg liegt an der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Lindenstra\u00dfe, zweimal auf dem Sachsenhagen, St. Bartholom\u00e4usstra\u00dfe, Knochenhauerstra\u00dfe, Baderstra\u00dfe, Kreuzthorstra\u00dfe, Kr\u00e4merstra\u00dfe, dazu die au\u00dferhalb der Stadt Wohnenden und die Heiligen Geist=Leute, die Bewohner des Pfaffenhauses, des Elendenhauses und schlie\u00dflich die in der Freiheit zu Unserer lieben Frauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbmv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "lbmv.de", "toknum": 4741260351, "Left": [{"class": "", "str": "An Stra\u00dfen sind genannt: die Marktstra\u00dfe,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" lagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hehe1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "hehe1.de", "toknum": 5029427189, "Left": [{"class": "", "str": "Lange Zeit bestand sie nur aus recht wenigen H\u00e4usern und H\u00f6fen die recht g\u00fcnstig an der alten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vorderer Teil Kranichstra\u00dfe)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radfahrennb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "radfahrennb.de", "toknum": 5150012195, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beschreibung: Es gibt einige Stra\u00dfen, die extrem schlechtes, f\u00fcr Radfahrer unzumutbares (Sturzgefahr) Pflaster und Profil haben (z. B. Morgenlandstra\u00dfe,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altastenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "altastenberg.de", "toknum": 5174735761, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist die alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Elspe abzweigende Kriegerweg mit einem aus dem Hellefelder Raum kommenden Fernweg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meschede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "meschede.de", "toknum": 5212437346, "Left": [{"class": "", "str": "In Meschede trafen sich der im S\u00fcden von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wandern, einem uralten Pilger-, Heer- und Handelsweg, der einen der zahlreichen \"Zubringer\" zum eigentlichen Jakobsweg nach Santiago de Compostela darstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ich-geh-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "ich-geh-wandern.de", "toknum": 5784975861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf mittelalterlichen Wegen von Leipzig nach K\u00f6ln kann man auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verl\u00e4uft quer durch Winterberg , teils parallel zum Rothaarsteig ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ich-geh-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "ich-geh-wandern.de", "toknum": 5784975916, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Strecke Leipzig - K\u00f6ln . Im Mittelalter machten hier die Pilgerz\u00fcge Rast, die sich auf dem Weg nach Santiago de Compostela befanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holiday4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "holiday4you.de", "toknum": 6045181387, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Winterberg liegt auf der so genannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xylou.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "xylou.de", "toknum": 6085860561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Historisch basiert die Trassenf\u00fchrung nochmal dem H.c. K\u00f6ln-Wipperf\u00fcrth des bedeutenden fr\u00fch- oder hochmittelalterlichen Heer-, Pilger- und Handelsweges von Grewenich \u00fcber Matuschanskajaski Gladbach, Romaney, K\u00fcrten-Herweg (der GMR-Effekt ist ein Web-Schnittstelle nochmal die Heerstra\u00dfe), Bechen, Licht\u00f6ffnung und Santorinerde nach Dortmund, dessen Abspliss im s\u00fcdwestf\u00e4lischen Synergist den Namen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Teilst\u00fcck des Jakobsweges, f\u00fchrt direkt am Haus vorbei \u2013 zum bekannten Rothaarsteig sind es ca. 10km."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klaukenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "klaukenhof.de", "toknum": 6449775992, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-meinerzhagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "heimatverein-meinerzhagen.de", "toknum": 6511849818, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Annemarie Schmoranzer Wandern und Pilgern auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit sch\u00f6nen Aussichten erreichten die Wanderer Brenschede."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgv-attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "sgv-attendorn.de", "toknum": 6672506687, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber einen uralten Pilgerweg, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Winterberg und nutzt dabei \u00fcber weite Passagen die historisch \u00fcberlieferte und sichtbare Wegetrasse."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 6837449314, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue Jakobsweg, der K\u00f6lner Weg von Marburg \u00fcber das Hochsauerland nach K\u00f6ln, f\u00fchrt auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist, dass sie, wo immer es geht, \u00fcber solche Bergs\u00e4ttel f\u00fchrt, um unn\u00f6tige und schwierige Steigungen zu meiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 6839616085, "Left": [{"class": "", "str": "Typisch f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im D\u00fcnscheder Raum ist der Fund einer Zwei-Sou-M\u00fcnze von 1792, die das Bildnis K\u00f6nig Ludwig XV. tr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 6839616163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wichtig f\u00fcr den tats\u00e4chlichen Verlauf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Bereich des kurk\u00f6lnischen Sauerlandes gilt noch immer, was Norbert Scheele 1938 schrieb: \"Wie leuchten dem Wanderer in einem freundlichen Sauerlanddorf die sch\u00f6nen Fachwerkh\u00e4user mit den inhaltsreichen Inschriften entgegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 6839616565, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/Heggener Stra\u00dfe\" in D\u00fcnschede ist abgeschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freymedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "freymedia.de", "toknum": 7075564923, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D\u00fcnschede: Es stehen noch Baupl\u00e4tze zur Verf\u00fcgung Die Herstellung der \"Baustra\u00dfen\" im Neubaugebiet \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Ortschaft Attendorn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn-informativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn-informativ.de", "toknum": 7155445241, "Left": [{"class": "", "str": "Sie diente zum Schutz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesichert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn-informativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstrasse"}], "ref": "attendorn-informativ.de", "toknum": 7155445792, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurde eigens zum Zwecke des Schutzes gebaut, denn damit sollte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist in Attendorn allgegenw\u00e4rtig"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 7378262310, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 7378262706, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in Attendorn wurde die erste Pfarrkirche im 9. Jahrhundert an einer solchen Stra\u00dfe gebaut, an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor dem Wassertor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 7378263158, "Left": [{"class": "", "str": "Das erste, \"weitbekannte\" Hospital (H\u00f6vel) entstand zu Beginn des 14. Jahrhunderts direkt an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht nur noch die Hospitalkirche St. Barbara."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 7378263325, "Left": [{"class": "", "str": "Als das an anderer Stelle errichtete neue Krankenhaus 1929 bezogen worden war, baute man das Hospital zu Wohnungen um, die Wirtschaftsgeb\u00e4ude vermietete man an die Lehrwerkstatt. 1975 wurde das Bauwerk abgerissen, am alten Platz an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ich-geh-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "ich-geh-wandern.de", "toknum": 7454571549, "Left": [{"class": "", "str": "Hier findet eine denkmalgesch\u00fctzte Landwehr , die darauf hinweist, dass die heutige Bundesstra\u00dfe bereits im Mittelalter als Handelsweg zwischen K\u00f6ln und Dortmund diente und gemeinhin"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Jahrhunderte lang als wichtiger Handelsweg genutzt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "wandern.de", "toknum": 7464818670, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sauerland-H\u00f6henflug verl\u00e4uft teilweise in unmittelbarer N\u00e4he zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die von K\u00f6ln nach Leipzig f\u00fchrte, und der Weinstra\u00dfe, die den Frankfurter Raum mit Soest und dar\u00fcber hinaus mit Norddeutschland verband, hat die Ausbildung des st\u00e4dtischen Fernhandels entscheidend beg\u00fcnstigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medebach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstra\u00dfe"}], "ref": "medebach.de", "toknum": 7514290908, "Left": [{"class": "", "str": "Die Lage Medebachs in unmittelbarer N\u00e4he zweier wichtiger Handelswege, der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenstra\u00dfe\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Heidenstra\u00dfe\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"14271986178": 0.0, "16828769289": 0.5, "4458438157": 0.7368421052631579, "1001456142": 0.65, "5155647503": 0.5029807692307692, "11028236305": 0.7307142857142859, "13705633810": 0.7577272727272727, "17749753363": 0.6155555555555554, "9313654292": 0.0, "16900633111": 0.7166666666666666, "9958231579": 0.78, "9313654303": 0.59375, "12307116576": 0.5763362068965517, "12357027876": 0.6473214285714286, "16900633125": 0.2571428571428571, "11452921383": 0.5768103448275862, "19317992493": 0.5445454545454546, "4001752630": 0.5058783783783783, "128544316": 0.755, "12265752637": 0.6472727272727272, "9232519230": 0.5120833333333333, "11188656712": 0.6071428571428571, "227650125": 0.6453846153846153, "1001456206": 0.6280172413793104, "145908827": 0.5, "17165944414": 0.7383333333333333, "16900633185": 0.06375000000000001, "12483307108": 0.0, "13927463526": 0.19444444444444442, "13662103655": 0.5682758620689655, "804921448": 0.7083333333333335, "266523246": 0.09375, "1572308089": 0.7625, "12265752599": 0.635, "12265752174": 0.8078947368421051, "928267927": 0.6649999999999998, "804921502": 0.7166666666666667, "5607771303": 0.6973684210526315, "242962610": 0.7527777777777779, "17206277301": 0.2612500000000001, "10715021494": 0.0, "15810726072": 0.5357954545454545, "12265752761": 0.7148809523809524, "1000987679": 0.0, "3625189565": 0.605, "15044863175": 0.29166666666666674, "14271986377": 0.7884615384615384, "266522326": 0.7125, "15213720282": 0.5344696969696969, "4927111393": 0.0, "18591748838": 0.5525, "4532456171": 0.7032608695652174, "6854298863": 0.7239285714285715, "1000987380": 0.0, "9228643063": 0.68, "5984068354": 0.5, "15851098373": 0.5758333333333333, "13675062025": 0.5, "4927111435": 0.8375, "4321601804": 0.025945945945945924, "14271985933": 0.1607142857142857, "242959631": 0.0, "242962710": 0.5812903225806451, "266521374": 0.7708333333333335, "13919591721": 0.25999999999999995, "10479160619": 0.8131578947368419, "14271985967": 0.6852941176470588, "15602665779": 0.085, "266521910": 0.75, "17471951159": 0.328125, "804922169": 0.0, "16082123585": 0.14, "14271986007": 0.04989130434782603, "17471951193": 0.59, "18660399964": 0.784375, "12462288742": 0.8208333333333334, "4927111532": 0.614, "15930452334": 0.71, "12265753661": 0.6266666666666667, "10011424122": 0.5188709677419354, "17833005437": 0.24375, "6511849856": 0.0, "12827032473": 0.2625, "16282133403": 0.5042105263157894, "3138660764": 0.6829347826086957, "3432455585": 0.6346153846153846, "826822564": 0.6875, "16342683045": 0.5119117647058823, "12930288559": 0.0, "266521526": 0.8111111111111111, "15702814654": 0.8230769230769229, "15823693248": 0.7016666666666667, "12205097889": 0.59375, "10566717388": 0.5, "266520525": 0.7867647058823529, "334560219": 0.0, "4780343260": 0.5660483870967742, "12307116521": 0.7025, "16626040309": 0.6114285714285714, "19095245302": 0.7147727272727272}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Heidenstra\u00dfe", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenstra%C3%9Fe%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Heidenstra\u00dfe\"]", "op": "Query", "size": 399}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenstra%C3%9Fe%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 399}], "concsize": 399, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 399}