{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " melden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch-feldkirchen-aschheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "evangelisch-feldkirchen-aschheim.de", "toknum": 5157812605, "Left": [{"class": "", "str": "Wer etwas beisteuern kann, bitte bei Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " malt zum Beispiel gern und liebt klassische Musik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["awocura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "awocura.de", "toknum": 12220416134, "Left": [{"class": "", "str": "Frau"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat auf eigenes Risiko einen solchen Leichter entwickelt und gebaut."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elbe-saale-vereine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "elbe-saale-vereine.de", "toknum": 2085714374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Unternehmer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt gern in die AWOcura-Tagespflege."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["awocura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "awocura.de", "toknum": 12220415918, "Left": [{"class": "", "str": "Christa"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schiffahrt \u00fcbernommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gartentechnik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "gartentechnik.de", "toknum": 6634543350, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Transport ist logistisch sehr aufwendig und wird von der Reederei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feiert am 1. August 2011 ihr Zehnj\u00e4hriges!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["awocura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "awocura.de", "toknum": 12220415831, "Left": [{"class": "", "str": "Christa"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der I.S.AR."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weka.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "weka.de", "toknum": 15808512943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab 19 Uhr setzt sich Jochen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinsued.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "rheinsued.de", "toknum": 15989675195, "Left": [{"class": "", "str": "Ein gro\u00dfes Kompliment an die Urfelder Damen um den Trainer Franc"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dabei, die neue Vertreterin der Eltern ist Susanne Fuchs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch-feldkirchen-aschheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "evangelisch-feldkirchen-aschheim.de", "toknum": 5157811940, "Left": [{"class": "", "str": "Wie schon in der vorangegangenen Periode sind Rolf Lahne und Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um das Krippenspiel in Aschheim und bin seit 2 Jahren Mitglied im Lektorenteam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch-feldkirchen-aschheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "evangelisch-feldkirchen-aschheim.de", "toknum": 13296948436, "Left": [{"class": "", "str": "Seit ca. 10 Jahren k\u00fcmmere ich mich zusammen mit Herrn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ich informieren \u00fcber den Sinn der Konfirmation, \u00fcber den Ablauf des Konfirmandenkurses, \u00fcber die wichtigsten Termine, und es ist Raum f\u00fcr eure Fragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch-feldkirchen-aschheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "evangelisch-feldkirchen-aschheim.de", "toknum": 7654017780, "Left": [{"class": "", "str": "Herr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Angebote bekannt macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch-feldkirchen-aschheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "evangelisch-feldkirchen-aschheim.de", "toknum": 7655986238, "Left": [{"class": "", "str": "Bis dahin verweisen wir auf die Seiten unserer Jugend im Gemeindebrief, in denen unser Jugendleiter, Herr Dipl. Rel.-P\u00e4d. Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie die Sekret\u00e4rin Anja Schild, der Hausmeister und Mesner Richard Slawik und der Organist und Chorleiter Klaus Schmidt zu ihrem Team."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wochenanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "wochenanzeiger.de", "toknum": 16897897780, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem geh\u00f6ren der Religionsp\u00e4dagoge Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter Tel. 46 20 44 39 w\u00e4hrend ihrer Sprechzeiten Dienstag 11.30 bis 13.00 Uhr und Donnerstag 9.00 bis 13.00 Uhr pers\u00f6nlich zu erreichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wochenanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "wochenanzeiger.de", "toknum": 2658325480, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Ausk\u00fcnfte gibt es im Familienzentrum und bei der Koordinatorin Heike"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die Vertreterin der Eltern, Susanne Fuchs und der Vertreter des Kirchenvorstands, Rolf Lahne an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch-feldkirchen-aschheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "evangelisch-feldkirchen-aschheim.de", "toknum": 5157811649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem geh\u00f6ren dem JA als der verantwortliche hauptamtliche Jugendreferent, Dipl. Rel.-P\u00e4d. Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war zufrieden mit dem Verlauf des Turniers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schaufenster-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "schaufenster-bonn.de", "toknum": 3687546839, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wei\u00df-Blau-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Franc"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch-feldkirchen-aschheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "evangelisch-feldkirchen-aschheim.de", "toknum": 5157812620, "Left": [{"class": "", "str": "N\u00e4here Informationen zur Initiative unter: www.u18.org [1] . D."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Inhaber der Heidenstecker-Schifffahrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shortseashipping.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "shortseashipping.de", "toknum": 8833916067, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die Binnenschifffahrt kann alles, man muss sie nur lassen\", versicherte Hans Gerd"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regelm\u00e4\u00dfig zu uns kommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["awocura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "awocura.de", "toknum": 12220415969, "Left": [{"class": "", "str": "\" Maria Martel (rechts im Bild) kann das Kompliment zur\u00fcckgeben: \"Es ist sch\u00f6n, dass Frau"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat pragmatisch gehandelt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elbe-saale-vereine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "elbe-saale-vereine.de", "toknum": 2085713980, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hans-Gerd"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Religionsp\u00e4dagoge"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch-feldkirchen-aschheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "evangelisch-feldkirchen-aschheim.de", "toknum": 7654017875, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dirk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Hinweis auf Schubleichter, die bis zu 48 Stunden im Hamburger Hafen festgebunden seien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shortseashipping.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "shortseashipping.de", "toknum": 8833916127, "Left": [{"class": "", "str": "\" Gleichwohl wies Heidenstecker auf die noch l\u00fcckenhafte Infrastruktur f\u00fcr Binnenschiffer hin, die sich insbesondere bei der Abfertigung von Binnenschiffen an den gro\u00dfen Hafenterminals zeige: \"An den Terminals werden wir noch immer drittklassig behandelt\", klagte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der I.S.AR."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["graphisoft-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "graphisoft-muenchen.de", "toknum": 16028138302, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab 19 Uhr referiert Jochen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schiffahrt\" \u00fcbernommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arboristik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstecker"}], "ref": "arboristik.de", "toknum": 9608074486, "Left": [{"class": "", "str": "Der Transport ist logistisch sehr aufwendig; er wird von der Reederei \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die noch l\u00fcckenhafte Infrastruktur f\u00fcr Binnenschiffer hin, die sich insbesondere bei der Abfertigung von Binnenschiffen an den gro\u00dfen Hafenterminals zeige: \"An den Terminals werden wir noch immer drittklassig behandelt\", klagte Heidenstecker mit Hinweis auf Schubleichter, die bis zu 48 Stunden im Hamburger Hafen festgebunden seien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shortseashipping.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstecker"}], "ref": "shortseashipping.de", "toknum": 8833916090, "Left": [{"class": "", "str": "\" Gleichwohl wies"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenstecker\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenstecker\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"12220416134": 0.8409090909090909, "12220415831": 0.78, "5157812620": 0.2538461538461538, "8833916067": 0.17488636363636356, "12220415918": 0.8, "15808512943": 0.7769230769230768, "16897897780": 0.5237068965517241, "8833916090": 0.0, "15989675195": 0.7307692307692308, "2085713980": 0.0675, "7655986238": 0.5474137931034483, "5157811649": 0.5, "9608074486": 0.7708333333333335, "2085714374": 0.825, "7654017875": 0.0, "13296948436": 0.6417499999999999, "3687546839": 0.2545454545454546, "8833916127": 0.0, "12220415969": 0.12923076923076915, "5157811940": 0.6552173913043476, "2658325480": 0.51375, "7654017780": 0.5816666666666667, "16028138302": 0.775, "6634543350": 0.78, "5157812605": 0.8409090909090909}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenstecker", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenstecker%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidenstecker\"]", "op": "Query", "size": 25}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenstecker%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 25}], "concsize": 25, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 25}