{"Sort_idx": [], "numofpages": 6, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " vermischt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freie-bibelforscher-borken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "freie-bibelforscher-borken.de", "toknum": 987466309, "Left": [{"class": "", "str": "So hat sich das heilige Geschlecht mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4tten dann aufgehorcht, w\u00e4ren von weit her zu ihm gekommen und h\u00e4tten ihn um Hilfe gebeten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigtkasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "predigtkasten.de", "toknum": 2251064502, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirklich so alt ist, wie es die Wissenschaft erkl\u00e4rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keepfree.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenvolk"}], "ref": "keepfree.de", "toknum": 884863230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist auch m\u00f6glich, dass das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erreichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "medio.de", "toknum": 9102165038, "Left": [{"class": "", "str": "Der Prophet rechnete damit, durch seine Botschaft auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Hunde zu bezeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sokratischer-marktplatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "sokratischer-marktplatz.de", "toknum": 4881392609, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Jesus scheut sich nicht, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immanuel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "immanuel.at", "toknum": 19441299054, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daraus ist zu erkennen, dass heutzutage kein Unterschied ist, zwischen Israel und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die erstorbene Christenheit hineinzulesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1945074275, "Left": [{"class": "", "str": "Sie r\u00e4umt vollst\u00e4ndig auf mit allen Versuchen, hier etwa die toten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit dem Volk Israel zu frohlocken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 640384585, "Left": [{"class": "", "str": "Es handelt sich um die Aufforderung an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterredungen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "unterredungen.ch", "toknum": 1719958897, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei einer weiteren Gelegenheit zeigte Jesus, wie wichtig ihm die zuk\u00fcnftige Evangelisation der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Blick ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 13885052530, "Left": [{"class": "", "str": "So ist zun\u00e4chst daran zu denken, dass auch in 16,26 der Glaubensgehorsam der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die das Laubh\u00fcttenfest nicht feiern, negative Konsequenzen erfahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 8280482315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viertens werden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und alle etablierten Versande bezogen werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nonpop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenvolk"}], "ref": "nonpop.de", "toknum": 14717873216, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Darkwood CD \"Weltenwende\" ist nunmehr erh\u00e4ltlich und kann \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben das Land befleckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koinae.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "koinae.de", "toknum": 1201875420, "Left": [{"class": "", "str": "In Esra 9 und 10 lesen wir: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", weshalb er noch in Streit mit Petrus kommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibeltv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "bibeltv.de", "toknum": 3474835763, "Left": [{"class": "", "str": "Dies \u00e4ndert sich erst bei Paulus f\u00fcr die Christen aus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die ihn freudig als ihren Erl\u00f6ser und Gott anerkennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["summorum-pontificum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "summorum-pontificum.de", "toknum": 82072729, "Left": [{"class": "", "str": "Darum verst\u00f6\u00dft der Heiland die verstockten Juden und wendet sich an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen das andere erheben wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soulsaver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenvolk"}], "ref": "soulsaver.de", "toknum": 14968220027, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Prophetiestudenten glauben, dass der 1. und 2. Weltkrieg die Voraussage erf\u00fcllen, dass sich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Welt als eine so grausame, so teuflische und so ungerechte Lehre."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenvolk"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9487515337, "Left": [{"class": "", "str": "Sie entlehnten diese Lehre nicht in Heiden, denn kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "pfarrer.at", "toknum": 19017229037, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df er von Anbeginn nicht nur als Erl\u00f6ser des auserw\u00e4hlten alten Bundesvolkes gekommen war, sondern als Erl\u00f6ser aller Menschen, auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerstreut, menschlich gesehen ohne eigentliche Hoffnung auf R\u00fcckkehr und das blieb so, fast zweitausen Jahre lang."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prophetie.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "prophetie.at", "toknum": 18152351721, "Left": [{"class": "", "str": "Da wurde das j\u00fcdische Volk endg\u00fcltig unter alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gkempka.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "gkempka.de", "toknum": 7540406338, "Left": [{"class": "", "str": "Auszuf\u00fchren sind diese noachitischen Gebote im Sinne und Geiste Jesu als dem neuen Gebot der Liebe, das die Gl\u00e4ubigen aus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben Angst und \u00fcberhaupt alle, Tote wie Lebendige werden sich erfurchtsvoll verbeugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 734960566, "Left": [{"class": "", "str": "Die Menschen werden vor Furcht in Ohnmacht sinken, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an ihre Stelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reformiert-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "reformiert-info.de", "toknum": 10924694811, "Left": [{"class": "", "str": "Also verk\u00fcndet der Evangelist, die Lage sei jetzt g\u00e4nzlich ver\u00e4ndert; denn da die Juden verworfen seien, tr\u00e4ten nun die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Ganzes unter dem Zorn Gottes und dem ungerechten Regiment des F\u00fcrsten dieser Welt und einer gottlosen Obrigkeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-wort-der-wahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "das-wort-der-wahrheit.de", "toknum": 23484649, "Left": [{"class": "", "str": "Doch in dieser Heilszeit sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", denen Gott die Niedertretung der heiligen Stadt nach deren Riten und Gebr\u00e4uchen f\u00fcr 42 Monate gew\u00e4hrte, sind vollendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9296230750, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zeiten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufrichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glauben-und-bekennen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "glauben-und-bekennen.de", "toknum": 8385469841, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gott ist gn\u00e4dig und barmherzig und hilft ihnen - nicht zuletzt durch \"Richter\", die das Recht Gottes auf das Volk Israel gegen\u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tragen m\u00fcsst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelchristen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "bibelchristen.de", "toknum": 256760684, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich will auch die Fr\u00fcchte der B\u00e4ume und den Ertrag des Feldes vermehren, damit ihr k\u00fcnftig nicht mehr die Schmach des Hungers unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vollzieht nicht mehr der sichtbare Jesus selbst, sondern die von ihm ausgesandten J\u00fcnger (Jesus ist unsichtbar mit ihnen 28,20 )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kbwn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "kbwn.de", "toknum": 6133394631, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mission unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Heidenvolk und K\u00f6nigreich gegen K\u00f6nigreich befinden sich heute ebenfalls im Entstehungsprozess, und manchmal ist es ein bisschen nervend, wenn wir von all dem S\u00e4belrasseln lesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenvolk"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 18429950282, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frieden und Gerechtigkeit nach denselben Ma\u00dfst\u00e4ben aufzurichten, die einst f\u00fcr Israel galten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-wort-der-wahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "das-wort-der-wahrheit.de", "toknum": 23484571, "Left": [{"class": "", "str": "Sie behaupten, Gott habe in dieser Heilszeit das Ziel, unter den gottlosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " miteinander eins werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klaus-hemmerle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "klaus-hemmerle.de", "toknum": 17501272984, "Left": [{"class": "", "str": "In allen Spannungen, in allen Krisen ereignet sich, da\u00df zwei total unterschiedliche Traditionen, n\u00e4mlich die des Volkes Israel und seiner Religion und die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Heilsgeschichte Israels im Pentateuch mit einer besonderen Ber\u00fccksichtigung \u00c4gyptens\" referierte Joachim Schuster (Krefeld)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["afet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "afet.de", "toknum": 19195456739, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Thema \"Die Funktion der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", diejenigen, die an Ihn glaubten und Seinen Knechten Unterst\u00fctzung gaben, wird in das Friedensreich eingehen und an den Segnungen des Messias teilhaben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-wort-der-wahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "das-wort-der-wahrheit.de", "toknum": 18756328434, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00dcberrest der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liebezurwahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "liebezurwahrheit.de", "toknum": 14204622536, "Left": [{"class": "", "str": "Chronik 13:9-10 Habt ihr nicht die Priester des HERRN, die Nachkommen Aarons, und die Leviten vertrieben und euch eigene Priester gemacht wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ansieht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glauben-und-bekennen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "glauben-und-bekennen.de", "toknum": 19740817015, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gefahr besteht jedoch (und manche sind der \u00dcberzeugung da\u00df es so ist!), da\u00df man dies gleichsam als Rechtfertigung f\u00fcr die sp\u00e4teren furchtbaren Verfolgungen der Juden durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die \u00fcber ihn entsetzt waren (52,13) und den vielen Nachkommen, die er gewinnen wird (53,10)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 18691028088, "Left": [{"class": "", "str": "Offensichtlich gibt es einen Kontrast zwischen den vielen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vergebung der S\u00fcnden erlangen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleibtgottesliebe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bleibtgottesliebe.de", "toknum": 3225871998, "Left": [{"class": "", "str": "Jesus Christus ist der von den Israeliten erwartete Messias, der Erl\u00f6ser aller Menschen und Heiland seines Volkes, durch den die Juden aber auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angedeutet, welche einst fremd oder nur G\u00e4ste im Bund Gottes gewesen waren, jetzt aber durch den Gehorsam Erben Gottes und Miterben Christi sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["catena-aurea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "catena-aurea.de", "toknum": 3753829891, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz richtig werden durch diese Person die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", genau so, wie das Volk Israel, Auserw\u00e4hlte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gottesbotschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "gottesbotschaft.de", "toknum": 1475976645, "Left": [{"class": "", "str": "Wie der folgende Vers, \u00fcbereinstimmend mit den Aussagen im R\u00f6merbrief, zeigt, sind die Christen aus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Ich werde mit den Nationen ins Gericht gehen wegen meines Volkes und meines Erbteils Irsael, das sie unter die Nationen zerstreut haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["segne-israel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "segne-israel.de", "toknum": 10786602093, "Left": [{"class": "", "str": "Der Prophet Joel verhei\u00dft daher ein Gericht Gottes \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und gipfeln in den Vernichtungsphantasien der Apokalypse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dekadestelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "dekadestelle.de", "toknum": 2174482078, "Left": [{"class": "", "str": "Die gewaltt\u00e4tigen Bilder, die uns in der Bibel begegnen, betreffen die Gottesvorstellungen, kennzeichnen Israels Zusammenleben mit den \"Goyim\", den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deinen Sohn geoffenbart."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marienschwestern-vorau.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "marienschwestern-vorau.at", "toknum": 2547494538, "Left": [{"class": "", "str": "Im Tagesgebet des Dreik\u00f6nigtages betet der Priester stellvertretend f\u00fcr uns: Allherrschender Gott, durch den Stern, dem die Weisen gefolgt sind, hast du am heutigen Tag den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - die Weltmacht in den H\u00e4nden halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleibtgottesliebe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bleibtgottesliebe.de", "toknum": 3225847006, "Left": [{"class": "", "str": "Die \"Zeiten der Heiden\" sind darum davon gekennzeichnet, da\u00df w\u00e4hrend dieser Zeitdauer der irdischen Weltregierungen ausschlie\u00dflich nichtj\u00fcdische Staaten bzw. nichtj\u00fcdische Herrscher - eben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weggenommen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 15124248686, "Left": [{"class": "", "str": "Die n\u00e4chste \u00c4ra wird gem\u00e4ss der Bibel das Finale sein, die 70. Jahrwoche der Prophetie von Daniel, welche beginnt, wenn \"dieses Volk f\u00fcr seinen Namen\" bei der Entr\u00fcckung aus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Israels Dienst gesegnet werden (Apg. 15, 14-17)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 5099232487, "Left": [{"class": "", "str": "Erst nach deren Vollendung und Entr\u00fcckung wird der Herr mit allen Seinen Heiligen wiederkommen und die zerfallene H\u00fctte Davids aufbauen, damit dann auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der ganzen Erde, die in Jesus Christus sp\u00e4ter ebenfalls noch Erl\u00f6sung und Rettung fanden und zu Gott in den Himmel kamen, \"... die standen vor dem Thron und vor dem Lamm, angetan mit wei\u00dfen Kleidern und mit Palmzweigen in ihren H\u00e4nden \" (Offenbarung 7, 9)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleibtgottesliebe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "bleibtgottesliebe.de", "toknum": 3225849963, "Left": [{"class": "", "str": "Denn diese Menschen aus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erwarten, da die Menschen der Erde aus allen V\u00f6lkern, Sprachen und Nationen von Gott in seinem Sohn Jesus Christus zur Bu\u00dfe und Umkehr gerufen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleibtgottesliebe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "bleibtgottesliebe.de", "toknum": 3225864966, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn dies geschieht, ist eine weltweite Erweckung auch unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die an dieser Beziehung nicht teilhatten und deshalb \"vom Messias getrennt waren (dem den Juden versprochenen Erl\u00f6ser), der Gemeinde Israels fremd und von dem Bund der Verhei\u00dfung ausgeschlossen; ohne Hoffnung und gottlos in der Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "kath.de", "toknum": 9468945761, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber die Frage, wie die christliche Kirche und das nach Christus ohne ihn weiterbestehende Judentum sich zueinander verhalten, erfahren wir hier nichts . Vielmehr sind \"die Zwei, die Christus - Frieden stiftend - in sich selbst zum einen neuen Menschen schafft\" , einerseits die Juden als das von Gott in die lebendige Beziehung zu ihm selbst berufene Volk, zum andern die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Gefangenschaft gef\u00fchrt habe, aber sie nun auch wieder in ihrem Lande versammle und fortan keinen von ihnen dort zur\u00fccklasse. 29 Und ich werde mein Angesicht nicht mehr vor ihnen verbergen, weil ich (alsdann) meinen Geist auf (oder: \u00fcber) das Haus Israel ausgegossen habe\", \u2013 so lautet der Ausspruch Gottes des HERRN."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2jesus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "2jesus.de", "toknum": 9480164667, "Left": [{"class": "", "str": "Israel erbarmen und f\u00fcr meinen heiligen Namen eifern. 26 Dann sollen sie ihre Schmach und alle ihre Treulosigkeit, die sie sich gegen mich haben zuschulden kommen lassen, vergessen, wenn sie wieder sicher in ihrem Lande wohnen und niemand sie mehr aufschreckt. 27 Wenn ich sie aus den V\u00f6lkern zur\u00fcckgebracht und sie aus den L\u00e4ndern ihrer Feinde gesammelt und mich vor den Augen der Heidenv\u00f6lker als den Heiligen an ihnen erwiesen habe, 28 dann werden sie auch erkennen, da\u00df ich, der HERR, ihr Gott bin, der ich sie zwar unter die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Ich euch in der Kirche \u00fcberantwortet habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthlit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "orthlit.de", "toknum": 10709629564, "Left": [{"class": "", "str": "Und Er \u00fcbergibt den Menschen dem Gastwirt, welcher der Apostel Paulus ist, und durch den Apostel Paulus allen Bisch\u00f6fen und Priestern, indem er spricht: \"K\u00fcmmert euch um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abwenden, sie, da die wahre Gemeinde Jesu Christi gegen Ende der ersten H\u00e4lfte der gro\u00dfen Tr\u00fcbsal von dieser Erde weggenommen wird, f\u00fcr die Rettung der Unerl\u00f6sten dieser Welt nicht mehr in diesem Ma\u00dfe wie zuvor als sein Werkzeug mit gebrauchen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleibtgottesliebe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "bleibtgottesliebe.de", "toknum": 15216221434, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der sogenannten \"Endzeit\" wird sich der Gott Israels demnach wieder von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen j\u00fcdischen Mann ergreifen. ja sie werden ihn beim Rockzipfel ergreifen und sagen: Wir wollen mit euch gehen, denn wir haben geh\u00f6rt, da\u00df Gott mit euch ist\" (Sach 8, 20 23)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 11046246132, "Left": [{"class": "", "str": "So spricht der HERR der Heerscharen: \"In jenen Tagen, da werden zehn M\u00e4nner der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zubereitet hat - als eine effektive Ma\u00dfnahme betrachtet, um die Herzen der Menschen auf das Sinnliche zu lenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-lebendige-wort.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "das-lebendige-wort.de", "toknum": 12475514896, "Left": [{"class": "", "str": "Im eigentlichen streitet auch nicht das v\u00e4terliche Prinzip Luzifers gegen diese m\u00fctterliche Sichtweise Satans, sondern das ist nur ein Kunstgriff, den Satan - durch seine Zeitenl\u00e4ufe gewohnt, wo er sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", durch andere Religionen, durch Kultur und Wissenschaft usw. Damit wurde, \u00e4hnlich wie in der katholischen Kirche, die Anpassung an diese heidnischen Religionen Teil der unbiblischen Missionsstrategie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolfwiesenhuetter.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "rolfwiesenhuetter.ch", "toknum": 11755363726, "Left": [{"class": "", "str": "Gott wirke angeblich schon heute erl\u00f6send und heilend unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war der Fallstrick, mit dem der Satan das Volk Israel fangen und verderben wollte, wie sie sich in den b\u00f6sen Ratschl\u00e4gen Bileams zeigte (vgl. Offb 2,14; 2Pt 2,15; Jud 11)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-wort-der-wahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "das-wort-der-wahrheit.de", "toknum": 12244384082, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Vermischung des heiligen Bundesvolkes Gottes mit den g\u00f6tzendienerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit der Leibesgemeinde, durch den Kosmos f\u00e4hrt und die Engelwelten richtet (1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 5145466952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da kommen dann die K\u00f6nige und die F\u00fcrsten durch Auferstehung wieder, und w\u00e4hrend der Christus in den 1000 Jahren, bevor Himmel und Erde verbrennen, mit den Gl\u00e4ubigen aus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter seinem Joche, da\u00df sie ihm dienen\" (Psalm 17)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 16828754790, "Left": [{"class": "", "str": "In den sogenannten Psalmen Salomo's \u2013 einer Schrift, die in der Zeit kurz vor Jesu Geburt entstand \u2013 lesen wir von dem Messias als \"dem Sohn David's mit Kraft geg\u00fcrtet, der Jerusalem reinigt, mit eisernem Stabe die gottlosen Heiden verdirbt, ein heiliges Volk regiert, unter dem k\u00fcnftig weder Beisasse noch Fremder wohnen darf. ... Der Messias h\u00e4lt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesammelt worden ist, das Vieh und G\u00fcter bekommen hat und das den Mittelpunkt der Erde bewohnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 5817564154, "Left": [{"class": "", "str": "In Hesekiel 38 lesen wir die folgenden Verse: \" Um Beute zu machen und Raub zu raffen, wirst du deine Hand an die wieder bewohnten Ruinen zu legen suchen, und an das Volk, das aus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleibtgottesliebe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bleibtgottesliebe.de", "toknum": 8385404678, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das \"Ende der Zeiten der Heiden\" bedeutet, wie wir im Kapitel \" Das \"Ende der Zeiten der Heiden\" ist zugleich der Neubeginn Gottes mit seinem heiligen Volk Israel \" nicht etwa das Ende der Zeit oder das Aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erstmals Zugang zu diesem Heil erhalten und Heiden die gro\u00dfen Taten Gottes erfahren und verk\u00fcnden werden (vgl. dazu R\u00f6mer 11)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-wort-der-wahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "das-wort-der-wahrheit.de", "toknum": 213555224, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die heilsgeschichtliche Botschaft des Sprachenredens war: Gott wird das Heil von Israel wegnehmen und Sein altes Bundesvolk beiseitesetzen, w\u00e4hrend die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebracht und in die L\u00e4nder zerstreut; aber ich bin ihnen doch f\u00fcr eine kurze Zeit zum Heiligtum geworden in den L\u00e4ndern, in die sie gekommen sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelchristen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibelchristen.de", "toknum": 226728637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Darum sollst du zu ihnen sagen: So spricht GOTT, der Herr: Ich habe sie wohl in die Ferne unter die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckholen, unter die sie gekommen sind, und sie von ringsumher sammeln und sie in ihr Land f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "jesus.ch", "toknum": 2456233663, "Left": [{"class": "", "str": "Und sage zu ihnen: So spricht Gott, der Herr: Siehe, ich werde die Kinder Israels aus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (25,6-10); als den bew\u00e4hrten Grundstein in Zion (28,16); als den furchtgebietenden Richter \u00fcber die gottlosen Heiden (30,27-33); als den machtvollen Retter Israels aus der gro\u00dfen Drangsal (40,1-11), aber auch als den Knecht des HERRN, der Gottes Ratschlu\u00df in Treue erf\u00fcllt (42,1-9; 49,1-10; 50,4-11; 61,1-3)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibel-hauskreisversammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibel-hauskreisversammlung.de", "toknum": 2386159935, "Left": [{"class": "", "str": "Der Prophet k\u00fcndigt seine Geburt von einer Jungfrau an (7,14); er enth\u00fcllt ihn als den Sohn, der uns gegeben ist, den Friedef\u00fcrst, der zugleich der starke Gott ist (9,1-6); als den Spro\u00df aus dem Stumpf Isais, der Heil und Frieden bringt (11,1-10); als den K\u00f6nig, der in Herrlichkeit in Zion herrscht (16,4-5; 24,21-23); als den Heilsbringer auch f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerichtet, im \u00fcbrigen ohne Zutun der Bev\u00f6lkerung Jerusalems oder des Heiligen Landes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prophetie.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "prophetie.at", "toknum": 18152013842, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie wir ja gesehen haben, kommt der Zorn aus dem Tempel, der von Gottes Herrlichkeit erf\u00fcllt wird von ihm aus wird die Welt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Pforte des Glaubens ge\u00f6ffnet werden wird, und wenn dann die Christen die Ketzereien lieben, und die Ungerechten die Geistlichkeit und Gerechtigkeit mit F\u00fc\u00dfen treten, ist es ein offenbares Zeichen, da\u00df der Antichrist kommen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 19374704791, "Left": [{"class": "", "str": "Darum wisse, da\u00df, bevor der Antichrist gekommen, einigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dadurch beigetragen haben, indem sie hochwertige Materialien und die technische Erfahrung ihrer Maurermeister zur Verf\u00fcgung stellten, so tragen zum Aufbau der Kirche Apostel und Lehrer bei, die nicht nur aus den alten j\u00fcdischen, griechischen und lateinischen St\u00e4mmen kommen, sondern auch aus neuen V\u00f6lkern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["benediktrb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "benediktrb.de", "toknum": 18665871245, "Left": [{"class": "", "str": "Und wie zur Errichtung des alten Tempels auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit Feuer und Schwert \"getauft\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2814681849, "Left": [{"class": "", "str": "Erst haben Christen-Heere so genannte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter I.s Herrschaft d\u00fcrfte als freie Gottestat erhofft worden sein.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brot-und-fisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "brot-und-fisch.de", "toknum": 13791126476, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sammlung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", d\u00fcrfen nun teilhaben an dem gro\u00dfen Segen der Fruchtbarkeit:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-immanuel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenvolk"}], "ref": "gemeinde-immanuel.de", "toknum": 18357826548, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade die Galter, ein typisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind nichtige G\u00f6tzen; der Herr jedoch hat den Himmel erschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 6028823589, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Denn alle G\u00f6tter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 1000-j\u00e4hrigem Reich werden sich zuletzt gegen Gott wieder auflehnen und daher in die Verdammnis kommen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibelkreis.ch", "toknum": 16240048392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3. Die Mehrzahl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcde und lie\u00df den Ravensberg gleich dem L\u00fcderich zusammenst\u00fcrzen und den Eingang am Hutsteine zuwachsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["porz-am-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenvolkes"}], "ref": "porz-am-rhein.de", "toknum": 14370509738, "Left": [{"class": "", "str": "Endlich wurde unser Herrgott des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ...... um die Juden zu vernichten .....wer nicht zum Glauben an Christus gekommen ist, der ist immer tot\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["projekt-j.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenvolk"}], "ref": "projekt-j.ch", "toknum": 14250653677, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": ",,Gott erw\u00e4hlte das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wenn ihr in die L\u00e4nder zerstreut werdet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 10415142517, "Left": [{"class": "", "str": "\"Doch ich will einen \u00dcberrest [bestehen] lassen, solche, die dem Schwert entkommen sollen unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Erde\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 3048769707, "Left": [{"class": "", "str": "\" (Sacharja 12:2-3) Zwei Gruppen werden durch den Propheten Sacharja unterschieden: \" alle V\u00f6lker ringsum \" und \" alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versammelt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 8282419454, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wenn aber der Sohn des Menschen in seiner Herrlichkeit kommen wird und alle heiligen Engel mit ihm, dann wird er auf dem Thron seiner Herrlichkeit sitzen, und vor ihm werden alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wohin sie als Gefangene weggef\u00fchrt worden sind, meiner gedenken, wenn ich ihr Herz, das treulos von mir abgefallen war, und ihre Augen, die buhlerisch auf ihre G\u00f6tzen gerichtet waren, zerbrochen (oder: zerschlagen) habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2jesus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "2jesus.de", "toknum": 4730989385, "Left": [{"class": "", "str": "'\" 8 \"'Doch will ich einige von euch \u00fcbriglassen, indem von euch Schwertentronnene unter den Heidenv\u00f6lkern leben werden, wenn ihr in die L\u00e4nder zerstreut seid. 9 Diese von euch Entronnenen werden dann unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich komme zu euch mit dem Blute des Lammes, f\u00fcr die S\u00fcnde geschlachtet, mit dem Worte des Lebens, mit meiner ganzen Wirkung, um einen toten Menschen umgewandelt und hin\u00fcbergepflanzt zu haben in Christum, auf da\u00df er an dem guten Weinstock gute Frucht trage."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaube-aktiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "glaube-aktiv.de", "toknum": 14517819444, "Left": [{"class": "", "str": "O, ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Anfang an ein unchristlicher Parasit, und das nicht nur in \u00e4u\u00dferen Organen sondern im Gehirn selber, wo er das zentrale Selbstverst\u00e4ndnis-Programm f\u00e4lscht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 5427943792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "k\u00f6nnen wir, dank Joachim von Fiore, auch sagen, wo und wie: Im Geschichtsleib der Kirche w\u00fctet wegen ihrer Haltung zu Juden und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fragen nach dem Wurzelspross Isais, der als Banner f\u00fcr die V\u00f6lker dasteht; und seine Ruhest\u00e4tte [4] oder Ruhe . wird Herrlichkeit sein. 11 Und es wird geschehen an jenem Tag, da wird der Herr zum zweitenmal seine Hand ausstrecken, um den \u00dcberrest seines Volkes, der \u00fcbriggeblieben ist, loszukaufen aus Assyrien und aus \u00c4gypten, aus Patros und Kusch und Elam und Sinear, aus Hamat [5] Patros = S\u00fcd\u00e4gypten; Kusch = \u00c4thiopien; Elam = Gebiet \u00f6stlich von Babylon; Sinear = Gegend von Babylon; Hamat ="}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["von-oheimb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "von-oheimb.de", "toknum": 5485122810, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "10 Und es wird geschehen an jenem Tag, da werden die"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["von-oheimb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "von-oheimb.de", "toknum": 10399913873, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weissagungen \u00fcber benachbarte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herbringen, dass sie ihre H\u00e4user in Besitz nehmen; und ich will dem Hochmut der Starken ein Ende machen, und ihre Heiligt\u00fcmer sollen entweiht werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["von-oheimb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "von-oheimb.de", "toknum": 5797287465, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "23 Mache Ketten, denn das Land ist ganz mit Blutschuld erf\u00fcllt, und die Stadt ist voller Frevel! 24 Ich aber will die schlimmsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben;)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diemorgengab.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "diemorgengab.at", "toknum": 12675553014, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer \u00fcberwindet und das Wirken aus meiner Kraft treu weiterpflegt, bis das Ziel erreicht ist, dem will ich eine Vollmacht des Ich geben, die \u00fcber allem Volkswesen steht, (Und wer siegt und bei meinen Werken verharrt bis ans Ende, dem werde ich Macht \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rings um dich her, wenn ich Strafgerichte an dir vollziehe im Zorn und im Grimm und mit meinen grimmigen Heimsuchungen \u2013 ich, der HERR, habe es gesagt! \u2013, 16 wenn ich die schlimmen, verderblichen Pfeile des Hungers gegen euch abschie\u00dfe, die ich entsenden werde, um euch zu vernichten, und wenn ich die Hungersnot immer schrecklicher bei euch wirken lasse und ich euch den Stab (oder: die St\u00fctze) des Brotes zerbreche. 17 Und au\u00dfer der Hungersnot will ich auch b\u00f6se Tiere gegen euch loslassen, damit sie dich"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2jesus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "2jesus.de", "toknum": 12998573551, "Left": [{"class": "", "str": "hinter ihnen her z\u00fccken. 13 Wenn so mein Zorn sich voll ausgewirkt hat und ich meinen Grimm an ihnen gestillt und Rache genommen habe, dann werden sie erkennen, da\u00df ich, der HERR, in meinem Eifer geredet habe, wenn ich meinen Grimm an ihnen voll auswirke. 14 Ja, ich will dich zur Ein\u00f6de machen und zum Gegenstand des Hohnes unter den Heidenv\u00f6lkern rings um dich her, vor den Augen aller Vor\u00fcberziehenden. 15 Und du sollst ein Gegenstand des Hohnes und der Schmach sein, eine Warnung und ein Entsetzen f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ihren von Gottes Volk so gerne mitgenommenen Baalsfiguren in Form von Rindern, die Gras fressen, dr\u00fcckten ihr Verlangen nach Fett, Kraft und Protz geradezu taktvoll aus im Vergleich mit dem Gewese um diese aufgeblasenen Jesuspuppen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weissenseerblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "weissenseerblaetter.de", "toknum": 16701019214, "Left": [{"class": "", "str": "Mir will scheinen, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [6] d.h. die nichtj\u00fcdischen V\u00f6lker. zerstreuen und das Schwert hinter euch her ziehen, so dass euer Land zur W\u00fcste wird und eure St\u00e4dte zu Ruinen. 34 Dann wird das Land seine Sabbate genie\u00dfen, solange es verw\u00fcstet liegt und ihr im Land eurer Feinde seid."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["von-oheimb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "von-oheimb.de", "toknum": 5348855306, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6 23,5 ; Hes 6,1-5 , Hos 10,8 ). vertilgen und eure Sonnens\u00e4ulen [5] oder R\u00e4ucheralt\u00e4re . abhauen und eure Leichname auf die Leichname eurer G\u00f6tzen werfen, und meine Seele wird euch verabscheuen. 31 Und ich will eure St\u00e4dte zu Ruinen machen und eure heiligen St\u00e4tten verw\u00fcsten und euren lieblichen Geruch nicht mehr riechen. 32 Und ich will das Land verw\u00fcsten, so dass eure Feinde, die darin wohnen werden, sich davor entsetzen sollen. 33 Euch aber will ich unter die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die bekehrt werden, das Wort Gottes h\u00f6ren, ohne dass es ihren ordnungsgem\u00e4\u00df, wie es sich geb\u00fchrt, verk\u00fcndet wird zum Bau des ewigen Lebens, zumal weil ihnen von einer Frau vorgetragen wird, wie unser Herr mit dem Leibe bekleidet war, und \u00fcber das Leiden Christi, so lachen und spotten sie, anstatt das Wort der Lehre zu preisen, und jene macht sich des gro\u00dfen Gerichts der S\u00fcnde schuldig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 5744602863, "Left": [{"class": "", "str": "(...) Wenn n\u00e4mlich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Boden der Erde vertilgen mu\u00dfte, wie ihm das Gott sicher zu einem Verdienste anrechnete, da Er ihn den Mann nach Seinem Herzen nannte! 03] So dachten auch wir lange Zeit hin, M\u00e4nner nach dem Herzen Jehovas zu sein; aber als wir mit der Zeit selbst dahinter kamen, wie die Templer selbst sich an den G\u00fctern der Juden zu vergreifen anfingen und das Verm\u00f6gen der armen Witwen und Waisen an sich rissen, ehebrachen, auch Knaben und M\u00e4gdlein sch\u00e4ndeten und noch eine Menge anderer Greuel begingen, da lie\u00dfen wir den ganzen"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemtrails-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "chemtrails-info.de", "toknum": 16889503434, "Left": [{"class": "", "str": "Not nicht t\u00f6ten, auf da\u00df sie dann nicht mit ihrem tyrannischen Gesetz \u00fcber die ohnehin von ihnen schon \u00fcber alle die Ma\u00dfen gedr\u00fcckten Juden herfallen und sie ganz zu Tode erdr\u00fcckten. 02] Und siehe, weil wir die Stimme der Pharis\u00e4er f\u00fcr Gottes Stimme hielten, so wurden wir denn auch, ohne uns ein Gewissen daraus zu machen, Diebe und R\u00e4uber; denn wir bestahlen und beraubten die Heiden ja - nach unserem anf\u00e4nglichen Daf\u00fcrhalten - im Auftrage Jehovas, gleichwie auch der gro\u00dfe K\u00f6nig David im Auftrage Gottes die Philister und noch andere arge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um ihr Gott zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["von-oheimb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "von-oheimb.de", "toknum": 5348855751, "Left": [{"class": "", "str": "; sie aber werden ihre Schuld b\u00fc\u00dfen, eben deshalb, weil sie meine Rechtsbestimmungen missachtet haben und ihre Seele meine Satzungen verabscheut hat. 44 Jedoch, auch wenn sie im Land der Feinde sein werden, so will ich sie nicht so verwerfen und sie nicht so verabscheuen, dass ich ein Ende mit ihnen mache oder meinen Bund mit ihnen breche; denn ich, der Herr , bin ihr Gott. 45 Und ich will zu ihren Gunsten an meinen ersten Bund gedenken, als ich sie aus dem Land \u00c4gypten herausf\u00fchrte vor den Augen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") erweitertes neues Gottesvolk (Thieme zitiert Mt 10,6.23; Joh 10,16) bestenfalls als eine christliche Sicht verstehen, die andere Aspekte nicht einbezieht, wie etwa den, da\u00df Gott \"alle in den Ungehorsam eingeschlossen hat, um sich aller zu erbarmen\" (R\u00f6m 11,32)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-rundbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "freiburger-rundbrief.de", "toknum": 6200132106, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute wird man die \"Heimkehr\" der Juden in ein (um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch \"auferlegt\" werden soll [vgl. dazu auch den Artikel \"Blutwurst\" ])."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-voegte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "die-voegte.de", "toknum": 15351641394, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sehr wahrscheinlich bezieht sich dieser Text u.a. auf die Anweisung Moses in 3Mose 17,10-14, also auf (rituellen) Blutgenu\u00df, der m.W. bei Heiden durchaus nicht un\u00fcblich war (in Apg 15 war ja die Frage, was den Christen aus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Welt; euer Vater aber wei\u00df, dass ihr diese Dinge ben\u00f6tigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["von-oheimb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "von-oheimb.de", "toknum": 2587848359, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "28 Wenn aber Gott das Gras auf dem Feld, das heute steht und morgen in den Ofen geworfen wird, so kleidet, wieviel mehr euch, ihr Kleingl\u00e4ubigen! 29 Und ihr sollt auch nicht danach trachten, was ihr essen oder was ihr trinken sollt; und beunruhigt euch nicht! 30 Denn nach all diesem trachten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor dir aus ihrem Besitz vertreiben und deine Grenzen erweitern, und niemand soll dein Land begehren, w\u00e4hrend du hinaufziehst, um dreimal im Jahr vor dem Herrn, deinem Gott, zu erscheinen. 25 Du sollst das Blut meines Opfers nicht zusammen mit Sauerteig opfern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2jesus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "2jesus.de", "toknum": 2762273334, "Left": [{"class": "", "str": "Und man soll nicht leer erscheinen vor meinem Angesicht. 21 Sechs Tage sollst du arbeiten, aber am siebten Tag sollst du ruhen; [auch] in der Zeit des Pfl\u00fcgens und Erntens sollst du ruhen. 22 Und du sollst das Fest der Wochen halten mit den Erstlingen der Weizenernte, und das Fest der Einsammlung, an der Wende des Jahres. 23 Alles, was m\u00e4nnlich ist bei dir, soll dreimal im Jahr erscheinen vor dem Herrscher, dem Herrn, dem Gott Israels. 24 Denn ich werde gewi\u00dflich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Kontextualisierung); eine angebliche vers\u00f6hnende und erl\u00f6sende \"Mission Gottes\" in dieser Welt, an der die Gemeinde teilhaben m\u00fcsse (Missio Dei / missionale Gemeinde) und noch vieles mehr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-wort-der-wahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "das-wort-der-wahrheit.de", "toknum": 194253008, "Left": [{"class": "", "str": "Der Verfasser zeigt anhand vieler B\u00fccher und Internetquellen auf, wie die Lausanner Bewegung und besonders die \"Gemeindewachstumsbewegung\" immer mehr falsche Lehren unter den Evangelikalen verbreitet hat: die Verwirklichung des Reiches Gottes hier und jetzt, der verf\u00e4lschte Auftrag, heute ganze Nationen zu J\u00fcngern zu machen; die unbiblische Anpassung des Evangeliums an die Kulturen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Raub und zum Gesp\u00f6tt geworden sind;"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelchristen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "bibelchristen.de", "toknum": 256760082, "Left": [{"class": "", "str": "So spricht GOTT, der Herr, zu den Bergen und H\u00fcgeln, zu den Gr\u00fcnden und T\u00e4lern, zu den \u00f6den Tr\u00fcmmern und verlassenen St\u00e4dten, die den umwohnenden \u00fcbrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre eigenen Wege gehen lassen; doch (hat er) sich selbst nicht unbezeugt gelassen..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterredungen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "unterredungen.ch", "toknum": 1719906113, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df das m\u00f6glich ist, wurde von niemand anderem als dem Apostel Paulus vorausgesehen, als er schrieb, da\u00df Theos in der Vergangenheit hat \"alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einige Frucht zu erlangen (oder: als Ertrag zu wirken). 14 Den Griechen wie den Barbaren (d.h. Nichtgriechen), den Gebildeten wie den Ungelehrten bin ich (zu dienen) verpflichtet; 15 der gute Wille ist also meinerseits vorhanden, auch euch in Rom die Heilsbotschaft zu verk\u00fcnden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2jesus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "2jesus.de", "toknum": 18331953256, "Left": [{"class": "", "str": "ich sehne mich danach, euch zu sehen; ich m\u00f6chte euch gern diese und jene geistliche Gabe zu eurer St\u00e4rkung mitteilen 12 oder, besser gesagt, in eurer Mitte durch die Wechselwirkung unsers beiderseitigen Glaubens gleichfalls eine Kr\u00e4ftigung (oder: F\u00f6rderung) erfahren. 13 Sodann will ich euch nicht in Unkenntnis dar\u00fcber lassen, liebe Br\u00fcder, da\u00df ich mir schon oftmals vorgenommen habe, euch zu besuchen \u2013 ich bin bis jetzt nur immer wieder an der Ausf\u00fchrung (meiner Absicht) gehindert worden \u2013, um auch bei euch ebenso wie bei den \u00fcbrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", priesterlich wirkend im Hinblick auf das Evangelium Gottes, damit werde eine Opferdarbringung der V\u00f6lker, wohl-annehmbar, geheiligt im Heiligen Geist\" (15,16)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 18691022482, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus sieht auch sein Apostolat unter den Heidenv\u00f6lkern als liturgischen Dienst: \"damit ich ein Liturge Jesu Christi sei f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habt tragen m\u00fcssen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2jesus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "2jesus.de", "toknum": 19330291896, "Left": [{"class": "", "str": "geworden sind \u2013 5 darum spricht Gott der HERR also: Wahrlich, in gl\u00fchendem Eifer rede ich gegen die noch \u00fcbriggebliebenen Heidenv\u00f6lker und gegen das gesamte Edom, weil sie mit schadenfrohen Herzen und v\u00f6lliger Gef\u00fchllosigkeit sich in den Besitz meines Landes gesetzt haben, um die Bewohner auszutreiben und auszupl\u00fcndern. 6 Darum weissage \u00fcber das Land Israel und richte an die Berge und H\u00fcgel, an die T\u00e4ler und Schluchten die Worte: So hat Gott der HERR gesprochen: F\u00fcrwahr, in meinem Eifer und in meinem Grimm rede ich, weil ihr den Hohn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerstreut und [2] mein Land verteilt haben; (Joel 4,2)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterredungen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "unterredungen.ch", "toknum": 17714016969, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gibt zwei spezifische Gr\u00fcnde f\u00fcr Gottes Gericht: \"da werde ich alle Heidenv\u00f6lker versammeln und sie ins Tal Josaphat hinabf\u00fchren [zwischen Jerusalem und dem \u00d6lberg, wo Gott wunderbarerweise eindringende Nationen zerst\u00f6rte, ohne dass Israel den Finger krumm machte 2 Chr 21,10-25]; und ich werde dort mit ihnen ins Gericht gehen wegen meines Volkes und meines Erbteils Israel, weil sie es [1] unter die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als liturgischen Dienst: \"damit ich ein Liturge Jesu Christi sei f\u00fcr die Heidenv\u00f6lker, priesterlich wirkend im Hinblick auf das Evangelium Gottes, damit werde eine Opferdarbringung der V\u00f6lker, wohl-annehmbar, geheiligt im Heiligen Geist\" (15,16)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 18691022467, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus sieht auch sein Apostolat unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ganz realistisch ein; aber er rechnet auch hier nicht mit dem allm\u00e4chtigen Gott, der ihn doch vor solchen \u00dcbergriffen bewahren kann, sondern er greift zu einer sehr menschlichen Vorsichtsma\u00dfnahme: Er gibt seine Frau als seine Schwester aus!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-wort-der-wahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "das-wort-der-wahrheit.de", "toknum": 4419219, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Abram sch\u00e4tzt sicherlich die Gier und Gottlosigkeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-wort-der-wahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "das-wort-der-wahrheit.de", "toknum": 23484336, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch Israel versagte in seinem Auftrag, es verlor daraufhin sein K\u00f6nigtum und kam wiederum in Sklaverei und Zerstreuung unter die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ihren politischen Gesch\u00e4ften (1Pt 2,9-10; Eph 5,1-14; 25-27; Kol 2,20)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-wort-der-wahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "das-wort-der-wahrheit.de", "toknum": 23485220, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gemeinde ist in der heutigen Welt ein Fremdling, ohne B\u00fcrgerrecht auf der Erde (1Pt 1,1; 2,11-12; Phil 3,20), geistlich abgesondert von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingetreten ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 58079271, "Left": [{"class": "", "str": "In R\u00f6m 11,25f wird uns das Geheimnis der Heilsgeschichte geoffenbart, da\u00df das gesamte Israel am Ende gerettet werden wird, wenn die F\u00fclle der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zusammen mit seinem Volk Israel!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "jesus.ch", "toknum": 60107545, "Left": [{"class": "", "str": "\"6 10 Und bei Mose heisst es: \"Jubelt, ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu herrschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "jesus.ch", "toknum": 60107599, "Left": [{"class": "", "str": "\"8 12 Und Jesaja prophezeite: \"Der versprochene Retter aus dem Stamm Isai wird kommen, um \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei seiner Wiederkunft, sagt Jesus:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2life.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "come2life.at", "toknum": 75875837, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bez\u00fcglich dem Gericht \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versammelt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2life.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "come2life.at", "toknum": 75875883, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Matth\u00e4us 25,31-33: Wenn aber der Sohn des Menschen in seiner Herrlichkeit kommen wird und alle heiligen Engel mit ihm, dann wird er auf dem Thron seiner Herrlichkeit sitzen, und vor ihm werden alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die Predigt des heiligen Apostels Paulus belehrt; wir bitten Dich, gib, da\u00df wir, die wir sein Ged\u00e4chtnis feiern, auch seine F\u00fcrsprache bei Dir erfahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["institut-philipp-neri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "institut-philipp-neri.de", "toknum": 110793575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gott, Du hast die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Israels Gr\u00f6\u00dfe zu schrecken als sie zu gemeinsamer Freude aufzufordern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hartmut-geisler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "hartmut-geisler.de", "toknum": 129200370, "Left": [{"class": "", "str": "Denn dort liegt es dem Mose weit mehr an, die feindlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so durfte der Apostel der Heiden auch an ihnen nicht vor\u00fcbergehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hartmut-geisler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "hartmut-geisler.de", "toknum": 129201658, "Left": [{"class": "", "str": "Z\u00e4hlten die R\u00f6mer unter die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zuteil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hartmut-geisler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "hartmut-geisler.de", "toknum": 161239595, "Left": [{"class": "", "str": "Um der Barmherzigkeit Gottes willen wurde dann aber das Heil auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und lernten ihre Werke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-wort-der-wahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "das-wort-der-wahrheit.de", "toknum": 201225201, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie vertilgten die V\u00f6lker nicht, wie ihnen der HERR geboten hatte; sondern sie vermischten sich mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von denen sich die Juden abgesondert hielten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-wort-der-wahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "das-wort-der-wahrheit.de", "toknum": 213552887, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus der Reaktion der Zuh\u00f6rer (V. 6-11) wird ersichtlich, das es sich beim Reden in anderen Sprachen um real existierende menschliche Fremdsprachen handelte, und zwar um Sprachen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemeint waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-wort-der-wahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "das-wort-der-wahrheit.de", "toknum": 213553019, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dem Sinnzusammenhang ergibt sich, da\u00df damit nicht etwa au\u00dferirdische Engelssprachen, sondern ungewohnte, den J\u00fcngern unbekannte Menschensprachen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die bis dahin ja von der Errettung und der Gemeinschaft mit Gott grunds\u00e4tzlich ausgeschlossen waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-wort-der-wahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "das-wort-der-wahrheit.de", "toknum": 213555145, "Left": [{"class": "", "str": "Es k\u00fcndigte nicht nur das bevorstehende Gericht f\u00fcr Israel an, sondern auch den \u00dcbergang des Heils zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verk\u00fcndet wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-wort-der-wahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "das-wort-der-wahrheit.de", "toknum": 213555181, "Left": [{"class": "", "str": "Es war ein Signal von heilsgeschichtlicher Bedeutung, da\u00df nun die gro\u00dfen Taten Gottes in den Sprachen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie es der Prophet Jesaja (42 ,6; 49,6) formuliert hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscher-koordinierungsrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "deutscher-koordinierungsrat.de", "toknum": 218293211, "Left": [{"class": "", "str": "Gott macht Israel, also J\u00fcdinnen und Juden, zu einem \"Licht f\u00fcr die V\u00f6lker\", f\u00fcr uns"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Heil gelangt ist; und so wird ganz Israel gerettet werden, wie geschrieben steht (Jesaja 59,20; Jeremia 31,33): \"Es wird kommen aus Zion der Erl\u00f6ser, der abwenden wird alle Gottlosigkeit von Jakob."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscher-koordinierungsrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "deutscher-koordinierungsrat.de", "toknum": 218295383, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich will euch, liebe Br\u00fcder, dieses Geheimnis nicht verhehlen, damit ihr euch nicht selbst f\u00fcr klug haltet: Verstockung ist einem Teil Israels widerfahren, so lange bis die F\u00fclle der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Heil gelangt ist\", sagt Paulus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscher-koordinierungsrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "deutscher-koordinierungsrat.de", "toknum": 218295762, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und dann f\u00e4hrt er fort: Die Verstockung ist zeitlich begrenzt: \"so lange bis die F\u00fclle der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die um euch her sind, habt ihr gehandelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelchristen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibelchristen.de", "toknum": 226728500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und ihr sollt erkennen, dass ich der HERR bin, in dessen Satzungen ihr nicht gewandelt und dessen Rechtsbestimmungen ihr nicht gehalten habt; sondern nach den Br\u00e4uchen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenvolk"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 236625135, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn man im Google Play Store die richtigen Kn\u00f6pfe dr\u00fcckt, findet man so manche hilfreiche oder auch einfach lustige und sympatische App f\u00fcr Hex und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kabbala-akademie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "kabbala-akademie.ch", "toknum": 246556135, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Wert 177-0 existieren die hebr\u00e4ischen Begriffe f\u00fcr \" Ursache und Wirkung \", \" Tag und Nacht \", \" K\u00f6rperkraft \", \" Genetik \" und die hebr\u00e4ische Abbreviatur M\"G mit der Aufl\u00f6sung MNHGJ GWJJM f\u00fcr \" die Br\u00e4uche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", unter denen sie wohnten und vor deren Augen ich mich ihnen zu erkennen gegeben hatte, um sie aus dem Land \u00c4gypten zu f\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelchristen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibelchristen.de", "toknum": 252045576, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber ich handelte um meines Namens willen, damit er nicht entheiligt w\u00fcrde in den Augen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerstreuen und in die L\u00e4nder versprengen w\u00fcrde,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelchristen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibelchristen.de", "toknum": 252045968, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch schwor ich ihnen in der W\u00fcste, dass ich sie unter die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie die Geschlechter der L\u00e4nder, indem wir Holz und Stein dienen'', das soll nicht geschehen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelchristen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibelchristen.de", "toknum": 252046303, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und was euch in den Sinn gekommen ist, dass ihr sagt: ''Wir wollen sein wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelchristen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibelchristen.de", "toknum": 252046617, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als einen lieblichen Geruch will ich euch gn\u00e4dig annehmen, wenn ich euch aus den V\u00f6lkern herausf\u00fchre und euch sammle aus den L\u00e4ndern, in die ihr zerstreut worden seid, damit ich an euch geheiligt werde vor den Augen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und gegen ganz Edom, die sich mein Land zum Besitztum gegeben und die sich von ganzem Herzen und mit \u00fcberm\u00fctiger Verachtung gefreut haben, sie auszusto\u00dfen und zu berauben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelchristen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibelchristen.de", "toknum": 256760113, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ja, darum spricht GOTT, der Herr, so: F\u00fcrwahr, in meinem feurigen Eifer rede ich gegen die \u00fcbrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und sie wurden in die L\u00e4nder versprengt; ich richtete sie entsprechend ihrem Weg und entsprechend ihren Taten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelchristen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibelchristen.de", "toknum": 256760391, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich zerstreute sie unter die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kamen, wohin sie gezogen waren, da entweihten sie meinen heiligen Namen, indem man von ihnen sagte: ''Das ist das Volk des HERRN; die mussten aus seinem Land ausziehen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelchristen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibelchristen.de", "toknum": 256760417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als sie nun unter die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zu denen es gekommen ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelchristen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "bibelchristen.de", "toknum": 256760472, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da tat es mir Leid um meinen heiligen Namen, den das Haus Israel entweiht hatte unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zu denen ihr gekommen seid."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelchristen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "bibelchristen.de", "toknum": 256760516, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Darum sprich zu dem Haus Israel: So spricht GOTT, der Herr: Nicht um euretwillen tue ich dies, Haus Israel, sondern wegen meines heiligen Namens, den ihr entweiht habt unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entheiligt worden ist, den ihr unter ihnen entheiligt habt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelchristen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "bibelchristen.de", "toknum": 256760537, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Darum will ich meinen gro\u00dfen Namen wieder heilig machen, der vor den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollen erkennen, dass ich der HERR bin, spricht GOTT, der Herr, wenn ich mich vor ihren Augen an euch heilig erweisen werde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelchristen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibelchristen.de", "toknum": 256760551, "Left": [{"class": "", "str": "Und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herausholen und aus allen L\u00e4ndern sammeln und euch wieder in euer Land bringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelchristen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "bibelchristen.de", "toknum": 256760585, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Denn ich will euch aus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die rings um euch her \u00fcbrig geblieben sind, sollen erkennen, dass ich, der HERR, es bin, der das Abgebrochene aufbaut und das Verw\u00fcstete bepflanzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelchristen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibelchristen.de", "toknum": 256760859, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herrschen \u00fcber sie, und ihre Gewalthaber nennt man Wohlt\u00e4ter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelchristen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibelchristen.de", "toknum": 271312240, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er aber sagte zu ihnen: Die K\u00f6nige der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Evangelium verk\u00fcnden\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orden-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "orden-online.de", "toknum": 348070428, "Left": [{"class": "", "str": "\"IN GENTIBUS EVANGELICARE\" Der Wappenspruch hei\u00dft: \"Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine G\u00f6tter vertauscht, die nicht einmal G\u00f6tter sind?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruedergemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenvolk"}], "ref": "bruedergemeinde.de", "toknum": 366472359, "Left": [{"class": "", "str": "Und die mit dem Gesetz umgingen, kannten mich nicht; die Hirten fielen von mir ab und die Propheten weissagten durch Baal und liefen denen nach, die nicht helfen k\u00f6nnen. 9 Darum will ich weiter mit euch rechten, spricht der HERR, und will mit euren Kindeskindern rechten. 10 Fahret doch hin\u00fcber nach den Inseln der Kitt\u00e4er und sehet, und sendet nach Kedar und erkundiget euch genau und sehet, ob es dort so gegangen sei! 11 Hat auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und dann wird das Ende kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lightwish.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "lightwish.de", "toknum": 587405229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Und dieses Evangelium vom Reich wird in der ganzen Welt verk\u00fcndigt werden, zum Zeugnis f\u00fcr alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Jes. 13,9-11) und \u00fcber Israel (Zef. 1,4-7)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auftanken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "auftanken.de", "toknum": 615923922, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Tag des Herrn ist im Alten Testament der erwartete Gerichtstag \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern V\u00f6lker, die in einer bestimmten Weise theologisch qualifiziert sind, wie Christen als Gottes endzeitliches Volk, Juden und Heiden \"typologisch\" verstanden, endzeitliche Juden oder Juden und Heiden, die schon von Christus und dem heiligen Geist beeinflusst werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 628430967, "Left": [{"class": "", "str": "Demnach sei nicht von Heiden, sondern von Heidenchristen die Rede. d) Das griechische Substantiv \" ethn\u00ea \" bezeichne hier nicht die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welche um Israel unmittelbar herum wohnen und auch noch andere (alle Heiden wie es im 2. Vers hei\u00dft) f\u00fcrchterlich an den Kragen gehen wird .....So, das war's, jetzt ist's genug Sie Geistverwirrter Friedenskomiker! .....\" \".."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arendt-erhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "arendt-erhard.de", "toknum": 629084359, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "dass es den Feinden Israels, also den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welche um Israel unmittelbar herum wohnen und auch noch andere (alle Heiden wie es im 2. Vers hei\u00dft) f\u00fcrchterlich an den Kragen gehen wird und zwar dann, wenn Israel wieder in seine alte Heimat zur\u00fcckgekehrt ist, was aus den gesamten Textzusammenh\u00e4ngen hervorgeht.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arendt-erhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "arendt-erhard.de", "toknum": 629086272, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "........ ... wer diesen Text einfach so liest, kann nicht umhin feststellen zu m\u00fcssen, dass es den Feinden Israels, also den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Europa glaubten daran, dass gr\u00fcne B\u00e4ume eine spezielle Schutzfunktion h\u00e4tten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["islam-ist-frieden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "islam-ist-frieden.de", "toknum": 632139198, "Left": [{"class": "", "str": "Vorchristliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerufenes, diese Themen werden nun auf eindr\u00fcckliche Weise in R\u00f6m 9-11 entfaltet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 632895039, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Gedanke vom Volk Gottes, die Problematik der Verstockung Israels gegen\u00fcber dem Evangelium und die Abl\u00f6sung des alten Gottesvolkes durch ein neues, aus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollen sich dem Frohlocken anschlie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 640384609, "Left": [{"class": "", "str": "Deutlich wird, dass zun\u00e4chst einmal das Volk Israel Grund zum Frohlocken hat; die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cfri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "cfri.de", "toknum": 748818056, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"... wenn Ich sie aus den V\u00f6lkern zur\u00fcckgebracht und aus den L\u00e4ndern ihrer Feinde gesammelt und Mich an ihnen heilig erwiesen habe vor den Augen der vielen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Gefangenschaft f\u00fchren lie\u00df und sie nun wieder in ihr Land versammle und keinen von ihnen mehr dort zur\u00fccklasse\" (Hesekiel 39, 27-28)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cfri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "cfri.de", "toknum": 748818078, "Left": [{"class": "", "str": "Daran sollen sie erkennen, dass Ich, der Herr, ihr Gott bin, weil Ich sie unter die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geht mich nichts an, Es haust in seiner eignen H\u00f6lle; Doch gibt's ein Mittel. +"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buch-online-kaufen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenvolk"}], "ref": "buch-online-kaufen.de", "toknum": 791742471, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "MEPHISTOPHELES: Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Hand und stelle mein Feldzeichen f\u00fcr sie auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruderinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "bruderinfo.de", "toknum": 838095970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"So spricht Jahwe, mein Herr: \"Seht, ich hebe zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder seinem Volk Israel zuwenden und es gem\u00e4\u00df den alttestamentlichen Verhei\u00dfungen wiederherstellen w\u00fcrde, wenn er sagt:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruderinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "bruderinfo.de", "toknum": 838096792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch Paulus deutet an, dass sich Gott nach einer Zwischenzeit seiner Erbarmungen gegen\u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor anderen Religionen zu christianisieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "uni-bremen.de", "toknum": 860438113, "Left": [{"class": "", "str": "Unwillk\u00fcrlich mu\u00df man an die Darstellung des eselreitenden Christus denken: Llull selbst war immer von der dringenden Notwendigkeit \u00fcberzeugt, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die damals mit dieser Zahl angegeben wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 876215791, "Left": [{"class": "", "str": "Die 12 stehen f\u00fcr das ganze Volk Israel und die 70 (72) f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Evangelium zu verk\u00fcnden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 876216285, "Left": [{"class": "", "str": "Nur ein Teil fand in Jesus die von der Tora befreiende Vollmacht. 3) Auf Grund dieser zwei Tatsachen fiel die Entscheidung, besonders bedingt durch das Wirken des Paulus, auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Krippe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-anna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "sankt-anna.de", "toknum": 877817146, "Left": [{"class": "", "str": "Schon haben sich die k\u00f6niglichen Magier aufgemacht und eilen als Vorboten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nichts spezifisch Neutestamentliches; sie wurde schon l\u00e4ngst vor Jesus ausgesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "buber.de", "toknum": 950117354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir man bei Deuterojesaja sehen kann: die Einladung Gottes an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Gemeinwesen Gottes entgegensteht: man hat den Kulturkampf gegen den Hellenismus nur durch das Festhalten an der Tora gewonnen, und nun wird die Christusbotschaft verquickt mit einer Botschaft von der Freiheit vom Gesetz (was freilich nur die Heiden betreffen sollte)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "buber.de", "toknum": 950121046, "Left": [{"class": "", "str": "Und wie Vers 4 zeigt, versteht Paulus durchaus das, was zu dieser gesetzlichen Grundhaltung gef\u00fchrt haben kann, was auch nun der Akzeptanz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekommen, um sie selbst eifers\u00fcchtig zu machen. 12 Und au\u00dferdem: wenn ihr Stolpern der Welt schon Reichtum, wenn die Minderung [ihrer Bedeutung] den Heidenv\u00f6lkern schon Reichtum bringt, wieviele noch gr\u00f6\u00dfere Reicht\u00fcmer wird Israel in seiner F\u00fclle bringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "buber.de", "toknum": 950123142, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ganz im Gegenteil: durch ihr Stolpern ist ja die Erl\u00f6sung zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon Reichtum bringt, wieviele noch gr\u00f6\u00dfere Reicht\u00fcmer wird Israel in seiner F\u00fclle bringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "buber.de", "toknum": 950123172, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ganz im Gegenteil: durch ihr Stolpern ist ja die Erl\u00f6sung zu den Heidenv\u00f6lkern gekommen, um sie selbst eifers\u00fcchtig zu machen. 12 Und au\u00dferdem: wenn ihr Stolpern der Welt schon Reichtum, wenn die Minderung [ihrer Bedeutung] den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "buber.de", "toknum": 950123408, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Stolpern Israels ist in ein viel komplexeres Sinngeflecht eingebunden: indem das Zentrum des Gottesgeschehens zeitweilig sich von Israel wegverlagerte, wurde ja erst den Heiden der Platz im Gemeinwesen Gottes geschaffen: indem Israel zeitweilig an seiner Bedeutung dort eingeb\u00fc\u00dft hat, weil es nicht auf der H\u00f6he seiner selbst gewesen ist, ist der Reichtum zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sitzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "buber.de", "toknum": 950123426, "Left": [{"class": "", "str": "Also jede heidnische Verurteilung des Stolpern Israels s\u00e4gt den Ast ab, auf dem die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erbarmen erwiesen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "buber.de", "toknum": 950125226, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und wozu sind die Heidenchristen angehalten: Israel Erbarmen zu erweisen, so wie Gott den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollen sich als Vermittler des Gotteserbarmens an Israel verstehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "buber.de", "toknum": 950125232, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ihren Greueln wirklich geschieden, n\u00e4mlich von den Kanaanitern, Hetitern, Perisitern, Jebusitern, Ammonitern, Moabitern, \u00c4gyptern und Amoritern (o.Edomitern)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freie-bibelforscher-borken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "freie-bibelforscher-borken.de", "toknum": 987465795, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem nun dies alles vollendet war, kamen die Obersten zu mir und sagten: \"Viele im Volk Israel, aber auch Priester und Leviten haben sich nicht von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " offenbart anstatt dem Bundesvolk Gottes?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offenbarung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "offenbarung.ch", "toknum": 1005661386, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Wenn die H\u00f6lle real ist, warum wurde ihre Existenz zuerst den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber das Jenseits unterrichtet wurde?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offenbarung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "offenbarung.ch", "toknum": 1005661400, "Left": [{"class": "", "str": "Erwartete Gott etwa dass Israel von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verk\u00fcnden ) behaupten er habe den ganzen Ratschluss Gottes gepredigt ( Apostelgeschichte 20:27), wenn er doch kein einziges Mal in einem seiner Briefe eine Warnung bez\u00fcglich ihrer Existenz aussprach?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offenbarung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "offenbarung.ch", "toknum": 1005662189, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Wenn die \"H\u00f6lle\" real ist , wie konnte der Apostel Paulus ( der von Gott dazu berufen wurde das Evangelium den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt's ebenfalls, bei mir kriegt jeder sein Fett weg, aber ernst gemeint ist das alles wirklich nicht!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keltoi-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenvolk"}], "ref": "keltoi-online.de", "toknum": 1015808801, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht ist es nicht weiter von der Wahrheit entfernt, als das, was in der Bibel steht (z.B. im AT, Buch Levitikus, dessen Inhalt zwar schon lange \u00fcberholt ist, jedoch nie revidiert wurde) Ich ziehe auch Jesus an einigen Stellen ziemlich durch den Kakao, eine versteckte Spitze gegen das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die gegen Israel ziehen, vernichtet"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibelkreis.ch", "toknum": 1027943333, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- an diesem Tag werden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr 5 an ihn glauben werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unifr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "unifr.ch", "toknum": 1042844220, "Left": [{"class": "", "str": "zu schrecklichen Martern hinschleppen lassen, wenn sie Jesus Christus nicht verleugneten und l\u00e4sterten 4 In den B\u00fcchern der Propheten finden wir nun vorherverk\u00fcndigt, da\u00df Jesus, unser Christus, in die Welt kommen, von einer Jungfrau geboren, zum Manne herangewachsen, jede Krankheit und jede Schwachheit heilen und Tote auferwecken werde, da\u00df er geha\u00dft, verkannt und gekreuzigt werden, sterben, auferstehen und in den Himmel auffahren werde, da\u00df er Sohn Gottes sei und hei\u00dfe, da\u00df von ihm zu allen V\u00f6lkern Sendboten mit dieser Botschaft geschickt und da\u00df die Menschen aus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") durch die Herrlichkeit Jeschuas erleuchten wird\", wird es nochmals eine Anzahl von Bekehrungen geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liebezurwahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "liebezurwahrheit.de", "toknum": 1079611167, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurz vor der Wiederkunft des Messias auf dem \u00d6lberg, wenn Gott \"die Dunkelheit der V\u00f6lkerschaften (der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die vernichtend zertreten, 23 in Weisheit (und) in Gerechtigkeit die S\u00fcnder vom Erbe versto\u00dfen, des S\u00fcnders \u00dcbermut zu zerschlagen wie des T\u00f6pfers Geschirr, 24 mit eisernem Stab zu zerschlagen all ihren Bestand, zu vernichten gesetzlose V\u00f6lkerschaften durch das Wort seines Mundes, 25 durch seine Drohung den Feind in die Flucht zu schlagen fort von seinem Angesicht, und die S\u00fcnder zu z\u00fcchtigen in ihres Herzens Wort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offene-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "offene-bibel.de", "toknum": 1090626232, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "21 Sieh zu, Herr, und richte ihnen auf ihren K\u00f6nig, den Sohn Davids, zu der Zeit, die du ausersehen, o Gott, \u00fcber Isreal, deinen Knecht, zu herrschen, 22 und umg\u00fcrte ihn mit St\u00e4rke, zu zermalmen ungerechte F\u00fcrsten, zu reinigen Jerusalem von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Besitz, die ganze Welt zum Eigen. 9 Du sollst sie zerschmettern mit eisernem Stab zerschlagen wie irden Geschirr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offene-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "offene-bibel.de", "toknum": 1090626721, "Left": [{"class": "", "str": "\" 7 Lasst sein Gehei\u00df mich neu verk\u00fcnden: Er sprach zu mir: \"Du bist mein Sohn, mein eigen Kind von heute an. 8 Bitte und ich gebe dir die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "kathnews.de", "toknum": 1114239248, "Left": [{"class": "", "str": "Einem Heilsweg, der im Ersten Bund gr\u00fcnde und f\u00fcr die Juden weiterhin geebnet sei und einem christozentrischen Heilsweg f\u00fcr die vormaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den geistlichen G\u00fctern (Jerusalems) Anteil bekommen haben, sind die ihnen leiblichen (d.h. finanziellen) Dienst schuldig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christen-und-juden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "christen-und-juden.de", "toknum": 1141198355, "Left": [{"class": "", "str": "So bleiben nicht nur die alttestamentlichen, sondern gerade auch die neutestamentlichen Bilder des endg\u00fcltigen Heils auf das reale Land und die reale Stadt (Jerusalem) bezogen: Das Himmlische ist nicht ohne oder gegen das Irdische: Bevor Paulus zu den Enden der Erde aufbricht, schreibt er an die Gemeinde im damaligen Weltzentrum Rom und teilt ihr mit, dass alle seine Gemeinden durch finanzielle Transaktionen deutlich sichtbar auf den Ausgangspunkt, auf Israel und Jerusalem, bezogen bleiben: \"Wenn die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bekehren versuchten, f\u00fchrten Portugiesen, Italiener, Spanier und Franzosen in alle Meere."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schultreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "schultreff.de", "toknum": 1156381314, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Christen, die die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sie unterdr\u00fccken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibelkreis-muenchen.de", "toknum": 1171086539, "Left": [{"class": "", "str": "In Matth\u00e4us 20,25-28 legte der Herr Jesus den Ma\u00dfstab fest: Aber Jesus rief sie zu sich und sprach: Ihr wisst, dass die F\u00fcrsten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerettet w\u00fcrden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibelkreis.ch", "toknum": 1181454830, "Left": [{"class": "", "str": "NA l\u00e4\u00dft diese Einschr\u00e4nkung weg und unterstellt so, da\u00df alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind die bewegten Klippen, der Wald das wilde Tun der ungeschlachten Lippen und grober Sitten Wust, die durch die kluge Hand und feurige Vernunft der Weisen sich erkannt und sich aus sich verjagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nddg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenvolk"}], "ref": "nddg.de", "toknum": 1209940988, "Left": [{"class": "", "str": "Das strenge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im neuen Jerusalem berichtet wird"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "bibelkreis.ch", "toknum": 1279724610, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Als Beweis wird Off. 21,24 zitiert, wo von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Israel gl\u00fccklich preisen, denn Israel ist ein \"Land des Wohlgefallens\" geworden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thinkschrotty.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "thinkschrotty.de", "toknum": 1285995541, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das w\u00fcrde dazu f\u00fchren, dass \"alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weit verbreitet war und ungehindert in den totalit\u00e4ren Regimes unserer Tage praktiziert wird, war ebenfalls verboten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freie-bibelforscher-borken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "freie-bibelforscher-borken.de", "toknum": 1322594606, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... Zwecke menschlicher Vergeltung, wie es bei fr\u00fcheren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", o Haus Juda und Haus Israel, so will ich euch erretten, da\u00df ihr ein Segen werden sollt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xaviernaidoo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "xaviernaidoo.de", "toknum": 1366638494, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "11 Nun aber will ich mich zu dem \u00dcberrest dieses Volkes nicht mehr stellen wie in den vorigen Tagen, spricht der Herr der Heerscharen; 12 sondern es soll eine Saat des Friedens geben: der Weinstock soll seine Frucht bringen und das Land seinen Ertrag abwerfen und der Himmel seinen Tau spenden, und dem \u00dcberrest dieses Volkes will ich dies alles zum Erbteil geben. 13 Und es soll geschehen, wie ihr ein Fluch gewesen seid unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Schwert missioniert, Hexen und Ketzer lebendig ger\u00f6stet, Juden ermordet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "kath.de", "toknum": 1390558805, "Left": [{"class": "", "str": "Um der Reinheit des Glaubens willen wurden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", unter die ich dich zerstreut habe, ein Ende machen; nur mit dir will ich nicht ein Ende machen, sondern dich nach dem Recht z\u00fcchtigen; doch ganz ungestraft kann ich dich nicht lassen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["livenet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "livenet.ch", "toknum": 1391524988, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Denn ich bin mit dir spricht der Herr, um dich zu erretten; denn ich will allen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jelidi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "jelidi.de", "toknum": 1392709099, "Left": [{"class": "", "str": "Ist er nicht auch ein Gott der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jelidi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "jelidi.de", "toknum": 1392709109, "Left": [{"class": "", "str": "Ja, er ist auch ein Gott der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " will seine Gottheit bestechen, zufriedenstellen, beschenken, anbetteln oder bei ihr irgendeinen guten Eindruck hinterlassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dctb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenvolk"}], "ref": "dctb.de", "toknum": 1421912290, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Anstrengungen, Gott gerecht zu werden, ihn wom\u00f6glich mit guten Werken zu bestechen, sind heidnische Art. Jedes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beherrschten, in die Flucht geschlagen und zugleich sein Wort ausges\u00e4t und \u00fcberall seine Kirchen gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 1454703054, "Left": [{"class": "", "str": "Allein mit der Kraft dieser Saat hat er die ganze Erde erobert: Er hat die feindlichen M\u00e4chte und die rebellierenden Engel, die das Leben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die der Herr vor den Kindern Israels vertrieben hatte. 3 Er baute die H\u00f6hen wieder auf, die sein Vater Hiskia abgebrochen hatte, und errichtete den Baalen Alt\u00e4re und machte Aschera-Standbilder und betete das ganze Heer des Himmels an und diente ihnen. 4 Er baute auch Alt\u00e4re im Haus des Herrn, von dem der Herr gesagt hatte: In Jerusalem soll mein Name sein ewiglich! 5 Und er baute dem ganzen Heer des Himmels Alt\u00e4re in den beiden Vorh\u00f6fen am Haus des Herrn. 6 Er lie\u00df auch seine S\u00f6hne durchs Feuer gehen im"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2jesus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "2jesus.de", "toknum": 1455283298, "Left": [{"class": "", "str": "Menascheh; bed. \"Der vergessen macht\". war 12 Jahre alt, als er K\u00f6nig wurde, und er regierte 55 Jahre lang in Jerusalem. 2 Und er tat, was b\u00f6se war in den Augen des Herrn, nach den Greueln der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die der Herr vor den Kindern Israels vertilgt hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2jesus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "2jesus.de", "toknum": 1455283562, "Left": [{"class": "", "str": "zu David und seinem Sohn Salomo gesagt hatte: In dieses Haus und nach Jerusalem, das ich aus allen St\u00e4mmen Israels erw\u00e4hlt habe, will ich meinen Namen wohnen lassen ewiglich; 8 und ich will den Fu\u00df Israels nicht mehr aus dem Land vertreiben, das ich ihren V\u00e4tern bestimmt habe, wenn sie nur darauf achten, alles zu tun, was ich ihnen geboten habe in dem ganzen Gesetz, in den Satzungen und Rechten durch Mose! 9 Aber Manasse verf\u00fchrte Juda und die Einwohner von Jerusalem, so da\u00df sie Schlimmeres taten als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welche das Erl\u00f6sungswerk, das Evangelium von Jesus Christus, in der Welt verk\u00fcndeten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gottesbotschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "gottesbotschaft.de", "toknum": 1475976223, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die Juden, die als einzige von den 12 St\u00e4mmen Israels sichtbar \u00fcbrig geblieben sind, Jesus bis heute ablehnen, waren es die Christen und damit gr\u00f6\u00dftenteils Menschen aus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehandelt, und die Rechtsbestimmungen kennen sie nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sola-fi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenvolk"}], "ref": "sola-fi.de", "toknum": 1484683071, "Left": [{"class": "", "str": "So hat er an keinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind zornig geworden, und Dein Zorn ist gekommen und die Zeit,....dass Du die verdirbst, welche die Erde verderben (zerst\u00f6ren)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derdrachekommt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "derdrachekommt.de", "toknum": 1514652505, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht zu Christus kommen, sondern dem Antichristen und dem Satan nachlaufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibelkreis.ch", "toknum": 1533226123, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese klare Lehre der Schrift wird auch durch andere Aussagen best\u00e4tigt, etwa durch 2. Thessalonicher 2, durch die Offenbarung, die uns zeigt, wie die Massen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt n\u00e4mlich als H\u00f6hepunkt der Endzeit nicht etwa die Geistesausgie\u00dfung auf alle Menschen, sondern vielmehr das Zorngericht Gottes \u00fcber alle Gottlosen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibelkreis.ch", "toknum": 1533226389, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aufgrund der zunehmenden Gottlosigkeit und antichristlichen Auflehnung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. der Gemeinde?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lkern"}], "ref": "bibelkreis.ch", "toknum": 1533228180, "Left": [{"class": "", "str": "An Israel oder an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " richtet und Sein 1000j\u00e4hriges Friedensreich aufrichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibelkreis.ch", "toknum": 1533228446, "Left": [{"class": "", "str": "Das wird geschehen, wenn der Herr Jesus Christus als Messias zu Israel kommt und es rettet, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollen sich aufmachen und in das Tal Josaphat hinaufziehen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "bibelkreis.ch", "toknum": 1533228520, "Left": [{"class": "", "str": "Dort hei\u00dft es n\u00e4mlich: \"Die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenvolk\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Heidenvolk\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"3753829891": 0.5423529411764706, "5348855306": 0.0, "8280482315": 0.76, "12475514896": 0.5, "18152013842": 0.5, "213555224": 0.5, "8385404678": 0.5, "5797287465": 0.0, "9102165038": 0.825, "14517819444": 0.0, "2762273334": 0.0, "6200132106": 0.0, "14717873216": 0.76, "7540406338": 0.6485, "987466309": 0.8636363636363638, "5145466952": 0.5, "640384585": 0.7867647058823529, "16701019214": 0.0, "1945074275": 0.794736842105263, "18331953256": 0.0, "3225849963": 0.5, "10786602093": 0.5222222222222223, "15124248686": 0.5056089743589743, "13885052530": 0.7736842105263156, "10415142517": 0.13999999999999999, "19740817015": 0.5530357142857143, "18691028088": 0.5425, "10709629564": 0.5, "3225871998": 0.5424242424242425, "18691022467": 0.0, "2547494538": 0.5214285714285715, "18691022482": 0.0, "19441299054": 0.8058823529411765, "19374704791": 0.5, "82072729": 0.7199999999999999, "23484571": 0.5829741379310345, "2174482078": 0.5214285714285715, "2587848359": 0.0, "3048769707": 0.07396551724137929, "2251064502": 0.8375000000000001, "17714016969": 0.0, "19330291896": 0.0, "226728637": 0.5, "2456233663": 0.5, "6133394631": 0.6205357142857142, "14204622536": 0.5711206896551724, "9487515337": 0.67325, "16889503434": 0.0, "194253008": 0.0, "3225847006": 0.5208333333333334, "6028823589": 0.25000000000000006, "19195456739": 0.5774038461538461, "5099232487": 0.5011217948717949, "23484649": 0.6332692307692307, "19017229037": 0.665, "5744602863": 0.0, "11046246132": 0.5, "12675553014": 0.0, "2814681849": 0.30624999999999997, "5485122810": 0.0, "8282419454": 0.021907894736842085, "3225864966": 0.5, "16240048392": 0.23071428571428576, "256760082": 0.0, "10924694811": 0.6444444444444443, "15351641394": 0.0, "3474835763": 0.7577272727272727, "9480164667": 0.5, "2386159935": 0.5, "1719906113": 0.0, "4730989385": 0.0, "18429950282": 0.6145833333333334, "12244384082": 0.5, "9296230750": 0.632, "9468945761": 0.5, "16828754790": 0.5, "10399913873": 0.0, "256760684": 0.6232758620689655, "5427943792": 0.0, "1719958897": 0.7867647058823529, "14968220027": 0.675, "18665871245": 0.5, "11755363726": 0.5, "8385469841": 0.6232758620689655, "17501272984": 0.5775, "14370509738": 0.18409090909090906, "734960566": 0.6485, "1475976645": 0.5406451612903226, "5348855751": 0.0, "13791126476": 0.284375, "1201875420": 0.76, "15216221434": 0.5, "4881392609": 0.8230769230769229, "18152351721": 0.6532142857142857, "14250653677": 0.15046296296296288, "12998573551": 0.0, "18756328434": 0.5729166666666666, "18357826548": 0.2666666666666668, "884863230": 0.8315789473684209, "5817564154": 0.5}, "lastlink": "fromp=6", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Heidenvolk", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenvolk%22%5D", "rel": 0.06, "arg": "[lemma=\"Heidenvolk\"]", "op": "Query", "size": 1168}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenvolk%22%5D&q=e100+", "rel": 0.06, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1168}], "concsize": 1168, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1168}