{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessen-martin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heiden-Peter"}], "ref": "hessen-martin.de", "toknum": 5778616629, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Zigeunerfrauen nehmen sich des Kindes an und erziehen ihn als Zigeuner, daher der Name"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Schoden-Henrich und Martin Knaus, vulgo M\u00fchlenmacher oder M\u00fcller zu ihnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessen-martin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heiden-Peter"}], "ref": "hessen-martin.de", "toknum": 2922438877, "Left": [{"class": "", "str": "Hier kamen der Krumme Hannjost, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die wenige Tage vorher zusammen einen Diebstahl zu M\u00fcnzenberg begangen hatten, gab ihnen von dem vorseienden Raub Nachricht mit dem Bedeuten, da\u00df sie nur zu dem Zinngie\u00dfer nach Steinau gehen sollten, wo sie die anderen antreffen oder hingebracht werden w\u00fcrden, wo dieselben seyen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessen-martin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heiden-Peter"}], "ref": "hessen-martin.de", "toknum": 18401307271, "Left": [{"class": "", "str": "Sie traf zu Diedelsheim den Krummen Hannjost, Martin Rupprecht und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Johann Georg Wehrt vulgo Speckbart, hatten die seltene K\u00fchnheit, diesen Einbruch f\u00fch abends zu ver\u00fcben, als noch alle Leute im Dorf munter waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessen-martin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heiden-Peter"}], "ref": "hessen-martin.de", "toknum": 5767089299, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Diebe Jonas Hoos , Peter G\u00f6rzel vulgo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "] diesen Raub."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessen-martin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heiden-Peter"}], "ref": "hessen-martin.de", "toknum": 10369966040, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erst auch nach Stephan Heusners Tod bekannte erst der Scheele Peter [Peter G\u00f6rzel vulgo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Scheeler Peter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessen-martin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heiden-Peter"}], "ref": "hessen-martin.de", "toknum": 5778616567, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "vulgo"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heiden-Peter\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heiden-Peter\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"18401307271": 0.5, "5767089299": 0.5, "5778616629": 0.7666666666666667, "5778616567": 0.04, "10369966040": 0.16875, "2922438877": 0.6108333333333333}, "Desc": [{"nicearg": "Heiden-Peter", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heiden-Peter%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heiden-Peter\"]", "op": "Query", "size": 6}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heiden-Peter%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 6}], "concsize": 6, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 6}