{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" einer alten Linde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenbaum"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 2435149964, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird \u00fcberschattet von dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist raus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alexander-baumbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbaum"}], "ref": "alexander-baumbach.de", "toknum": 915471041, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So, der olle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geruestbaufirma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbaum"}], "ref": "geruestbaufirma.de", "toknum": 12414781173, "Left": [{"class": "", "str": "Zu einer weiteren wichtigen Sehensw\u00fcrdigkeit der Gemeinde Laer z\u00e4hlt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rosendahl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbaum"}], "ref": "rosendahl.de", "toknum": 5610075568, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bauma\u00dfnahme beginnt an der Gastst\u00e4tte Waldschl\u00f6sschen und endet an der Einm\u00fcndung Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine \u00fcber 500 Jahre alte Gerichtslinde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinfurter-treff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbaum"}], "ref": "steinfurter-treff.de", "toknum": 1121923407, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Naturdenkm\u00e4ler Nahe dem Ortsausgang an der Darfelderstra\u00dfe, liegt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heute nur noch eine Baumruine darstellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinfurter-treff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbaum"}], "ref": "steinfurter-treff.de", "toknum": 1121923515, "Left": [{"class": "", "str": "Durch einen starken Sturm im Jahr 1990 wurde die gesamte Baumkrone der Linde zerst\u00f6rt, sodass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Verkehr voll gesperrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rosendahl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbaum"}], "ref": "rosendahl.de", "toknum": 5610075682, "Left": [{"class": "", "str": "Die Landesstra\u00dfe wird in der Zeit vom 23.11 29.11.2009 stadtausw\u00e4rts ab der Einm\u00fcndung Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", als Bestandteil einer Gruppe von alten B\u00e4umen und anderen Steinmalen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbaum"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 2435149793, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Darfelder Stra\u00dfe, beschilderter Abzweig \"Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wahrscheinlich der Hauptstuhl der Freigrafschaft Laer, \"thor Lair thon synen Lynden\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinfurter-treff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbaum"}], "ref": "steinfurter-treff.de", "toknum": 1121923482, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter stand unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") ist innen sarniert worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenbaum"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 2435149884, "Left": [{"class": "", "str": "Die links stehende, hohle, sehr alte Gerichtslinde aus heidnischer Zeit (beachte: Standort \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Gr\u00fcnen Weg wird zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt zusammen mit einer Kanalsanierung durch die Gemeinde Laer erneuert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rosendahl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbaum"}], "ref": "rosendahl.de", "toknum": 5610075630, "Left": [{"class": "", "str": "Der fehlende Teilabschnitt zwischen der Einm\u00fcndung Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fcr den Durchgangsverkehr voll gesperrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rosendahl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbaum"}], "ref": "rosendahl.de", "toknum": 5610075501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Stra\u00dfe wird ab Montag 23.11 bis einschlie\u00dflich Sonntag 29.11 von der Gastst\u00e4tte Waldschl\u00f6sschen bis zur Einm\u00fcndung Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umzugstipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbaum"}], "ref": "umzugstipps.de", "toknum": 1631606585, "Left": [{"class": "", "str": "Eines Tages, besuchte ich meine Freundin in ihrer Gemeinde und sie zeigte mir die lokalen Sehensw\u00fcrdigkeiten die das Holskenmuseum in dem noch heute Schumacher dem traditionellen Handwerk nachgehen oder dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerschmettern, damit die Menschen s\u00e4hen, dass nur er, der Gott der Christen, der wahre und alleinige Gott des Himmels und der Erde w\u00e4re."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagenhaftes-ruhrgebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbaum"}], "ref": "sagenhaftes-ruhrgebiet.de", "toknum": 14035772384, "Left": [{"class": "", "str": "Er m\u00f6ge den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der sich auf den germanischen Mythos der Irminsul oder die \"Weltesche\" zur\u00fcckf\u00fchren l\u00e4\u00dft, verstehen soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["felixbierhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenbaum"}], "ref": "felixbierhaus.de", "toknum": 11729570614, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist eine Frage der Interpretation, ob man die Apostrophierung als eine Anspielung auf den in vielen Sagen auftauchenden \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldheilkunde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenb\u00e4ume"}], "ref": "waldheilkunde.de", "toknum": 14091035054, "Left": [{"class": "", "str": "So gab es heilige B\u00e4ume und Baumheiligt\u00fcmer, die sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbaum"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 10254576196, "Left": [{"class": "", "str": "Ihren s\u00fcndhaften Feuersto\u00df hab' ich niedergeworfen mit meinem Stecken und hab' die Axt gehoben und hab' den Schlag getan auf ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (heute Baumruine) mit dem \"Heidenkr\u00fces\" darunter am westlichen Ortsausgang, vorgeschichtliche Begr\u00e4bnisst\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-veltrup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenbaum"}], "ref": "hotel-veltrup.de", "toknum": 10209187396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ca. 1550 Zur Geschichte des Dorfes geh\u00f6ren auch der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/Woord), was aus der Parzellenaufteilung in einem Urkataster von 1813 hervorgeht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-veltrup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbaum"}], "ref": "hotel-veltrup.de", "toknum": 10209187145, "Left": [{"class": "", "str": "Noch \u00e4ltere Hofstellen hat es jedoch im Quellgebiet des Ewaldibaches gegeben (heute Wohngebiet Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" abzweigt, auf beherrschender H\u00f6he \u00fcber dem Ort das \"Heidenkr\u00fcs\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbaum"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 2435149943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor dem Dorfe erhebt sich an der Stra\u00dfe nach Darfeld, dort, wo von ihr der Weg \"Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hauptstuhl der Freigrafschaft Laer, \"tho Lair thonsynen Lynden\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbaum"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 2435150197, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Urne enthielt zwei Pferdez\u00e4hne; zahlreiche Pferdez\u00e4hne lagen verstreut im Gel\u00e4nde. - Sp\u00e4ter stand wahrscheinlich unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Heiden Kr\u00fces alten Schulzenhofes Welling zum neuen Rathaus der Gemeinde Laer mit Teichanlagen, Rathausplatz, verkehrsberuhigter Ausbau des alten Ortskernes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-veltrup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbaum"}], "ref": "hotel-veltrup.de", "toknum": 10209187991, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1979- 1982 Neugestaltung des Ortskerns mit dem Bebauungsplan M\u00fchlenhoek, Umbau des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (heute Baumruine nach Sturmschaden 1990) mit Heidenkr\u00fces, Reste einer alten Gerichtsst\u00e4tte aus dem Mittelalter - Standort: Darfelder Stra\u00dfe / Am Heidenbaum, Ortsrandlage auf einer kleinen Anh\u00f6he, Rastplatz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-veltrup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenbaum"}], "ref": "hotel-veltrup.de", "toknum": 18279181098, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Naturdenkmal \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zur Wurzel, zerbrecht die Alt\u00e4re des Teufels !\" (Aus Homilie 23, W. Boudriot,zit. i. R. Oldenbourgs geschichtliches Quellenwerk, S.111)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derhain.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenb\u00e4ume"}], "ref": "derhain.de", "toknum": 18942694698, "Left": [{"class": "", "str": "Verbrennet die verdammten"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skorpions-welt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenbaum"}], "ref": "skorpions-welt.at", "toknum": 3911567356, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ortsrandlage auf einer kleinen Anh\u00f6he, Rastplatz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-veltrup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbaum"}], "ref": "hotel-veltrup.de", "toknum": 18279181124, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Naturdenkmal \"Heidenbaum\" (heute Baumruine nach Sturmschaden 1990) mit Heidenkr\u00fces, Reste einer alten Gerichtsst\u00e4tte aus dem Mittelalter - Standort: Darfelder Stra\u00dfe / Am"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenbaum\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenbaum\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"2435149964": 0.8666666666666667, "10209187991": 0.0, "10209187396": 0.07301724137931033, "1121923482": 0.65125, "5610075682": 0.680952380952381, "18279181098": 0.0, "14091035054": 0.2708333333333333, "5610075568": 0.76, "11729570614": 0.5, "1631606585": 0.5739772727272726, "1121923515": 0.6815000000000001, "2435149884": 0.635, "2435150197": 0.018295454545454524, "915471041": 0.8, "10254576196": 0.14807692307692302, "10209187145": 0.05225806451612899, "1121923407": 0.6842105263157895, "18279181124": 0.0, "14035772384": 0.5634375, "2435149793": 0.6538095238095238, "5610075501": 0.5989423076923077, "5610075630": 0.6107407407407407, "12414781173": 0.7916666666666667, "2435149943": 0.031071428571428573, "3911567356": 0.0, "18942694698": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenbaum", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenbaum%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidenbaum\"]", "op": "Query", "size": 26}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenbaum%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 26}], "concsize": 26, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 26}