{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengemeinschaft"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 7210012051, "Left": [{"class": "", "str": "Einer der Clans in meinem Leben hei\u00dft \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiterzugeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinschaft"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 627791856, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Notenschrift ist der stabilste Weg, um Chants zu lehren und in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bringen wollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinschaft"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 12377363956, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Einstellung ist eine Falle, aus der wir uns selbst befreien m\u00fcssen, wenn wir Einheit in die ganze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Pilze aus dem Boden, nur um mit einer fast ebenso beeindruckenden Regelm\u00e4\u00dfigkeit wieder zu verschwinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinschaften"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 6229701301, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade in den elektronischen Medien schie\u00dfen mit einer beeindruckenden Regelm\u00e4\u00dfigkeit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben diesen Zweck vereitelt, indem sie diese Feste immer am oder kurz vor dem 31. Januar, 30."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinschaft"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 12524342779, "Left": [{"class": "", "str": "Aber die meisten Wicca-Coven und die weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Verfolgungen und Diskriminierung von Hexen und Heiden im soganannten rationalen 20. Jahrhundert informieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["melbar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinschaft"}], "ref": "melbar.de", "toknum": 12815842458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dieser Seite will ich die Hexen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sicherte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harunyahya.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinschaften"}], "ref": "harunyahya.de", "toknum": 13017704439, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Konstitution von Medina ist der wichtigste Vertrag, der Gerechtigkeit und Toleranz unter Christen-, Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" organisiert wurden (bzw passiert sind)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengemeinschaft"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 8152041645, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun, ich pers\u00f6nlich war eher an den Dingen interessiert, die \u2013 wie Du ja schreibst \u2013 in der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ziemlich genau ein Kind, das seine F\u00fc\u00dfe kennen lernt, lernt, wie man damit geht, lernt, wie man spricht und kommuniziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinschaft"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 3152164172, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deshalb ist unsere weltweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theorieag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinschaften"}], "ref": "theorieag.de", "toknum": 10752518499, "Left": [{"class": "", "str": "Vielmehr finden wissenschaftliche Versatzst\u00fccke ebenso wie 'indianische' und schamanistische Ideen bzw. Bereiche der Druidenbewegung Eingang in die Vorstellungswelt und Praxis neugermanischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nein, sie fehlen ganz allgemein Deutschland um als Volk langfristig und in bescheidenem und artgem\u00e4\u00dfem Wohlstand \u00fcberleben zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asatru.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinschaft"}], "ref": "asatru.de", "toknum": 12301706902, "Left": [{"class": "", "str": "Alle schon im Mutterleib abgetriebene deutschen Kinder fehlen nicht nur der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die \u00cdslanska \u00c1satr\u00faarf\u00e9lagi\u00f0. 700 Mitglieder z\u00e4hlt sie inzwischen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fluter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinschaft"}], "ref": "fluter.de", "toknum": 13479606207, "Left": [{"class": "", "str": "Hier trifft sich die isl\u00e4ndische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde 1972 gegr\u00fcndet Thor Wanzek)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruedigersuenner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinschaft"}], "ref": "ruedigersuenner.de", "toknum": 9208376149, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ich habe die Theorie aufgestellt, dass es da einen Zusammenhang mit der 68er-Bewegung gibt, da gerade in den 70ern viele aus der Kirche ausgetreten sind (die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Ode an die alten G\u00f6tter gesungen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruedigersuenner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengemeinschaft"}], "ref": "ruedigersuenner.de", "toknum": 9208375954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Was sich darin \u00e4u\u00dfert - wie Sie im Vorwort zu Ihrem Interview mit J\u00f6rmundur Ingi in der taz geschrieben haben dass z.B. die sog. \"Pop-Elfe\" Bj\u00f6rk zusammen mit dem Gr\u00fcnder der isl\u00e4ndischen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidengemeinschaft\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidengemeinschaft\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"10752518499": 0.5945, "3152164172": 0.6088709677419354, "8152041645": 0.6197580645161289, "627791856": 0.7625, "9208375954": 0.0, "7210012051": 0.8409090909090909, "12377363956": 0.7299999999999999, "6229701301": 0.6460344827586206, "12301706902": 0.5661764705882353, "13017704439": 0.6219565217391303, "9208376149": 0.016118421052631563, "12815842458": 0.632, "12524342779": 0.6392857142857142, "13479606207": 0.26764705882352946}, "Desc": [{"nicearg": "Heidengemeinschaft", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidengemeinschaft%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidengemeinschaft\"]", "op": "Query", "size": 14}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidengemeinschaft%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 14}], "concsize": 14, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 14}