{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 wenigstens mal um einen, dem man freiwillig l\u00e4nger und tiefer zuh\u00f6ren will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vroni-graebel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "vroni-graebel.de", "toknum": 1479072062, "Left": [{"class": "", "str": "Das gibt noch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" endg\u00fcltig ausgemerzt w\u00fcrde, entschloss man sich zu einer drastischen Ma\u00dfnahme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweinfurtfuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkult"}], "ref": "schweinfurtfuehrer.de", "toknum": 1615861793, "Left": [{"class": "", "str": "Damit nun dieser \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist anderseits ebenfalls massiv."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immanuel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "immanuel.at", "toknum": 17901319280, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verbindung zwischen der katholischen Kirche und dem babylonischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so ist es auch mit MITHRAS!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 18351203357, "Left": [{"class": "", "str": "R\u00f6mer glaubten und verehrten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht meh mitmachen ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirtenbarometer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "hirtenbarometer.de", "toknum": 13870542145, "Left": [{"class": "", "str": "Der Pastor wollte eben den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkulten"}], "ref": "theologe.de", "toknum": 3830296227, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Alt\u00e4re \u00fcbernahm die Kirche aus dem Judentum und den antiken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gab es das schon alles."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rea51.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkulten"}], "ref": "rea51.de", "toknum": 5149596541, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den alten Griechen, bei den R\u00f6mern, bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das ist Mithraskult."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "theologe.de", "toknum": 513122706, "Left": [{"class": "", "str": "Das, was dort abgelaufen ist, ist purer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den ich aus kirchlichen Kreisen kennen, ist das Z\u00f6libat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirtenbarometer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "hirtenbarometer.de", "toknum": 13870542173, "Left": [{"class": "", "str": "Der einzige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimat-fuer-tiere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "heimat-fuer-tiere.de", "toknum": 6400006848, "Left": [{"class": "", "str": "Sie vermischten die klare Lehre des Nazareners mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Advent im Allg\u00e4u."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaubskataloge-gratis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "urlaubskataloge-gratis.de", "toknum": 16049562815, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weihnachtsm\u00e4rkte, Naturromantik und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", deren Goetzen in der Kaaba saeuberlich aufgereiht waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkulte"}], "ref": "jesus.ch", "toknum": 16262058330, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu kommt der Einfluss mystischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!) und K\u00e4mpfe (Gewalt!) sind hier das Spielprinzip."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rea51.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkult"}], "ref": "rea51.de", "toknum": 16912847764, "Left": [{"class": "", "str": "Zauberer ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch eine Kirchengr\u00fcndung zu besetzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkults"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 15440491839, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist kaum glaubhaft, da\u00df man vor dem 10. Jahrhundert nicht versucht haben soll, diesen zentralen strategischen Punkt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ist heute aber - g\u00e4nzlich der heidnischen Glaubenslehre entkleidet - Sinnbild der Zusammengeh\u00f6rigkeit der Friesen geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["syltlinks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "syltlinks.de", "toknum": 14897608005, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist im Grunde ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und kosmetisch behandelte Lehre - wurden zu einem \"Werk\" verschmolzen, das zum einen protestantisch und zum anderen katholisch genannt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabriele-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "gabriele-verlag.de", "toknum": 4870196688, "Left": [{"class": "", "str": "Beide Werkst\u00fccke -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgenommen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ars-canis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkults"}], "ref": "ars-canis.de", "toknum": 8967968411, "Left": [{"class": "", "str": "Alemannische ist immer noch die Sprache rund um den See, ebenso wie die Urspr\u00fcnge der Fastnacht, die viele Elemente des mytischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gottglaube."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vulkanpark.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkult"}], "ref": "vulkanpark.com", "toknum": 17773313606, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vortrag \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkannten und sie verbaten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkulte"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 612273964, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Kirche und sogar unter den von P\u00e4psten eingesetzten K\u00f6nigen und Kaisern gab es immer wieder solche, die die B\u00f6sartigkeit der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Enthauptung oder Verbrennung geahndet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ilsenburg-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "ilsenburg-net.de", "toknum": 15661241503, "Left": [{"class": "", "str": "Gesetzlich legte er u. a. f\u00fcr die s\u00e4xischen Gebiete fest, dass das Christentum als Staatsreligion zu gelten hat und jeder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist fantastischer und irgendwie lustiger und ich kann Dir sagen, dass die Nordm\u00e4nner viel mehr Witze \u00fcber ihre Religion machen, als es Griechen je k\u00f6nnten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "metalnews.de", "toknum": 2123925011, "Left": [{"class": "", "str": "Der nordische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Christentum verdr\u00e4ngt worden waren, wurde Golm zu einer christlichen Kultst\u00e4tte umfunktioniert. 1990 wurden auf dem Golm eine Kapelle und ein Sanktuarium errichtet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polen-total.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkulte"}], "ref": "polen-total.de", "toknum": 18681921706, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die heimischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgeleitet und haben mit Jesus, dem Christus, nichts gemeinsam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabriele-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "gabriele-verlag.de", "toknum": 13248198659, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Prophet: Wir erkennen also: Die meisten Abl\u00e4ufe in der Rom-Kirche sind vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mose untergeschoben haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkulte"}], "ref": "theologe.de", "toknum": 3880279249, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u0301B\u00fccher Mose' beinhalten in gro\u00dfen Teilen nicht das Gotteswort durch Mose, sondern grausame Anweisungen der damaligen Priesterkaste, die ihre Ausschweifungen, ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Bacchus bzw. Mithras) (Enkiten)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hohle-erde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "hohle-erde.de", "toknum": 10346323857, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Christentum besteht - vereinfacht ausgedr\u00fcckt - aus Judentum (Enliliten) und r\u00f6mischem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" abgetragen. lm 17. Jh. unternahmen Benediktiner den vorerst letzten Versuch, durch Kapellen dem heiligen Berg Rechnung zu tragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elsass-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkults"}], "ref": "elsass-netz.de", "toknum": 9222890525, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sp\u00e4ter haben irische M\u00f6nche die seit dem Germaneneinfall verfallenen Spuren des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Katholizismus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 13814554047, "Left": [{"class": "", "str": "Die unheimliche spiritistische Sekte Santeria, die sich in ganz Amerika explosionsartig ausbreitet, ist mit ihren als katholische Heilige ausgegebenen \"G\u00f6ttern\", die f\u00fcr D\u00e4monen stehen, ebenfalls ein Verschnitt aus afrikanischem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit fremden G\u00f6ttern zuf\u00fchren will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rmt-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "rmt-magazin.de", "toknum": 1886157722, "Left": [{"class": "", "str": "Doch in zwei wichtigen Punkten weicht sie ab: Die K\u00f6nigin ist im Oratorium nicht die machtgierige, eiskalte M\u00f6rderin ihres ganzen Geschlechts, sondern eine erbarmungslose Tyrannin, die ihr Volk wider seinen Willen in blutigen K\u00e4mpfen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewusst sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ohnegottistallessinnlos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkulte"}], "ref": "ohnegottistallessinnlos.de", "toknum": 10531615217, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings \u00fcben sie noch eine gewisse Zur\u00fcckhaltung in der Bezeichnung Marias als \"Gottesmutter\", weil sie sich um die Gefahr der Verwechslung oder Gleichsetzung Marias mit der Magna Mater, der Gro\u00dfen Mutterg\u00f6ttin der verschiedenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Biikebrennens mit dem 1. Gebot vertr\u00fcge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["syltlinks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "syltlinks.de", "toknum": 14897607687, "Left": [{"class": "", "str": "Waren die Sylter nun Heiden oder Christen - oder nahm man es nicht so genau? - Niels war so tief mit diesen Gedanken besch\u00e4ftigt, da\u00df er wie aus einer anderen Welt kam, als Pastor Reinhard ihm eine Frage stellte, Niels konnte keine Antwort geben - aber er fragte frei heraus, wie sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbernahm, um deren Anh\u00e4ngern ein \"\u00dcberlaufen\" zur christlichen Religion leichter zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["symptome.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkulten"}], "ref": "symptome.ch", "toknum": 17461525054, "Left": [{"class": "", "str": "So hatte man mir beigebracht, da\u00df die christliche Religion sich auf Jesus begr\u00fcndet - was sich als v\u00f6llig falsch herausstellte, denn sie basiert auf Paulus, der die strenge jesuitische Lehre \u00f6ffnete und Feste und Traditionen von den damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fineartreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "fineartreisen.de", "toknum": 1600145135, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Advent, Advent im Allg\u00e4u: Von Weihnachtsm\u00e4rkten, Naturromantik und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und kosmetisierter Lehre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabriele-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "gabriele-verlag.de", "toknum": 4870196680, "Left": [{"class": "", "str": "Wenige Menschen haben aus dem gelernt, was ihnen die kirchlichen Institutionen Jahr f\u00fcr Jahr vorsetzen: ein Gemisch von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den er versucht hatte, wieder zu beleben, an der Aufgabe, den Armen zu helfen, erb\u00e4rmlich gescheitert war.5"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["samuel-diekmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "samuel-diekmann.de", "toknum": 17885615779, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4rgerlich musste er feststellen, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dortmund-airport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "dortmund-airport.de", "toknum": 759335798, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Marktwirtschaft und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Christentum in der Landeier-Gotik von Hinterdupfingenshire, GB tats\u00e4chlich den zentralen Part der Handlung einnimmt, erz\u00e4hlt uns Sir Russell die ironisch-b\u00f6se M\u00e4r stets mit einem Augenzwinkern und garniert sie mit lustig-grotesken Einf\u00e4llen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmtipps.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "filmtipps.at", "toknum": 14103532793, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch wenn sich das jetzt alles ganz schrecklich anh\u00f6rt und das Beharken von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschreibt) miteinander aus voller Kehle jubelriefen: \"Gro\u00df ist die Artemis der Epheser!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitanalysen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "zeitanalysen.de", "toknum": 12124532322, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Glaube, dem, geschichtlich belegt, erst im 4. Jahrhundert nach Christus in der Stadt Ephesus T\u00fcr und Tor zum Christentum aufgesto\u00dfen wurde: Wo n\u00e4mlich vormals die Epheser (wie Paulus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder zu viel Weihrauch inhalieren, sondern weil sie das von Weihrauch durchwirkte Volk, das Baal-Volk, das vom diktatorischen kirchlichen Kult unterwandert ist, brauchen, damit es ihnen zuweilen als Wahlvolk zu Diensten steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabriele-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "gabriele-verlag.de", "toknum": 9739721260, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in unserem Abendland sind viele Politiker dem kirchlichen diktatorischen Ruf verfallen, nicht, indem sie den Heidengott anbeten, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabriele-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkult"}], "ref": "gabriele-verlag.de", "toknum": 14487310998, "Left": [{"class": "", "str": "Sie vermischten die klare Lehre des Nazareners mit dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenkult\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenkult\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"13248198659": 0.5835714285714285, "14897607687": 0.5, "9739721260": 0.0, "10346323857": 0.53, "513122706": 0.7816666666666666, "2123925011": 0.5979838709677419, "16912847764": 0.6875, "14487310998": 0.7727272727272728, "1886157722": 0.5, "8967968411": 0.6384259259259258, "18351203357": 0.8214285714285714, "15661241503": 0.6024137931034482, "1615861793": 0.8333333333333335, "3830296227": 0.7961538461538461, "18681921706": 0.59375, "612273964": 0.6145833333333334, "9222890525": 0.5267857142857143, "1479072062": 0.8800000000000001, "15440491839": 0.6532142857142857, "6400006848": 0.7727272727272728, "13870542145": 0.82, "14897608005": 0.65, "17773313606": 0.6333333333333333, "4870196680": 0.14850000000000002, "4870196688": 0.6473214285714286, "3880279249": 0.53375, "17885615779": 0.096875, "13814554047": 0.5051282051282051, "16262058330": 0.703125, "13870542173": 0.7816666666666666, "12124532322": 0.0, "1600145135": 0.1875, "17901319280": 0.825, "10531615217": 0.5, "17461525054": 0.5, "759335798": 0.0, "14103532793": 0.0, "16049562815": 0.7166666666666666, "5149596541": 0.7833333333333334}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenkult", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenkult%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidenkult\"]", "op": "Query", "size": 39}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenkult%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 39}], "concsize": 39, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 39}