{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " der Gebirge von ihnen unabh\u00e4ngig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenst\u00e4mme"}], "ref": "uni-frankfurt.de", "toknum": 4232150456, "Left": [{"class": "", "str": "Doch bleiben die freien"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beeinflusste mit seinem Stilbruch zahlreiche andere Autoren seiner Epoche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstamm"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 16527064912, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich wollte, ich w\u00e4re damals in Heidelberg geblieben und w\u00e4re Jurist geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 8412878863, "Left": [{"class": "", "str": "O, lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war einer der ersten, der in Hannover von der \u00fcberraschenden und zun\u00e4chst fast unglaublich klingenden Nachricht Kenntnis erhielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 3263982047, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Joseph von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ihren vielfach scheckigen Pferdchen wie D\u00e4monen hin und her, die meisten fast nackt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jaduland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenst\u00e4mme"}], "ref": "jaduland.de", "toknum": 9246270768, "Left": [{"class": "", "str": "Dazwischen wogten die Vertreter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinem liebensw\u00fcrdigen, famosen Jungengesicht, das wie Feuer gl\u00fchte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 3263982720, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oben an der Tafel sa\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 8412882875, "Left": [{"class": "", "str": "Der Herr von Treskow oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nie andere als von \"Joseph\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 3263984106, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das wu\u00dfte in Hannover jeder Stra\u00dfenjunge, und jeder Stra\u00dfenjunge sprach von dem Baron von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", neben den beiden Excellenz von Dewitz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10584049867, "Left": [{"class": "", "str": "In einer Fensternische stand Fr\u00e4ulein von Schulenberg mit Joseph"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterworfen, tributpflichtig und h\u00f6rig gemacht und ganz Adamaua in eine Reihe von despotisch regierten Staaten aufgeteilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jadu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenst\u00e4mme"}], "ref": "jadu.de", "toknum": 9633544555, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D ie Fulbe hatten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Herbst vorigen Jahres um sie angehalten und sie ihn abgewiesen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 3263985503, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hatte niemand, auch Joseph nicht, erz\u00e4hlt, da\u00df Albrecht von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 3263986137, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gab in allen drei Vorklassen des Lyceums und sp\u00e4ter in Sexta und Quinta kein zweites Beispiel von Faulheit und Unaufmerksamkeit wie das des kleinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Woko und Namdschi, n\u00f6rdlich davon der von den Fulbe vernichtete, fr\u00fcher gro\u00dfe Stamm der Batta."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hschumacher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenst\u00e4mme"}], "ref": "hschumacher.de", "toknum": 14822195011, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Ssarimassiv wohnen die kleinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 8412883229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch vor zwei Jahren war, wenn die Rede darauf kam, wer der beste Reiter der Armee sei, das einstimmige Urteil: \"Albrecht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schaute, die Z\u00fcgel verk\u00fcrzend, nach links hin\u00fcber, den Zuruf mit L\u00e4cheln und Kopfnicken quittierend."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10584055743, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Offiziere klatschten in die H\u00e4nde, und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt nicht!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 8412882637, "Left": [{"class": "", "str": "Sagt man einmal: 'In Baden reite ich nicht, oder nach Berlin fahre ich nicht,' so gibt es ein allgemeines Kopfsch\u00fctteln: '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dahin zur\u00fcckgezogen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenst\u00e4mme"}], "ref": "uni-frankfurt.de", "toknum": 19648248612, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hochplateaus zeichnen sich durch starke Niederschl\u00e4ge aus. - Die Bewohner des K. bilden ein wirres Gemisch verschiedener V\u00f6lker, da sich viele Reste zersprengter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Frankreich zog und nie wieder kam \u2013 war Joseph im Hause seiner Tante, der Frau von Schulenberg zu Hannover, erzogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 3263985966, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von seinem f\u00fcnften Jahre an \u2013 seit der Major von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " finanziellen Ruin herbeif\u00fchren mu\u00dfte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamms"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 3263982351, "Left": [{"class": "", "str": "Er \u00e4u\u00dferte wiederholt, da\u00df er \u00fcber eine vern\u00fcnftige, gut fundamentierte Ehe sich freuen w\u00fcrde, aufrichtig, aber er k\u00f6nnte unm\u00f6glich in eine Heirat willigen, die Herrn von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (s.d.), der sich vollst\u00e4ndig unabh\u00e4ngig von den Fulbe (s.d.) erhalten hat, dank ihrem gedr\u00e4ngten Beisammenwohnen und der Ausbildung einer Reiterei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "uni-frankfurt.de", "toknum": 16036159670, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sind der einzige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Braut umgab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 3263984646, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer mit den Verh\u00e4ltnissen des Paares Bescheid wu\u00dfte, und das wu\u00dfte in Hannover ungef\u00e4hr jeder Mensch, freute sich au\u00dferdem \u00fcber diesen feinen Hauch von Romantik, der Joseph von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00e4lterer und vortrefflich rangierter Bruder ihr bester Vertreter sein werde, hatten sie die \"kleinen\" Angelegenheiten zun\u00e4chst einmal ihm unterbreitet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamms"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 8412881633, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser hannoversche Proze\u00df, der vor der T\u00fcr stand, hatte alle sonst so geduldigen Gl\u00e4ubiger in Aufregung und Besorgnis versetzt, und in der richtigen Erw\u00e4gung, da\u00df Herrn von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Fr\u00e4ulein Marie \u2013 hoch!!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10584052193, "Left": [{"class": "", "str": "Joseph"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", da dr\u00fcben, mit seiner Braut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 3263984011, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Da geht Joseph"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10584055248, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Mein lieber Freund, so sitzt nur ein Mensch in Hannover zu Pferde, und das ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Ein Posten der Schutztruppe ist jetzt dort stationiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenst\u00e4mme"}], "ref": "uni-frankfurt.de", "toknum": 6884000758, "Left": [{"class": "", "str": "Binder-Fulbe ist jetzt ein wichtiger Grenzposten der Fulbe gegen die \u00f6stlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Jules Saint-Froid, Sarcasticus)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 9580807611, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(auch: Sven"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der keine D\u00f6rfer und keine St\u00e4dte kennt, und keine Nachbarn ausser das Gezwergenvolk in Wald und Moor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5495368314, "Left": [{"class": "", "str": "Als lebte hier ein vergessener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10584055153, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Da reitet"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den Westgrenzen machten sich die Schw\u00e4che des Lehnsherrn durch Widersetzlichkeit und offene Gewalt zunutze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jaduland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenst\u00e4mme"}], "ref": "jaduland.de", "toknum": 11347812344, "Left": [{"class": "", "str": "Der einst sichere Weg nach Kano wurde unaufh\u00f6rlich beunruhigt, die halbunterworfenen, tributzahlenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war das Gewitter gn\u00e4dig fortgezogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10584050814, "Left": [{"class": "", "str": "Drei Tage lang ward Zeuge auf Zeuge vorgerufen, Rochus, Sporleder, Krosseck und mancher andre; \u00fcber Joseph"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 13. Jahrhundert und ihrem Kampf gegen die christlichen Eindringlinge und Aggressoren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hell-is-open.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenst\u00e4mme"}], "ref": "hell-is-open.de", "toknum": 14645154196, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Demoalbum, welches SEMIGALLS WARCHANT getauft wurde, ging es um die letzten freien baltischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich von ihr imponieren lassen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jaduland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenst\u00e4mme"}], "ref": "jaduland.de", "toknum": 9246271500, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn auch ein Teil auf Streifz\u00fcgen abwesend war, kam mir doch die eigentliche Bagirmimacht so klein vor, da\u00df ich nicht begriff, wie die volkreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Braut, jetzt wird der kleine Leutnant mich nicht wieder so keck anschauen. \u2013 Ob ich gut aussehe?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamms"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10584055571, "Left": [{"class": "", "str": "'Jetzt reden sie \u00fcber mich, jetzt sagen sie: das ist Herrn von"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 3263982005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10584055202, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wenn er von Berlin kam, oder die wenigen Freundinnen der Frau von Schulenberg rieten immer wieder zu einem Wohnungswechsel, aber die Baronin, die mit ihren vierzig Jahren wie eine alte Frau aussah und eine alte Frau geworden war, sch\u00fcttelte dann \u00e4ngstlich den Kopf:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamm"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 8412879708, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seine Excellenz der General von Dewitz, wenn er von Berlin kam, oder Albrecht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karolinern und anderen Quellen, das Lied im Railli ist der Melodie des altfranz\u00f6sischen Hallali unterlegt, die ich dem Buch beif\u00fcge, und die Weihnachts-Wandlung ein Mosaik aus den Worten von f\u00fcnf Weihnachtsliedern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mayer-lieder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenstamms"}], "ref": "mayer-lieder.de", "toknum": 1245613871, "Left": [{"class": "", "str": "Den Stoff zum Colleoni entnahm ich einem kleinen Gedicht, das meines Wissens vor Jahren im 'T\u00fcrmer' stand, die Feldlagerlieder aus dem Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Kriege verwenden Stoffe aus"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenstamm\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenstamm\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"3263982720": 0.7166666666666667, "3263984646": 0.5177364864864864, "3263984011": 0.2999999999999999, "9246271500": 0.05892857142857145, "3263982351": 0.5275675675675676, "10584055571": 0.03666666666666667, "14645154196": 0.06096774193548383, "8412883229": 0.5975, "10584055202": 0.0, "19648248612": 0.5587903225806451, "3263985966": 0.5353571428571429, "1245613871": 0.0, "9246270768": 0.7393181818181818, "3263982005": 0.0, "16036159670": 0.5191911764705882, "4232150456": 0.8636363636363638, "8412882875": 0.7008928571428571, "10584055743": 0.5884722222222222, "14822195011": 0.6150961538461538, "6884000758": 0.19124999999999998, "10584052193": 0.30624999999999997, "10584049867": 0.6805555555555556, "8412882637": 0.5631451612903224, "16527064912": 0.8068181818181819, "10584055248": 0.2612500000000001, "3263986137": 0.6263888888888889, "8412878863": 0.7842105263157894, "8412879708": 0.0, "3263985503": 0.6564814814814813, "8412881633": 0.5, "9580807611": 0.18181818181818182, "3263984106": 0.6925, "9633544555": 0.67, "10584055153": 0.085, "3263982047": 0.7642391304347825, "11347812344": 0.06967741935483865, "5495368314": 0.13932692307692301, "10584050814": 0.06319444444444441}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenstamm", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenstamm%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidenstamm\"]", "op": "Query", "size": 38}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenstamm%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 38}], "concsize": 38, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 38}