{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " gemeint."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 4593183834, "Left": [{"class": "", "str": "Mit \"G\u00f6tter\" waren die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularasa-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "tabularasa-jena.de", "toknum": 13327055287, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Gott ist entsprungen aus einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der christliche Heilige getreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rodena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengottes"}], "ref": "rodena.de", "toknum": 3867588124, "Left": [{"class": "", "str": "An Stelle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thor aus dem Sagenbuch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jaduland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "jaduland.de", "toknum": 1320524994, "Left": [{"class": "", "str": "Er brauchte sie nicht zu f\u00fcrchten wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Landes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glauben-und-bekennen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "glauben-und-bekennen.de", "toknum": 3048405370, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er beseitigte die \"H\u00f6hen\" der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzten sie die hl. Maria oder andere christliche Heilige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimat-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengottes"}], "ref": "heimat-pfalz.de", "toknum": 3986796164, "Left": [{"class": "", "str": "An die Stelle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ihm Untertan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengottes"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 9588483413, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses furchtbare Tier ist ein Gesch\u00f6pf des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehuldigt hatten, waren schnell bereit, sich taufen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostsee-urlaub-polen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "ostsee-urlaub-polen.de", "toknum": 14596730492, "Left": [{"class": "", "str": "Aber dieselben, die tags zuvor so begeistert dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte den Papst zu einer solchen Aussage veranlassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabriele-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "gabriele-verlag.de", "toknum": 7001762541, "Left": [{"class": "", "str": "Nur der Aberglaube an den strafenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myfanbase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "myfanbase.de", "toknum": 2125054593, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl Johanna als Christin erzogen wird, weist sie ihre Mutter auch in die Geheimnisse der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Opfer brachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giesshuebel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6ttern"}], "ref": "giesshuebel.de", "toknum": 1470800385, "Left": [{"class": "", "str": "Die Leute erz\u00e4hlen, dass in ganz fr\u00fchen Zeiten die Vorfahren ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " opfert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["worldofplayers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "worldofplayers.de", "toknum": 13347690075, "Left": [{"class": "", "str": "Nur Bl\u00f6d, dass das hier ungef\u00e4hr so interessierte wie wenn ein Paladin seine Mutter an einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war Nimrod, der \"gewaltige J\u00e4ger vor Jehova\", auf den laut 1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 18162307065, "Left": [{"class": "", "str": "Der urspr\u00fcngliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Baal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kammerchor-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengottes"}], "ref": "kammerchor-muenchen.de", "toknum": 19659391661, "Left": [{"class": "", "str": "Umso mehr verst\u00f6rt das von Mendelssohn nur am Rande behandelte Abschlachten der Propheten des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pirminius.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6ttern"}], "ref": "pirminius.ch", "toknum": 18106541780, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt wurde mancher Pirmins Freund und war auch bereit, der neuen Lehre zu vertrauen und von den alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an dessen Stelle heute das Schweriner Schloss steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweriner-pensionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengottes"}], "ref": "schweriner-pensionen.de", "toknum": 13616348912, "Left": [{"class": "", "str": "Seinen Ursprung hat er in der Tempelburg eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wotan und Donar dem Apostelf\u00fcrsten weichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "ludenhausen.de", "toknum": 13201704023, "Left": [{"class": "", "str": "Oft mussten die alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im modernen Paganismus, dem Neuheidentum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geistli.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "geistli.ch", "toknum": 5276283790, "Left": [{"class": "", "str": "Das gilt notabene auch f\u00fcr die polytheistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sch\u00fcttelt die hellen Locken und lacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pegasus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "pegasus.de", "toknum": 7512843630, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aberglaube regiert die seufzende Christenheit, aber auf dem Olymp sitzt ein junger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerichteten Instructiones und eine als Carmen verfasste chiliastische Heilsgeschichte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pangloss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "pangloss.de", "toknum": 6692961735, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Nordafrika verfasst Commodianus die gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pf-control.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "pf-control.de", "toknum": 14208023234, "Left": [{"class": "", "str": "Er trieb mit seiner j ungen Freundin einen ebenso feurigen, aber bei weitem nicht so launenhaften Kultus wie mit seinem porzellanenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-quellen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "heilige-quellen.de", "toknum": 4715070438, "Left": [{"class": "", "str": "Vorher und nachher liegen Tage, die sich zu einem Festzyklus zusammenschlie\u00dfen; hervorragende Kirchenheilige haben das Erbe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Triumph der Allegorie, das Martyrium der Leiblichkeit gilt ihnen gleicherma\u00dfen notwendig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "textlog.de", "toknum": 7250909798, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kampf gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind b\u00f6se Geister, unser Herr aber hat die Himmel erschaffen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 8056748922, "Left": [{"class": "", "str": "Und trat hin mitten unter das Volk und rief \"Alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jeden Fr\u00fchling junge sorglose Gem\u00fcter versucht zu verf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulnote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "schulnote.de", "toknum": 649094232, "Left": [{"class": "", "str": "Fortunato erz\u00e4hlt, da\u00df es der verfallenen Tempel der Venus sei und der Geist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bezug genommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gottwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "gottwissen.de", "toknum": 17347670091, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "JHWHs Grausamkeit ignorierend wird in der Regel (wenn das Thema behandelt wird) meist auf die abscheulichen Grausamkeiten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darin, deren Bilder einst die Hand der M\u00f6nche von den M\u00fcggelsbergen herab in den See warf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-quellen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "heilige-quellen.de", "toknum": 9772361810, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist, als wohnten noch die alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-trier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "uni-trier.de", "toknum": 8093571158, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht soll es jene blinde Kraft besagen, Die launisch, ohne Wahl und Plan, im tr\u00fcben Bereich des Zaubers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " opfern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schroederniko.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6ttern"}], "ref": "schroederniko.de", "toknum": 4219017713, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Einstellung \u00e4nderte sich jedoch, als ihm J\u00fcrgen eines Abends berichtete, der besagte Friedrich w\u00fcrde mit den Slawen zusammen am Tusen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nichts Rigides bekommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruedigersuenner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "ruedigersuenner.de", "toknum": 166106409, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Lesen der Stelle f\u00e4llt der humorige und eher leichte Tonfall auf, der selbst bei Feirefiz' \"Abschw\u00f6ren\" seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammenh\u00e4ngt)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ritter-topf-deckel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6ttern"}], "ref": "ritter-topf-deckel.de", "toknum": 16038507942, "Left": [{"class": "", "str": "Pferde haben die meisten von uns nicht, weil sie viel zu teuer sind und au\u00dferdem ihr Fleisch nicht gegessen werden darf (was wohl irgendwie mit den alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder erscheinen, str\u00f6mt in prachtvollem Fluss durch die gereimten Strophen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susannealbers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "susannealbers.de", "toknum": 15037741876, "Left": [{"class": "", "str": "Eine ungehemmte Freude an der Welt und ihren Gen\u00fcssen, als deren Schutzgenien die alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verlassen hatten und Christen geworden waren, sandten ihre Prediger und M\u00f6nche nach Osten, um die Wenden zu bekehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["htw-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "htw-berlin.de", "toknum": 13933537212, "Left": [{"class": "", "str": "Die Deutschen, die unterdessen ihre alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zun\u00e4chst noch zu gro\u00df zu sein, dass ein christlich Werk dagegen nicht aufkommen k\u00f6nne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familie-von-alvensleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "familie-von-alvensleben.de", "toknum": 5063471571, "Left": [{"class": "", "str": "Aber hier am Ende des Landes scheine die Macht der Unterirdischen, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Spitze ab und biegen ihn zum Ehering und Familienband."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengottes"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 10145282096, "Left": [{"class": "", "str": "Indem sie das Verb zum Adjektiv machen und mit einem Hilfsverb st\u00fctzen, brechen sie dem Pfeil des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde der \"H\u00fclfensberg\" zu einer noch heute von den christlichen Prozessionen besuchten Wallfahrtsst\u00e4tte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eichsfeld-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "eichsfeld-archiv.de", "toknum": 11610303513, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So mags gewesen sein vor tausenden von Jahren, und nach dem Untergang der germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handelt, und da kam auch so ein Mensch zweifelhafter Herkunft vor, wie du vielleicht auch einer bist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlesinger.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6ttern"}], "ref": "schlesinger.at", "toknum": 13109222313, "Left": [{"class": "", "str": "Da habe ich nun unl\u00e4ngst in einem Buche gelesen, das von den alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", erlaubt, sich damit zu schm\u00fccken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabriele-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "gabriele-verlag.de", "toknum": 9739721203, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man bedenkt, dass in der ganzen Welt das Wort \"christlich\" nicht gesch\u00fctzt ist, so ist es auch dem Baal-Gott, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht billigen, insonders da mich bed\u00fcnkt, da\u00df es ihr besser gesch\u00e4he, durch Ansprache mit ihrem Taufnamen an ihre christliche Zugeh\u00f6rigkeit gemahnt zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 6672985346, "Left": [{"class": "", "str": "Kann ich indes diese Benennung nach einem alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Oberhaupt des griechischen Pantheons pr\u00e4sentiert, der ohne weitere Anleitungen oft einfach nur als Inbegriff der Treulosigkeit auf uns wirkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 637374587, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fch wurde uns mit diesen Geschichten ein nach christlichen Vorstellungen \"schlechter\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur gleichsam als Einrahmung benutzt, ihnen keine Hauptrollen zuteilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susannealbers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "susannealbers.de", "toknum": 18345548806, "Left": [{"class": "", "str": "Andere Male bringt er unbedenklich die alte Mythologie mit seinem Gegenstande in Verbindung, ohne doch eigentlich barock zu erscheinen, weil er die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind b\u00f6se Geister, unser Herr aber hat Himmel und Erde erschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ddb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "ddb.de", "toknum": 1798297780, "Left": [{"class": "", "str": "Er legt sein ritterliches Kleid ab, gibt sein Gut den Armen und tritt mitten unters Volk mit den Worten: \"Alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur als Teufel oder Spukgestalten in der noch von christlicher Entsagung beherrschten Gegenwart Raum lassen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-heine-denkmal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6ttern"}], "ref": "heinrich-heine-denkmal.de", "toknum": 15361052582, "Left": [{"class": "", "str": "Aber das hatte Heine auch fr\u00fcher so gesehen und darin ein Zeichen der noch erl\u00f6sungsbed\u00fcrftigen Welt gesehen, die den alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bedanken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruedigersuenner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6ttern"}], "ref": "ruedigersuenner.de", "toknum": 17126504057, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wolfram stellt in dieser Szene nicht nur eine Vers\u00f6hnung von Okzident und Orient, Christentum und Heidentum, \"Weiss\" und \"Schwarz\" dar, sondern l\u00e4sst sich Feirefiz sogar noch ausf\u00fchrlich bei seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erwin-in-het-panhuis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "erwin-in-het-panhuis.de", "toknum": 11682834317, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den wenigen Menschen, denen er den Zugang zu seiner Wohnung gestattet, geh\u00f6rt jemand, der sich so \u00fcber das Gem\u00e4lde \u00e4u\u00dfert: \"Der Sebastian ist doch ein wirklicher, ein christlicher Heiliger und steht \u00fcber dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder die Flucht ergreifen und unter allerlei Vermummungen in abgelegenen Verstecken ein Unterkommen suchen, als der wahre Herr der Welt sein Kreuzbanner auf die Himmelsburg pflanzte, und die ikonoklastischen Zeloten, die schwarze Bande der M\u00f6nche, alle Tempel brachen und die verjagten G\u00f6tter mit Feuer und Fluch verfolgten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 15934048319, "Left": [{"class": "", "str": "In derselben Weise mu\u00dften die armen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der mehr als zweitausend Jahre lang zur Anrufung des Teufels verwandt wurde, besteht, als ein heiliges Wort anzuerkennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengottes"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 12692326484, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Dr. Albert Pike, einer der gr\u00f6\u00dften Gelehrten des Freimaurertums, sagte dar\u00fcber: \"Weder ein einzelner Mensch noch eine K\u00f6rperschaft von Menschen k\u00f6nnen mich dazu bringen, ein Bastardwort, das zum Teil aus dem Namen eines verfluchten und bestialischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Menschen strafen wollen, erfinden sie die Frau, und das Erstgeborene dieser weiblichen Wesen, Pandora, setzt alle \u00dcbel frei, an denen die Menschheit leidet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 14021943232, "Left": [{"class": "", "str": "Eva, die dem Adam gegeben wurde, um seine Gef\u00e4hrtin zu sein, hat das Menschengeschlecht ins Ungl\u00fcck gest\u00fcrzt; als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Sanct Veit hier christlich weiter \u2013 von dort aus hat er \u2013 nicht Swantewit, sondern Kosegarten \u2013 so flei\u00dfig Reisende f\u00fcr R\u00fcgen geworben, er hat R\u00fcgen zuerst als ein unerl\u00e4ssliches Reiseziel angepriesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 12830089169, "Left": [{"class": "", "str": "Dort war er Prediger \u2013 der Ort hat, nebenher gesagt, die \u00e4lteste christliche Kirche auf R\u00fcgen, und davon seinen Namen, auch lebt Swantewit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kraft, eine Nymphe mit Namen Amalfi, aber sie starb, und er wollte sie an der sch\u00f6nsten Stelle begraben, wo er eine Stadt baute, die nach ihr genannt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["villeinitalia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "villeinitalia.de", "toknum": 4345445772, "Left": [{"class": "", "str": "Einer Sage zufolge liebte Herkules, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zu k\u00fcssen schien, begr\u00fc\u00dfte ihn die Menge Wie einen Triumphator."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 4383643915, "Left": [{"class": "", "str": "Alsdann Giuliano kam, Lorenzos Sohn, Des Pr\u00e4chtigen, des Reichen, Vielgeliebten, Auf wei\u00dfem Zelter, in dem goldnen Panzer, Dem wohlbekannten, drauf die Sonne l\u00fcstern Die Bilder schamlos nackter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von sich, und die Hand, die den Schild hielt, hoch gen Himmel erhebend, rief er den Gott der Christen an, ihm zu helfen in seiner Noth."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 4016515759, "Left": [{"class": "", "str": "Da Angesichts des Todes warf das Herz des Wendenf\u00fcrsten die alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wenn auch nicht geleugnet werden soll, da\u00df gewisse mythologische Bestandteile, wie die Lehre vom leidenden, sterbenden und wiederauferstehenden Gott, mit diesem Erl\u00f6sungsgedanken verschmolzen worden sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radikalkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "radikalkritik.de", "toknum": 4171062537, "Left": [{"class": "", "str": "Das gestaltende Prinzip des Christentums war der Gedanke der Erl\u00f6sung der Menschheit von ihrer dem\u00fctigenden Versklavung unter die D\u00e4monen, d. h. die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besiegt und f\u00fchren einen Grabenkrieg gegen die alte Religion und ihre ranghohen Druiden und Goden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wodans-erben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "wodans-erben.de", "toknum": 7141438084, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Christen jedoch nutzen die Gastfreundschaft der Kelten schamlos aus, entweihen auch hier keltische Heiligt\u00fcmer mit dem Argument, der Christengott habe den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleichg\u00fcltig sei, bei ihren christlichen Zeitgenossen vielfach Ansto\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikiweise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "wikiweise.de", "toknum": 8518768788, "Left": [{"class": "", "str": "Sie modifizierten sein Religionssystem unter dem Einfluss stoischer Philosophie wesentlich und erregten durch ihre (von ihren Gegnern entstellte?) Lehre, dass die Geschichte Jesu nur Schein und die Anbetung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Baal und seiner Anh\u00e4nger ...150 Der Mensch zerst\u00f6rte die urspr\u00fcngliche, harmonische Symbiose zwischen Tier und Natur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabriele-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengottes"}], "ref": "gabriele-verlag.de", "toknum": 9576809270, "Left": [{"class": "", "str": "Der D\u00e4mon trachtet danach, den g\u00f6ttlichen Wesenskern zu zerst\u00f6ren. ...145 Energieverlust und der Verlust der Freiheit f\u00fchren zu S\u00fcchten und weiteren Ausw\u00fcchsen. ...147 Die \"Mordmaschinerie Mensch\" im Auftrag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Mars oder Bacchus \u2013 gewesen, und von ihm leitet sie den Namen der Stadt ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 4482695129, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine uralte Sage l\u00e4sst an der Stelle dieser Stadt, wo jetzt die lustigen Rebenh\u00fcgel prangen, im wilden Wald der Urzeit einen Riesen hausen, welcher ein leibhaftiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Janus, der die Zukunft voraussagte, geweiht war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bioitalienurlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "bioitalienurlaub.de", "toknum": 8143360437, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Version ist: Dort wo fr\u00fcher in Orciano der Ortsteil Colle Palatino (heute Monte Palazzino) am Wasserturm lag, war ein weit ausgedehnter Wald, in dessen Mitte ein kleiner Tempel herausragte, der dem gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Zuflucht sicherten im Lande der Poesie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6ttern"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 6879268679, "Left": [{"class": "", "str": "Es waltet hier vielmehr der Eifer eines alten Streitens, eines Todeskampfes gegen die Kunst, welche von dem hellenischen Geist oft als Trib\u00fcne benutzt wurde, um von da herab das Leben zu predigen gegen den abt\u00f6tenden Judaismus; die Kirche verfolgte in den Schauspielern die Organe des Griechentums, und diese Verfolgung traf nicht selten auch die Dichter, die ihre Begeisterung nur von Apollo herleiteten, und den proskribierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nie besonders viel gehalten haben, und jetzt schon am allerwenigsten, da sie von euch bei guten Gelegenheiten als eure vertrautesten und notwendigen Helferinnen in allerlei von euren Zauberk\u00fcnsten sind eingeweiht worden, so haben sie denn ja doch einsehen lernen m\u00fcssen, wie und auf welche Weise eure G\u00f6tter ihre Wunder verrichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 19371310606, "Left": [{"class": "", "str": "Weil sie aber eben ganz heimlich bei sich auf alle die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Luft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 19422813592, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daher auch der Zug, dass, w\u00e4hrend im allgemeinen die Menschen das wilde Gejaid zu f\u00fcrchten haben, manchmal der Wildj\u00e4ger reiche Gaben f\u00fcr geringe Dienste (z. B. f\u00fcr Halten seiner Hunde, F\u00fcttern seines Pferdes) spendet; auch dass es Schutz vor ihm gew\u00e4hrt, wenn man sich auf Pflug und Egge setzt, erinnert an die alte, dem Ackerbau freundliche Gesinnung der Umziehenden; der Kreuzweg oder ein Baumstumpf mit einem eingeschnittenen Kreuz gew\u00e4hrt dagegen als Symbol des Christentums Schutz wider die Teufel, d. h. die alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und mit ihnen die Herrschaft der Sorben gest\u00fcrzt hatte, sa\u00dfen auf der Burg die Ritter von Chorun, deren Name im 14. Jahrhundert mit Herrn Thimo erlosch, dessen sechs S\u00f6hne, wie die \u00dcberlieferung berichtet, s\u00e4mtlich in der Schlacht bei Lucka (1307) erschlagen wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suedraumarchiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "suedraumarchiv.de", "toknum": 17959610406, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als das Christentum die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zweigetheilt zwischen Sommer und Winter; so oft der Fr\u00fchling kam, die Obstb\u00e4ume bl\u00fchten, Fink und Staar ihre Stimmchen erhoben, zog ich hinaus ins freie Land, dort pflanzte ich Blumen, beobachtete meine alten Lieblinge die K\u00fcrbisse, sprach mit meinen Dorfleuten kluge Worte und schrieb an meinen B\u00fcchern; geno\u00df den Zuspruch werther M\u00e4nner aus der N\u00e4he und Ferne, verkehrte auch artig nach Hofbrauch mit F\u00fcrsten und hohen Herren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matoni.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "matoni.de", "toknum": 18029915099, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "S eitdem verlief mein Leben, wie das unserer alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleichgesetzt wurde, und in seiner Wut schleuderte dieser riesige Felsbrocken gegen die Kirchen in Sennewitz, Wettin, Hohenthurm und an anderen Orten bis in die N\u00e4he von K\u00f6then, Dessau und Eilenburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verband-wohneigentum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "verband-wohneigentum.de", "toknum": 17577128128, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das schmerzte den Teufel, der von den Priestern mit dem obersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gnadenkinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "gnadenkinder.de", "toknum": 12860615116, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum T als Synonym f\u00fcr irgendwelche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mavors hat einen Magen und bedarf der Menage!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 8535431069, "Left": [{"class": "", "str": "\"Allein auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und gro\u00dfer Steiger!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bessererliebhaber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "bessererliebhaber.de", "toknum": 11296322221, "Left": [{"class": "", "str": "\" \"G\u00f6ttliche Leda, das war ein alter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-altenstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "heimatverein-altenstadt.de", "toknum": 13179005087, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schl\u00e4ft noch im Wald der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu desavouieren noch als Heilsvorl\u00e4ufer soteriologisch zu vereinnahmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boerverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "boerverlag.de", "toknum": 12201347968, "Left": [{"class": "", "str": "Prometheus war weder als souver\u00e4n einf\u00e4ltiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in jedem seiner S\u00f6hne weiterlebe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akbi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengottes"}], "ref": "akbi.de", "toknum": 14574846627, "Left": [{"class": "", "str": "Opa Mathiew hat ja immer behauptet, von diesem Samstagsbaron abzustammen und da\u00df der Geist dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gedichte-fuer-alle-faelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "gedichte-fuer-alle-faelle.de", "toknum": 152852878, "Left": [{"class": "", "str": "Rupprecht der zweite ist genannt: Der fuhr voreinsten \u00fcbers Land Tief n\u00e4chten in Gespenstergraus Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich auf den menschenstein zur\u00fcckgezogen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausbachklamm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "hausbachklamm.de", "toknum": 3553635295, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kern der Sage ist aber wohl, dass nach Einf\u00fchrung des Christentumes die Anh\u00e4nger der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern auch den Teufel und seine gefallenen Engel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensstimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "glaubensstimme.de", "toknum": 8337546329, "Left": [{"class": "", "str": "(37) Unter die b\u00f6sen Dschinn versetzt Mohammed sp\u00e4ter nicht nur die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der kluge Sohn der Maja."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 14166218425, "Left": [{"class": "", "str": "Ja, unter jener sch\u00e4bigen Houppelande und in jener n\u00fcchternen Kr\u00e4mergestalt verbirgt sich der brillanteste jugendliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der weithin in der ganzen Umgebung verehrt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen-und-maerchenstrasse-mv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengottes"}], "ref": "sagen-und-maerchenstrasse-mv.de", "toknum": 3940123999, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Dort, wo heute das Schweriner Schloss aufragt, stand einst die Tempelburg eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Radegast und der Aussichtsplattform Cyrilka auf dem Kamm des Radhostmassivs nach Pustevny."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienhaus-micki-tschechien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengottes"}], "ref": "ferienhaus-micki-tschechien.de", "toknum": 13574653563, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Strecke ist 4 km lang und f\u00fchrt vom Berg Radho\u0161t vorbei an der Statue des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Gott des Vitaltriebes, siegte am Ende doch noch \u00fcber den Gekreuzigten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["f-nietzsche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "f-nietzsche.de", "toknum": 1141771793, "Left": [{"class": "", "str": "Dann w\u00e4re Dionysos doch wiedergekehrt \u2013 ein Erdgott freilich in ganz neuer Gestalt, und der auferstandene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Nord, und sie bleiben bei ihren eigenen geheimen Aberglauben und barbarischen Br\u00e4uchen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alceleniel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "alceleniel.de", "toknum": 7704983913, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Niben-B\u00fcrger von Bruma gehen regelm\u00e4\u00dfig am Sundas in die Kapelle, aber die Unterschicht besteht aus s\u00fcndigen Anh\u00e4ngern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt wurde, spricht wie anderes f\u00fcr die Weitherzigkeit WULFIlAS (der die Runen nur deshalb verwarf, weil sie ihm keine Buchschrift ergaben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fionas-wege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "fionas-wege.de", "toknum": 7399934398, "Left": [{"class": "", "str": "Dass als Name f\u00fcr die Runen des Gottessohnes ausgerechnet der alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkannt, den geistlichen Gerichten \u00fcberliefert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 15934048481, "Left": [{"class": "", "str": "Apollo scheint sich in dieser Not dazu bequemt zu haben, bei Viehz\u00fcchtern Dienste zu nehmen, und wie er einst die K\u00fche des Admetos weidete, so lebte er jetzt als Hirt in Nieder\u00f6sterreich, wo er aber, verd\u00e4chtig geworden durch sein sch\u00f6nes Singen, von einem gelehrten M\u00f6nch als ein alter z\u00e4uberischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Woda an heidnisch-geweihter St\u00e4tte?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["syltlinks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "syltlinks.de", "toknum": 14897607566, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Gedanke hatte pl\u00f6tzlich Besitz von ihm ergriffen und lie\u00df ihn nicht los: Waren sie - er und seine Mitkonfirmanden - nicht die gottlosesten Heiden, wenn sie in diesem Jahre die Biike entz\u00fcndeten, ein Opferfeuer f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") das preisgekr\u00f6nte weisse Pferd des Jungens niedergemetzelt hatte, kam der Geist des Pferds zu S\u00fckhe im Traum zur\u00fcck und wies ihn an, aus dem K\u00f6rper des Pferdes ein Instrument zu bauen, so dass die beiden immer zusammenbleiben konnten und keiner der beiden allein sein musste."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["face-music.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengott"}], "ref": "face-music.ch", "toknum": 2408531678, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem ein b\u00f6ser Gott ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": er blieb Jude, er blieb der Gott der Winkel, der Gott aller dunklen Ecken und Stellen, aller ungesunden Quartiere der ganzen Welt! ... Sein Weltreich ist nach wie vor ein Unterwelts-Reich, ein Hospital, ein souterrain-Reich, ein Getto-Reich ... Und er selbst, so bla\u00df, so schwach, so decadent ... Selbst die Blassesten der Blassen wurden noch \u00fcber ihn Herr, die Herrn Metaphysiker, die Begriffs-Albinos."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "rhein-zeitung.de", "toknum": 3971162411, "Left": [{"class": "", "str": "Aber der Gott der \"gro\u00dfen Zahl\", der Demokrat unter den G\u00f6ttern, wurde trotzdem kein stolzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immerhin auch Mars, der Austria als Erinnerungsgabe von Tilly ein Schwert hinterl\u00e4sst, das dann Ausgangspunkt f\u00fcr eine sehr bescheidene Intrige wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mwn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6ttern"}], "ref": "mwn.de", "toknum": 7327231667, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht Menschen, sondern g\u00f6ttliche Wesen, die zur Steigerung der Erhabenheit in Hexametern statt jambischen Trimetern sprechen, halten ihm nun mit wechselnden Nachrufen die Totenfeier: Bojaria (die dominiert), Austria, Gallia und andere; von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstanden sind, und da\u00df da hinter ihnen gar nichts steckt au\u00dfer das ganz Nat\u00fcrliche, das wir eben gesehen haben. 18] Und so wird es denn hoffentlich f\u00fcrder nimmer schwer sein, den wahren Gott allein im rechten und wahrsten Lichte zu erkennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemtrails-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "chemtrails-info.de", "toknum": 10966614246, "Left": [{"class": "", "str": "in diesem Lande noch heutigentags \u00fcberzeugen kann, so ist es wohl auch mehr als begreiflich, da\u00df die alten \u00c4gypter schon diese Zeitperiode, in der sie Besuch vom Steinbock bekamen, zuerst dem kostbaren Tiere weihten, sie auch danach benannten, sowie auch das Sternbild, unter das die Sonne in dieser Zeitperiode trat. 17] Und wir haben nun auf diese Weise alle zw\u00f6lf Zeichen des gro\u00dfen Zodiakus durchgesehen und nirgends etwas anderes als nur etwas ganz Nat\u00fcrliches gefunden, und haben danebst aber auch gesehen, wie und auf welche Art alle die vielen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Birken und geradezu frappant klingt die Denkweise einer tausend Jahre zur\u00fcckliegenden Vergangenheit aus einer Stelle Hallmanns, die gewi\u00df nicht der Bem\u00fchung um das historische Kolorit zu danken ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "textlog.de", "toknum": 7250909922, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wahre Teufel\" 3) hei\u00dfen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Universalgott der Einzige und an Ort und Zeit nicht gebunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juedisches-recht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6ttern"}], "ref": "juedisches-recht.de", "toknum": 4813436036, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Als Jerusalem und der heilige Tempel zerst\u00f6rt wurden, h\u00f6rten die Juden nicht auf, an Gott zu glauben, denn ihr Gott war im Gegensatz zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte also die kleinen Geister vertrieben, ein h\u00f6chster Hofbeamter der F\u00fcrstenzeit die kleineren Hofschranzen! \u2013 Holzsammelnden Leuten soll das eigenartige Schauspiel schon oft auf dem gro\u00dfen Stiefel zuteil geworden sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ensheim-saar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "ensheim-saar.de", "toknum": 4924307977, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00b7 Lohmeyer, op. cit. (1978), S. 154 ff: Lohmeyer wiederholt hier seine fr\u00fchere Version, schlie\u00dft aber die Geschichte mit folgendem Zusatz ab: \" Der h\u00f6chste Geist und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anbeten, den Heidenkult oder zu viel Weihrauch inhalieren, sondern weil sie das von Weihrauch durchwirkte Volk, das Baal-Volk, das vom diktatorischen kirchlichen Kult unterwandert ist, brauchen, damit es ihnen zuweilen als Wahlvolk zu Diensten steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabriele-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "gabriele-verlag.de", "toknum": 9739721256, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in unserem Abendland sind viele Politiker dem kirchlichen diktatorischen Ruf verfallen, nicht, indem sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und die Griechen trieben ihr Wesen mit ihrem G\u00f6tzen. 11] Als wir an die Stelle kamen, da hielten uns die Griechen auf und verlangten, da\u00df auch wir aus alter Sitte, also aus einer Art H\u00f6flichkeit, unsere Knie vor dem G\u00f6tzen beugen m\u00f6chten. 12] Ich aber sagte: \"H\u00f6ret, ihr blinden Heiden solltet lieber vor dem allein wahren Gott der Juden eure Knie und Herzen beugen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengottes"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 4490757881, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Tag - es war ein r\u00f6mischer Merkurtag, obschon der Juden Nachsabbat - war aber gerade ein Festtag des obbenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Gemeinsam \u00fcberzeugten sie die Irokesenst\u00e4mme, ihre Streitigkeiten zu beenden und ein B\u00fcndnis zu gr\u00fcnden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 9957977891, "Left": [{"class": "", "str": "Er sicherte sich die Unterst\u00fctzung des Mohawk-Sachems Hiawatha . Dieser genoss unter den Indianern eine derart gro\u00dfe Verehrung, dass die Wei\u00dfen sp\u00e4ter glaubten, er sei ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " o Priester unter Baumgenossen tust du f\u00fcr sie die Heidenmesse sprechen blank gl\u00e4nzt der Schnee auf deinen starken \u00c4sten im Fr\u00fchlingsregen ergr\u00fcnen deine ersten Bl\u00e4tter wenn andere B\u00e4ume schon in vollen Gr\u00fcn dastehen erwachst du erst aus deinem gr\u00fcblerischen D\u00e4mmern der Kuckucksruf erklingt aus deinen Wipfeln geballte Kraft der festen Bl\u00e4ttermassen stehst du gelassen in der Mittagshitze einsaugend br\u00fctende Sommerglut ert\u00f6nt aus deinen Kronen der Tauben Gurren im Herbst erstarren deine gr\u00fcnen Bl\u00e4tter des Eichelh\u00e4hers buntes Gefieder erblinkt aus deinem Ge\u00e4ste Fruchth\u00fcllen sprengen goldfarben deine Eicheln auf schwarzen Waldboden du stiller Wandler im Jahreslauf Eiche ein Jahresring hat sich f\u00fcr"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimat-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "heimat-pfalz.de", "toknum": 3986794075, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jahresring So still und streng verz\u00fcckt so jugendlich dennoch verkn\u00f6chert die prallen Knospen recken nach den Sternenn\u00e4chten kurz vor der D\u00e4mmerung erscheinen die Kr\u00e4hen in deinen laublosen \u00c4sten o alter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zutranken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 11502103575, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Heimramms Zeiten, also Anfangs des 8. Jahrhunderts, sagt Bischoff Aribo von Freising, waren die Baiwaren noch solche Neulinge im Christenthume, dass die V\u00e4ter aus demselben Kelche ihren S\u00f6hnen die Minne Christi und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht nur nicht erst verkl\u00e4rt, sondern zu Teufeln und Unholden herabgesetzt, gleichsam in die H\u00f6lle aus dem Himmel verwiesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 17711176618, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Unrecht meint Eckermann, dass der lappl\u00e4ndische Tiermes sein Strahlenhaupt jedenfalls erst mit der Einf\u00fchrung des Christenthums erhalten habe, denn die orientalischen Strahlengottheiten sind weit \u00e4lter als die christlichen und das Christenthum hat die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einander zutranken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["5dim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "5dim.de", "toknum": 15958672128, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eugippius berichtet im Leben Severin's c. 22 von der Gottesminne, Bischof Aribo von Freising aber klagt in der Lebensgeschichte Emerans, dass die alten Bayern noch so roh im Christenthum waren, und [= da\u00df sie] aus demselben Kelche die Minne Christi und der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gottwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heideng\u00f6tter"}], "ref": "gottwissen.de", "toknum": 18947697412, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unifr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "unifr.ch", "toknum": 18476367533, "Left": [{"class": "", "str": "\" So k\u00f6nnten sie etwa reden, um uns in die Enge zu treiben; denn geben wir die Glaubw\u00fcrdigkeit des Berichtes preis, so entkr\u00e4ften wir jene Wunderaufzeichnungen; geben wir sie zu, so stellen wir uns auf die Seite der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Odin (ad quod statuto tempore omnis congregabatur populus, hei\u00dft es bei Mabillon), ein G\u00f6tzenbild st\u00fcrzte, verwundete ihn der W\u00e4chter; sogleich wurde derselbe vom Teufel besessen und starb am dritten Tage, w\u00e4hrend der Heilige keinen Schaden nahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengottes"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 17407880931, "Left": [{"class": "", "str": "Als er auf der seel\u00e4ndischen Insel Walchern (Walacria, Walachrum), dem Hauptsitze der Anbetung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verwunschen noch hausen, zu den heiligen Bronnen, aus deren Tiefe Frau Holle und manche schneeschlo\u00dfenwei\u00dfe Jungfrau geheimnisvoll aufsteigt, zu den vergessenen Malst\u00e4tten, \u00fcber welche der wilde J\u00e4ger mit seinem tollen Heere dahinsaust, zu den verrufenen Kreuzwegen, wo der Teufel, der Wehrwolf oder ein Kobold den Wanderer schreckt, zu den einsamen Tr\u00fcmmern ehemals stolzer Schl\u00f6sser und zerfallener Kirchen und Kapellen, in denen ruhelos die Geister umgehen, und zu den Sch\u00e4fern und Sonntagskindern, die auf der gr\u00fcnen Hutweide, im Waldesschatten, oder \u00fcber untergegangenen D\u00f6rfern die Wunderblumen erblicken, die"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetteraukreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "wetteraukreis.de", "toknum": 16038536146, "Left": [{"class": "", "str": "\", und gleich darauf l\u00e4dt er herzlich ein: \"und so folge denn der Leser getrosten Mutes dem Erz\u00e4hler zu den ragenden Bergen und Felsen seiner Heimat, in deren Scho\u00df die alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mussten ... die Flucht ergreifen und unter allerlei Vermummungen in abgelegenen Verstecken ein Unterkommen suchen, als der wahre Herr der Welt sein Kreuzbanner auf die Himmelsburg pflanzte, und die ... schwarze Bande der M\u00f6nche alle Tempel brachen und die verjagten G\u00f6tter mit Feuer und Fluch verfolgten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 12699854269, "Left": [{"class": "", "str": "Die G\u00f6tter im Exil \"Die armen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der damaligen Zeit, wurden auch von Frauen als Priesterinnen vertreten und diese lehrten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "jesus.ch", "toknum": 2165468837, "Left": [{"class": "", "str": "Denn die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von denen ich mich zwar abgewendet, aber scheidend in Liebe und Freundschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquila40-31.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "aquila40-31.de", "toknum": 2426677003, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe nichts abgeschworen, nicht einmal meine alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind b\u00f6se Geister, unser Herr aber hat Himmel und Erde erschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 2475212281, "Left": [{"class": "", "str": "Er legte sein ritterliches Kleid ab, gab sein Gut den Armen und trat mitten unters Volk mit den Worten: Alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ihre Fabeln wurden ausersehen, die allegorischen Gestalten und Erfindungen zu verdr\u00e4ngen;"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 2492268670, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "die alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei zum Boten und Knecht des Welterl\u00f6sers geworden, auf dessen Ankunft er vorbereitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rodena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "rodena.de", "toknum": 3867588085, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Tiefen des Weltmeeres, lie\u00df aber seine Diener, die Geister, zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen-und-maerchenstrasse-mv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "sagen-und-maerchenstrasse-mv.de", "toknum": 3940124022, "Left": [{"class": "", "str": "Als dann die Boten des Christenglaubens durchs Land zogen, floh der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und C\u00e4saren durch das Himmelreich zu \u00fcberwinden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radikalkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "radikalkritik.de", "toknum": 4171042042, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Bolland will das Evangelium rein symbolisch aufgefa\u00dft wissen und erblickt in Christus die Verk\u00f6rperung der heiligen, in aller Menschlichkeit zugleich himmlischen Kirche, dazu bestimmt, das irdische Reich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Griechenlands, Die verkappte Teufel waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-heine-club.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "heinrich-heine-club.de", "toknum": 4315914001, "Left": [{"class": "", "str": "Schalet ist des wahren Gottes Koscheres Ambrosia, Wonnebrot des Paradieses, Und mit solcher Kost verglichen Ist nur eitel Teufelsdreck Das Ambrosia der falschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eine Textsammlung zum 150. Todestag"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6ttern"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 4361520695, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heinrich Heines Freundschaft mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Garaus machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreipage2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6ttern"}], "ref": "dreipage2.de", "toknum": 4778053256, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit seiner Lehre vom Reich des Guten und Reich des B\u00f6sen wollte er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Staub, soda\u00df sich viele bekehrten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 5572396140, "Left": [{"class": "", "str": "Als heimliche Christin weigerte sie sich und ihr Gebet st\u00fcrzte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Schleudert dann den Kirchenheilgen hinterdrein mit wildem Spott, Schmilzt das Schwert des ehrnen Engels, der das Kaisergrab bewacht Die Girandola der H\u00f6lle lodert auf in dieser Nacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethezeitportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "goethezeitportal.de", "toknum": 6158521273, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von der Zinne des Palastes st\u00fcrzt der Blitz den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deren Verehrer selbst nach ihrem eigenen Gest\u00e4ndnis?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unifr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6ttern"}], "ref": "unifr.ch", "toknum": 6174912214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "30. Wie denken von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bewegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andaloria.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "andaloria.de", "toknum": 6181738227, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese radikale Sekte aufr\u00fchrerischer Ketzer hat es sich auf die Fahnen geschrieben, unsere gesamte bekannte Welt zu unterjochen, brutal folternd noch jeden braven B\u00fcrger zur Huldigung ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinem Stabe die Todten nach sich gezogen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martinschlu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "martinschlu.de", "toknum": 6308777269, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unwillens schritt ich solchem Schalle nach; so mochte einst der griechische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind b\u00f6se Geister, unser Herr aber hat Himmel und Erde erschaffen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildung-lsa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "bildung-lsa.de", "toknum": 6731073263, "Left": [{"class": "", "str": "Zu guter Letzt gab Georg auch noch sein Hab und Gut den Armen mit den Worten: \"Alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der heiligen Dreieinigkeit mit den himmlischen Heerscharen besiegt werden, hat den k\u00f6stlichen Einfall, alle Satyren und Faune der alten Heidenzeit die Stammv\u00e4ter der M\u00f6nche werden zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["humanist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "humanist.de", "toknum": 6795462606, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Abb\u00e9 Parny in seiner k\u00f6stlichen Satire \"La guerre des Dieux\", in welcher die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Babylons, Griechenlands und Roms."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liebezurwahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "liebezurwahrheit.de", "toknum": 6924517864, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu z\u00e4hlt auch die Lehre \u00fcber Gottes Wesen, die durch die Christianisierung heidnischer Gottheiten durch Konstantin eine neue Darstellung bekam, n\u00e4mlich dreieinig, wie auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehaust, der nicht blo\u00df die nackteste Liederlichkeit, sondern auch unnat\u00fcrliche Laster und Blutschande getrieben; die blinden Heiden h\u00e4tten aber dennoch, ihm zu Ehren, vor seinem Altar manchmal hundert Ochsen auf einmal geschlachtet; der ausgeh\u00f6hlte Marmorblock, worin das Blut der Opfer geflossen, sei dort noch vorhanden, und es sei eben jener Steintrog, den er, sein Sohn, zuweilen dazu benutzte, mit dem darin gesammelten Regenwasser seine Schweine zu tr\u00e4nken, oder darin allerlei Abfall f\u00fcr ihre Atzung aufzubewahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 6973818647, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Vater, den er um die geheimnisvolle Bedeutung jener S\u00e4ulen und Bildwerke befragte, sagte ihm einst, da\u00df dieses die Tr\u00fcmmer eines alten Tempels w\u00e4ren, worin ehemals ein verruchter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur die Sch\u00f6nheit ihrer Leiber zu mir spricht?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6ttern"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7965304783, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Was ist es, da\u00df ich nicht beten kann zu dem blutigen Christ und auch bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Samain, der J\u00e4ger, in den heiligen Hubertus, der mit dem Sonnen- oder Christushirsch konfrontiert wird und dessen Tag der 03. November ist)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["satureja.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "satureja.de", "toknum": 8051102737, "Left": [{"class": "", "str": "Er erlegt den Sonnenhirsch, raubt dessen Gattin, die Vegetationsg\u00f6ttin und verschleppt sie in sein unterirdisches Reich (In der christlichen Ikonografie verwandelt sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Livl. reimchr. 2670\u201373. 3398\u20133401. 6089. 4696. 11785. 11915. br\u00fcnien, pfert und rische man soll man brennen im fall des siegs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6ttern"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 8337202953, "Left": [{"class": "", "str": "zeichen, da\u00df er es annimmt. \u00fe\u00e2 k\u00f4mu \u00fear hrafnar fljugandi ok gullu h\u00e2tt, zum zeichen: at O\u0111inn mundi pegit hafa bl\u00f4tit. fornm. s\u00f6g. 1, 131. . Beweggr\u00fcnde der opfer waren \u00fcberall, entweder den g\u00f6ttern dank f\u00fcr ihre wohlthaten abzustatten oder ihren zorn zu vers\u00f6hnen, die g\u00f6tter sollten gn\u00e4dig erhalten oder wieder gn\u00e4dig gemacht werden, also zwei hauptarten, dankende und s\u00fchnende opfer. wenn das mahl begangen, ein wild erlegt, der feind besiegt Nachtrag: Von der kriegsbeute wird dem Christengott ein theil gegeben, wie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder ein; Apoll und Venus werden stets gefallen, Mercur lebt ohnehin in eures Herzens Schrein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sendmoments.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "sendmoments.de", "toknum": 8718527836, "Left": [{"class": "", "str": "War's nicht \u2013 dann tretet lieber in die Hallen Der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", insbesondere des Baal und der Astarte als Sonnengott und Mondg\u00f6ttin und auch der G\u00f6tter der Planeten und Gestirne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["per-crucem-ad-rosam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "per-crucem-ad-rosam.de", "toknum": 8885010883, "Left": [{"class": "", "str": "Das Volk selbst verf\u00e4llt freilich immer wieder den alten Gewohnheiten der es umringenden heidnischen V\u00f6lker als: Anbetung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jemals in einem anderen Sinne, als nur in der Mythologie existiert haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9413574329, "Left": [{"class": "", "str": "Heute glaubt sicher nicht einmal der unwissendste Astrologe, da\u00df Jupiter, Venus, Mars und die andern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", seines Gottes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengottes"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 9588483451, "Left": [{"class": "", "str": "Nur eins hat Macht \u00fcber ihn \u2013 der Drudenfu\u00df, denn das ist ein Zeichen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlagdrkovac.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "verlagdrkovac.de", "toknum": 10081352598, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Autor stellt heraus, wie schwer sich die Kirche in ihrem Kampf gegen den obsz\u00f6nsten aller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Griechen bei der Schlacht von Troja auftreten zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beljon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "beljon.de", "toknum": 10246503337, "Left": [{"class": "", "str": "Sondern sie war auch diejenige die direkt zu Hom\u00e9r sprach und ihm die Idee eingab die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemeint . Jedes Volk zu der Zeit verehrte seinen eigenen Gott . Zweitens das Wort \"elohim\" ist Mehrzahl und heisst w\u00f6rtlich G\u00f6tter . Gott wurde aus Ehrfurcht in der Mehrzahlform angeredet . Es bedeutet nicht , dass elohim mehrere G\u00f6tter sind . Die Juden konnten ja schliesslich nicht wissen , dass Joke das nach 2000 Jahren falsch verstehen w\u00fcrde . Aber das hatten wir doch schon alles mal durchgekaut ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirtenbarometer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "hirtenbarometer.de", "toknum": 10353486820, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Meine G\u00fcte , mit den anderen G\u00f6ttern sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Laufe der Jahrhunderte in diesen Landschaften in d\u00fcstere Gespenster und D\u00e4monen gewandelt \u2013 f\u00fcr den Menschenfreund jedoch ist er sicherlich nur sehr betr\u00fcbend."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10498784659, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser K\u00f6hlerglaube mag f\u00fcr den Culturhistoriker sehr interessant sein \u2013 es ist eigenth\u00fcmlich, wie sich die ewig heiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fortleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10498786412, "Left": [{"class": "", "str": "In gleich hoher Verehrung stehen bei ihr \u00fcbrigens auch die Geister und D\u00e4monen, unter welcher Gestalt in oft noch deutlich nachweisbarer Art \u2013 wie bereits oben angedeutet \u2013 die alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleichg\u00fcltig sei, vielfach"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 10522871759, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": ". hinein eine Art Geheimorden; sie modifizierten sein Religionssystem unter dem Einflu\u00df stoischer Philosophie sehr wesentlich und erregten durch ihre Lehre, da\u00df die Geschichte Jesu nur Schein und die Anbetung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " opferten, rosiger Lichtschimmer den Nebel durchdrang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6ttern"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10680964108, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr tat es fast leid, als hinter dem Waldh\u00fcgel des Rombinus, wo die alten Litauer ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Die Franken heut uns; morgen schufen wir Aus England Indien; jeder, wie er stand, Glich einer Mine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["william-shakespeare.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6ttern"}], "ref": "william-shakespeare.de", "toknum": 10790601045, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberstrahlten Ganz flimmernd, ganz in Gold, gleich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar geweihte Eiche f\u00e4llen und aus deren Holz in Fritzlar eine Kapelle erbauen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hasslacherberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "hasslacherberg.de", "toknum": 11659126957, "Left": [{"class": "", "str": "Ein besonderes Ereignis ist aus dem Jahr 723 \u00fcberliefert, als Bonifatius bei Geismar eine dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sogleich wieder durch einen hinduistischen beseitigt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["esoterikerforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "esoterikerforum.de", "toknum": 11834697449, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Unterbewusstsein erweist sich hier aber offenbar insofern durchaus als m\u00e4chtig, als der - bezeichnenderweise nicht besonders genau definierte -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf, aber die Gaugerichte blieben, und als Thingplatz, auf dem an bestimmten Tagen s\u00e4mtliche Gaugenossen sich versammelten, um Recht zu sprechen nach altem, von den Vorv\u00e4tern \u00fcberlieferten Brauche, behielt der Bleeck noch Jahrhunderte hindurch seine Bedeutung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alt-bramstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "alt-bramstedt.de", "toknum": 11864540024, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Einf\u00fchrung des Christentums - vor etwa tausend Jahren - h\u00f6rte die Verehrung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frija und Wuotan nach den Schrecken des drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges zu christlicher Ehe verbunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matoni.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "matoni.de", "toknum": 11909174538, "Left": [{"class": "", "str": "Als Johann Freytag, der Sohn des Simon, eine Anna W\u00fcterich - althochdeutsch Wuotanarich - heiratete, da wurden auf einem Bauernhofe die Namen unsrer beiden gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" schreibt Maurice Bardeche von unserer heutigen Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolfwiesenhuetter.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "rolfwiesenhuetter.ch", "toknum": 14442050732, "Left": [{"class": "", "str": "\"Im Allerheiligsten sitzt ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geopfert hat?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["syltlinks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "syltlinks.de", "toknum": 14897605441, "Left": [{"class": "", "str": "Wer denkt daran, da\u00df man mit der Biike einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". beugen, bezog er auf sich und sein Haus, sein Weib und sein Kind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 15064136052, "Left": [{"class": "", "str": "Jede dunkle Drohung gegen die, welche Bilder anbeten und ihre Knie vor den Baalim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jupiter, Asclepius und Mars errichtet wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-kiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "uni-kiel.de", "toknum": 15378582728, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weil er seiner Herkunft nach Dalmatiner war, lie\u00df er bald bei Salona ein besonders edles Geb\u00e4ude in der Art einer sehr gut befestigten Stadt erbauen, sozusagen einen Kaiserpalast, in welchem, wie noch bis zum heutigen Tag sichtbar, Tempel der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die D\u00e4monen mahnt\" \u2013 und er schlug ein Kreuz \u00fcber die Brust; \"von denen soll man nicht viel reden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 16572875114, "Left": [{"class": "", "str": "\"Freilich ist auch Bedenkliches dabei, was an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": den guten Gott Ulgenj und den b\u00f6sen Elrik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 16890514968, "Left": [{"class": "", "str": "Manche glauben bis heute an die uralten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Radegast vom Bildhauer A. Pola\u0161ek aus dem Jahre 1931, die r\u00f6hmisch-katholische Kirche St. Antonin Paduansky mit dem Pfarrhaus und der Lindenallee aus dem Jahre 1905. Zu den Interessantheiten der volkst\u00fcmlichen Architektur geh\u00f6rt auch die massive Kapelle mit Glocke aus dem Jahre 1848 (Ortsteil Horni Rozpite) und der h\u00f6lzerne Glockenturm aus dem Jahre 1835 (Pavlova louka)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienhaus-micki-tschechien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengottes"}], "ref": "ferienhaus-micki-tschechien.de", "toknum": 17116344949, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den Kultursch\u00e4tzen geh\u00f6ren weiterhin das steinernde Kreuz aus dem Jahre 1805, das sich vor der Kapelle befindet, die Doppelstatue der Glaubensverk\u00fcndiger Cyril und Methodius aus dem Jahre 1931, die Statue des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das Aussetzten unerw\u00fcnschter Kinder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordicdreams.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6ttern"}], "ref": "nordicdreams.de", "toknum": 17259526526, "Left": [{"class": "", "str": "Die Isl\u00e4nder mussten viele alte Sitten aufgeben, wie z.B. das Essen von Pferdefleisch, die Verehrung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verehrt worden und ist mit \u00fcber 20 000 Gr\u00e4bern (Auskunft Landratsamt Rh\u00f6n Grabfeld) einer der gr\u00f6\u00dften von Bayern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberland-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "oberland-kurier.de", "toknum": 17327755323, "Left": [{"class": "", "str": "Der Friedhof befindet sich seit 1542 in einem alten Keltenringwall . Er wurde den Juden von ganz Unterfranken angeboten in der Annahme der christliche Bev\u00f6lkerung dort seien einst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Grase lag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werner-friedl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "werner-friedl.de", "toknum": 17524360769, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Es war um die Mittagsstunde\", schreibt sie vierzig Jahre sp\u00e4ter, \"wir standen, meine Mutter und ich, im Garten zwischen den Himbeerb\u00fcschen und den Heckenrosen, dort, wo der kleine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der fern am Nordpol auf der Kanincheninsel sitzt, wo er denselben zuweilen besucht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengott"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 17611531231, "Left": [{"class": "", "str": "Das vortreffliche Ungeheuer hat leider keine Religion, und so ein Walfisch verehrt unsern wahren Herrgott, der droben im Himmel wohnt, ebensowenig wie den falschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Heilige, wenn es n\u00f6tig ist, Hand in Hand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heideng\u00f6tter"}], "ref": "haz.de", "toknum": 19747881877, "Left": [{"class": "", "str": "Als Schutzpatrone europ\u00e4ischer Identit\u00e4t arbeiten"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidengott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidengott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1470800385": 0.78125, "18345548806": 0.5344444444444444, "4924307977": 0.0, "19371310606": 0.5, "19659391661": 0.7526315789473683, "1141771793": 0.04825757575757573, "11502103575": 0.0, "11610303513": 0.5928125, "3867588124": 0.8375, "3986794075": 0.0, "17959610406": 0.5, "9739721256": 0.0, "10145282096": 0.59375, "15934048319": 0.5, "18476367533": 0.0, "17347670091": 0.6666666666666665, "9772361810": 0.6504629629629629, "12692326484": 0.5, "8093571158": 0.6399999999999999, "13201704023": 0.7333333333333333, "649094232": 0.67325, "8337546329": 0.18333333333333324, "4593183834": 0.8555555555555557, "13347690075": 0.77625, "7250909798": 0.7, "17126504057": 0.5056089743589743, "13574653563": 0.07, "14596730492": 0.7863636363636363, "2125054593": 0.7842105263157894, "3986796164": 0.8033333333333332, "1320524994": 0.8214285714285714, "8518768788": 0.5, "13179005087": 0.2276785714285714, "14574846627": 0.19956521739130426, "11296322221": 0.2749999999999999, "4016515759": 0.5, "7327231667": 0.0, "1798297780": 0.5141891891891892, "14166218425": 0.17416666666666664, "17577128128": 0.5, "14208023234": 0.71, "18106541780": 0.7522282608695651, "3048405370": 0.8068181818181819, "2408531678": 0.0, "15934048481": 0.0, "7250909922": 0.0, "637374587": 0.54125, "10966614246": 0.0, "7001762541": 0.784375, "13616348912": 0.7460526315789473, "4490757881": 0.0, "15958672128": 0.0, "6672985346": 0.5416666666666666, "18947697412": 0.0, "4171062537": 0.5, "4383643915": 0.5, "7141438084": 0.5, "4813436036": 0.0, "9957977891": 0.0, "166106409": 0.6191666666666665, "3971162411": 0.0, "15037741876": 0.6060714285714286, "9576809270": 0.5, "6879268679": 0.5, "17407880931": 0.0, "14897607566": 0.0, "3940123999": 0.15480769230769226, "7704983913": 0.024166666666666666, "7512843630": 0.7209090909090909, "152852878": 0.19861111111111118, "8056748922": 0.6980000000000001, "12201347968": 0.225, "4345445772": 0.5, "11682834317": 0.5, "5276283790": 0.7333333333333333, "19422813592": 0.5, "8535431069": 0.2749999999999999, "15361052582": 0.5089743589743589, "13109222313": 0.5648214285714286, "17711176618": 0.0, "8143360437": 0.5, "13327055287": 0.85, "13933537212": 0.6024137931034482, "12699854269": 0.5, "7399934398": 0.021993243243243234, "14021943232": 0.5, "6692961735": 0.7166666666666667, "12860615116": 0.328125, "12830089169": 0.5, "16038536146": 0.0, "5063471571": 0.5947177419354838, "4482695129": 0.5, "18029915099": 0.5, "3553635295": 0.19249999999999992, "16038507942": 0.6103030303030301, "4715070438": 0.7025, "4219017713": 0.6299999999999999, "9739721203": 0.5530357142857143, "18162307065": 0.7684210526315789, "9588483413": 0.7916666666666667}, "Desc": [{"nicearg": "Heidengott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidengott%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heidengott\"]", "op": "Query", "size": 150}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidengott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 150}], "concsize": 150, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 150}