{"Sort_idx": [], "numofpages": 5, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phoenix-music.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "phoenix-music.de", "toknum": 4887894219, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wow - ihr habt's ordentlich krachen lassen in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sicherte den knappen Vorsprung resolut ab und feierte nach dem Abpfiff ausgelassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 4506946150, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte sich mit seinem eigenen - relativ leichten Ball - von Beginn an absetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nhv-schweinfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfeld"}], "ref": "nhv-schweinfurt.de", "toknum": 5966309309, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat sie einen ersten Toten au\u00dferhalb ihres Krankenhauses gesehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grafenrheinfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "grafenrheinfeld.de", "toknum": 18102319697, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einem schweren Verkehrsunfall in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte unsere U12 zwei wichtige Siege einfahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djk-unterspiesheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "djk-unterspiesheim.de", "toknum": 1418601280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am letzten Spieltag in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt es in Oberelvenich aber nicht, wie bereits im Jahr 1907 festgestellt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sophie-lange.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "sophie-lange.de", "toknum": 13286963328, "Left": [{"class": "", "str": "Ein sogenanntes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohl schon seit dem 14. Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evkirchemar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "evkirchemar.de", "toknum": 14711491599, "Left": [{"class": "", "str": "Das Marktrecht besa\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besa\u00dfen von Beginn an wesentlich mehr Spielanteile, allein beim Abschluss taten sich gro\u00dfe Schw\u00e4chen auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djk-unterspiesheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelder"}], "ref": "djk-unterspiesheim.de", "toknum": 4682862136, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnten wir folgendes beobachten: Eine junge Frau wollte in der Mitte aussteigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traffiq.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "traffiq.de", "toknum": 6700831723, "Left": [{"class": "", "str": "An der Haltestelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" angegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sophie-lange.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelde"}], "ref": "sophie-lange.de", "toknum": 13286963322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Fundstelle ist in den Bonner Jahrb\u00fcchern mit \"im sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2139775947, "Left": [{"class": "", "str": "Juli 2009) der Ausl\u00f6ser f\u00fcr einen Einsatz der Freiwilligen Feuerwehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder einen lutherischen Prediger bekam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evkirchemar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "evkirchemar.de", "toknum": 14711492519, "Left": [{"class": "", "str": "Der Graf von Wertheim sorgte rasch daf\u00fcr, dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["no-speech.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "no-speech.de", "toknum": 2221080218, "Left": [{"class": "", "str": "Am ersten Weihnachtsfeiertag waren wir im Tanzcenter in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bl\u00fcht es bereits gelb und rosa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heddernheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "heddernheim.de", "toknum": 11297750379, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den G\u00e4rten der langen H\u00e4userriegel An der Ringmauer und Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird der Radweg um das Warteh\u00e4uschen herumgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heddernheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "heddernheim.de", "toknum": 3758816037, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Bereich der Bushaltestelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrzburgisches Lehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["findcity.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "findcity.de", "toknum": 18330471937, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den st\u00e4dtischen Rechten geh\u00f6rte wohl damals schon das Marktrecht. 1612 wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \"einem fr\u00e4nkischen Zentrum der Laurentius-Verehrung\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 18058124824, "Left": [{"class": "", "str": "Zugleich pflegte der Ort zeitweise eine enge Verbindung zum Kloster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-maria-hilf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "kloster-maria-hilf.de", "toknum": 13242462127, "Left": [{"class": "", "str": "Die Urpfarrei war Wipfeld, der geistliche Mittelpunkt aber in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einen neuen Pfarrhof und eine neue Kirche zu bauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evkirchemar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeldern"}], "ref": "evkirchemar.de", "toknum": 14711492345, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Julius Echter gebot den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Kreisklasse zwischen den Pfosten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "bfv.de", "toknum": 963439822, "Left": [{"class": "", "str": "Als aktiver Fu\u00dfballer stand J\u00fcrgen Pfau beim TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 8:0 besiegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djk-unterspiesheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "djk-unterspiesheim.de", "toknum": 1418601303, "Left": [{"class": "", "str": "Die M\u00e4dels gewannen 4:3 gegen den TSV R\u00f6thlein und konnten den TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["achim-bartoschek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "achim-bartoschek.de", "toknum": 696184193, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Beginn des n\u00e4chsten Bahntrassenabschnitt an der Einm\u00fcndung Oberes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzte sich die Mannschaft von Susanne Geis auch gegen Donnersdorf und Grettstadt sicher durch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 7026094756, "Left": [{"class": "", "str": "Beim letzten Spieltag in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herr Fritsche sorgte dann mit allseitiger Begeisterung f\u00fcr das leibliche Wohl."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-maria-hilf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "kloster-maria-hilf.de", "toknum": 9835487688, "Left": [{"class": "", "str": "Der Verwaltungsleiter vom Kloster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Am Forum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heddernheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "heddernheim.de", "toknum": 17941975950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Kastell (Station 2) stand zwischen den Stra\u00dfen Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umsiedler-schleife.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelder"}], "ref": "umsiedler-schleife.de", "toknum": 7462718729, "Left": [{"class": "", "str": "Bei planm\u00e4\u00dfigem Verlauf des Verfahrens, sei Ende 2011 mit einer Genehmigung durch die oberste Landesplanungsbeh\u00f6rde zu rechnen, so"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Schweinfurt bestattet; seine Gebeine wurden 1804 in die Pfarrkirche \u00fcbertragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 2424158501, "Left": [{"class": "", "str": "Liborius Wagner wurde 1637 in der Klosterkirche in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Duellen mit Schraudenbach und Hambach, und sicherte sich damit den Klassenerhalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "swex.de", "toknum": 18462699360, "Left": [{"class": "", "str": "Letzte wichtige Punkte sammelte der TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fahrender 20-j\u00e4hriger Pkw-Fahrer hatte beim \u00dcberholen die entgegenkommende Motocross-Maschine \u00fcbersehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 9944557522, "Left": [{"class": "", "str": "Ein in Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "swex.de", "toknum": 18462699197, "Left": [{"class": "", "str": "Als st\u00e4rkster Verfolger pr\u00e4sentierte sich zum Abschluss Vizemeister TV Hassfurt mit einem knappen 5:4-Erfolg gegen den TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach rechts auf ein Tankstellengel\u00e4nde einbog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heddernheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "heddernheim.de", "toknum": 184578810, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Rollerfahrer war zuvor hinter einem Transporter hergefahren, der in H\u00f6he der Stra\u00dfe Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellen, der bei b\u00f6igem Wind und auf einem mit vielen \"Unregelm\u00e4\u00dfigkeiten\" versehenen Platz stattfand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nhv-schweinfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "nhv-schweinfurt.de", "toknum": 5966309185, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dieser Pr\u00e4misse kann man den Spieltag in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Verteidigung aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelder"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 6993284331, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der 70. Minute schoss A. Menninger den letztlich verdienten Siegtreffer zum 0:1 und nutzte eine Schw\u00e4che der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihren gro\u00dfen Auftritt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "swex.de", "toknum": 6180061337, "Left": [{"class": "", "str": "Am Mittwoch, 16.12., hat um 17.30 Uhr die Blaskapelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein charakteristisches Beispiel f\u00fcr die klassizistisch-strenge Art der Architektur Neumanns in der Mitte der 20er-Jahre des 18. Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datenmatrix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfeld"}], "ref": "datenmatrix.de", "toknum": 17244218384, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V. laden wir Sie alle recht herzlich ein, mit uns die Kirchweih in Heidenfeld zu feiern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 7055907244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Namen des TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in weniger als 10 Monaten Bauzeit \u2013 \u00fcblich sind 15-20 Monate - zu errichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uez.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "uez.de", "toknum": 11280792144, "Left": [{"class": "", "str": "Diese gute Zusammenarbeit erm\u00f6glichte es uns, das Umspannwerk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ihren Heimspielen antritt, dann ist das Fu\u00dfballspiel sicher die Hauptsache auf dem TSV-Gel\u00e4nde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 1280917151, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn die 1. und 2. Mannschaft des TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der dieses seinem Schwiegersohn, dem Altb\u00fcrgermeister Kirchhofer, noch mitteilen konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lobberich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "lobberich.de", "toknum": 11776581287, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Feststellung machte der verstorbene alte Bauer Ophoves aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an, die bei den Sommertemperaturen von \u00fcber 30grad kaum noch aus der eigene H\u00e4lfte kamen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelder"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 14246815377, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Geesdorf gab nicht auf und rannte pausenlos auf das Tor der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch einen Treffer von Spielertrainer Michael Prowald in der Nachspielzeit knapp die Oberhand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djk-unterspiesheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "djk-unterspiesheim.de", "toknum": 17800452442, "Left": [{"class": "", "str": "In einer technisch und auch k\u00e4mpferisch hochklassigen Begegnung behielten die G\u00e4ste aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fallen 4464 Einwohnergleichwerte (EGW) an f\u00fcr Schwebheim 4576 EGW."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainpost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "mainpost.de", "toknum": 3141145342, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr R\u00f6thlein mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "die-kirche.de", "toknum": 12682226568, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1978 betreut er die Luisenkirche, seit der Fusion vor zehn Jahren beide Gemeinden mit 3600 Mitgliedern, gemeinsam mit seinem Kollegen Wolfram von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie Sie sicherlich aus der Presse erfahren haben, hat der TSV HEIDENFELD 1923 e.V. eine neue F\u00fchrungsmannschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 1280917350, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Liebe Zeitgenossen in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Duellen mit K\u00fctzberg und DJK Schweinfurt, die sich \u00fcberraschend gegen den TV Gerolzhofen behauptete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "swex.de", "toknum": 15318608860, "Left": [{"class": "", "str": "Als st\u00e4rkster Verfolger pr\u00e4sentierte sich der TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jahrhundertelang unter der Herrschaft der Grafen von Wertheim; diese hatten in den 1520er Jahren in Heidenfeld die Lehre Martin Luthers verk\u00fcnden lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-marktheidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "stadt-marktheidenfeld.de", "toknum": 15557126935, "Left": [{"class": "", "str": "Zuvor war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jahrhundertlang dem Propst unterstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-maria-hilf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "kloster-maria-hilf.de", "toknum": 13242462219, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Vogtei von Hirschfeld wurde 1405 an Wilhelm von Th\u00fcngen verkauft, w\u00e4hrend Gernach und Lindach sowie das Dorf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 6 Punkten abstimmen!!! \u2013 Danke im Namen der Fussballer!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 11475197189, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Fans und Freunde des TSV \u2013 Fussballs, bitte dort f\u00fcr den TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (2.v.r.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schachfreundedeizisau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "schachfreundedeizisau.de", "toknum": 3874153968, "Left": [{"class": "", "str": "Jens erspielte sich bei 23 Teilnehmern mit 16,5 Punkten nur einen halben Punkt weniger als der neue Titeltr\u00e4ger Mark"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf, die sich deutlich gegen die Konkurrenz aus K\u00f6nigsberg und Hassfurt durchsetzten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "swex.de", "toknum": 10074175430, "Left": [{"class": "", "str": "Neben dem TSV Grafenrheinfeld trumpften diesmal auch erwartungsgem\u00e4\u00df der TSV Bergrheinfeld sowie \u00fcberraschend der TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alarmiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2187682432, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Samstagmorgen (11.4., ca. 9.40) wurde die Heidenfelder Wehr wegen eines ausgel\u00f6sten Rauchmelders im Kloster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser Zeitung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ta-vlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ta-vlog.de", "toknum": 14210889955, "Left": [{"class": "", "str": "Weil sich einige daran nicht gehalten und erneut versucht hatten, sich dem Geb\u00e4ude zu n\u00e4hern, setzte die Polizei gegen sie Pfefferspray ein, sagte Polizeisprecher Jens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinem Balthasar Neumann Kloster, Hirschfeld, vorbei an Kloster St. Ludwig in den Weinort Stammheim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweinfurt360.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "schweinfurt360.de", "toknum": 18718531653, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter \u00fcber R\u00f6thlein,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem vorigen Jahr noch eine Rechnung mit Bernd offen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schach-ebersbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "schach-ebersbach.de", "toknum": 7569007022, "Left": [{"class": "", "str": "Ob die Initiative f\u00fcr diesen Antrag vom Ulmer Mannschaftsf\u00fchrer oder von Heidenfeld ausging, ist uns nicht bekannt; jedenfalls hatte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Hirschfeld gegr\u00fcndet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolitzheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "kolitzheim.de", "toknum": 11875981491, "Left": [{"class": "", "str": "Des weiteren berichtete er \u00fcber die Gr\u00fcndung der Spielergemeinschaft JFG (Jugendf\u00f6rdergemeinschaft) \"Altmainschorn\", die mit den Nachbarvereinen Lindach,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), der bereits im Winter als Sonderaufsteiger in diese Leistungsklasse aufger\u00fcckt war und dort bereits in ersten Spielen Erfahrung sammeln konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "bfv.de", "toknum": 755116575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bezirksliga erg\u00e4nzt Michael Dotzel (TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Prozession ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eo-bamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "eo-bamberg.de", "toknum": 18207250212, "Left": [{"class": "", "str": "Jubil\u00e4umsfeier der Wallfahrt begangen wurde, hielt der Weihbischof von W\u00fcrzburg unter der Assistenz des Abtes Hieronymus, des Pr\u00e4laten von Schwarzach und des Proptes von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgel\u00f6st hamstern errichten und i.d.R. gastfreundlich \u00e4hnlich sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xylou.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "xylou.de", "toknum": 6063473533, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Ausgleich des Wasser- und Salzverlustes sind in Apotheken Pulvermischungen erh\u00e4ltlich, die in (sauberem!)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach dem R\u00fcckfall an das Hochstift W\u00fcrzburg anstelle der alten romanischen Kirche eine neue Kirche, die Echter-Kirche, als sichtbares Zeichen der Gegenreformation errichten lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-marktheidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "stadt-marktheidenfeld.de", "toknum": 15557126905, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcrstbischof Julius Echter von Mespelbrunn hatte im damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Nettetal-Lobberich ihr K\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lobberich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "lobberich.de", "toknum": 16410550610, "Left": [{"class": "", "str": "An insgesamt 12 Stationen zeigen die 21 Gruppen am Samstag, dem 15. September zwischen 08.00 und 12.00 Uhr sowie von 12.30 bis 16.30 Uhr im Gewerbegebiet"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " untertan, Herlheim, Unter- und Oberspiesheim geh\u00f6rten zum Ebracher Klosteramt in Sulzheim, Kolitzheim und Stammheim z\u00e4hlten zum hochf\u00fcrstlich w\u00fcrzburgischen Amt Klingenberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolitzheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "kolitzheim.de", "toknum": 1740781041, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Ausnahme des reichsritterschaftlichen Ortes Zeilitzheim lebten bis 1803 alle D\u00f6rfer unter der geistlichen Herrschaft des Krummstabes: Gernach und Lindach waren dem Chorherrenstift"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Wassermungenau und auf den Kirchentag auf dem Hesselberg, aber auch auf die regelm\u00e4\u00dfigen Sitzungen des Landeskirchenrates, bei denen viele wichtige Dinge f\u00fcr unsere Kirche beraten werden und wo ich nat\u00fcrlich auch die Interessen des Kirchenkreises und seiner Dekanate und Kirchengemeinden einbringen will."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ansbach-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ansbach-evangelisch.de", "toknum": 1903890663, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich freue mich auf die ersten Ordinationen in Markt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-maria-hilf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "kloster-maria-hilf.de", "toknum": 13242463309, "Left": [{"class": "", "str": "Alt\u00e4re, Gem\u00e4lde, Orgel, Statuen, Glocken und das Chorgest\u00fchl wurden nachweislich verkauft, und zwar nach Schweinfurt, Wipfeld, Gernach, Hirschfeld und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcndig geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uez.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "uez.de", "toknum": 15892069704, "Left": [{"class": "", "str": "Eine sehr ehrgeizige Aufgabe\", wie Gerald Gr\u00e4f, bei der \u00dcZ f\u00fcr die Abwicklung des Neubaus zust\u00e4ndig, zu berichten wei\u00df. Erst Ende 2009 habe man nach geeigneten Fl\u00e4chen f\u00fcr die Umspannanlage gesucht und sei schlie\u00dflich im vergangenen Februar in der Gemarkung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein \"aktiver Verein ist, der viel f\u00fcr den Ort bietet\", so das Res\u00fcmee von Simon G\u00f6bel, dem Moderator des Abends."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 12835384031, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Jahreshauptversammlung bewies durch die Berichte und die Besucherzahl, dass der TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den prachtvollen Hochaltar mit den Aposteln Petrus und Paulus bei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainpost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "mainpost.de", "toknum": 10862279612, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die eigentliche Weihe erfolgte aber schon am 24. Juni 1612, durch Weihbischof Eucharius Sang aus W\u00fcrzburg. 1789 kam das Klostergut Heiligenthal zur Pfarrei, ein Jahr sp\u00e4ter steuerte das Kloster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dotierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelde"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 6990118213, "Left": [{"class": "", "str": "Woher ich es wu\u00dfte, wei\u00df ich nicht; aber ich wu\u00dfte es, er war den K\u00fcchenbrink herabgekommen vom Steine; er war herausgekommen aus der Pforte nach Mitternacht, wo man heute noch das Agnus Dei mit der Fahne eingehauen siehet, von dem Orte, wo sein Stein gestanden hat, sein Altar und Opferstein, allwo man die R\u00f6mer und die Soldaten Caroli Magni abgeschlachtet hat, ehe und bevor Graf Siegfried von der Bomeneburg, was wir heute die Homburg hei\u00dfen, unser Kloster anlegte und es mit dem Hedfeld, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Tafelladen in Ha\u00dffurt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "swex.de", "toknum": 6030480879, "Left": [{"class": "", "str": "Die von den Mitgliedsbetrieben der Innung gespendeten Christstollen erhalten in diesem Jahr die Stadt Schweinfurt f\u00fcr die Sozialweihnachtsfeier, der Landkreis Schweinfurt f\u00fcr das Kreisaltenheim Werneck und das Kloster Maria Hilf in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist stolz auf seine Jugend \u2013 was das Anpacken und die Meisterschaften betrifft HEIDENFELD Gro\u00dfes Lob zollten die Verantwortlichen und Mitglieder des TSV Heidenfeld in der Jahreshauptversammlung der Vereinsjugend, die anpackt, wenn sie gebraucht wird \u2013 sei es bei Faschingsveranstaltungen, Vereinsfesten oder der Bewirtschaftung des Sportheims."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 7102883866, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bericht von der Jahreshauptversammlung des TSV Heidenfeld am 18.03.2011: TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Hirschfeld und Stammheim bis nach Fahr und mainaufw\u00e4rts von Untereisenheim \u00fcber Obereisenheim, Wipfeld, Garstadt und Bergrheinfeld zur\u00fcck nach Grafenrheinfeld."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["revista.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "revista.de", "toknum": 4790237236, "Left": [{"class": "", "str": "Die neue autofreie Zone umfasst im n\u00e4chsten Jahr die Strecke von Grafenrheinfeld \u00fcber R\u00f6thlein,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Hirschfeld bleiben somit f\u00fcr den Autoverkehr ge\u00f6ffnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["b4bmainfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "b4bmainfranken.de", "toknum": 3972665821, "Left": [{"class": "", "str": "Die urspr\u00fcnglich 45 Kilometer lange Strecke durch Volkach, Fahr, Untereisenheim, Obereisenheim, Stammheim, Wipfeld, Garstadt, Bergrheinfeld, Grafenrheinfeld, R\u00f6thlein,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") in Unterfranken als drittes von sieben Kindern eines B\u00e4ckers und Bauern, \u2020 12.6. 1952 in M\u00fcnchen auf dem Krankenbett w\u00e4hrend der Fronleichnamsprozession. - Der Ortspfarrer erm\u00f6glichte den \u00dcbergang des begabten und flei\u00dfigen Sch\u00fclers von der Volksschule in die h\u00f6here Schule: 1879-1883 besuchte F. das Gymnasium in Schweinfurt, 1883 bezog er das bisch\u00f6fliche Knabenseminar \"Kilianeum\" in W\u00fcrzburg, von wo aus er das dortige Gymnasium besuchte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "musin.de", "toknum": 16867066803, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "FAULHABER, Michael von, katholischer Theologe, Bischof von Speyer, Erzbischof von M\u00fcnchen und Freising und Kardinal, * 5.3. 1869 in dem Dorf Klosterheidenfeld (heute:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Mainfrankenpark."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unser-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "unser-wuerzburg.de", "toknum": 16360654649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Foto (Ingrid Weigert): Von der Grundschule R\u00f6thlein kamen (v.l.) Anna, Jana, Jule und Hannah aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), Udo Lenhard (FC Lindach), Wolfgang Hellert (FC Lindach), Rene Kohl (TSV Grettstadt)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "bfv.de", "toknum": 17721248166, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schiedsrichtergruppe Gerolzhofen war mit folgenden Teilnehmern vertreten (im Bild von links hinten, dann vorne): Maximilian Ziegler (FC Lindach), Frank Tallner (TSV Abtswind), J\u00fcrgen Ru\u00df (SV M\u00f6nchstockheim), Benedict Schumann (SV Stammheim), Christian Schmitt (TSV Grettstadt), Michael Dotzel (TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstanden sch\u00f6ne Wohngebiete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lobberich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "lobberich.de", "toknum": 1954833506, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Richtung Ditgesh\u00e4user und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoeneberg-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "schoeneberg-evangelisch.de", "toknum": 13687376605, "Left": [{"class": "", "str": "November 2010 Wort Gottes und Predigt (Pfarrer von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Initiative gegen Abschiebehaft in Berlin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedenskooperative.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "friedenskooperative.de", "toknum": 15756208841, "Left": [{"class": "", "str": "\"Sie werden gehalten wie Verbrecher\", sagt Elisabet von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", geh\u00f6rt heute zu R\u00f6thlein bei Schweinfurt \u2013 12.6.1952 M\u00fcnchen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gavagai.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "gavagai.de", "toknum": 14450014479, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "* 5.3.1869"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammen mit Rh\u00f6nsprudel gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinfeld-msp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelder"}], "ref": "steinfeld-msp.de", "toknum": 231833989, "Left": [{"class": "", "str": "Als Sponsoren konnte man die beiden Hauptgetr\u00e4nkelieferanten Lohrer Bier und Getr\u00e4nke"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweinfurter-mainbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "schweinfurter-mainbogen.de", "toknum": 18695900161, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ehrenabend des Historischen Vereins"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte das Team keine Probleme und sicherte sich mit 11:6 und 11:4 beide Punkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nhv-schweinfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "nhv-schweinfurt.de", "toknum": 5966303282, "Left": [{"class": "", "str": "Mannschaft der SG Jahn /"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sick im Gep\u00e4ck anmarschierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spvgg-rommelshausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "spvgg-rommelshausen.de", "toknum": 16569811534, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht wenig \u00fcberrascht war die Heimmannschaft dann, als die G\u00e4ste mit den zwei DWZ-Schwergewichten IM"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". kaufen Womens Intimacy Enhancer online"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dance-the-funky-chicken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "dance-the-funky-chicken.de", "toknum": 16434851255, "Left": [{"class": "", "str": "Leider geht damit auch wieder eine ganz gro\u00dfe Partyhochburg in die Sommerpause: das Tanzcenter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stra\u00dfe 17."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["veitshoechheim-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelder"}], "ref": "veitshoechheim-blog.de", "toknum": 12211763966, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders angetan war sie, wie auf den Fotos zu sehen, von der Bl\u00fctenpracht im Bereich der erdgeschossigen Eigentumswohnung von Helmut Grieb in der Wohnanlage"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Leistungspr\u00fcfung Wasser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 19610157376, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[singlepic=450,300,225,,left]Mit Bravour bestanden am 14. Juni alle f\u00fcnf angetretenden Gruppen der Freiwilligen Feuerwehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Hirschfeld \u2013 R\u00f6thlein\", scheidet auf eigenem Wunsch aus dem priesterlichen Dienst aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfeld"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 5255629898, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3. September: Norbert Clausen, zuletzt Pfarrer der Pfarreiengemeinschaft \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - DJK Unterspiesheim"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djk-unterspiesheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "djk-unterspiesheim.de", "toknum": 9527007815, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 24 in der R\u00f6merstadt-Siedlung, die 1927/28 entstanden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauhaus-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "bauhaus-online.de", "toknum": 1095426171, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das in die Schausammlung des Werkbundarchiv \u2013 Museum der Dinge integrierte Exemplar der \"Frankfurter K\u00fcche\" stammt aus einem Zweifamilien-Reihenhaus im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bank\u00fcblichen Gesch\u00e4ftsbedingungen bereitzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 17563922394, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(4) Bei Aufl\u00f6sung oder Aufhebung oder Wegfall der steuerbeg\u00fcnstigten Zwecke des Vereins, ist das verbleibende Verm\u00f6gen bis zu 10 Jahren f\u00fcr eine Neugr\u00fcndung eines Sportvereins in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", und ein \"Baldersheim\" s\u00fcdlich von Aub - und das alles in einem Umkreis von nur etwa 50 km."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asatru.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "asatru.de", "toknum": 6450636440, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da gibt es einen \"Heidengraben\" bei Deubach, einen \"Heidenkessel\" s\u00fcdlich Tauberbischofsheim, einen grossen \"Heidberg\" bei K\u00fclsheim, einen \"Heidenbukkel\" bei Limbach, einen \"Heidenberg\" bei Dorfprozelten, einen \"Heidenh\u00f6ger\" bei Grossheubach, eine \"Heidenplatte\", ein \"Heidersbach\", ein \"Heidingsfeld\", ein \"Markt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Osterfelder Stra\u00dfe 27, Zimmer 214, Tel.: 70-3151)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinbottrop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelder"}], "ref": "meinbottrop.de", "toknum": 14848026004, "Left": [{"class": "", "str": "Interessierte, die sich in der Zwischenzeit zwischen Schule und Studium/Beruf sozial engagieren m\u00f6chten, wenden sich entweder direkt an die Schulleiterin, Frau Heckmann (Adolf-Kolping-Schule, Windm\u00fchlenweg 3, Tel.: 2 51 79), oder an die Ansprechpartnerin beim Schulamt f\u00fcr die Stadt Bottrop, Frau"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Hirschfeld, R\u00f6thlein im Landkreis Schweinfurt ernannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 14674738272, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00fcrzburg/Heidenfeld/Traustadt (POW) Bischof Dr. Friedhelm Hofmann hat Andreas Hanel (32), Pfarrvikar in der Pfarreiengemeinschaft Kirche am Zabelstein (Traustadt), mit Wirkung vom 1. September 2013 zum Pfarrer und Leiter der Pfarreiengemeinschaft"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (20.15), 9. September in Dingolshausen (20.15 Uhr), 14. Oktober in Oberspiesheim (20.15 Uhr), 11. November in Zeilitzheim (19.30 Uhr), 9. Dezember in Frankenwinheim (19.30 Uhr)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeilitzheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "zeilitzheim.de", "toknum": 3462031182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Termine 2012: 11. M\u00e4rz in Dingolshausen (19.30 Uhr), 8. April in Oberspiesheim (20.15 Uhr), 13. Mai in Zeilitzheim (20.15 Uhr), 10. Juni in Frankenwinheim (20.15 Uhr), 8. Juli in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 76. 2:1 G\u00f6hlert 77. 3:1 Thurk 87. Zuschauer: 8000 SV Wehen Wiesbaden - VfB Stuttgart II 0:0 Zuschauer: 2500"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ballraum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelder"}], "ref": "ballraum.de", "toknum": 2851183149, "Left": [{"class": "", "str": "Hansa Rostock - VfL Osnabr\u00fcck 0:3 Tore: 0:1 Piossek 52. 0:2 Grimaldi 65. 0:3 Piossek 70. Zuschauer: 15000 SV Babelsberg 03 - 1. FC Saarbr\u00fccken 0:1 Tor: Ziemer 64. Zuschauer: 2500 Rot-Wei\u00df Erfurt - Wacker Burghausen 0:3 Tore: 0:1, 0:2 Luz 18., 70. 0:3 Senesie 89. Zuschauer: 4500 1. FC Heidenheim - Hallescher FC 3:1 Tore: 0:1 Hartmann 67. 1:1"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Schweinfurt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 2579966450, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen 1522 und 1530 wurde in der Grafschaft Wertheim und damit auch in Marktheidenfeld die Reformation eingef\u00fchrt. 1612 wurde Heidenfeld nach der W\u00fcrzburg-Wertheimer Fehde (1599 bis 1617) als w\u00fcrzburgisches Lehen eingezogen, es begann die Gegenreformation unter dem Pfarrer Johannes Molitor (1576?1639). 1632 bis 1634 war der Ort nach den Siegen der Schweden wieder kurz protestantisch, danach geh\u00f6rte der Ort zum Hochstift W\u00fcrzburg. 1649 ist erstmals die Bezeichnung Marktheidenfeld belegt, als Unterscheidung zum ebenfalls zum Hochstift W\u00fcrzburg geh\u00f6rigen Kloster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gilt als der zweite Stifter von Triefenstein. 1623 erhielt das Kloster zwar einen Teil seiner Rechte wieder zur\u00fcck, gelangte aber 1632 bis 1634 durch die siegreichen Schweden als Geschenk an den Grafen von L\u00f6wenstein-Wertheim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datenmatrix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "datenmatrix.de", "toknum": 4151938101, "Left": [{"class": "", "str": "Propst Johann Molitor (reg. 16171637), Verfasser asketischer Schriften und Vorstand von"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 4435501456, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Mutterhaus in W\u00fcrzburg - , deren Konkrekation fast 100 Jahre Pflegedienste in Hollfeld verrichtete, Schwester Beatrix Fuchs aus Obernzell, die Niederbronner Schwestern aus dem Theresienkrankenhaus in N\u00fcrnberg, Bezirkstagspr\u00e4sident a.D. Edgar Sitzmann, den Landtagsabgeordneten Henry Schramm, Bgm. Karin Barwisch Hollfeld, Bgm. Heinrich Thaler aus Burgwindheim, der Heimatgemeinde von Pfr. H\u00f6fer, zahlreiche Damen und Herren des Stadtrates, die Mitglieder des Pfarrgemeinderates und der Kirchenverwaltung sowie die Fahnenabordnungen und Mitglieder der Vereine begr\u00fc\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mariae-himmelfahrt-hollfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "mariae-himmelfahrt-hollfeld.de", "toknum": 16658536415, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den Mitbr\u00fcdern von Herrn Pfarrer H\u00f6fer, namentlich Domvikar Monsignore Dr. Konrad Dorn, Pfr. Bernhard Kr\u00fcger K\u00f6nigsfeld, Pfr. Reinhold Seidl Erlangen, Pater Jan Burghardt Bayreuth, Pfr. Herwig G\u00f6ssl, Hannberg, Pater Johann Neuner und Pfr. Bernhard Friedmann Pinzberg sowie dem Diakonandus Christian Kaiser, konnte er die \"Erl\u00f6serschwestern\" aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Michael"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tri-sport-team.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfelder"}], "ref": "tri-sport-team.de", "toknum": 17363562590, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Schlibecker Berg immer am ersten Sonntag in den Sommerferien zu einer Fahrradtour und zum anschlie\u00dfenden Sommerfest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lobberich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "lobberich.de", "toknum": 16241656141, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Chronik zeugt von der Hartn\u00e4ckigkeit der Bocholter Bauern, ihre Existenz ist nur den Mitgliedern, Nachbarn und einigen wenigen Eingeweihten bekannt: Die St. Josef Bruderschaft Lobberich-Bocholt-Sittard ist seit \u00fcber 40 Jahren ruhend gemeldet, sie ist in keinem Verband organisiert aber dennoch aktiv: Seit 20 Jahren treffen sich Mitglieder und Nachbarn aus Bocholt, Sittard,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinem Balthasar-Neumann-Kloster geht es weiter nach R\u00f6thlein und Grafenrheinfeld."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweinfurt360.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "schweinfurt360.de", "toknum": 77292780, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber Hirschfeld und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rangen, Heuscheuer und Kleinengelein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unser-steigerwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelder"}], "ref": "unser-steigerwald.de", "toknum": 459697681, "Left": [{"class": "", "str": "Genannt werden unter anderen die Waldorte Bachrangen, Dreibrunnknuck,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ? Glaubenszentrum im barocken Mainfranken Erste arch\u00e4ologisch belegte Siedlungsspuren reichen f\u00fcr Heidenfeld am Main bis in die Urnenfelderzeit um 1200 v. Chr. zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datenmatrix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "datenmatrix.de", "toknum": 549956970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ortsname: R\u00f6thlein Geschichte:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Main bis in die Urnenfelderzeit um 1200 v. Chr. zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datenmatrix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "datenmatrix.de", "toknum": 549956982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ortsname: R\u00f6thlein Geschichte: Heidenfeld ? Glaubenszentrum im barocken Mainfranken Erste arch\u00e4ologisch belegte Siedlungsspuren reichen f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["architekturbuero-jaecklein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "architekturbuero-jaecklein.de", "toknum": 648787789, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "05.05.2011 Einweihung des neuen Schalthauses"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hauser-exkursionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "hauser-exkursionen.de", "toknum": 703524424, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wohnhaft in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzte nach und zielte knapp \u00fcber die Latte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-finden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelder"}], "ref": "sport-finden.de", "toknum": 751126660, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Hausherren fanden keinen Mittel gegen kompakte Aachener und versuchten es meist aus der Distanz, was in der 31. Minute erstmals richtig gef\u00e4hrlich wurde: Schnatterers Schuss konnte Melka nicht festhalten,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist neben der Bayernliga, auch als Spielleiter in der U17 Bundesliga nominiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "bfv.de", "toknum": 755116508, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Peter Dotzel aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stra\u00dfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["veitshoechheim-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelder"}], "ref": "veitshoechheim-blog.de", "toknum": 759115600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "418.000 Euro investiert die Gemeinde in den Ausbau der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parkplatzvergleich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "parkplatzvergleich.de", "toknum": 860534557, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Super Service, sehr netter Kontakt , 31.03.2012 von Thomas Krei\u00dfl aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fredis-garage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "fredis-garage.de", "toknum": 1034043720, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der letzte Versuch, n\u00e4mlich von Lohr aus wieder in unseren Landgasthof bei Dammbach zu kommen, endete in Markt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erstmals als bayerischer Sch\u00fclermeister durch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 1065655909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der Bayrischen Meisterschaft im Hallenkorbball am 21.03. setzten sich die J15 des TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 1083286927, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bayerische Meisterschaften im Hallenkorbball am 21. M\u00e4rz in Dittelbrunn F\u00fcr die Bayerische Meisterschaft qualifiziert hat sich in der Altersklasse Jugend 15 auch die Mannschaft des TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das G\u00fctesiegel \"Sport Pro Gesundheit\" sowie \"Pluspunkt Gesundheit\" vom Deutschen Turnerbund verliehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 1214587151, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr das am Mittwochabend um 20 Uhr laufende Fitnessprogramm wurde dem TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Der TSV Heidenfeld l\u00e4dt alle Mitglieder und Freunde zur diesj\u00e4hrigen Weihnachtsfeier am Samstag, 11. Dezember 2010 um 19:30 Uhr in der Mehrzweckhalle recht herzlich ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 1218937555, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einladung zur Weihnachtsfeier des TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4dt alle Mitglieder und Freunde zur diesj\u00e4hrigen Weihnachtsfeier am Samstag, 11. Dezember 2010 um 19:30 Uhr in der Mehrzweckhalle recht herzlich ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 1218937558, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einladung zur Weihnachtsfeier des TSV Heidenfeld Der TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" unter der Leitung von G\u00fcnther Dotzel [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 1218937613, "Left": [{"class": "", "str": "Umrahmt wird die Weihnachtsfeier durch die \"Blaskapelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 1268580365, "Left": [{"class": "", "str": "Durch eine starke k\u00e4mpferische Leistung hat die Mannschaft vor allem in der ersten H\u00e4lfte verdient die Punkte in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " endg\u00fcltig im Abstiegskampf angekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 1280917224, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einer 0:3 Niederlage gegen den SV Kirchsch\u00f6nbach ist die 1. Mannschaft des TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mehr vom R\u00fcckstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 1280917247, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem fr\u00fchen 0:1 von Andreas Loebel in der 10. Minute erholte sich der TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen den SV Kirchsch\u00f6nbach II heute mit 0:1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 1280917291, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einem nahezu ausgeglichenen Spiel verlor die 2. Mannschaft des TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von den Abstiegsr\u00e4ngen ab und kann nun auch die 2. Mannschaft des TSV R\u00f6thlein (4:1 Niederlage gegen Grafenrheinfeld) hinter sich lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 1280917641, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einem 2:1 Sieg im \"Schorn-Derby\" gegen den FC Lindach setzte sich die 1. Mannschaft des TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat heute mit einem klaren 7:1 Sieg gezeigt, weswegen der FC Lindach II am Tabellenende steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "tsv-heidenfeld.de", "toknum": 1280917699, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die 2. Mannschaft des TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an die Bretter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badischer-schachverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "badischer-schachverband.de", "toknum": 1327549176, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Titelverteidiger Bayern spielt an Spitzenbrettern mit IM Axel Heinz, Bernhard Bayer und Michael Fedorovsky, die Schweiz hat 7 IM im Aufgebot und f\u00fcr W\u00fcrttemberg gehen u.a. Frank Zeller, Rene Dausch und Marc"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gingen erst im 20. Jahrhundert beim Bau der Siedlung R\u00f6merstadt und der Nordweststadt durch gro\u00dffl\u00e4chige Bauma\u00dfnahmen fast komplett verloren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heddernheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfeld"}], "ref": "heddernheim.de", "toknum": 1388529910, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aufgegeben wurde Nida um 260. Die im Boden weitgehend unber\u00fchrt erhalten gebliebenen \u00dcberreste von Nida auf dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Reste einer R\u00f6merstadt (^lovu8 vicu\"), wo bedeutende Funde gemacht werden (ein 1826 ausgegrabener Mithrasaltar befindet sich im Mu- seum zu Wiesbaden)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 1394973875, "Left": [{"class": "", "str": "Nahebei das sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Grafenrheinfeld statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wipfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "wipfeld.de", "toknum": 1408929679, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aktionen im Landkreis Schweinfurt finden in Wipfeld, Stammheim, R\u00f6thlein, Hirschfeld,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4sentiert sich \"Fr\u00e4nkisches Dorf mit allerlei Kulinarischem\", in R\u00f6thlein lautet das Motto: \"Franken gr\u00fc\u00dft Frankreich\" und Grafenrheinfeld l\u00e4dt ein zu \"Bewegung mit Genuss\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wipfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "wipfeld.de", "toknum": 1408929699, "Left": [{"class": "", "str": "In Stammheim ist Weinfest ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - DJK Unterspiesheim FC Lindach - DJK Unterspiesheim Die Mannschaft der U12 w\u00fcrde sich \u00fcber viele Zuschauer freuen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djk-unterspiesheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "djk-unterspiesheim.de", "toknum": 1418601460, "Left": [{"class": "", "str": "Die Spielpaarungen lauten: TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djk-unterspiesheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "djk-unterspiesheim.de", "toknum": 1511313707, "Left": [{"class": "", "str": "Dies meisterten die Bayerische Vizemeisterin Carina Erk vom TSC Volkach, Melanie Lurz und Marcel Saalm\u00fcller aus Grettstadt, Anna-Lena Kargh vom GTSC Nordheim und Christine G\u00f6tz vom GV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trat die Jugendgarde unter Leitung von Silke Klose und Gaby Brandt mit einem Polkatanz auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djk-unterspiesheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "djk-unterspiesheim.de", "toknum": 1511313712, "Left": [{"class": "", "str": "Auch aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Fu\u00dfweg zur Kleingartenanlage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heddernheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "heddernheim.de", "toknum": 1519416322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Betroffen ist ab Montag, 6. August, bis voraussichtlich 7. Dezember ein Abschnitt der Fahrbahn zwischen der Einm\u00fcndung Im"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umfulana.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelder"}], "ref": "umfulana.de", "toknum": 1545274617, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frankreichreise von Martina"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Weyer, Geldersheim, Hambach, Dittelbrunn, Kronungen, Oberwerrn, Schnackenwerth, Hergolshausen, Dittelbrunn, Reichelshof und letztlich Waigolshausen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweinfurtfuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "schweinfurtfuehrer.de", "toknum": 1574575130, "Left": [{"class": "", "str": "In der folgenden Zeit erhielt Schweinfurt noch 19 katholische Orte geschenkt: Grettstadt, R\u00f6thlein,Grafenrheinfeld, Garstadt, Egenhausen, Bergrheinfeld,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Oberlauringen, Bergrheinfeld und Schallfeld und Euerbach sind ebenfalls am Sonntag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sw-anzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "sw-anzeiger.de", "toknum": 1620919484, "Left": [{"class": "", "str": "Die Umz\u00fcge in \u00dcchtelhausen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und auf das Wiedersehn mit all den genialen Phoenix-Bandmitgliedern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phoenix-music.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "phoenix-music.de", "toknum": 1811068668, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo Ihr Phoenix'ler, ich freu mich schon total auf Euer 30-j\u00e4hriges am Sonntag in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Ostern der Steff wieder am Schlagzeug und singt wie Hits wie in alten Zeiten?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phoenix-music.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "phoenix-music.de", "toknum": 1811068760, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "sitzt in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (63.) brachten den v\u00f6llig verdienten Sieg unter Dach und Fach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballdaten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelder"}], "ref": "fussballdaten.de", "toknum": 1824507208, "Left": [{"class": "", "str": "Schnatterer (53.) und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besitzt schon seit dem 11. Jahrhundert ein Augustinerkloster."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fahrrad-tour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfeld"}], "ref": "fahrrad-tour.de", "toknum": 1825881277, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Grafenrheinfeld, Bergrheinfeld \u00fcber Schweinfurt zur\u00fcck nach Schonungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kjg-haus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "kjg-haus.de", "toknum": 1842216995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Strecke f\u00fchrt Sie von Schonungen nach Schweinfurt, Sennfeld, Gochsheim, Schwebheim, R\u00f6thlein,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " folgen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kjg-haus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "kjg-haus.de", "toknum": 1842217212, "Left": [{"class": "", "str": "Von dort der Beschilderung bis zur Wegkreuzung in"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kjg-haus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "kjg-haus.de", "toknum": 1842217217, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wegkreuzung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kakika.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "kakika.de", "toknum": 1907176217, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gest\u00e4rkt nach dem gemeinsamen Mittagessen in G\u00fcntersleben ging die Fahrt weiter nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ","}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kakika.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "kakika.de", "toknum": 1907176229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einer fachkundigen F\u00fchrung in der Pfarr- und Wallfahrtskirche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und in Werneck genossen werden darf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kah-werneck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "kah-werneck.de", "toknum": 1909210170, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Aussage von Bernhardt ist Landrat Leitherer \"schuld\", dass das Weihnachtsgeb\u00e4ck in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin Simone Falkenstein (Werneck) dankten im Namen der Heimbewohner f\u00fcr die k\u00f6stlichen Stollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kah-werneck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfeld"}], "ref": "kah-werneck.de", "toknum": 1909210200, "Left": [{"class": "", "str": "Verwaltungsleiter Michael Fritzsche ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war sie nichts anderes als ein befestigter Feldweg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lobberich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "lobberich.de", "toknum": 1954832133, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter zu den Ditgesh\u00e4usern und zum sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-maria-hilf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "kloster-maria-hilf.de", "toknum": 2034885089, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Pflegeheim Kloster Maria Hilf\" in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", f\u00fcr die Ordensangeh\u00f6rigen Erl\u00f6serschwestern gelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-maria-hilf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "kloster-maria-hilf.de", "toknum": 2034885103, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1972 wurde der Grundstein f\u00fcr ein Pflegeheim im Kloster Maria Hilf,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingeteilt; die \u00fcbrigen lagen in den Kirchspielen Hinsbeck, Grefrath, Boisheim, Kaldenkirchen und S\u00fcchteln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lobberich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "lobberich.de", "toknum": 2037053876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Lateng\u00fcter der von Bocholtz zu Lobberich (Bocholtz und Ingenhoven) waren nach Ausweis der Latenb\u00fccher und Latenrollen die Lobbericher in vier Honschaften und das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Hinsbeck's durch Hermann von Bocholtz (gestorben 1396) und dessen Sohn Goert (Gottfried, gest.1463) angefertigt, die von Arnt von Bocholtz (gest. 1483) und dessen Sohn Goert (gest.1532) weiter vererbt wurden, und aus diesen und andern Hilfsmitteln hat endlich Letzterer eine Reinschrift am 16. September 1519 begonnen, welche, eine Foliobuch von 282 Bl\u00e4ttern, Joh.Arn. von Bocoltz, Domherr zu L\u00fcttich, in Leder mit Messingkr\u00e4mpen einbinden lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lobberich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelds"}], "ref": "lobberich.de", "toknum": 2037053927, "Left": [{"class": "", "str": "Die erste Latenrolle der Bocholtz ist aus dem Anfange des 14. Jahrhunderts, sp\u00e4ter sind mehr und minder ausf\u00fchrliche B\u00fccher \u00fcber die einzelnen Latschaften nach den vier verschiedenen Honschaften unter Ber\u00fccksichtigung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; zu ihr geh\u00f6rten die Kukumslaten; diese z\u00e4hlte 18 Laten-Nummern, wovon 3 curmutspflichtig waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lobberich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "lobberich.de", "toknum": 2037054115, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Honschaft lag das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Mehr- oder Meefeld vorkommen; diese z\u00e4hlte 22 Laten-Nummern, von denen 3 curmutspflichtig waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lobberich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "lobberich.de", "toknum": 2037054159, "Left": [{"class": "", "str": "Die \"Dicker\" oder \"Dycker-Honschaft\" z\u00e4hlte 19 Nummern, wovon 9 curmutspflichtig waren und die \"Sassenfelder Honschaft\", worin auch noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Zins 2 Albus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lobberich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "lobberich.de", "toknum": 2037055657, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nr.2 Berendahls-Gut, auch Pawels-(Pauels-)Hoft genannt, in Nieder-Bocholtz, mit 20 Morgen Land beim Hofe im Vinneken (kleinen Venn), Zins 20 Albus, 4 Morgen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (schd) - Allj\u00e4hrlich werden im Heidenfelder Kloster Maria Hilf die Profess-Jubil\u00e4en der Erl\u00f6serschwestern w\u00fcrdig gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-maria-hilf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfeld"}], "ref": "kloster-maria-hilf.de", "toknum": 2046514509, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Andreas Strunski, Rudolf Br\u00e4uning, J\u00f6rg Weidemann und Roland Fritz - um nur einige zu nennen), schon eine Ehre, dabei mitmachen zu d\u00fcrfen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schach-ebersbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "schach-ebersbach.de", "toknum": 2071540373, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist angesichts der \u00fcbrigen Namen, die unseren Verband vertreten (Frank Zeller, Mark"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der 1. Runde der Oberliga abgedruckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schach-ebersbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfeld"}], "ref": "schach-ebersbach.de", "toknum": 2115939654, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2149904347, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die besten Voraussetzungen f\u00fcr die Kirchweih in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " brillierte trotz schwei\u00dftreibender Temperaturen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2149904451, "Left": [{"class": "", "str": "Die Blaskapelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Grafenrheinfeld und Hirschfeld bei der Jugendolympiade anzufeuern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2149904471, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zahlreiche Zuschauer versammelten sich am Nachmittag auf dem Sportgel\u00e4nde, um die Jugendfeuerwehren aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gefolgt von den Jugendwehren Grafenrheinfeld und Hirschfeld."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2149904488, "Left": [{"class": "", "str": "Die Olympiade gewannen die beiden Teams aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen 9:30 alarmiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2152023248, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 23. Dezember wurde die Freiwillige Feuerwehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2152023340, "Left": [{"class": "", "str": "Der Einsatzort befand sich in der Georg-Nickel-Stra\u00dfe in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Hirschfeld."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2154197726, "Left": [{"class": "", "str": "Das Hauptthema dabei: Die drei Feuerwehren in R\u00f6thlein,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Hirschfeld schon alt und reparaturanf\u00e4llig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2154197800, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vier Fahrzeuge sind in den Wehren von R\u00f6thlein,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das LF 8 (27 Jahre) und in Hirschfeld das LF 8 (27 Jahre) ersetzt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2154197853, "Left": [{"class": "", "str": "In R\u00f6thlein m\u00fcssten das MZF (Mehrzweckfahrzeug, 45 Jahre alt) und das LF 8 (33 Jahre alt), in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " d\u00fcrfen also hoffen, bald etwas mehr Platz zur Verf\u00fcgung zu haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2154198148, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kosten f\u00fcr Planung und Umsetzung will der Bauhof ermitteln, die Feuerwehrfrauen und -m\u00e4nner aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Leistungspr\u00fcfung Wasser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2161050459, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[singlepic=450,300,225,,left]Mit Bravour bestanden am 14. Juni alle f\u00fcnf angetretenden Gruppen der Freiwilligen Feuerwehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Feuerwehrfrauen und Feuerwehrm\u00e4nner..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelder"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2161050473, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den wachsamen Augen der Schiedsrichter zeigten die 33"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Van-der-Upwich-Stra\u00dfe, Heinrich-Haanen-Stra\u00dfe, Heinrich-Kessels-Stra\u00dfe und Obere F\u00e4rberstra\u00dfe) auf und ziehen dann durch folgende Stra\u00dfen: Kempener Stra\u00dfe, Steegerstra\u00dfe, An St. Sebastian, Freiheitstra\u00dfe, Fenland-Ring, Breyeller Stra\u00dfe, Hochstra\u00dfe, Marktstra\u00dfe und S\u00fcchtelner Stra\u00dfe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lobberich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "lobberich.de", "toknum": 2173818062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Zugteilnehmer stellen sich im Gewerbegebiet"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihr bronzenes Leistungsabzeichen Wasser ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2206146710, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 14. Oktober legten um 12.30 Uhr zw\u00f6lf junge Feuerwehrkameraden und -kameradinnen der Freiwilligen Feuerwehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden von KBI Peter H\u00f6hn Burkard Graf, Walter Kresser, Reiner Schwab, Rolf Stephan, Andreas..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2206146745, "Left": [{"class": "", "str": "Von der Feuerwehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als auch,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilig-geist-schweinfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "heilig-geist-schweinfurt.de", "toknum": 2210649282, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "die S\u00e4kularisation brachte uns sowohl einen t\u00fcchtigen Geistlichen aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Bitte, um Abhaltung sonn- und feiert\u00e4gigen katholischen Gottesdienstes in Schweinfurt, und diese sandte bereitwillig fast w\u00f6chentlich einen Priester zu diesem Zwecke hierher, welcher die n\u00f6thigen Kirchenger\u00e4thschaften aus dem Kloster mitprachte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilig-geist-schweinfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "heilig-geist-schweinfurt.de", "toknum": 2210649319, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "'Das Kriegscorps des \u00f6sterreichischen Generals Simbschoon errichtete in Schweinfurt eine Depots-Commission, bei welcher sich viele Katholiken befanden. 1795 richtete die Commandantschaft an die nahegelegene Abtei der regulirten Chorherren zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ebenfalls s\u00e4kularisiert wurde und die Konventualen sich ohnehin neue Aufgaben suchen mussten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilig-geist-schweinfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "heilig-geist-schweinfurt.de", "toknum": 2210649429, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was der Chronist hier nicht erw\u00e4hnt, ist die Tatsache, dass die Probstei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Himmelspforten, Ober- und Unterzell, Theres und T\u00fcckelhausen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilig-geist-schweinfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "heilig-geist-schweinfurt.de", "toknum": 2210649746, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So kamen Alt\u00e4re, Orgel, Kanzel und sonstige Kirchen-Ger\u00e4tschaften aus den Kl\u00f6stern St. Afra, Bildhausen, Handthal,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trafen sich am Nachmittag des 22. November die Wehren aus Heidenfeld, Hirschfeld, R\u00f6thlein und Grafenrheinfeld."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2219644340, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[singlepic=590,300,225,,left]Zu einer Gro\u00df\u00fcbung im Tanzcenter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Hirschfeld, R\u00f6thlein und Grafenrheinfeld."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2219644351, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[singlepic=590,300,225,,left]Zu einer Gro\u00df\u00fcbung im Tanzcenter Heidenfeld trafen sich am Nachmittag des 22. November die Wehren aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirft, dem wird schnell klar, welches Thema die Heidenfelder Wehr momentan besch\u00e4ftigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2219644382, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer momentan einen Blick auf den Terminkalender der FFW"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2219644423, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Samstag, den 27. Oktober 2007 fand das Helferessen zur Kirchweih der Freiwilligen Feuerwehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " & Aubstadt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["no-speech.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenfeld"}], "ref": "no-speech.de", "toknum": 2221080183, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder auch am 26. Dezember in Aubstadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["no-speech.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "no-speech.de", "toknum": 2221080344, "Left": [{"class": "", "str": "An Weihnachten k\u00f6nnt ihr nat\u00fcrlich auch mit uns feiern, entweder am 25. Dezember im Tanzcenter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfolgreich ihre Leistungspr\u00fcfung ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2249622653, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Samstag den 7. Juli 2007 legten Feuerwehranw\u00e4rter der Freiwilligen Feuerwehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trauert um ihren aktiven Feuerwehrkameraden Georg Lindl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2264238185, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[singlepic=405,300,205,,left]Die Freiwillige Feuerwehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Theresa T\u00e4uber, Jonas Dirr, Jonas Richter, Manuel S\u00fcmmerer, Katrin Bayer, Leah Bauernfeind, Marie Amann, Laura Wunderlich, Maximilian Lang, Theresa Popp, Nadine W\u00f6lfel, Lisa Maisel, Franziska Werner, Eftalya Umat, Tim Hofmann, Timo Hahn und Danica Stich standen ihren Vorbildern in nichts nach, manch ein Nachwuchstalent zeigte ungeahnte Showqualit\u00e4ten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wggselb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelder"}], "ref": "wggselb.de", "toknum": 2277923465, "Left": [{"class": "", "str": "Katharina Kreitmeier, Lena"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " absolvierten am 11. Mai erfolgreich die Pr\u00fcfung zum Truppmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-heidenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "ffw-heidenfeld.de", "toknum": 2278512772, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sieben Feuerwehranw\u00e4rter der Freiwillgen Feuerwehr"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vfl-volkach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "vfl-volkach.de", "toknum": 2307999518, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "5-1 Heimsieg gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vfl-volkach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "vfl-volkach.de", "toknum": 2307999534, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen am Ende hochverdienten 5-1 Heimsieg feierte die 1. Mannschaft am Karsamstag gegen den TSV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " galt fr\u00fcher f\u00fcr das gesamte agrarwirtschaftlich genutzte Gebiet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elf24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "elf24.de", "toknum": 2313117529, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bezeichnung der Stra\u00dfe Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Netzwerk Medizintechnik und die Studierenden den Mobilen Assistenten oder besser: seinen Datenspeicher f\u00fcttern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garbersgazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelder"}], "ref": "garbersgazette.de", "toknum": 2450453586, "Left": [{"class": "", "str": "Danach k\u00f6nnen Frank Wallhoff, die wissenschaftliche Mitarbeiterin Christiane"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "bfv.de", "toknum": 2472435002, "Left": [{"class": "", "str": "Die n\u00e4chste Station am kommenden Sonntag ist Burghausen und der gro\u00dfe Abschluss der Sommerreise findet in diesem Jahr am letzten Augustwochenende in Markt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " per Kopf nach einem von Sauter getretenen Eckball."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-in-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelder"}], "ref": "fussball-in-bw.de", "toknum": 2510120573, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Tor des Tages erzielte der nach der Halbzeitpause f\u00fcr Schilk eingewechselte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur hauchd\u00fcnn am langen Eck vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kickersnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfelder"}], "ref": "kickersnews.de", "toknum": 2518495635, "Left": [{"class": "", "str": "Ralf Kettemann schnippelte den Ball nach Doppelpass mit Bastian"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " d\u00fcrfte w\u00e4hrend der fr\u00e4nkischen Landnahme in der ersten H\u00e4lfte des 8. Jahrhunderts entstanden sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 2579966297, "Left": [{"class": "", "str": "Geschichte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 1397 wurde Marktheidenfeld erstmals als Stadt bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 2579966350, "Left": [{"class": "", "str": "Die Grafen von Wertheim als V\u00f6gte des Klosters Holzkirchen erlangten Ende des 13. Jahrhunderts auch die Vogtei \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach der W\u00fcrzburg-Wertheimer Fehde (1599 bis 1617) als w\u00fcrzburgisches Lehen eingezogen, es begann die Gegenreformation unter dem Pfarrer Johannes Molitor (1576?1639). 1632 bis 1634 war der Ort nach den Siegen der Schweden wieder kurz protestantisch, danach geh\u00f6rte der Ort zum Hochstift W\u00fcrzburg. 1649 ist erstmals die Bezeichnung Marktheidenfeld belegt, als Unterscheidung zum ebenfalls zum Hochstift W\u00fcrzburg geh\u00f6rigen Kloster Heidenfeld bei Schweinfurt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 2579966380, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen 1522 und 1530 wurde in der Grafschaft Wertheim und damit auch in Marktheidenfeld die Reformation eingef\u00fchrt. 1612 wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " runter und weiter Richtung Hasloch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["produktiv-music.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "produktiv-music.de", "toknum": 2761525814, "Left": [{"class": "", "str": "Dann Richtung Frankfurt/Stuttgart A3 vorbei an Helmstadt, Wertheim, Markt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Hirschfeld, Gochsheim und Vasb\u00fchl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "swex.de", "toknum": 2833529107, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den musikalischen Rahmen sorgen an diesem Wochenende Musikkapellen aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und mit gro\u00dfer Begeisterung ziehen die Fichtenpaare von der alten Hauptschule \u00fcber die Hauptstrasse zum Platz an den Linden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "swex.de", "toknum": 2925093059, "Left": [{"class": "", "str": "Begleitet von der Musikkapelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fuhr ich mit zwei \u00e4lteren Schwestern, die von da aus das Maintal weiter hinab reisten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 3245071594, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht ganz, sagte sie, bis"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenfeld\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Heidenfeld\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"18695900161": 0.18749999999999997, "18330471937": 0.7485294117647059, "13242462219": 0.59, "14711491599": 0.7863636363636364, "17244218384": 0.6628571428571429, "18058124824": 0.7475000000000002, "7102883866": 0.5, "755116575": 0.5471774193548387, "2851183149": 0.0, "5966303282": 0.18000000000000008, "4790237236": 0.5, "4151938101": 0.0, "4682862136": 0.7842105263157894, "18718531653": 0.5665217391304348, "9527007815": 0.05625000000000001, "5255629898": 0.058928571428571414, "13242463309": 0.5, "16569811534": 0.1755434782608695, "11280792144": 0.6552500000000001, "18102319697": 0.828125, "17363562590": 0.0, "14674738272": 0.0, "1954833506": 0.28125, "4506946150": 0.8428571428571427, "13286963322": 0.78, "1095426171": 0.037500000000000006, "13286963328": 0.8111111111111111, "14246815377": 0.63, "6450636440": 0.0, "6180061337": 0.6647058823529411, "2221080218": 0.7625, "1280917151": 0.638, "1418601280": 0.8230769230769229, "7026094756": 0.72, "11776581287": 0.6333333333333333, "11875981491": 0.5497844827586207, "18462699197": 0.6730357142857143, "15756208841": 0.23375000000000007, "4887894219": 0.84375, "963439822": 0.740625, "13687376605": 0.2727272727272728, "2424158501": 0.69125, "14210889955": 0.5725, "1903890663": 0.5, "6993284331": 0.6649999999999998, "15557126905": 0.5161111111111112, "184578810": 0.6663043478260868, "12211763966": 0.08297413793103445, "2187682432": 0.5791666666666666, "11475197189": 0.5866666666666666, "7462718729": 0.6943181818181817, "14450014479": 0.22499999999999998, "15557126935": 0.6059259259259259, "18207250212": 0.5435483870967741, "3758816037": 0.75, "16360654649": 0.5, "12835384031": 0.5, "19610157376": 0.06827586206896549, "5966309185": 0.6655092592592592, "6990118213": 0.5, "15892069704": 0.5, "16241656141": 0.0, "3462031182": 0.0, "16410550610": 0.5159090909090909, "1418601303": 0.7363690476190478, "17800452442": 0.6299999999999999, "18462699360": 0.6840909090909091, "1280917350": 0.6155, "11297750379": 0.7526315789473683, "6063473533": 0.537741935483871, "696184193": 0.7363636363636364, "231833989": 0.21029411764705888, "12682226568": 0.6155555555555554, "17941975950": 0.696875, "4435501456": 0.0, "14848026004": 0.0, "17721248166": 0.5, "14711492519": 0.7640625, "7055907244": 0.6575, "7569007022": 0.5556818181818182, "13242462127": 0.74375, "16867066803": 0.5, "16434851255": 0.16363636363636364, "10862279612": 0.5, "5966309309": 0.828125, "10074175430": 0.5833333333333333, "9835487688": 0.7102941176470589, "2139775947": 0.7769230769230768, "9944557522": 0.6733333333333333, "14711492345": 0.74375, "17563922394": 0.02214285714285714, "15318608860": 0.613076923076923, "3972665821": 0.5, "16658536415": 0.0, "6700831723": 0.7833333333333334, "6030480879": 0.5, "3874153968": 0.5866666666666666, "1740781041": 0.5, "2579966450": 0.0, "3141145342": 0.625}, "lastlink": "fromp=5", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Heidenfeld", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenfeld%22%5D", "rel": 0.04, "arg": "[lemma=\"Heidenfeld\"]", "op": "Query", "size": 860}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenfeld%22%5D&q=e100+", "rel": 0.04, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 860}], "concsize": 860, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 860}