{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ihn vergraben haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-schwanstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "museum-schwanstetten.de", "toknum": 13355068869, "Left": [{"class": "", "str": "Doch keiner wei\u00df genau, wo er sich befindet und wie tief die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr vonn\u00f6ten haben werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 19080450830, "Left": [{"class": "", "str": "Ich aber meine nun, da\u00df wir f\u00fcr die Folge keinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Tische."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1332450577, "Left": [{"class": "", "str": "Er sitzt mit dem Onkel und dem alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihm ins Gesicht: \"Das wird sich nie \u00e4ndern!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familie-von-alvensleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "familie-von-alvensleben.de", "toknum": 5063471617, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da lacht der alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines Tages starb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["13509berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "13509berlin.de", "toknum": 12545367008, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch lebten die beiden friedlich miteinander, bis der greise"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beljon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "beljon.de", "toknum": 10247133261, "Left": [{"class": "", "str": "Das war aber nicht das Verdienst des Wodan und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch f\u00fcnfzigmal schlimmer, denk' ich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pf-control.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "pf-control.de", "toknum": 9311441471, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn ein christlicher schon schlimm genug ist, dann ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4tten vor Jahrtausenden ihren G\u00f6ttern Tiere geopfert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotos24h.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "fotos24h.de", "toknum": 12509607252, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den Steinen ans\u00e4ssige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Weg, denn sonst h\u00e4tte er die Goten nicht missioniert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beljon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "beljon.de", "toknum": 10247123774, "Left": [{"class": "", "str": "Auch ihm bereiteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins rechte Auge gefahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familie-von-alvensleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "familie-von-alvensleben.de", "toknum": 5063473065, "Left": [{"class": "", "str": "Die aus solcher N\u00e4he heftig geschleuderte Schnalle und deren Zunge ist dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und darf also nur Heiden segnen, nur Heiden, keine Andern!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1332403290, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin ja ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von einem riesigen schwarzen Hund bewacht wird, der ebenso stark wie b\u00f6sartig ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-schwanstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "museum-schwanstetten.de", "toknum": 13355068796, "Left": [{"class": "", "str": "Man sagt, dass der Schatz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte Recht!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1332406818, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ansteckungsstoff hei\u00dft Vorurteil; der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten sich besondere Stellen in der Natur gesucht, um dort ihrem Gott Donar zu huldigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-schwanstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "museum-schwanstetten.de", "toknum": 13355068151, "Left": [{"class": "", "str": "Diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pontifex Maximus in Rom, nach der sie nachgemacht ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paradies-auf-erden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "paradies-auf-erden.de", "toknum": 2546477134, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist eine heidnische Erinnerung an den obersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem Volke G\u00f6tterlehren verk\u00fcndigt haben sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 11182300214, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der Kathedrale erhebt sich ein runder Turm, auf dessen Unterbau die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr 10 Jahre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irrglaube-und-wahrheit.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "irrglaube-und-wahrheit.ch", "toknum": 18102429437, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgebildet als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Gottes Swantewitt den Menschenopfern die H\u00e4lse durchschnitten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["usedomspotter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "usedomspotter.de", "toknum": 8839534691, "Left": [{"class": "", "str": "Einst sahen sie, wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dass es nun mit ihrem Stand zu Ende ging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-schwanstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "museum-schwanstetten.de", "toknum": 13355068626, "Left": [{"class": "", "str": "Als immer mehr Germanen schlie\u00dflich die christliche Taufe begehrten, ahnten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - verzeiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 11310951317, "Left": [{"class": "", "str": "Und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", unsere Mary Waller segnete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1332456006, "Left": [{"class": "", "str": "Das war in Kota Radscha, als mein Freund, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Midians bekennen kann, dass \" der HERR (Israels) gr\u00f6\u00dfer ist als alle G\u00f6tter!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gods-sabbath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "gods-sabbath.de", "toknum": 9604480154, "Left": [{"class": "", "str": "So kommt es, dass sogar der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gebracht und ist dann gleich wieder fortgegangen, ohne zu fragen, ob er Antwort mitnehmen soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1332415062, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat mir einen Brief von meinem guten Freunde, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versank, hebt sich aus dem Wasser eine riesengro\u00dfe graue Wildgans."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familie-von-alvensleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "familie-von-alvensleben.de", "toknum": 5063473163, "Left": [{"class": "", "str": "Doch aufs neue und aufs h\u00f6chste erstaunt \u00fcber solch Wunderwerk l\u00e4sst er ihn schnell sinken: dort, wo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahm ihn freundlich auf, und da er schon recht gebrechlich war, bot er ihm an, an seiner Stelle den Dienst am Opferstein der G\u00f6ttin Hel zu \u00fcbernehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["13509berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "13509berlin.de", "toknum": 12545366938, "Left": [{"class": "", "str": "Der alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", - und Priesterin waren, die heidnischen G\u00f6tter wieder zur\u00fcck nach Britannien bringen wollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metal-inside.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "metal-inside.de", "toknum": 16524622411, "Left": [{"class": "", "str": "Und die Situation war, dass Merlin und Nimue, zwei Charaktere, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ect. und solche Zauberkundige, welche sich in die Dienste von Adligen begeben und dort, \u00e4hnlich den Kriegern, dienen und versorgt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orkenspalter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "orkenspalter.de", "toknum": 19050259600, "Left": [{"class": "", "str": "Die eher heidnischen Zauberkundigen wie Hexen, Druiden,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welcher frevelntlich einen Priester des wahren Gottes hatte verf\u00fchren wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familie-von-alvensleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "familie-von-alvensleben.de", "toknum": 5063473664, "Left": [{"class": "", "str": "In Unruhe und Zorn friedlos sterbend m\u00fcssten sie, zu Wildg\u00e4nsen verzaubert, den Tag des letzten Gerichtes erwarten, geschart um den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zur\u00fcck, wie er ihn nannte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1332411617, "Left": [{"class": "", "str": "Er tat dies in der ihm eigenen Weise, die ihn verf\u00fchrte, wiederholt \u00fcber das Ziel hinauszuschie\u00dfen, und kam dabei immer wieder auf seinen \"Freund, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in unserer Gegend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-schwanstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriestern"}], "ref": "museum-schwanstetten.de", "toknum": 13355068968, "Left": [{"class": "", "str": "Nachsatz: Nachdem in der N\u00e4he des Lehrbienenstandes am K\u00f6nigshammer Scherben aus der Urnenfelderzeit (um 1000 v.Chr.) gefunden wurden, ist vielleicht doch etwas dran an der Sage von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schm\u00fcckt (\"pontifex maximus\"), und das seine Position einem historisch einmaligen Grossbetrug verdankt: der angeblichen \"Konstantinischen Schenkung\" (wer's nicht weiss: ein Blick in die Wikipedia wirkt Wunder)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriesters"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 9424390847, "Left": [{"class": "", "str": "Wir reden hier \u00fcber den Verein, dessen Oberhaupt sich mit dem Titel des obersten r\u00f6mischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so glaubten damals viele Altertumsforscher, h\u00e4tten sich, \"nachdem man das Christentum dem Volke aufgedrungen, mit ihren treuen Anh\u00e4ngern auf die unzug\u00e4nglichen Gebirge des Harzes im Fr\u00fchlingsanfang begeben\", und dort grauslich vermummt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 9749044426, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Vorteilsgr\u00fcnden zum Christentum \u00fcber, f\u00fchrten dadurch aber zugleich wieder heidnisch-abg\u00f6ttische Elemente wie Zeremonien, Prunk, Priesterprivilegien etc. ein, d. Hg.) Und so sie h\u00f6ren werden von den Zeichen, die Ich gewirkt habe, und auch von denen, die ihr bei Gelegenheiten wirken werdet, so werden sie gleich den heidnischen Magiern anfangen, gro\u00dfe Zeichen mit ganz nat\u00fcrlichen Mitteln der blinden Zauberei zu wirken also, wie das die Ess\u00e4er taten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 12243268957, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei traten viele Heiden und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Dir hier meine vollste Hochachtung und Ehrerbietung bezeige, und ich bitte Dich um Deine g\u00f6ttliche Erlaubnis, Dir in unserer Stadt auf dem erhabensten Punkte einen Tempel errichten zu d\u00fcrfen, um Dich darin zu allen Zeiten allerh\u00f6chst zu verehren!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemtrails-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "chemtrails-info.de", "toknum": 8190552775, "Left": [{"class": "", "str": "So Du, o Herr, Meister und Gott, eben der n\u00e4mliche bist, so vergib es mir, da\u00df auch ich - obschon ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Weissagungen kluger Frauen kamen jetzt die Forderungen der neuen Kirche, ihr Segen und ihr Fluch, Gel\u00fcbde und Beichte, die Priester und die M\u00f6nche; dicht an den rohen, r\u00fccksichtslosen Genu\u00df traten leidenschaftliche Bu\u00df\u00fcbungen und strengste Askese, und neben den H\u00e4usern der h\u00fcbschen Frauen erhoben sich die Nonnenkl\u00f6ster."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matoni.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "matoni.de", "toknum": 14101544400, "Left": [{"class": "", "str": "Und zu den alten Gewalten, welche den Entschlu\u00df des Mannes in der Stille bestimmt hatten, zu dem bedeutungsvollen Wort, einem anlaufenden Tiere, zu dem Trinkgelage und dem W\u00fcrfelspiele, zu den Mahnungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4tten sich, \"nachdem man sie aus ihren heiligen Hainen vertrieben und das Christentum dem Volke aufgedrungen, auf die w\u00fcsten unzug\u00e4nglichen Gebirge des Harzes im Fr\u00fchlingsanfang begeben\", und zwar vermummt, \"um gegen die aufsp\u00fcrenden bewaffneten Bekehrer sicher zu sein\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 19757069076, "Left": [{"class": "", "str": "Aus Goethes eigener Inhaltsangabe: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1332416028, "Left": [{"class": "", "str": "\"Also ein Dichter, ein gro\u00dfer, ein ber\u00fchmter Mann ist dieser mein guter Freund, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welcher dichtet!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1332415219, "Left": [{"class": "", "str": "Denkt Euch, ein malajischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Kirche \u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemtrails-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "chemtrails-info.de", "toknum": 7028966282, "Left": [{"class": "", "str": "(Als mit Kaiser Konstantin das Christentum zur Staatskirche wurde, traten viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wirtschach und Tribislaw f\u00fchren ihren eigenen Krieg gegen die christlichen Missionare und ernten beim Leser Sympathie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlag-franzschoen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "verlag-franzschoen.de", "toknum": 18896947505, "Left": [{"class": "", "str": "Die \"b\u00f6sen\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"H\u00f6re, du wundersamer Meister in der Kraft deines Willens und Wortes!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neue-offenbarung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "neue-offenbarung.de", "toknum": 6328139840, "Left": [{"class": "", "str": "\" 12 Hierauf sagte einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Vergib mir, du hoher Gebieter; in dieser unserer Sph\u00e4re hast du nicht v\u00f6llig richtig geurteilt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 17192899735, "Left": [{"class": "", "str": "\" 06] Sagte darauf einer der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lacht weiter, steckt ihm die Zunge heraus und klopft sich mit dem Zeigefinger der rechten Hand vor die Stirn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familie-von-alvensleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "familie-von-alvensleben.de", "toknum": 5063471668, "Left": [{"class": "", "str": "\" ruft der M\u00f6nch voll Entsetzen, Doch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinen Gast noch so weit geleitet, dass dieser die Richtung nach dem Christenlager nicht mehr verfehlen konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familie-von-alvensleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "familie-von-alvensleben.de", "toknum": 5063472711, "Left": [{"class": "", "str": "\" In herzlichem Abschied trennten sich beide andern Morgen, nachdem der alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Krankheit des Missionars Waller; diese \"... ist eine mehrfache, nicht nur eine leibliche\". 114 Der Malaye vertritt,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 15691743732, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Sinne interpretiert der malayische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welcher ihn freundlich willkommen hei\u00dft, ihm gern das Gastrecht gew\u00e4hrt, ihm auch bereitwillig einen neuen Gurt mit fester Schnalle zum Festsch\u00fcrzen der Kleider gibt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familie-von-alvensleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "familie-von-alvensleben.de", "toknum": 5063471472, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser sa\u00df bei flackerndem Feuer ein alter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachgeahmten verbr\u00e4mten Kleidern, Bischofskappen usw. und es wird euch bald klar sein, dass sie nicht nach dem Sinn, wie die Apostel, die Urchristengemeinde-Aufseher aufgestellt haben, sind, und daher auch ein Geist in ihnen wehen mu\u00df , wie ihre selbst geschaffene, von Gottesdienern abweichende Stellung und Bekleidung dartut."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paradies-auf-erden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriestern"}], "ref": "paradies-auf-erden.de", "toknum": 2546478923, "Left": [{"class": "", "str": "Schaut aber die heutigen Bisch\u00f6fe mit ihren von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehen kannst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriestern"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 6191440550, "Left": [{"class": "", "str": "w\u00e4hrend die sogenannte gemeine Menschheit aber dabei oft ratlos in aller geistigen Not und verzweiflungsvollen Finsternis, Armut und Blindheit schmachtet und dabei auch oft der Leib sich nicht mehr die ihm gedeihliche Nahrung verschaffen kann, weil die wie die Fliegen sich vermehrenden sogenannten von Gott allein berufenen Priester voll Tr\u00e4gheit und Arbeitsscheu dem armen Volke unter allerlei Verhei\u00dfungen von den jenseitigen himmlischen Freuden und noch h\u00e4ufigeren grellsten Androhungen von ewigen H\u00f6llenstrafen, Qualen und Peinen alles ordentlich vom Munde hinwegrauben und damit ihre B\u00e4uche m\u00e4sten, wie du das nun sowohl bei den Pharis\u00e4ern wie auch bei allen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", seine Hand auf das Haupt Mi\u00df Marys legt, um sie zu segnen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1332428936, "Left": [{"class": "", "str": "Merken Sie zum [426] Beispiel auf, wenn Sie im Traveller-Klub mit guten, lustigen Freunden Billard spielen; merken Sie auf, wenn Sie am Sarge eines geliebten Verwandten stehen; merken Sie auf, wenn Sie sich auf der Fuchsjagd befinden; merken Sie auf, wenn Sie mit Ihrem Bankier Ihr letztes Jahreseinkommen berechnen, und merken Sie auf, wenn Ihr Freund, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " segnen darf, ohne darob selbst verflucht zu werden, dann ist die Stunde da, in der das Paradies zum Himmelreiche wird, zum Reiche Gottes hier auf dieser Erde!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1332498897, "Left": [{"class": "", "str": "\" Sie schwieg f\u00fcr einen Augenblick, erhob das Auge wie in weite Ferne und fuhr dann fort: \"Wenn einst die Macht der \"Menschlichkeit\" im Herzen aller Welt so gro\u00df, so stark geworden ist, da\u00df ein Christenpriester einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und etlichen B\u00fcrgern dieser Stadt und sagte: \"H\u00f6ret, so ihr in Meinem Namen Mein Licht und Reich mit der rechten und uneigenn\u00fctzigen N\u00e4chstenliebe unter euren noch in tiefer Finsternis schmachtenden Br\u00fcdern und Schwestern ausbreiten werdet, desto erleuchteter und lebensvollkommener werdet ihr selbst werden, und es werden euch dann erst Dinge er\u00f6ffnet werden, von denen ihr jetzt noch keine Ahnung habt und auch nicht haben k\u00f6nnt! 02] Bleibet aber fortan diesem eurem Vorsatz getreu, und lasset ihn nicht verdr\u00e4ngen von den Anreizungen dieser Welt, so werdet ihr bleiben in Mir und"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriestern"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 3937159309, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "01] Hier erhob denn auch Ich Mich von Meinem Stuhl, trat mit freundlicher Miene hin zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [GEJ.10_102,03] Sagte Ich: \"Freunde, Ich bin nicht in diese Welt gekommen, um Mich von den Menschen ehren, preisen und loben zu lassen, sondern darum, da\u00df alle Menschen durch Mich und in Mir Den wieder finden und erkennen sollen, den sie durch ihre eigene Schuld verloren und g\u00e4nzlich verkannt haben, und da\u00df sie erkennen sollen Seinen Willen und handeln und leben nach demselben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neue-offenbarung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "neue-offenbarung.de", "toknum": 6328139147, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jesus belehrt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugegen und machten sich darin breit. 07] Sagte Ich: \"Sieh, eben darum habe Ich diese Herberge erw\u00e4hlt f\u00fcr unsere Unterkunft, und es wird sich darin vieles bewirken und bewerkstelligen lassen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 1623672907, "Left": [{"class": "", "str": "Auch seien in dieser Herberge stets mehrere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit etwelchen ersten B\u00fcrgern dieser Stadt an einen noch unbesetzten Tisch, und es ward ihnen alsbald Brot und Wein dargereicht, und sie a\u00dfen und tranken ganz wohlgemut; denn sie hatten schon Hunger und Durst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vitaswing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "vitaswing.de", "toknum": 5541301915, "Left": [{"class": "", "str": "\" 15] Darauf setzten sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die es schon schier werden erfahren haben, da\u00df ich mich hier befinde, werden mich schwerlich unbesucht lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 3521570489, "Left": [{"class": "", "str": "\" 11] Sagte der Hauptmann: \"Ja, ja, der hat sich wie ein Dieb davongemacht, und sein Kollege wird es (bleiben lassen), uns zu besuchen; aber unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den G\u00f6tzentempeln, einen gewissen Gottesdienst verrichten an einem bestimmten Tage in der Woche, zu dem sie dann noch mehrere gewisse gro\u00dfe und Hauptfeiertage im Jahre hinzuf\u00fcgen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriestern"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 4823042092, "Left": [{"class": "", "str": "Alles andere aber ist eitel und hat vor Gott keinen Wert. 04] Es werden aber die Menschen in der sp\u00e4teren Zeit Mir wohl gewisse H\u00e4user erbauen und darin, gleich den Pharis\u00e4ern im Tempel zu Jerusalem und gleich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" das Herankommen der Christen vom Murgtal herauf verk\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenpriestern"}], "ref": "forbach.de", "toknum": 2250042356, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aussagen/Ver\u00f6ffentlichungen: Sagen: Eine heidnische Wahrsagerin bei Gernsbach \"am Klingel\" habe sich vor einem christlichen Missionar gefl\u00fcchtet und bei den \"Opfersteinen in Bermersbach\" den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Du hast in deiner Rede an Mich eben nicht v\u00f6llig unrichtig bemerkt, da\u00df gewisse Gottheiten pur aus der Phantasie solcher Menschen entstanden sind, die \u00fcber ihre Mitmenschen herrschen wollten, welche f\u00fcr sie arbeiten und streiten sollen, damit die herrschenden Menschen \u00fcberaus wohl leben und sich vergn\u00fcgen k\u00f6nnten. 02] Aber siehe, im Anfange der Zeit der Menschen auf dieser Erde war es nicht so!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 9254243417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "01] Sagte darauf Ich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Hoher Gebieter, du hast nun vollkommen die Wahrheit gesprochen, und es steht mit uns denn auch gerade also; aber wohin sollen wir uns wenden, um jene lebendige Wahrheit zu finden, die uns und auch dem Volke mehr n\u00fctzen w\u00fcrde als der Besitz aller Sch\u00e4tze der ganzen Erde?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vitaswing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "vitaswing.de", "toknum": 7628525160, "Left": [{"class": "", "str": "\" 06] Sagte hierauf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in unsere Herberge, um den Hauptmann zu begr\u00fc\u00dfen, dessen Gegenwart sie von jenen \u00c4rmeren erfahren hatten, die am Morgen unseren H\u00fcgel umlagert hatten; haupts\u00e4chlich aber kamen sie eigentlich darum in unsere Herberge, um den Mann in galil\u00e4ischer Tracht selbst n\u00e4her kennenzulernen, von dem sie durch den Mund der bekannten \u00c4rmeren erfahren hatten, da\u00df am tr\u00fcben Morgen die m\u00e4chtigen Elemente seinem Worte und Willen gehorcht hatten. 02] Als sie in den Speisesaal traten, da machten sie sogleich eine tiefe Verbeugung vor dem Hauptmann und sagten: \"Vergib uns, du"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 17192899246, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "01] Als sie sich voll Freude \u00fcber diese Meine Lehrrede unter sich besprachen, da kamen ein paar der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Meinen J\u00fcngern in der Stadt Aphek und gaben Mir am n\u00e4chsten Tage ihr Bekenntnis und ihre Gel\u00fcbde ab. 04] Wir aber begaben uns zur Ruhe nach dem Abgange des Priesters und ruhten wohl bis zum Morgen. 05] Wie allzeit so auch diesmal befand Ich Mich mit Meinen J\u00fcngern und mit dem Hauptmanne schon eine volle Stunde vor dem (Sonnen)Aufgange im Freien; und da es ein ganz heiterer Morgen war, so genossen wir von einer H\u00f6he au\u00dferhalb der Bergstadt eine \u00fcberaus sch\u00f6ne Fernsicht und so manche \u00fcberraschend sch\u00f6ne Morgennaturszene. 06"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemtrails-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "chemtrails-info.de", "toknum": 12419109245, "Left": [{"class": "", "str": "\" 03] Und so wurden an diesem Abend die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Judentum bekehrt, und mit ihnen viele andere Menschen; nur mit einigen in dieser Stadt wohnenden Juden, die im Glauben der Sadduz\u00e4er standen, ging es nicht so gut vonstatten wie mit vielen Heiden, die in dieser ganz bedeutenden Stadt lebten und Handel trieben. 05] Nach einigen Tagen verlie\u00dfen wir unter Meinen Segnungen an einem Morgen auch wieder diese Stadt und zogen nach einer andern, mehr gen Mittag hin, und erreichten sie auch bis gen Abend. 06] Auf halbem Wege wurden einige J\u00fcnger hungrig und durstig, denn es gab"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemtrails-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "chemtrails-info.de", "toknum": 7972851965, "Left": [{"class": "", "str": "Strecke und kehrten dann wieder nach Hause, und wir zogen in eine von diesem Orte bei einer Tagereise entfernte Stadt, die wir erst am Abend erreichten, und wurden in einer alten Herberge ganz wohl aufgenommen. 03] In der vorangezeigten Stadt, die auch zumeist von Heiden bewohnt war, blieb Ich mit den J\u00fcngern auch etliche Tage lang und belehrte die Menschen \u00fcber das Reich Gottes auf dieser Erde wie in den vorigen St\u00e4dten und Orten und bekr\u00e4ftigte Meine Lehre durch taugliche und den Menschen n\u00fctzende Zeichen. 04] Auch hier wurden die meisten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem, da\u00df sie frei eintreten k\u00f6nnten, so sie wollten. 05] Die Priester machten darauf nicht viel S\u00e4umens und traten bald zu uns in das Gastzimmer. 06] Und der Apollopriester wandte sich sogleich an den Oberstadtrichter und sagte: \"Durch meinen Gott Apollo erleuchteter Oberstadtrichter, sage mir an, welcher unter diesen vielen Juden, die am Tische sitzen, der wunderwirkende Gott der Juden ist, auf da\u00df auch ich mich vor ihm verbeuge und ihm die Ehre bezeige; denn wir Priester der G\u00f6tter \u00c4gyptens, Griechenlands und Roms verstehen"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemtrails-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "chemtrails-info.de", "toknum": 8190551706, "Left": [{"class": "", "str": "Wirte anmelden, da\u00df er kommen werde, um zu sehen, wie der unter seinem Dache sich befinden sollende Gott der Juden auss\u00e4he. 02] Wir sagten dem Boten, da\u00df hier eine \u00f6ffentliche Herberge sei und es einem jeden freistehe, einzutreten. 03] Es war aber die Nachricht zu diesem Apollopriester und seinen noch zwei ihm untergebenen Priestern durch das Gesinde des Wirtes gekommen, da\u00df ein Gott der Juden sich bei dem Wirte befinde und viele nie dagewesene und unerh\u00f6rte Wunder wirke. 04] Der Bote ging eilig hinaus und benachrichtigte die drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die bei ihnen seienden B\u00fcrger urteilten nun ganz anders \u00fcber die Rede- und Schreibweise der alten Weisen und brachten viele gute Dinge zum Vorschein, \u00fcber die sich auch unser Hauptmann recht sehr verwunderte, sich auch zu ihnen begab und mit ihnen zu reden begann und ihnen auch so manches, was er von Mir wu\u00dfte, ganz offen kundgab, wor\u00fcber die Heidenpriester und anwesenden B\u00fcrger eine gr\u00f6\u00dfte Freude an den Tag legten. 06] Es ward ihnen vom Hauptmanne auch die wahre Gestalt der Erde, die Art ihrer Bewegung und ihre Gr\u00f6\u00dfe,"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 12522702564, "Left": [{"class": "", "str": "sie und fing an, ihnen die Gr\u00fcnde kundzugeben, warum Moses und also auch die andern Weisen und Propheten nur so wie sie gerade geredet und geschrieben haben und nicht anders haben reden und schreiben k\u00f6nnen. 04] Die Priester und auch die B\u00fcrger hatten das bald aufgefa\u00dft und recht wohl begriffen und lobten daher sehr den J\u00fcnger und gaben Mir die Ehre und einen rechten Dank, da\u00df Ich auch einem Menschen eine so tiefe Einsicht in die rein g\u00f6ttlichen Dinge gegeben habe. 05] Darauf ging der J\u00fcnger wieder an seinen Platz, und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die etlichen B\u00fcrger und selbstverst\u00e4ndlich auch die beiden Nachbarn mit ihrer gesamten Familie, wof\u00fcr Mir alle mit dem ger\u00fchrtesten Gem\u00fcte dankten. 13] Darauf sagte Ich zum Hauptmanne: \"Wir ziehen nun nach Aphek, aber nicht nach der Heeresstra\u00dfe, sondern einem Fu\u00dfsteige entlang, auf da\u00df wir kein Aufsehen bei den Bewohnern machen, die sich an der Stra\u00dfe angesiedelt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 8915138394, "Left": [{"class": "", "str": "wir alle nahmen frohen Gem\u00fctes das Mahl zu uns. 11] Nach dem Mahle aber erhob Ich Mich mit den J\u00fcngern sogleich, und ebenso auch der Hauptmann mit seiner Tochter, die sich w\u00e4hrend der Zeit, als wir mit den Heidenpriestern zu tun hatten, in der K\u00fcche befand und sich an der Bereitung des Mittagsmahles sehr t\u00e4tig beteiligte. 12] Der Wirt f\u00fchrte Mir noch einmal sein Weib, seine Kinder und auch seine Dienerschaft vor und bat Mich um Meinen Segen, und Ich segnete alle, die im Hause sich befanden, auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " teilnahmen, da kamen denn auch mehrere andere erste B\u00fcrger dieser Stadt in die Herberge, die von Mir noch nichts wu\u00dften. 02] Und einer von ihnen sagte voll Staunens zum Wirte: \"Wei\u00dft du noch nicht, da\u00df die ganze weite Gegend um unsere Stadt gr\u00fcnend und bl\u00fchend geworden ist?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 8994987260, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "01] Als wir in der Herberge das ganz wohlbereitete Mittagsmahl zu uns genommen hatten, an dem auch die in der Herberge zur\u00fcckgebliebenen andern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " also tief verwundernd entsetzten, da\u00df sie zu beben anfingen und der eine, schon am Abend vorher Unterwiesene laut ausrief: \"Ja, Den ich so lange vergeblich gesucht habe, ist hier gefunden!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 11982924259, "Left": [{"class": "", "str": "\" 04] Als Ich dieses ausgesprochen hatte, da war die ganze Gegend und ebenso auch der H\u00fcgel mit dem sichtlich fruchtbarsten Erdreich \u00fcberdeckt, wor\u00fcber sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machen, die von einem wahren Gott gar keine Ahnung haben und ihre G\u00f6tter, die sie vor dem Volke anbeten, und denen das Volk opfern mu\u00df, aus der oft gr\u00f6bsten Materie, wie Stein, Erz und Holz - bei den Bildnern anfertigen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriestern"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 10905355121, "Left": [{"class": "", "str": "\u00fcbergro\u00dfe und herrliche Dinge kundgetan, und uns sind dabei wie schwere Steine von unserer Brust hinweggetan worden; aber etwas, das unser Freund Agrikola auch als eine gro\u00dfe Gegensache bei der Ausbreitung Deiner Lehre dargestellt hat, hast Du nun doch noch nicht besonders ber\u00fchrt, und das ist die schwer m\u00f6gliche Besiegung des \u00fcber alle Ma\u00dfen hartn\u00e4ckigen heidnischen Priestertums. 02] Es geht schon hier mit den Judenpriestern, die doch einen Begriff von dem einen, wahren Gott haben, schwer, um wie vieles schwerer wird sich das denn erst bei den materiellst verkn\u00f6cherten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und anwesenden B\u00fcrger eine gr\u00f6\u00dfte Freude an den Tag legten. 06] Es ward ihnen vom Hauptmanne auch die wahre Gestalt der Erde, die Art ihrer Bewegung und ihre Gr\u00f6\u00dfe, sowie auch der Mond, die Sonne, die, Planeten und die andern Gestirne in K\u00fcrze so fa\u00dflich als m\u00f6glich dargestellt, und die Unterrichteten hatten dar\u00fcber eine gro\u00dfe Freude. 07] Und einer sagte: \"Wenn sicher also und nicht anders, in wie vielen Irrt\u00fcmern sind da eine Unzahl von Menschen noch tiefst begraben, und wann wird es bei ihnen auch"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 12522702631, "Left": [{"class": "", "str": "rechten Dank, da\u00df Ich auch einem Menschen eine so tiefe Einsicht in die rein g\u00f6ttlichen Dinge gegeben habe. 05] Darauf ging der J\u00fcnger wieder an seinen Platz, und die Heidenpriester und die bei ihnen seienden B\u00fcrger urteilten nun ganz anders \u00fcber die Rede- und Schreibweise der alten Weisen und brachten viele gute Dinge zum Vorschein, \u00fcber die sich auch unser Hauptmann recht sehr verwunderte, sich auch zu ihnen begab und mit ihnen zu reden begann und ihnen auch so manches, was er von Mir wu\u00dfte, ganz offen kundgab, wor\u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon in der vollsten T\u00e4tigkeit, den Menschen zu sagen, wie sie es nur ihnen zu verdanken h\u00e4tten, da\u00df diese Stadt vor dem Untergang bewahrt wurde und der des fr\u00fchen Morgens noch so schrecklich und gefahrdrohend aussehende werdende Tag auf einmal durch die durch ihre priesterlichen geheimen Bitten und Gel\u00f6bnisse bes\u00e4nftigten G\u00f6tter in einen herrlichen und jedes Menschen Gem\u00fct erfreuenden urpl\u00f6tzlich verwandelt worden sei, - wogegen sich die Bewohner dieser und auch der andern St\u00e4dte aber auch ohne S\u00e4umens mit allem Eifer bem\u00fchen sollten, die Tempel mit den reichlichsten Opfern wohl auszustatten. 07] Nicht"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vitaswing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "vitaswing.de", "toknum": 11796297984, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df es darin des Fragens und Erz\u00e4hlens nahe kein Ende nehmen wollte, das l\u00e4\u00dft sich leicht von selbst denken. 05] Als die besagten Heiden sich in der Stadt befanden, da verlie\u00dfen auch wir den H\u00fcgel und begaben uns gem\u00e4chlichen Schrittes in unsere Herberge, in der schon das wohlbereitete Morgenmahl unser harrte. 06] Als wir in die Stadt kamen, da fanden wir die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geredet hatte, da dankten sie Mir alle voll Inbrunst in ihren Herzen f\u00fcr solch eine Belehrung und mit ihr engst verbundene Verhei\u00dfung, erhoben sich von ihren Sitzen und wollten in ihre Burg gehen, um da alles zu veranstalten anzufangen, um Meine Lehre und Mich unter den Heiden w\u00fcrdevoll zu verk\u00fcnden. 08] Ich aber sagte zu ihnen: \"Freunde, was ihr nun schon tun wollt, dazu hat es morgen der Zeit zur \u00dcbergen\u00fcge; f\u00fcr jetzt aber bleibet noch hier und haltet mit uns das Mittagsmahl, und st\u00e4rket euch damit!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriestern"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 8915138065, "Left": [{"class": "", "str": "\" 07] Als Ich dieses zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die etlichen ersten B\u00fcrger solches von Mir vernommen hatten, da dankten sie abermals f\u00fcr diesen Antrag, setzten sich wieder an ihren Tisch, auf den gleich darauf wohlbereitete Speisen und Brot und Wein in rechter Menge aufgesetzt wurden, sowie auch zugleich auf die andern Tische."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 8915138232, "Left": [{"class": "", "str": "\" 10] Als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":) \"Du sagtest auch, da\u00df du bei dir selbst auf gar keine Gottheit irgend mehr achtest, dieweil du irgendeine wahre Gottheit schon so lange gesucht hast und sich dir aber trotz deines eifrigsten Suchens doch noch keine irgend von lerne nur genaht habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 14008638336, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ev10.097,01 ] (Jesus zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das von Mir vernommen hatten, sagten sie kein Wort mehr, sondern verneigten sich tief vor Mir und auch vor dem Hauptmann und begaben sich schnell hinaus auf die breite Stra\u00dfe zu ihren Kollegen, die dem Volke noch allerlei Wunderm\u00e4rchen \u00fcber die G\u00f6tter erz\u00e4hlten und so manchen Pfennig bekamen. 07] Als die beiden hinauskamen, ersahen sie ihre Gef\u00e4hrten, gingen auf sie zu und fragten sie voll Neugier, was sie beim Hauptmann ausgerichtet h\u00e4tten, und was es mit Mir f\u00fcr eine Bewandtnis habe. 08] Die beiden aber sagten: \"Ihr"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vitaswing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "vitaswing.de", "toknum": 16568294944, "Left": [{"class": "", "str": "\" 06] Als die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit ihren Plenipotenzen (unumschr\u00e4nkte Vollmachten) als treue Wachen dastehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 13735915342, "Left": [{"class": "", "str": "Aber dies gr\u00f6\u00dfte \u00dcbel ist in unserer Zeit zu einer solchen Macht und Gr\u00f6\u00dfe herangewachsen, da\u00df es schwerlich je v\u00f6llig vom materiellen Boden der Erde zu verbannen sein wird. 02] Nehmen wir nur unseren r\u00f6mischen Gesetzeskram an, zu dessen strenger Aufrechthaltung mindestens 800 000 blindeste und roheste Krieger und eine nicht minder gro\u00dfe Zahl der allerfinstersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und auch die beiden Rabbis und mit ihnen einige Juden, die uns bei unserer Ankunft anhielten, gestellt; diese sind mir widriger denn dieser von Osten hergetriebene Schwefel- und Erdpechdampf. 14] Darum eben habe Ich den Wind kommen lassen, auf da\u00df er die l\u00e4stigen Horcher und Lauscher uns vom Halse schaffe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vitaswing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "vitaswing.de", "toknum": 18594554956, "Left": [{"class": "", "str": "Und voran haben sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor lauter Verwunderung \u00fcber Verwunderung ganz stumm; denn sie merkten es jetzt erst ganz klar, wen sie in Mir vor sich hatten. 02] Auch unser Wirt, der auch bei uns war, wurde, obschon er am Abend das gro\u00dfe Heilungszeichen von Mir gewirkt sah und h\u00f6chst bewunderte, auf dies Morgenzeichen erst ganz dahin \u00fcberzeugt, da\u00df Ich nicht wie irgendein gro\u00dfer Prophet erf\u00fcllt mit dem Geiste aus Gott, sondern ganz selbst\u00e4ndig aus eigener Macht und Kraft handle und wirke und sagte darum denn auch zum Hauptmanne, der mit den Seinen selbst"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemtrails-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "chemtrails-info.de", "toknum": 19343062202, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "01] Das machte unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00e4mpft und die Seiten gewechselt hatte, ein Christ wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlag-franzschoen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "verlag-franzschoen.de", "toknum": 18896947870, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jedenfalls g\u00f6nnt Johannes von Thadden seinem Jugendroman ein Happy End: Bogislaw und Anna heiraten, Maximilian findet sich mit seinem Schicksal ab, und die drei internationalen Musketiere bestehen ihre Freundschaftspr\u00fcfungen, zumal aus Bogislaw, der f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - verzeiht!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriester"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 12562852723, "Left": [{"class": "", "str": "Und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu tun hatten, in der K\u00fcche befand und sich an der Bereitung des Mittagsmahles sehr t\u00e4tig beteiligte. 12] Der Wirt f\u00fchrte Mir noch einmal sein Weib, seine Kinder und auch seine Dienerschaft vor und bat Mich um Meinen Segen, und Ich segnete alle, die im Hause sich befanden, auch die Heidenpriester und die etlichen B\u00fcrger und selbstverst\u00e4ndlich auch die beiden Nachbarn mit ihrer gesamten Familie, wof\u00fcr Mir alle mit dem ger\u00fchrtesten Gem\u00fcte dankten. 13] Darauf sagte Ich zum Hauptmanne: \"Wir ziehen nun nach Aphek, aber nicht nach"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenpriestern"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 8915138336, "Left": [{"class": "", "str": "Und Ich setzte Mich denn auch an unseren Tisch, und wir alle nahmen frohen Gem\u00fctes das Mahl zu uns. 11] Nach dem Mahle aber erhob Ich Mich mit den J\u00fcngern sogleich, und ebenso auch der Hauptmann mit seiner Tochter, die sich w\u00e4hrend der Zeit, als wir mit den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenpriester\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenpriester\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"5063473664": 0.5182432432432432, "5063471617": 0.828125, "1332428936": 0.0, "7028966282": 0.2236842105263157, "5063473163": 0.5816666666666667, "3937159309": 0.0, "19080450830": 0.8529411764705883, "19050259600": 0.5207142857142857, "1332450577": 0.84375, "1623672907": 0.0, "19757069076": 0.5, "11310951317": 0.6666666666666667, "2250042356": 0.0, "17192899735": 0.13038793103448273, "9604480154": 0.6552500000000001, "5541301915": 0.0, "1332416028": 0.2612500000000001, "12545366938": 0.5595588235294118, "18896947870": 0.0, "16568294944": 0.0, "1332406818": 0.76, "13735915342": 0.0, "6191440550": 0.0, "12522702631": 0.0, "13355068968": 0.5065131578947368, "5063473065": 0.7708333333333335, "5063472711": 0.0795454545454545, "4823042092": 0.0, "17192899246": 0.0, "18896947505": 0.21374999999999997, "7972851965": 0.0, "5063471668": 0.09798387096774185, "11182300214": 0.7239285714285715, "8915138232": 0.0, "3521570489": 0.0, "19343062202": 0.0, "6328139147": 0.0, "10247123774": 0.784375, "9311441471": 0.8008333333333334, "6328139840": 0.19431818181818175, "8915138336": 0.0, "2546478923": 0.0, "13355068869": 0.877777777777778, "1332456006": 0.6625, "8190552775": 0.5, "18594554956": 0.0, "9749044426": 0.5, "16524622411": 0.5391935483870968, "8915138394": 0.0, "10247133261": 0.8125, "2546477134": 0.725, "14101544400": 0.5, "1332498897": 0.0, "13355068626": 0.7016666666666665, "11982924259": 0.0, "12509607252": 0.7999999999999998, "11796297984": 0.0, "1332415062": 0.6052419354838708, "8190551706": 0.0, "9254243417": 0.0, "1332403290": 0.7666666666666667, "12562852723": 0.6666666666666667, "12243268957": 0.5, "12545367008": 0.825, "1332411617": 0.5103846153846154, "14008638336": 0.0, "8839534691": 0.70625, "12522702564": 0.0, "8915138065": 0.0, "7628525160": 0.0, "8994987260": 0.0, "12419109245": 0.0, "5063471472": 0.025945945945945924, "10905355121": 0.0, "1332415219": 0.245, "15691743732": 0.06604838709677413, "13355068151": 0.7526315789473683, "9424390847": 0.5, "13355068796": 0.7642391304347825, "18102429437": 0.7142857142857143}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenpriester", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenpriester%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidenpriester\"]", "op": "Query", "size": 80}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenpriester%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 80}], "concsize": 80, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 80}