{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und Pilgerfahrt aber verschwinden nicht v\u00f6llig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkampf"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 8832300874, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckgegriffen in der zeitgem\u00e4\u00dfen Form des Krieges gegen die T\u00fcrken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "uni-oldenburg.de", "toknum": 9959294336, "Left": [{"class": "", "str": "Als existenzbegr\u00fcndende Aufgabe wurde auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wahrnahmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 8776559735, "Left": [{"class": "", "str": "Dies waren vor allem die Ritterbr\u00fcder, die die wichtigste Aufgabe im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betrachtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampfs"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 9580411297, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Kreuzzug wurde schon von Zeitgenossen als machtpolitische Verk\u00fcmmerung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verkl\u00e4rt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 10623123432, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Zeitgenossen schildern ihn als einen gl\u00e4nzenden J\u00fcngling, dessen Bild durch seinen Tod im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren erlaubt, erw\u00fcnscht, mit Abl\u00e4ssen pr\u00e4miert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 8832300975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pilgerfahrt und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Deutschen Ordens sei die \"gro\u00dfe Lehrzeit f\u00fcr die aggressiven Kr\u00e4fte unsers Volkes\" gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kitapi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "kitapi.de", "toknum": 6273670926, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erproben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eduvinet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "eduvinet.de", "toknum": 1555041293, "Left": [{"class": "", "str": "Dem sollten die Kreuzfahrer wehren und ihre Kr\u00e4fte anstatt im Inneren in ungerechten \"B\u00fcrgerkriegen\" vielmehr drau\u00dfen im gerechten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Stalingrad \" wird von der Fareds Rechtsanwaltsgesellschaft mbH abgemahnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abmahnung-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "abmahnung-blog.de", "toknum": 18183854602, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Film \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' oder einer Entdeckungsfahrt geschah, ist unsicher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["franken-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkampfs"}], "ref": "franken-wiki.de", "toknum": 14282355449, "Left": [{"class": "", "str": "Ob dies als Kr\u00f6nung einer Ritterreise, eines '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit denen, dass ich von mir f\u00fcr teures Geld gekaufte Software auch wirklich nutzen kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["macbay.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "macbay.de", "toknum": 7156724493, "Left": [{"class": "", "str": "Wie ich Adobe kenne, wird das ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neidenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampfes"}], "ref": "neidenburg.de", "toknum": 18349690981, "Left": [{"class": "", "str": "Es handelt sich um einen der drei gro\u00dfen Ritterorden, die w\u00e4hrend der Kreuzz\u00fcge im Heiligen Land mit dem Ziel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Pilgerfahrt, Hofesreise oder Universit\u00e4tsbesuch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 18768277016, "Left": [{"class": "", "str": "Sie reisten ebensoviel, ja mehr noch als die Edelleute auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verlor seine Schaupl\u00e4tze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 8832299526, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "fu-berlin.de", "toknum": 8032573090, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine neue Aufgabe im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " akzeptiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kriegsreisende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampfes"}], "ref": "kriegsreisende.de", "toknum": 12145387948, "Left": [{"class": "", "str": "Allgemein galt es nicht als unehrenhaft Moslems zu dienen, so lange man dabei gegen andere Moslems k\u00e4mpfte, wurde es sogar als eine Art des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fccktrat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "uni-oldenburg.de", "toknum": 9959291539, "Left": [{"class": "", "str": "Seine F\u00fchrung hatte ein sich stets mehr vom B\u00fcrgertum abwendender, das Rittertum betonender Orden, bei dem die Hospitalit\u00e4t hinter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsverein-alsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "geschichtsverein-alsdorf.de", "toknum": 8699515546, "Left": [{"class": "", "str": "Der Papst gibt dem DEUTSCHEN ORDEN die Regel der JOHANNITER f\u00fcr die Krankenpflege, die Regel der TEMPLER f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; vielmehr wuchsen sie immer st\u00e4rker auch in das regionale Geflecht politischer Beziehungen und Interessen hinein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tiefenarsenal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampfes"}], "ref": "tiefenarsenal.de", "toknum": 2783271332, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kommenden waren keineswegs nur Etappenstationen f\u00fcr die Fronten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mehr rechtfertigen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampfes"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 9587332893, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Orden mu\u00dfte diese Entwicklung nicht nur wegen der Machtkonzentration ungelegen sein, sondern auch weil sich gegen christliche Litauer die Aufgabe des st\u00e4ndigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegeben hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siebenbuerger-ma-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "siebenbuerger-ma-hd.de", "toknum": 9368445447, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zun\u00e4chst f\u00fchrte der Vortag in die Geschichte der Kreuzz\u00fcge und des M\u00f6nchsorden ein, denen Bernard von Clairveaux das theologische R\u00fcstzeug 1129 zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fccktrat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 476795962, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dessen F\u00fchrung betrieb fortan eine mehr und mehr sich vom B\u00fcrgertum abwendende, das Rittertum betonende Politik, wobei die \"Hospitalitas\" hinter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Stalingrad f\u00fcr die Firma MIG Film ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["it-recht-plus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "it-recht-plus.de", "toknum": 904612115, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Fareds Rechtsanwaltsgesellschaft mbH mahnt derzeit Urheberrechtsverletzungen in Online-Tauschb\u00f6rsen an dem Filmwerk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 1120 gegr\u00fcndeten Templer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "uni-oldenburg.de", "toknum": 9959290461, "Left": [{"class": "", "str": "Die gr\u00f6\u00dften Ritterorden waren Templer und Johanniter; letztere wurden nach 1080 als Hospitalbruderschaft gegr\u00fcndet, \u00fcbernahmen aber sechs Jahrzehnte sp\u00e4ter zus\u00e4tzlich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-lexikon-bayerns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "historisches-lexikon-bayerns.de", "toknum": 6595968983, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Orden hatte seinen Sitz 1208 nach Preu\u00dfen verlegt, doch verlor er nach der Christianisierung der benachbarten V\u00f6lker im 14. Jahrhundert seine Aufgabenstellung im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Ende des 14. Jahrhunderts und dem Zur\u00fccktreten des Spitalwesens hatte er sich von seiner urspr\u00fcnglichen Bestimmung entfernt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-lexikon-bayerns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampfes"}], "ref": "historisches-lexikon-bayerns.de", "toknum": 13593942871, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Christianisierung Litauens und damit dem Ende des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszudehnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equitatus-holsatiae.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "equitatus-holsatiae.de", "toknum": 9668797232, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 1199 best\u00e4tige Papst Innozenz III. Bestrebungen der Ordensf\u00fchrung, das T\u00e4tigkeitsfeld des Ordens \u00fcber den Spitaldienst hinaus, auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"milit\u00e4rischem Pilgerschutz\" verband."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkampf"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 9990356447, "Left": [{"class": "", "str": "Damit war der Deutsche Orden als Ritterorden entstanden, der die traditionellen M\u00f6nchsgel\u00fcbde Armut, Keuschheit und Gehorsam mit der Pflicht zu \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tobte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 13273195974, "Left": [{"class": "", "str": "Er hatte sich ins Kontor zur\u00fcckgezogen, dort verbarrikadiert und war auf dem Fu\u00dfboden einem von Alkohol ges\u00e4ttigten Fieberzustand verfallen, in dem er tausend Tode starb, w\u00e4hrend rings um ihn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", verlieren, m\u00fcssen sie scheitern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dendlon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "dendlon.de", "toknum": 6245239939, "Left": [{"class": "", "str": "Und hier erscheint wieder der klassische Konflikt der Ritterorden, der sich schon bei den Templern negativ auswirkte: sobald die Orden ihre eigentliche Aufgabe, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " behandelt die Erz\u00e4hlung vor allem das Thema der reinen Minne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 12064674419, "Left": [{"class": "", "str": "Die Fassung der Heidelberger Handschrift geh\u00f6rt zur zweiten Textredaktion aus der Zeit zwischen 1270 und 1290. Neben Brautwerbung, Orientfahrt und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fertigten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ernstfherbst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "ernstfherbst.de", "toknum": 460502170, "Left": [{"class": "", "str": "Da hatten die Hufschmiede in der neben dem Eingangstor zur Komturei gelegenen Schmiede wohl genug arbeit. aber man kann nicht ausschlie\u00dfen, dass es auch Waffenschmiede gab, die mit deutscher Wertarbeit R\u00fcstzeug f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Vordergrund stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jbshistoryblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "jbshistoryblog.de", "toknum": 19717213556, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab Rache- und Vergeltungsfeldz\u00fcge, die sich von der Art der Durchf\u00fchrung her nicht sonderlich von den urspr\u00fcnglichen Feldz\u00fcgen unterschieden, bei denen als Zielsetzung die Christianisierung der Heiden bzw. der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu gestatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 8776557050, "Left": [{"class": "", "str": "Schon im M\u00e4rz 1198 war dem eine Versammlung lateinischer Geistlicher im Heiligen Land und deutscher Kreuzfahrer vorangegangen, die sich mit der Bitte an den Papst wandten, der Gemeinschaft neben dem Spitaldienst auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Minnedienst usw.), sondern durch den Zen-Buddhismus im Sinne von Willensst\u00e4rke, Askese und \"stoischer\" Todeserwartung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitenblicke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "zeitenblicke.de", "toknum": 9163070799, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Samurai erfuhren eine religi\u00f6se Pr\u00e4gung, freilich nicht als \"christliche Streiter\" (mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sammeln konnte, Absprachen getroffen haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dendlon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "dendlon.de", "toknum": 17970386, "Left": [{"class": "", "str": "Schon vor dem Konzil von Clermont mu\u00df Urban II. mit Bischof Adh\u00e9mar von le Puy und Raimund IV. von Saint Gilles , dem Grafen von Toulouse, der schon im Kampf gegen die spanischen Mauren Erfahrungen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und erhielt als Kleidung den wei\u00dfen Mantel mit schwarzem Kreuz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterwegs-in-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "unterwegs-in-franken.de", "toknum": 800813977, "Left": [{"class": "", "str": "Papst Innocenz III. best\u00e4tigte ihn durch die Bulle vom 19. Februar 1199; au\u00dfer den drei M\u00f6nchsgel\u00fcbden \u00fcbernahm der neue Orden gleich den Templern auch die Verpflichtung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beauftragte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ernstfherbst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "ernstfherbst.de", "toknum": 11021969811, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses schwarze Kreuz mit den sich nach innen verj\u00fcngenden Balken war und ist heute noch das Zeichen, unter dem deutsche Krieger gegen die Ungl\u00e4ubigen in den Kampf ziehen - seit Papst Innozenz III. im Jahre 1199 den Orden mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Hospitalit\u00e4t, Unterwerfung und Mission, Territorienbildung und Siedlung, politischer Streit und Karitas verbanden sich in der Doppelrolle von Ritter und M\u00f6nch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "uni-oldenburg.de", "toknum": 9959295998, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelalter bestand das Selbstverst\u00e4ndnis aus der Verbindung von Kreuz und Schwert;"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an allen Fronten des damaligen Europa, von Karelien \u00fcber Livland und Preu\u00dfen, \u00fcber Ungarn, Konstantinopel, Rhodos, Zypern bis nach Granada und Nordafrika."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 8832298942, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Spezifikum fr\u00fcher Adelsreisen war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Im Osten sollten sie ihr K\u00f6nnen unter Beweis stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kitapi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "kitapi.de", "toknum": 9208262646, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Kreuzz\u00fcge war er zur Pflege kranker Landsleute im Heiligen Land gegr\u00fcndet und im Jahre 1199 \"umgewidmet\" worden: Die Ritter \u00fcbernahmen jetzt die Verpflichtung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war mir zum gr\u00f6\u00dften inneren Erlebnis geworden\", schreibt er in Mein Kampf, und an anderer Stelle zeichnet sich der verh\u00e4ngnisvolle Weg vom Spiel aus kindlicher Not zum gef\u00e4hrlichen Ernst: \"Von nun an schw\u00e4rmte ich mehr und mehr f\u00fcr alles, was irgendwie mit Krieg oder mit Soldatentum zusammenhing\" (Mein Kampf, zitiert nach Toland, S. 31)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 10269406230, "Left": [{"class": "", "str": "Er f\u00fchrt zuerst die Indianer, dann die Buren Zum Kampf gegen die Unterdr\u00fccker: \"Nicht lange dauerte es, und der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Mission \u00fcbertragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexi-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "lexi-tv.de", "toknum": 14791074473, "Left": [{"class": "", "str": "Heiden und Missionare In der Goldbulle von Rimini (1226) l\u00e4sst sich Herrmann von Salza, Gro\u00dfmeister der Ritter vom Orden des Spitals St. Marien vom Deutschen Hause, von Kaiser Friedrich II. das Gebiet der Pruzzen zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", untreu geworden war und seine Waffen gegen Christen gerichtet hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 8776559049, "Left": [{"class": "", "str": "Man hat den Erwerb Pommerellens nicht ganz zu Unrecht als den ersten \"S\u00fcndenfall\" des Deutschen Ordens bezeichnet, der damit ja seiner Stiftungsaufgabe, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" waren auch die Litauer, die ab 1386 offiziell und in den Augen des Bischofs von Riga nicht mehr heidnisch waren, jedoch trotzdem unter dem Vorwurf angegriffen wurden, sie t\u00e4uschten ihre Bekehrung nur vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jbshistoryblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkampfes"}], "ref": "jbshistoryblog.de", "toknum": 10099333793, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den Gegnern des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder zur Verteidigung der muslimischen Glaubensgemeinschaft ausgefochten werden kann, unterschieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historikertag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "historikertag.de", "toknum": 10362654342, "Left": [{"class": "", "str": "Schon seit der Fr\u00fchzeit wird zwischen einem \"Gro\u00dfen Dschihad\", der zur \u00dcberwindung der eigenen schlechten Eigenschaften gek\u00e4mpft wird, und einem\"Kleinen Dschihad\" , der auch als ein bewaffneter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Littauer ruhte unter L. v. B. bis auf eine vereinzelte kleine Unternehmung ganz. \u2013 Einen besonderen, ihm allein unter den Hochmeistern eigenth\u00fcmlichen Ruhm hat sich L. v. B. dadurch erworben, da\u00df er nicht blos ein G\u00f6nner und F\u00f6rderer der deutschen Dichtkunst war, sondern selbst aus\u00fcbender Dichter, und das \"zu einer Zeit, wo im S\u00fcden Deutschlands die Dichtkunst nur noch ein k\u00fcmmerliches Dasein fristete, ja fast zu v\u00f6lliger Bedeutungslosigkeit herabgesunken war\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 10258493631, "Left": [{"class": "", "str": "Der Tod des K\u00f6nigs Wladislaw, die Nachfolge seines friedlicher gesinnten Sohnes Kasimir, sowie auf der anderen Seite das hohe Alter des Hochmeisters verhinderten den Wiederausbruch des Kampfes, und obwol der schiedsrichterliche Austrag auch jetzt noch ausblieb, wurde der Waffenstillstand immer wieder verl\u00e4ngert. \u2013 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nachgehen, doch \u00e4nderte sich dies mit der Taufe des litauischen Gro\u00dff\u00fcrsten Jagiello und mit der polnisch-litauischen Union von 1386. Die Landesherrschaft des Ordens in Preu\u00dfen wurde danach nicht nur von seinen polnischen Gegnern in Frage gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 8776559469, "Left": [{"class": "", "str": "Noch konnte der Orden mit den seit 1336 regelm\u00e4\u00dfig durchgef\u00fchrten \"Reisen\", d.h. Feldz\u00fcgen, gegen die Litauer seiner wichtigsten Aufgabe, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu beteiligen. 9 Obwohl nach der Eroberung Akkons in Syrien die Br\u00fcder des neuen Ordens nicht die Befehlsgewalt \u00fcber alle Spit\u00e4ler Akkons erhielten, nahmen ihre Besitzt\u00fcmer und ihr Einfluss in und um Akkon zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jbshistoryblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "jbshistoryblog.de", "toknum": 10099332382, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Gruppe von Ordensbr\u00fcdern, die sich aus Bremer und L\u00fcbecker Kreuzfahrern zusammen setzte, machte es sich zur Aufgabe, die Kranken und Verletzten w\u00e4hrend einer Belagerung zu versorgen und sich am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Christianisierung reichlich Konfliktpotenzial: Der Deutsche Orden befand sich einerseits inmitten pru\u00dfischer Bev\u00f6lkerung und benachbart zu polnischen Herz\u00f6gen, andererseits inmitten der Liven und benachbart zu russischen und litauischen F\u00fcrsten sowie weiteren heidnischen V\u00f6lkern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jbshistoryblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "jbshistoryblog.de", "toknum": 10099333413, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine direkte Verbindung der Gebiete des Deutschen Ordens \u2013 Livland, Kurland und Preu\u00dfen \u2013 war \u00fcber Land nicht gegeben, denn zwischen Preu\u00dfen und Livland steckte mit dem Land der heidnischen Samaiten, zugeh\u00f6rig zum Gro\u00dff\u00fcrstentum Litauen, ein Keil. 29 Die jeweiligen politischen Gegebenheiten sowie die geo-strategische Lage des Deutschen Ordens in Livland und Preu\u00dfen bargen angesichts der zentralen Vorhaben des Deutschen Ordens wie der Oberherrschaft \u00fcber die heidnischen Gebiete, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die H\u00e4nde des Patriarchen Warmund ablegten, gab ihnen der K\u00f6nig die Erlaubnis in einem Teil seines Palastes zu wohnen, \"... weil sie bis jetzt keine eigene Kirche oder irgend einen festen Wohnsitz hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buntnessel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "buntnessel.de", "toknum": 3835696744, "Left": [{"class": "", "str": "Als sich im Jahr 1120 acht Ritter um Hugo de Payens scharten und als \"Pauperes commilitones\" die Gel\u00fcbde der Keuschheit, Armut, des Gehorsams und der Verpflichtung zumm"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die Wallfahrt zu fernen Zielen, man richtete sich nach h\u00f6fischen Liebes- und Umgangsformen, wie sie im Rahmen der h\u00f6fischen Dichtung vorgezeichnet wurden, und man achtete das ritterliche Ehrenwort im Krieg, wenn man sich gefangen gab, ebenso wie im Frieden, wenn es z. B. um die Bezahlung von Geldschulden ging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mflothow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "mflothow.de", "toknum": 6139819892, "Left": [{"class": "", "str": "Allm\u00e4hlich entwickelte sich ein ritterlicher Ehrenkodex mit bestimmten Prinzipien: Man erwarb Ehre durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 2. Platz Yanis Mayr und 3. Platz Andreas Widhopf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kjr-pfaffenhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "kjr-pfaffenhofen.de", "toknum": 3741733993, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die diesj\u00e4hrigen Sieger in der Altersklasse der Sch\u00fcler B hei\u00dfen: 1. Platz Lukas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Prussen herbeigerufen wurden und vom Kaiser und Papst zur Landnahme legitimiert waren, unterworfen und christianisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 8048333930, "Left": [{"class": "", "str": "Das Siedlungsgebiet der Prussen zwischen unterer Weichsel und Memel wurde im 13. Jahrhundert von den Rittern des Deutschen Ordens, die 1225 vom polnischen Herzog von Masowien zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gegen die Osmanen sowie in seinen autobiographischen Werken Wei\u00dfkunig, Freydal und Theuerdank die ritterlichen Ideale hoch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mflothow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkampf"}], "ref": "mflothow.de", "toknum": 6139820497, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber gerade Maximilian hielt mit seiner Leidenschaft f\u00fcr das ritterliche Turnier, f\u00fcr den Tjost, f\u00fcr die Jagd und den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzt, sei es in \u00d6sterreich zwischen B\u00f6hmen und Ungarn, im Heiligen Land in der Phase des endg\u00fcltigen Verlustes oder in Preu\u00dfen und Livland bei der Eroberung und dem Landesausbau, war er ein eifriger Verfechter des preu\u00dfischen Kurses innerhalb des Ordens, der ihn wahrscheinlich zu Auseinandersetzungen mit seinem ans Heilige Land gebundenen Vorg\u00e4nger Burchard von Schwanden f\u00fchrte; ebenso war er Partner des jeweiligen K\u00f6nigs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 4796690991, "Left": [{"class": "", "str": "Stets an Brennpunkten von Kriegen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit 1400 und durch die zunehmende Bedeutung der Badereise und der universit\u00e4ren Bildungsreise entstehen neue Quellen in Form von Korrespondenzen und Tageb\u00fcchern, die den intentionalen Charakter des Reisevorhabens greifbar machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampfes"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 7773173956, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch diese Marginalisierung der Pilgerfahrt und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr religi\u00f6s verdienstlich und lenkt den Blick der lateinischen Christen auf die Nichtchristen (\"die Feinde Gottes\"), haupts\u00e4chlich nach au\u00dfen auf die Welt des Islam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eduvinet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "eduvinet.de", "toknum": 1555041010, "Left": [{"class": "", "str": "Die am Ende des 11. Jhs. einsetzende Kreuzzugswerbung erkl\u00e4rt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht zum Kriegsdienst verpflichtet, mussten dem K\u00c3\u00b6nig und Kaiser nicht huldigen und waren mit Ausnahme von Basel keiner Reichsvogtei unterworfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtarchiv-heilbronn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampfes"}], "ref": "stadtarchiv-heilbronn.de", "toknum": 15491440778, "Left": [{"class": "", "str": "Die Freien St\u00c3\u00a4dte bezahlten daher in der Regel auch keine Jahressteuer, konnten nicht verpf\u00c3\u00a4ndet werden, waren mit Ausnahme des Romzugs und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Mission \u00fcbertrug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["selemer-tagebuecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "selemer-tagebuecher.de", "toknum": 17169074012, "Left": [{"class": "", "str": "Irdisch war es Kaiser Friedrich II, der seinem Berater Hermann von Salza, dem Hochmeister des Deutschen Ritterordens,1226 durch die Goldbulle von Rimini die L\u00e4ndereien im Osten des Reiches zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kjr-pfaffenhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "kjr-pfaffenhofen.de", "toknum": 17222991378, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Klasse Sch\u00fcler B belegten die ersten drei Pl\u00e4tze: 1. Platz Michael Kriegl, 2. Platz Ludwig Hiereth und 3. Platz Lukas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in deutschen und lateinischen Herzog Ernst-Fassungen des Hoch- und Sp\u00e4tmittelalters (HE B, C und F)\" steht der bis in die Neuzeit verbreitete, deutsch-lateinische Erz\u00e4hlkomplex um den fiktiven Herzog Ernst von Bayern, der seit der zweiten H\u00e4lfte des zw\u00f6lften Jahrhunderts zahlreiche Fassungen ausbildete, zu denen germanistische Untersuchungen aus komparatistischer Perspektive nach wie vor weitgehend fehlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-siegen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "uni-siegen.de", "toknum": 17371738255, "Left": [{"class": "", "str": "Figurationen von Kreuzzug und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", im Schutz der Pilger und in der Verteidigung der Kreuzzugsbewegung entstanden war und im bewaffneten Heidenkampf, im Schutz der Pilger und in der Verteidigung der Kreuzfahrer-Staaten seine wichtigsten Aufgaben gesehen hatte, war wie die anderen Ritterorden seit dem Verlust Pal\u00e4stinas in eine tiefe Krise geraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 17596821548, "Left": [{"class": "", "str": "Der Templerorden, der \u00e4lteste der Ritterorden des 12. Jahrhunderts, der im Zuge der fr\u00fchen Kreuzzugsbewegung entstanden war und im bewaffneten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 19158382599, "Left": [{"class": "", "str": "Als Hermann die Revolte blutig niederschlug und seine Neffen zur Flucht \u00fcber die Elbe zwang, geschah etwas Ungeheuerliches: Wichmann und Ekbert verb\u00fcndeten sich mit zwei Abodriten-F\u00fcrsten zum Kampf gegen das eigene Volk; der Familienzwist war ihnen wichtiger als die Verpflichtung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelten hier ebenfalls als wesentliche Kennzeichen (52) ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hs-augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "hs-augsburg.de", "toknum": 13091309976, "Left": [{"class": "", "str": "Spitalgedanke und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dendlon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "dendlon.de", "toknum": 6245240025, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch die Argumente vor dem Konzil in Konstanz zeigen deutlich das Nichtverzichtenwollen auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hosting-agency.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "hosting-agency.de", "toknum": 8431597998, "Left": [{"class": "", "str": "Ordensgebote waren Armut, Keuschheit, Gehorsam und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Teil europ\u00e4ischer Adelskultur"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["primusverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "primusverlag.de", "toknum": 11902078828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die 'Preu\u00dfenreisen':"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00e4mpfe"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 9707542041, "Left": [{"class": "", "str": "Traditionelle Denkmuster, die vor allem die Differenz zu den Andersgl\u00e4ubigen thematisieren, lassen sich vor allem in den Geschichten \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Ketzerverfolgung unter regionalem Aspekt Hildesheimer und Braunschweiger Bez\u00fcge im Kampf gegen die Ungl\u00e4ubigen im hohen Mittelalter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["4lima.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "4lima.de", "toknum": 8130364211, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kreuzz\u00fcge,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Stalingrad abmahnen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["it-recht-plus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "it-recht-plus.de", "toknum": 4635649839, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "MIG Film GmbH l\u00e4sst \u00fcber Kanzlei Fareds Urheberrechtsverletzungen an dem Filmwerk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 8832298995, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ziele dieser ganz Europa umspannenden Kreuzzugsaktivit\u00e4t im 14. Jh. und Teilen des 15. Jh.s waren untereinander austauschbar und boten st\u00e4ndig Gelegenheit zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ritterlich-h\u00f6fischem Ambiente, in: W. Paravicini (Hrsg.): Zeremoniell und Raum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkampf"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 19321865776, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und des Hospitalsdienstes sowie der Marienverehrung verbunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vdg-weimar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampfs"}], "ref": "vdg-weimar.de", "toknum": 13608249946, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Ritterorden blieb, trotz einer enormen regionalen Spannweite vom Heiligen Land \u00fcber Preu\u00dfen bis Livland, immer seinen Idealen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in deutschen und lateinischen Herzog Ernst-Fassungen des Hoch- und Sp\u00e4tmittelalters (HE B, C und F) \"..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-siegen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "uni-siegen.de", "toknum": 17371736001, "Left": [{"class": "", "str": "\" Figurationen von Kreuzzug und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und M\u00f6nchsaskese vielleicht die seltsamsten, gewi\u00df aber die sagen- und legendenumwobendsten Organisationen des Mittelalters dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baesslerverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "baesslerverlag.de", "toknum": 2825511468, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den K\u00e4mpfen des Mittelalters entstanden, stellen die Ritterorden in ihrer Verquickung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in deutschen und lateinischen Herzog Ernst-Fassungen des Hoch- und sp\u00e4tmittelalters - Kere und var zu Criste, / oder stirb in kurtzer vriste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitschriftenportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "zeitschriftenportal.de", "toknum": 11802920072, "Left": [{"class": "", "str": "The transition of a myth in Latin and Old Norse historiography - Narrative Ungleicheiten. heiden und Christen, helden und Heilige in der Chanson de Roland und im Rolandslied des Pfaffen Konrad - Ob sye heiden synt ader cristen... - Figurationen von Kreuzzug und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (nicht gegen Angeh\u00f6rige der \"Buchreligionen\"), dann seit der Kreuzzzugszeit auch gegen Christen, bald auch gegen muslimische Konkurrenten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historikertag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenkampf"}], "ref": "historikertag.de", "toknum": 10362654451, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Denn eine politische Instrumentalisierung f\u00fcr kriegerische Auseinandersetzungen hat es immer gegeben, schon zu Zeiten des Propheten in seiner medinensischen Zeit, sp\u00e4ter im bewaffneten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie die Motive der ehrenstiftenden adligen Hofreise und selbst der Archetyp des fahrenden Ritters im Leben und im Unterwegssein des vormodernen Adels durch die Jahrhunderte ihren Platz behaupteten, liegt auf der Hand und spiegelt sich auch in den von den Reisenden und Pilgern an exponierten Orten ihres Weges hinterlassenen Erinnerungszeugnissen wider."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampfes"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 7156807045, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df das Ideal der Pilgerfahrt und die Idee des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "[...]\" 2 f\u00fcr die \"Wiedererlangung christlicher Besitzrechte oder zum Schutze der Kirche oder der Christen\" 3 gegen die als heidnisch bezeichneten V\u00f6lker in nordosteurop\u00e4ischen Gebieten zu f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jbshistoryblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "jbshistoryblog.de", "toknum": 2470956118, "Left": [{"class": "", "str": "Bei dieser Adaption der Kreuzzugsidee ging es darum, einen \"religi\u00f6s verdienstlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von gegenseitiger Hilfe oder Brautwerbung bis hin zu feindseliger Polemik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanistik-im-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenk\u00e4mpfe"}], "ref": "germanistik-im-netz.de", "toknum": 2533540069, "Left": [{"class": "", "str": "Die deutschsprachigen Handschriften der Heidelberger 'Bibliotheca Palatina' enthalten zahlreiche Belege von konfliktreichen wie auch von friedfertigen Begegnungen mit den Andersgl\u00e4ubigen: Sie reichen von Geschichten \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zeigt den Zusammenhang mit den jeweils wechselnden Funktionen des \u2013 von zwei dem 'Reich' geltenden Teilen eingerahmten \u2013 Orientteils auf, in dem diese Thematik in den einzelnen Fassungen eine je unterschiedlich ausgepr\u00e4gte Rolle spielt. \u2013 Dem seit dem 12. Jahrhundert etablierten \"mentalen Schema[ ] der Bekehrung als eines sich zunehmend verfestigenden Anschauungs-, Darstellungs- und Lebensmodus\" und damit einem Kernaspekt christlich-heidnischer Begegnung gilt der Aufsatz von Andreas Hammer (G\u00f6ttingen) \"Kere und var zu Criste,/ oder stirb in kurtzer vriste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-siegen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "uni-siegen.de", "toknum": 17371738354, "Left": [{"class": "", "str": "Am Beispiel dreier bedeutsamer deutscher und lateinischer Fassungen aus dem dreizehnten (HE B und C) und dem f\u00fcnfzehnten Jahrhundert (HE F) analysiert Goerlitz die jeweilige Darstellung und Gewichtung von Kreuzzug und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den Grenzen Livlands, laut dem heutigen Forschungsstand, erst ab 1302/1304 durchgef\u00fchrt wurden, 20 weisen die in diesem Kapitel beschriebenen Raubz\u00fcge in der Art ihrer Durchf\u00fchrung durchaus \u00c4hnlichkeiten mit den sp\u00e4teren \"Littauerreisen\" auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jbshistoryblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "jbshistoryblog.de", "toknum": 19717214337, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl die Littauerreisen und der damit einhergehende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", im Schutz der Pilger und in der Verteidigung der Kreuzfahrer-Staaten seine wichtigsten Aufgaben gesehen hatte, war wie die anderen Ritterorden seit dem Verlust Pal\u00e4stinas in eine tiefe Krise geraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 17596821565, "Left": [{"class": "", "str": "Der Templerorden, der \u00e4lteste der Ritterorden des 12. Jahrhunderts, der im Zuge der fr\u00fchen Kreuzzugsbewegung entstanden war und im bewaffneten Heidenkampf, im Schutz der Pilger und in der Verteidigung der Kreuzzugsbewegung entstanden war und im bewaffneten"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenkampf\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenkampf\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"9959294336": 0.7888888888888889, "19717214337": 0.0, "6245239939": 0.53875, "7156807045": 0.0, "8832299526": 0.6666666666666667, "9368445447": 0.6191666666666665, "11802920072": 0.0, "17596821548": 0.5, "18183854602": 0.72, "13593942871": 0.5910344827586207, "11021969811": 0.5, "7156724493": 0.7019230769230768, "6273670926": 0.7526315789473683, "17371738255": 0.5, "13091309976": 0.29615384615384605, "17222991378": 0.5, "9959291539": 0.6425, "10269406230": 0.5, "9707542041": 0.19249999999999992, "18768277016": 0.6710526315789473, "800813977": 0.5, "8699515546": 0.639090909090909, "4796690991": 0.5, "9587332893": 0.6191666666666666, "10099332382": 0.5, "10099333413": 0.5, "9580411297": 0.7692307692307692, "8032573090": 0.6666666666666667, "2783271332": 0.6339285714285714, "10362654342": 0.5, "14791074473": 0.5, "19158382599": 0.5, "12145387948": 0.6536206896551724, "17371738354": 0.0, "8431597998": 0.21, "8832300975": 0.7625, "9668797232": 0.5855, "12064674419": 0.5275757575757576, "2825511468": 0.05011363636363633, "460502170": 0.5138157894736842, "10362654451": 0.0, "6139819892": 0.5, "476795962": 0.6178571428571429, "15491440778": 0.5, "8832298942": 0.5, "10258493631": 0.5, "4635649839": 0.14666666666666667, "7773173956": 0.5, "19321865776": 0.11470588235294117, "13273195974": 0.53875, "10099333793": 0.5, "8776559049": 0.5, "8832300874": 0.81875, "1555041293": 0.7282065217391304, "6139820497": 0.5, "17970386": 0.5, "2470956118": 0.0, "6595968983": 0.59375, "6245240025": 0.2867647058823529, "13608249946": 0.06249999999999998, "9163070799": 0.5009935897435898, "17169074012": 0.5, "9959290461": 0.5938793103448275, "8130364211": 0.18, "9990356447": 0.54875, "17371736001": 0.052962962962962934, "2533540069": 0.0, "18349690981": 0.6925, "10623123432": 0.7684210526315789, "3741733993": 0.5, "8048333930": 0.5, "11902078828": 0.21, "8776559469": 0.5, "17596821565": 0.5, "3835696744": 0.5, "1555041010": 0.5, "904612115": 0.6002272727272727, "19717213556": 0.5089473684210526, "9208262646": 0.5, "8776559735": 0.78, "14282355449": 0.7105263157894737, "8776557050": 0.5051282051282051, "9959295998": 0.5, "8832298995": 0.12384615384615376}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenkampf", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenkampf%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidenkampf\"]", "op": "Query", "size": 84}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenkampf%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 84}], "concsize": 84, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 84}