{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " zugeordnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 5457423467, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberwiegend wird der Verfasser in der heutigen Forschung dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Entstehung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildungswerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "bildungswerk.at", "toknum": 7592794316, "Left": [{"class": "", "str": "Ihm verdankt das so genannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "buber.de", "toknum": 950124450, "Left": [{"class": "", "str": "Die j\u00fcdische Wurzel tr\u00e4gt auch das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " akzeptieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 8919305754, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist nicht anzunehmen, denn sonst k\u00f6nnte er wohl kaum die Heidenmission und das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu suchen ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 2531913098, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb rechnet die Forschung \u00fcberwiegend damit, dass der Verfasser im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ausf\u00fchrlich darzustellen oder zu kritisieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unibe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "unibe.ch", "toknum": 27298136, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier ist nicht der Raum, das Konzept \"gesetzesfreies"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abtrennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["molthagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "molthagen.de", "toknum": 1832165265, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine recht neue Sicht will Jesus vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Judentum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theology.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "theology.de", "toknum": 9590730265, "Left": [{"class": "", "str": "Er legte damit den Grundstein f\u00fcr die Abspaltung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eben deshalb stark heidnisch gepr\u00e4gt, weil die Tenach ignoriert oder vernachl\u00e4ssigt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "jesus.ch", "toknum": 18394798285, "Left": [{"class": "", "str": "Statt dessen waren manche Formen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Landbev\u00f6lkerung aber noch lange nichts zu tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asatru.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "asatru.ch", "toknum": 10925780694, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Fr\u00f6mmigkeit, wie wir sie heute kennen, hatte das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Sklavenreligion, braucht nicht weiter eingegangen zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ufo-und-alienforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "ufo-und-alienforum.de", "toknum": 11744195998, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Original von libertine Bez\u00fcglich der Stellung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gespaltet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus-und-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "jesus-und-kirche.de", "toknum": 624561929, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der anderen Seite hatte sich die bisher einheitliche Jerusalemer Gemeinde in der Beurteilung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Name, nicht mehr W\u00fcrdetitel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roland-sinsel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "roland-sinsel.de", "toknum": 15579424896, "Left": [{"class": "", "str": "Jesus Christus ist f\u00fcr uns, wie f\u00fcr das gesamte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orah.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "orah.ch", "toknum": 12768454183, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Bultmann verstehe ihn der Evangelist als Symbol f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quatember.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "quatember.de", "toknum": 13902859243, "Left": [{"class": "", "str": "Leuba sieht dabei das institutionelle Moment nat\u00fcrlicherweise im Judenchristentum, das spirituelle dagegen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der fr\u00fchen Kirche behandelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judentum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "judentum.de", "toknum": 10444824022, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gibt schon Literatur, die das Verh\u00e4ltnis von Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervorbrachte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["visionjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "visionjournal.de", "toknum": 18732077540, "Left": [{"class": "", "str": "Wir wissen heute \u2013 mit dem Vorteil der R\u00fcckschau \u2013, dass diese Form des Judentums schlie\u00dflich das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - initiiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsverein-koengen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "geschichtsverein-koengen.de", "toknum": 11244534067, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus hat damit den ersten Paradigmenwechsel im Christentum - vom Judenchristentum zum hellenistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " absorbiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikiweise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "wikiweise.de", "toknum": 4757393174, "Left": [{"class": "", "str": "Judenchristliche Gemeinden entstanden vor allem in Pal\u00e4stina , Syrien und Zypern ; sp\u00e4ter wurden sie vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen gr\u00f6\u00dferen Einflu\u00df als das Judenchristentum und war dementsprechend der Motor des christlichen Auftrags."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["latein-pagina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "latein-pagina.de", "toknum": 19519807538, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesem Zeitpunkt besa\u00df bereits das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " korrigieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-rundbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "freiburger-rundbrief.de", "toknum": 6218733983, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seiner Theorie will Toland die Lehre von der \u00dcberwindung des Gesetzes als theologischen und politischen Grundfehler des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im religi\u00f6sen Umfeld Syriens zur Prinzipatszeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unibe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "unibe.ch", "toknum": 14260895907, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Dissertation thematisiert das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde mit der Zeit von der lateinisch-griechischen Tradition verdr\u00e4ngt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glauben-und-bekennen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "glauben-und-bekennen.de", "toknum": 13433656805, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00fcng sagt, das von Paulus begr\u00fcndete hellenistische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", stehen in einer Kontinuit\u00e4t mit dem alten Israel, aber in einer je besonderen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quatember.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "quatember.de", "toknum": 13902859267, "Left": [{"class": "", "str": "Beide, Judenchristentum und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Judenchristentum und zur Zentralgemeinde in Jerusalem wuchs stetig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["latein-pagina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "latein-pagina.de", "toknum": 19519807557, "Left": [{"class": "", "str": "Die Distanzierung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wurde jedoch beibehalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["segne-israel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "segne-israel.de", "toknum": 10798100238, "Left": [{"class": "", "str": "Der angeblich scharfe Gegensatz zwischen Paulus und der Urgemeinde, zwischen Judenchristentum und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stanet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "stanet.ch", "toknum": 9430800692, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pilatus' Frau Claudia wird zu einer Sympathisantin des Christentums hochstilisiert und verk\u00c3\u00b6rpert damit wohl das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Judenchristentum kann ich aufgrund meiner Kenntnisse nicht zustimmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judentum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "judentum.de", "toknum": 10444823956, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo Robert, Deinen Ausf\u00fchrungen zum Verh\u00e4ltnis von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die Kenntnis des prophetischen Wortes bewahrt vor den Gefahren von seiten der griechischen Philosophie und Gnosis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 14485654153, "Left": [{"class": "", "str": "Andererseits blieb auch das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und damit als eine ihrer religi\u00f6sen Lebenswelt und Tradition sich zunehmend entfremdende Gr\u00f6\u00dfe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webfish.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "webfish.de", "toknum": 2427233941, "Left": [{"class": "", "str": "Christentum begegnete ihnen ausschlie\u00dflich in der Gestalt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den edlen Stamm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-rundbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "freiburger-rundbrief.de", "toknum": 3663757079, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht hier um das wahre Israel und das Ausgeklammertsein des nichtglaubenden Judentums sowie das Eingegliedertwerden des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das nicht an das j\u00fcdische Gesetz gebunden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 7637013290, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine besondere Bedeutung hat f\u00fcr Lukas und seine heidenchristlichen Leser die Begr\u00fcndung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 400 war eine Z\u00e4sur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsnetz-blog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "newsnetz-blog.ch", "toknum": 3305931759, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn wir sp\u00e4ter von Judenchristen sprechen, dann waren das getaufte Juden, also konvertiert ins"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von den \"Judenchristen\" hat er wesentliche Schritte f\u00fcr die Ausbreitung unternommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-pichling.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenchristentums"}], "ref": "kirche-pichling.at", "toknum": 640158918, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seinen Missionsreisen, der Abgrenzung des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum alten Israel entspricht die verschiedene Entstehungsweise der juden- und heidenchristlichen Kirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quatember.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "quatember.de", "toknum": 13902859332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diesem je verschiedenen Verh\u00e4ltnis von Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Judentum zerrieben wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theolmat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "theolmat.de", "toknum": 13424234768, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegen Ende des Jahrhunderts kommt es nun zu der Situation, dass das Judenchristentum zwischen dem immer st\u00e4rker werdenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wendet sich von den j\u00fcdischen Geboten ab, was letztlich dazu f\u00fchrt, dass das fr\u00fche Christentum in den griechischen Kulturkreis eingebettet wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basiswissen-christentum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "basiswissen-christentum.de", "toknum": 18749239308, "Left": [{"class": "", "str": "Das so erstarkende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " prinzipiell anerkannte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikiweise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "wikiweise.de", "toknum": 4757393154, "Left": [{"class": "", "str": "Urgemeinde das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ber\u00fchrt gewesen w\u00e4re."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "ekd.de", "toknum": 15130575642, "Left": [{"class": "", "str": "Freilich hat es um die Wende vom ersten zum zweiten Jahrhundert schwerlich noch eine geschlossene gr\u00f6\u00dfere judenchristliche Gemeinde gegeben, die nicht vom Problem des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das seine Lehre ohne und mitunter direkt gegen das Judentum formulierte und das Dogma \u00fcber die Heilige Schrift stellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cursillo.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "cursillo.at", "toknum": 9136088405, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das ist das geschichtliche Erbe des dominanten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der ihrer herbeigebrachten heidnischen Gesinnung und Kultur begann \u00fcberhand zu nehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gnadenkinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "gnadenkinder.de", "toknum": 17806321462, "Left": [{"class": "", "str": "Und vor allem deshalb, weil das Verh\u00e4ltnis von Judenchristen und Heidenchristen ver\u00e4nderte und das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertreten haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 13377725887, "Left": [{"class": "", "str": "Da er aber nach Gal. 2,16 seine Berufung zum Heidenmissionar schon vor Damaskus erfahren hatte, wird Paulus schon seit dieser Zeit ein gesetzesfreies"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 17288064689, "Left": [{"class": "", "str": "Durch ihn entfaltete sich eine Tendenz, die wir bereits durch Jesus angelegt und durch Petrus fortgesetzt sehen, die Hinwendung zu den Heiden und die Bildung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (\"da auch du sonst abgeschnitten wirst\", R\u00f6m 11,22) sollte das christliche Gespr\u00e4ch mit dem Judentum grundlegend bestimmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-rundbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "freiburger-rundbrief.de", "toknum": 3663757222, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das begrenzte Ja Gottes zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. der Heidenkirche(n) zu den Juden und zum Judentum betreffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 18773909199, "Left": [{"class": "", "str": "Erst dann k\u00f6nnen Folgerungen gezogen oder ausgeschlossen werden, die das heutige Verh\u00e4ltnis des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlie\u00dflich voneinander endg\u00fcltig trennten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienceblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "scienceblogs.de", "toknum": 8100371271, "Left": [{"class": "", "str": "Scheinbar hat der heilige Geist von Petrus und Jakobus keine \u00fcberzeugende und einigende Wirkung auf Paulus gezeigt, sodass sich die Wege des Judenchristentums und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erm\u00f6glicht; es fanden auch immer wieder Absprachen mit der Zentrale statt, so dass anders lautende Meinungen nicht die offizielle kirchliche Richtlinien vertreten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 7637013600, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur g\u00f6ttliche F\u00fcgung hat also das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe von Zypern und Kyrene aus das Evangelium Jesu erhalten: Seewege sind hier doch angesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntag-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "sonntag-sachsen.de", "toknum": 997021521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich lese in der Bibel \u2013 Apg. 11,20 \u2013 ein erstes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weite Verbreitung, w\u00e4hrend der Messiastitel als \"Christus\" zum Eigennamen verbla\u00dfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roland-sinsel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "roland-sinsel.de", "toknum": 17275196880, "Left": [{"class": "", "str": "Da aber die heidnische Welt mit der Vorstellung von G\u00f6tters\u00f6hnen vertraut war, fand er auch im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sucht, ohne seine j\u00fcdische Identit\u00e4t aufzugeben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lit-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "lit-verlag.de", "toknum": 6760604031, "Left": [{"class": "", "str": "Das Matth\u00e4usevangelium, die Didache und der Jakobusbrief werden als Vertreter eines selbstbewussten und kompromissf\u00e4higen Judenchristentums interpretiert, das Anschluss an das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrte Paulus herbei, der, obwohl j\u00fcdischer Abstammung, der \u00dcberzeugung war, Jesus sei der Erl\u00f6ser f\u00fcr Juden und Heiden ohne R\u00fccksicht auf ihre Herkunft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wegbegleiter.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "wegbegleiter.ch", "toknum": 18769055384, "Left": [{"class": "", "str": "Den Entscheid zugunsten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radikalkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "radikalkritik.de", "toknum": 17472533632, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Name verweise einerseits auf Clemens Romanus und versetze damit das Pseudepigraphon in die apostolische Zeit; Klh,mhj typisiere andererseits das (petrinischen) Judenchristentum ebenso wie der Paulus des Philipperbriefes das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (s. d.) aus geschrieben, dem die eigent\u00fcmliche Paulinische Theologie , aber auch die wirkliche geschichtliche Stellung des Heidenapostels in Vergessenheit geraten war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 18176567783, "Left": [{"class": "", "str": "Hiernach ist die Apostelges chichte von dem Standpunkte des sp\u00e4tern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ablehnte, die andere es anerkannte, ohne doch die eigene Gesetzestreue aufzugeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus-und-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "jesus-und-kirche.de", "toknum": 624562650, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Judentum verlor auch das Judenchristentum seine Bedeutung: Es schrumpfte zur Sekte zusammen, in der noch immer die eine Gruppe das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch zu grob f\u00fcr die urspr\u00fcngliche Zu Ordnung und die Phasen der Entwicklung, da auch innerhalb dieser Bereiche noch mit unterschiedlichen Anschauungen und Entwicklungen gerechnet werden muss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roland-sinsel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "roland-sinsel.de", "toknum": 15579424079, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei ist das Schema Judenchristentum, hellenistisches Judenchristentum,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " differenzierte, galten die Abweichler und Anh\u00e4nger der paulinischen Mythologie und Mission, vergleichbar selbst als eine Art \"Heiden\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 8540303300, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Zeiten des fr\u00fchen Christentums, das sich aus einer innerj\u00fcdischen Sekte, dem Judenchristentum , in das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (ab 49 n. Chr.) und die fr\u00c31\u20444he christliche Kirche: \u00e2Es ist ein Gott und ein Mittler zwischen Gott und Mensch: der Mensch Jesus Christus\u00e2 (1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet-rz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "freenet-rz.de", "toknum": 6755443420, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Neuen Testament gilt f\u00c31\u20444r das daraus entstandene hellenistische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verankern bis hin zu denen (hierher geh\u00f6rt der Verfasser dieser Zeilen), die davon ausgehen, da\u00df Paulus eine Anpassung der Christen an die Sitten und Gebr\u00e4uche der B\u00fcrger in der r\u00f6mischen Kolonie Korinth verlangt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["molthagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "molthagen.de", "toknum": 6922027561, "Left": [{"class": "", "str": "Das geht dann von \"Paulus im Kampf gegen den Schleier\", mo man annimmt, da\u00df Paulus im ersten Teil lediglich die \u00dcberzeugungen der Korinther zitiert, um diese dann im zweiten Teil zu widerlegen, \u00fcber diejenigen, die annehmen, Paulus wolle hier j\u00fcdische Sitten im hellenistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Judentum waren verst\u00e4rkte Repressalien seitens der R\u00f6mer: Der r\u00f6mische Kaiser Hadrian, der den Bar-Kochba-Aufstand niederschlug und die Juden aus Jerusalem vertrieb, verbot die Aus\u00fcbung der j\u00fcdischen Religion wie die Beschneidung, das Torastudium und die Heiligung des Sabbats im gesamten R\u00f6mischen Reich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["segne-israel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "segne-israel.de", "toknum": 8645877656, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein weiterer Grund f\u00fcr die Distanzierung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", G\u00f6ttingen 1993, S. 120. 8 Feldtkeller, S. 57. 9 Goetze, S. 38. 10 Goetze, S. 349. 11 Goetze, S. 12. 12 Zum Folgenden Goetze, S. 378f. 13 Reinhard Bernhardt, Glauben Juden, Christen und Muslime an den gleichen Gott?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["compass-infodienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "compass-infodienst.de", "toknum": 10713059731, "Left": [{"class": "", "str": "Mission, Inkulturation und Pluralit\u00e4t im \u00e4ltesten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " andererseits, ausgehend von Antiochien \u00fcber Kleinasien, Mazedonien, Achaja bis nach Rom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1893281369, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paulus war beauftragt, die Br\u00fccke zu schlagen aus der j\u00fcdischen Umklammerung ins Griechentum, diese Br\u00fccke aufrechtzuerhalten zwischen den noch gesetzestreuen Judenchristen und den Gemeinden Pal\u00e4stinas einerseits und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", Sigrid Hunke beruft sich auf Meister Eckhart, Nicolaus Cusanus, Giordano Bruno, Kant, Goethe, Hegel usw. usf. Wie diese Addition gemeint sein mag, erschlie\u00dft sich aus Hunkes Ausf\u00fchrungen zu Pelagius, jenem Theologen Anfang des 5. Jahrhunderts, der die Erbs\u00fcndenlehre verwarf: \"Hier war die Absage Europas an die Gedankenwelt des Paulus und Augustinus, an Orient und Afrika, an ihr ohnm\u00e4chtiges Ausgeliefert-Sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenchristentum"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 1964736053, "Left": [{"class": "", "str": "Benoist nennt Franz von Assisi und die Renaissance und spricht in diesem Zusammenhang von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "uni-erlangen.de", "toknum": 3083740926, "Left": [{"class": "", "str": "Den Verlauf dieses allm\u00e4hlichen Ausgleichs spiegeln die Schriften der f\u00fcr unmittelbare Sch\u00fcler der Apostel gehaltenen apostolischen V\u00e4ter wieder: der \"Hirt\" des Hermas , die \"Testamente der zw\u00f6lf Patriarchen\" , die pseudoclementinischen \"Recognitionen und Homilien\" neigen sich dem Judenchristentum zu; Clemens von Rom , die Verfasser der dem Barnabas, dem Ignatius von Antiocha und Polykarp von Smyrna zugeschriebenen Briefe, ebenso der Verfasser des Briefes an Diognet stehen auf Seiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ",Christentum: I); 8. Biblische Theologie des NT (Untersuchung der Lehre und Vorstellungen einzelner Schriften, Geschichte einzelner Vorstellungen; Gesamtgeschichte der nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus-und-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenchristentum"}], "ref": "jesus-und-kirche.de", "toknum": 3953444210, "Left": [{"class": "", "str": "Zeit des Urchristentums;Hellenismus); 5. Spezielle Einleitung in das NT (Geschichtliche Umst\u00e4nde und literarische Besonderheit, Vorgeschichte, literarische Zusammenh\u00e4nge der einzelnen Schriften;Bibelkritik: II,Briefliteratur, urchristliche, formgeschichtlich,Evangelien, formgeschichtlich,Formen und Gattungen: II, s. ferner die Artikel \u00fcber die einzelnen Schriften des NT); 6. Auslegung der ganzen Schriften des NT, einzelner Abschnitte, einzelner literarischer Gattungen einschlie\u00dflich der Theorie ( Hermeneutik) und Geschichte der Schriftauslegung; 7. Urchristliche Geschichte ( Jesus Christus,Paulus,Petrus,Urchristentum,Judenchristentum,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbergegangen war, den aussichtslosen Versuch aufgegeben hatten, von der Jerusalemer Zentrale aus die Christenheit zu leiten, und sich an der Missionsarbeit unter den Heiden zu beteiligen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus-und-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "jesus-und-kirche.de", "toknum": 624562334, "Left": [{"class": "", "str": "Die auffallende Tatsache, da\u00df keiner von den Zw\u00f6lfen zugegen ist, ist nur so zu erkl\u00e4ren, da\u00df diese, in richtiger Erkenntnis dessen, da\u00df der Schwerpunkt des Christentums allm\u00e4hlich auf das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt es Spuren der Sabbatfeier (vgl. Tertullian \u00fcber das Niederknien zum Gebet am Sabbat, Stellung Marcions und Tertullians zum Sabbatfasten, Berichte \u00fcber Sabbatgottesdienste bei Hippolyt, Epiphanius, Sokrates und den Apostolischen Konstitutionen)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sabbatinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "sabbatinfo.de", "toknum": 197821901, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne Einhaltung des j\u00fcdischen Ritualgesetzes m\u00f6glich sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theolmat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "theolmat.de", "toknum": 13424234532, "Left": [{"class": "", "str": "Es entstand nun die Frage, ob es notwendig ist Jude zu sein und damit die Ritualgebote der Tora wie z.B. das Beschneidungsgebot einzuhalten, um Christ werden zu k\u00f6nnen . Das Urchristentum diskutierte diese Frage intensiv und entschied schlie\u00dflich, dass ein gesetzesfreies Heidenchristentum , also ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Paulus und den Judenchristen herausgebildet hat, die ihren Hauptsitz zu Jerusalem hatten und aus diesem Umstande, wie begreiflich, eine besondere Autorit\u00e4t f\u00fcr sich in Anspruch nahmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 11906807393, "Left": [{"class": "", "str": "Wir wissen aus diesen Quellen, wie fr\u00fchzeitig sich ein Gegensatz zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erkl\u00e4ren, doch ist man immer noch nicht frei von diesem Banne und noch weniger von dem, die Wunder der Evv. zu beseitigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaube-aktiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "glaube-aktiv.de", "toknum": 13019247924, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Tendenzkritik hat nun zwar in der Gegenwart eine bedeutende Erm\u00e4\u00dfigung von ihren Anh\u00e4ngern erfahren, und es zeigt sich \u00fcberall schon eine M\u00fcdigkeit, die Entstehung der N. T. Schriften aus dem ausgepressten Gedanken von Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["relilex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "relilex.de", "toknum": 13104542508, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Verfasser nennt sich \"Judas, Knecht Jesu Christi, Bruder des Jakobus\" und wendet sich \"an die Berufenen\" (wohl eine bestimmte Gruppe, es ist aber unklar ob Judenchristen ( Judenchristentum ) oder Heidenchristen ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestimmten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "npage.de", "toknum": 13614597037, "Left": [{"class": "", "str": "In Wirklichkeit war sie das wichtigste Stadium in seiner Ausbildung zum Weltapostel; denn in dieser Zeit fiel die begriffliche und sprachliche Pr\u00e4gung der religi\u00f6sen Gedanken, von denen seine Verk\u00fcndigung des Evangeliums von der Missionsarbeit in Antiochien an sich beherrscht zeigte, und die das Wesen des paulinischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem r\u00f6mischen Imperium, von dem es eines Tages auch ein Glied werden sollte, durch Gewalt unterworfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 11925434474, "Left": [{"class": "", "str": "Sicherlich wurden nach dem Fall von Jerusalem die Hoffnungen der Jesusgl\u00e4ubigen auf die religi\u00f6se Sph\u00e4re beschr\u00e4nkt, und zudem war das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen\u00fcber dem Judenchristentum ma\u00dfgeblich f\u00fcr die Abl\u00f6sung des Christentums vom Judentum verantwortlich war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schreuder.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "schreuder.at", "toknum": 5027180500, "Left": [{"class": "", "str": "Am deutlichsten sichtbar wird dies bei Paulus, der in vielfacher Hinsicht als wirklicher Begr\u00fcnder des r\u00f6mischen Christentums gesehen werden muss und als Verfechter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zuzuschreiben sein (vgl. dazu Kramer, a.a.O., 108 ff)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roland-sinsel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "roland-sinsel.de", "toknum": 15579425493, "Left": [{"class": "", "str": "Formeln, wie sie Gal 4,4 f und R\u00f6m 8,3 begegnen, denen m\u00f6glicherweise auch vorpaulinische Formulierungen zugrunde liegen, setzen bereits den Pr\u00e4existenzgedanken voraus und d\u00fcrften wenigstens dem hellenistischen Judenchristentum wenn nicht dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") . Die Jahre danach brachten die Ausweitung der Mission nach Makedonien, Korinth und Ephesus (2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenchristentum"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 16353396275, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Apostelkonzil gelang es Paulus, die Zustimmung der in der Urgemeinde f\u00fchrenden M\u00e4nner zur Freiheit der Heiden vor dem Gesetz ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sehen; beide, die Kirche aus dem Judentum und die Kirche, die aus den Heidenv\u00f6lkern dazukommt, werden wie Mutter und Sohn einander zugewiesen, damit sie eins sind (Joh 17,22). - Zu 19,25: Mt 27,55-56; Mk 15,40-41; Lk 23,49. - Zu 19,26: Joh 13,23; 20,2; 21,7.20."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzabtei-beuron.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "erzabtei-beuron.de", "toknum": 16607743013, "Left": [{"class": "", "str": "Dann liegt es nahe, in dem J\u00fcnger, den Jesus liebt, den Vertreter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roland-sinsel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "roland-sinsel.de", "toknum": 15579425015, "Left": [{"class": "", "str": "Was den Titel Gottessohn anbetrifft, so bieten sich, wenn man nicht mit O. Cullmann seinen Ursprung bei Jesus selbst annimmt (Christologie, 281?99), Judenchristentum, hellenistisches Judenchristentum und hellenistisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom mosaischen, also dem neben dem islamischen einzigen g\u00f6ttlichen Sittengesetz - haben die Monotheisten auf Dauer keinen Schutz aus sich selbst, aus eigener Kraft, au\u00dfer bei Gott."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politikcity.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "politikcity.de", "toknum": 19303455640, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen\u00fcber der diabolischen Entfesselung Europas vom g\u00f6ttlich gegebenen Sittengesetz (wie immer mehr auch vom gottgegebenen \u00f6kologischen Gesetz) - gegen\u00fcber der paulinischen \"Befreiung\" des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das den Menschen des r\u00f6misch-griechischen Kulturraumes entgegenkam und die Notwendigkeit der Bildung in der hebr\u00e4ischen Sprache , z. B. f\u00fcr die vielen Armen, Ungebildeten, Unterschichten oder Sklaven des r\u00f6mischen Imperiums er\u00fcbrigte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 14689072035, "Left": [{"class": "", "str": "Es bildete sich das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entschieden, dieses aber war schon stark genug geworden, um sich selbst\u00e4ndig"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus-und-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "jesus-und-kirche.de", "toknum": 624562716, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geschichte hatte f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landeskirche-hannovers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "landeskirche-hannovers.de", "toknum": 6784121766, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "40.1 Die umstrittene Position des \"gesetzesfreien\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " andererseits war die Gesetzesobervanz der Judenchristen suspekt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theolmat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "theolmat.de", "toknum": 13424234799, "Left": [{"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [45]\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reformiert-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenchristentum"}], "ref": "reformiert-info.de", "toknum": 14829942649, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Judenchristentum grunds\u00e4tzlich als zwei gleichberechtigte, jedoch in mancher Hinsicht unterschiedliche Auspr\u00e4gungen christlichen Glaubens anerkannt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webfish.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "webfish.de", "toknum": 2427233126, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3.2.5 Auf dem Apostelkonzil waren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezogen (G 427 [Handw\u00f6rterbuch: Unfruchtbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brot-und-fisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "brot-und-fisch.de", "toknum": 6484003494, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df die U.e \u00fcber Kinder jubelt (Js 541), wird auf das"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 4081508145, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2. Vom Judenchristentum zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern das pharis\u00e4ische/rabbinische Judentum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theolmat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "theolmat.de", "toknum": 5352398731, "Left": [{"class": "", "str": "Schm\u00e4hungen und Verfolgungen durch tonangebende Bev\u00f6lkerung, d.h. durch Juden, waren aber auch m\u00f6glich . Der bek\u00e4mpfte Gegner ist also nicht ein gesetzesfreies"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 7637013276, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Begr\u00fcndung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbergeht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 11827250929, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was ist \"das urspr\u00fcngliche Christentum\" ? meiner Ansicht nach kommt es aus zwei Wurzeln: der anikonischen hebr\u00e4ischen Tradition, die \u00fcber das Alte Testament bzw. das vor-talmudische Judentum ins Judenchristentum \u00fcbergeht, und einer bildhaften, aus der G\u00f6ttinnenreligion und den zugeh\u00f6rigen Mysterienkulten stammenden Tradition, die ins sogen."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wird als antijudaistisch und frauendiskriminierend kritisiert [22] . Dabei untersucht Schottroff in der Auslegungsgeschichte, welche Rolle den Frauen in dem Konzept gesetzesfreies Heidenchristentum zugewiesen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unibe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "unibe.ch", "toknum": 27298023, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Exegese der paulinischen Schriften bedeutet diese Erweiterung z.B. ein \u00dcberdenken des Gegensatzes Evangelium-Gesetz, oder wie L.Schottroff es formulierte: Das \"Konzept gesetzesfreies"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Paulus) hervorging, \u00fcbernommen [105], d.h. der Islam war in seinen Anf\u00e4ngen eine j\u00fcdisch-christliche Sekte, deren Anliegen es in erster Linie war, die Bibel ins Arabische zu \u00fcbersetzen, um den Monotheismus unter den Arabern zu verbreiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 1277079376, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mohammed hat das Glaubensgut der Ebioniten, jener streng monotheistischen christlichen Sekte, die aus dem Judenchristentum (in der Abgrenzung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in der bleibenden R\u00fcckbindung an das Judentum, an die j\u00fcdische Kultur und insbesondere an die J\u00fcdische Bibel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 13185671671, "Left": [{"class": "", "str": "\"Christliche Identit\u00e4t ...\", so stellt Zenger fest, \"... gibt es nur, auch f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", durch das alle Menschen zu geistigen/geistlichen Judenchristen werden konnten und k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolibriethos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "kolibriethos.de", "toknum": 14009606941, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch kann man auch sagen: Paulus konnte seine j\u00fcdischen Wurzeln nicht verleugnen oder verlassen und hat auf seine Weise den Heiden den Weg in j\u00fcdisches Denken und Leben geebnet durch sein neues"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Pau- lus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 6101953215, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend man fr\u00fcher im Urchristentum nur Einheit und Harmonie zu sehen gewohnt war, sucht B. in demselben ver- schiedene, einander bek\u00e4mpfende Richtungen nach- znweisen: das judaistisch - gesetzliche Judenchristen- tum der Urapostel und das die Konsequenzen der Lehre Jesu ziehende, das Ende des Gesetzes predi- gende, universalistische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelwissenschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "bibelwissenschaft.de", "toknum": 15596928077, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von Anfang an entz\u00fcndet sich an Verstehen, Auslegung und Benutzung der \"Schriften\" Streit, zuerst bis Ende des 1. Jh.s als innerj\u00fcdischer zwischen Jesusanh\u00e4ngenden und anderen Gruppierungen, seit dem 2. Jh. unter v\u00f6lkerchristlicher Majorisierung zwischen dem sich neu bildenden rabbinischen Judentum und dem entstehenden V\u00f6lkerchristentum (bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Christentum: Wandlungen im Selbstverst\u00e4ndnis der Nachfolgerinnen und Nachfolger Jesu in neutestamentlicher Zeit\" (Prof. Dr. Andr\u00e9 Heinze, Professor f\u00fcr Neues Testament am Theologischen Seminar Elstal)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologisches-seminar-elstal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "theologisches-seminar-elstal.de", "toknum": 15682019290, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Judentum - Judenchristentum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist in der Kirche nicht gerade \u00fcblich; weil es aber der eine Pol ihrer Wahrheitsspannung ist, deshalb sollte sie nicht zu stolz sein, es von jemandem wie Jahnn besser zu lernen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 16583569719, "Left": [{"class": "", "str": "Denn ohne sie w\u00e4ren wir nichts als die R\u00e4dchen jener Apparate, in denen wir funktionieren; mit ihr aber sind wir Menschen, d.h. lebendige Organe des g\u00f6ttlichen Leibes in dieser Zeit. - Ein solches"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["multimania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "multimania.de", "toknum": 16724232947, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Anf\u00e4nge des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollte sich schlie\u00dflich durchsetzen, weil es f\u00fcr alle Menschen weltweit Angebote machte\")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derwesten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "derwesten.de", "toknum": 14994442701, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "sensemann hat geschrieben: Ich stelle die Frage nochmal: Warum sollte sich ein omnipotentes Wesen (dein Gott) zur Befreiung/Erl\u00f6sung der Menschheit ausgerechnet einen so d\u00fcnn besiedelten Lebensraum wie das damalige Galil\u00e4a ausw\u00e4hlen, wo es doch schon andernorts hoch besiedelte Gebiete mit Hochkulturen auf dieser Welt gab (Verbreitungsfaktor, \"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugewiesen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unibe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "unibe.ch", "toknum": 27298050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Exegese der paulinischen Schriften bedeutet diese Erweiterung z.B. ein \u00dcberdenken des Gegensatzes Evangelium-Gesetz, oder wie L.Schottroff es formulierte: Das \"Konzept gesetzesfreies Heidenchristentum\" wird als antijudaistisch und frauendiskriminierend kritisiert [22] . Dabei untersucht Schottroff in der Auslegungsgeschichte, welche Rolle den Frauen in dem Konzept gesetzesfreies"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 648824736, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "R. W. Wall 1991, 628-643 vertritt die Meinung, dass insbesondere folgender Aspekt zur gro\u00dfen Bedeutung von Apg 12 im gesamten lukanischen Werk beitrage: In den V. 12-17 erz\u00e4hle und billige Lukas den \u00dcbergang der F\u00fchrung der fr\u00fchesten Christen von der \"apostolischen\" Leitung, deren Repr\u00e4sentant Petrus sei, zur zweiten Generation christlicher F\u00fchrungspers\u00f6nlichkeiten, deren Repr\u00e4sentanten Jakobus f\u00fcr das Judenchristentum und \u2212 in besonderem Ma\u00dfe \u2212 Paulus f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (s. Kapitel 40.13 S. 274ff.) bedeutungslos wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-msz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "e-msz.de", "toknum": 830386356, "Left": [{"class": "", "str": "Im Laufe der Zeit wurde die Zahl der Judenchristen in der Kirche immer geringer, so dass die einst das Wirken des Paulus belastenden Probleme zwischen Judenchristentum und gesetzesfreiem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt der Vergangenheit an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-msz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "e-msz.de", "toknum": 830387004, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kampf des Paulus um die Anerkennung des gesetzesfreien"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "buber.de", "toknum": 950120145, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Paulus wei\u00df nicht, da\u00df rund zwei Jahrhunderte sp\u00e4ter das Judenchristentum aus der Kirche ausgesto\u00dfen sein w\u00fcrde und ausstirbt (wohlgemerkt: das Judenchristentum als j\u00fcdische Gr\u00f6\u00dfe im Christentum, nicht assimilierte Juden im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist also nicht im Sinne Jesu gewesen, und die Heiden haben mit Jesus eigentlich gar nichts zu tun (statt dessen, so argumentiert man dann weiter, sei Muhammad nicht nur f\u00fcr die Araber, sondern f\u00fcr alle Menschen gekommen)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["molthagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "molthagen.de", "toknum": 1832165289, "Left": [{"class": "", "str": "Das ganze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu wahren und andererseits mit dem Judentum verbunden zu bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theolmat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "theolmat.de", "toknum": 2394563334, "Left": [{"class": "", "str": "Die Jerusalemer Gemeine ger\u00e4t nun in einen Loyalit\u00e4tskonflikt : Den Zusammenhang mit dem internationalen, gesetzesfreien"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als der Normalfall des Christentums, mit der Folge, dass das Judentum in christlicher Sicht schon bald f\u00fcr die Heidenchristen zu einer fremden und befremdlichen Gr\u00f6\u00dfe wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webfish.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "webfish.de", "toknum": 2427233711, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr und mehr galt das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Paulus )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "uni-erlangen.de", "toknum": 3083740430, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2. Stufe: Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (in dessen Sinne das Evangelium nach Lukas verfa\u00dft ist) und Ausgleich der Gegens\u00e4tze (der sich im Evangelium nach Markus wiederspiegelt) auf Grund sowohl des Gleichartigen in dem Glauben beider Parteien, als auch der zur Einigkeit zwingenden \u00e4u\u00dferen Bedr\u00fcckungen der Feinde des christlichen Glaubens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "uni-erlangen.de", "toknum": 3083740797, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegensatz und Kampf des petrinischen Judenchristentums (in dessen Sinne das Evangelium nach Matth\u00e4us geschrieben ist) und des paulinischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffen-merle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "steffen-merle.de", "toknum": 3651505564, "Left": [{"class": "", "str": "Die Folgen einer solchen Sicht wirken sich nicht nur auf die Frage nach dem geschichtlichen Grund der Kreuzigung Jesu, sondern insbes. auch auf die Beurteilung der Entwicklung hin bis zum gesetzesfreien"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutlich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibel-lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "bibel-lesen.de", "toknum": 3910706033, "Left": [{"class": "", "str": "Das macht die Spannung zwischen Judenchristentum und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschehen sei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus-und-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "jesus-und-kirche.de", "toknum": 3953440281, "Left": [{"class": "", "str": "Gedankenwelt aufmerksam machte; H. Gunkel aber erkl\u00e4rte in seiner Programmschrift \"Zum religionsgeschichtlichen Verst\u00e4ndnis des NT\" (1903), das Urchristentum des Paulus und Johannes sei eine synkretistische Religion, und Bousset suchte in seiner zusammenfassenden Darstellung der Geschichte des Christusglaubens (\"Kyrios Christos\", 1913) zu zeigen, da\u00df der entscheidende Einschnitt in der Entwicklung des Urchristentums durch die Entstehung des heidnisch beeinflu\u00dften \"Herren\"-Kultes beim \u00dcbergang zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzt sich durch. \u2022 Allm\u00e4hliche Ausbildung einer Hierarchie mit Bisch\u00f6fen, Priestern und Diakonen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["global-ethic-now.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "global-ethic-now.de", "toknum": 3971106743, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u2022 Missionsreisen des Paulus. \u2022 Zerst\u00f6rung Jerusalems 135 n. Chr. und Vertreibung der j\u00fcdischst\u00e4mmigen Christen (Judenchristen) durch die R\u00f6mer. \u2022 Das griechische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", und in irgendeiner Form werden die Gedanken dieses Vortrags wohl auch in \"Quatember\" einmal erscheinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quatember.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenchristentum"}], "ref": "quatember.de", "toknum": 4096569728, "Left": [{"class": "", "str": "An Epiphanias 1959 habe ich im Kreis des \"Berneuchener Dienstes\" in Stuttgart einen Vortrag gehalten \u00fcber das Thema \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wenn auch nur als ein Christentum zweiter Ordnung, anerkannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radikalkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "radikalkritik.de", "toknum": 4169619971, "Left": [{"class": "", "str": "Die Frage wird in bejahendem Sinn entschieden durch den Hinweis auf das Verh\u00e4ltnis der sogenannten Gottesf\u00fcrchtigen ( sebo,menoi ) zum Judentum, und es wird damit neben dem Judenchristentum ein der Beschneidung und dem Gesetz nicht unterworfenes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sie zuerst unbeschadet ihres judenchristlichen Standpunkts im Interesse der Glaubensgemeinschaft meinten machen zu k\u00f6nnen, auf einmal lediglich aus Furcht vor dem Tadel gesetzeseifriger Judenchristen wieder zur\u00fcckzogen, ohne offen und mutig f\u00fcr das, was sie einmal f\u00fcr richtig erkannt hatten, einzutreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radikalkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "radikalkritik.de", "toknum": 4169623726, "Left": [{"class": "", "str": "Wohl konnte er entr\u00fcstet sein, wenn judenchristliche Personen wie Petrus kleine Konzessionen an das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der paulin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikiweise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "wikiweise.de", "toknum": 4757393108, "Left": [{"class": "", "str": "Sekte die sich etwa ab 100 n. Chr. mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehr bald als h\u00e4retisch verfemt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 4871422867, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die peinlichste Tatsache, auf die das Buch Walter Bauers hinweist besteht darin, da\u00df das Jerusalemer Urchristentum - die historische Basis jeder Form von Christentum - vom sp\u00e4ter siegreichen hellenistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat seinen Ursprung im hellenistischen Zweig der Jerusalemer Urgemeinde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theolmat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "theolmat.de", "toknum": 5345869206, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zuerst von den Hellenisten gegangen worden sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theolmat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "theolmat.de", "toknum": 5345869781, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch wenn Act. die Taufe des Kornelius als eine Tat des Petrus darstellt, so d\u00fcrfte der Weg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen gro\u00dfer Missionar Paulus war, auch bald eine Vielzahl von Glaubens- und Fr\u00f6mmigkeitsstilen herausgebildet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dekanat-hof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "dekanat-hof.de", "toknum": 6252375712, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun hat sich aber im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "lbib.de", "toknum": 6915417248, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zukunft der Kirche sieht der Autor wohl vorwiegend im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " differenzierte, galten die Abweichler und Anh\u00c3\u00a4nger der paulinische Theologie und Mission, vergleichbar selbst als eine Art Heiden . Sp\u00c3\u00a4ter, innerhalb des fr\u00c31\u20444hmittelalterlichen Christentums diente der Begriff dann zun\u00c3\u00a4chst als einfaches Unterscheidungsmerkmal der aus dem Judentum bekehrten Judenchristen von den nicht-j\u00c31\u20444dischen Heidenchristen . Seit dem europ\u00c3\u00a4ischen Mittelalter wurde er vornehmlich aus der Sicht monotheistischer , missionierender Religionen, Christentum und Islam, h\u00c3\u00a4ufig abwertend f\u00c31\u20444r religi\u00c3\u00b6se Gegner au\u00c3erhalb der eigenen Tradition gebraucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 8953277858, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Zeiten des fr\u00c31\u20444hen Christentums, das sich aus einer innerj\u00c31\u20444dischen Sekte, dem Judenchristentum , in das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegeben war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stimmen-der-zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "stimmen-der-zeit.de", "toknum": 10407037084, "Left": [{"class": "", "str": "Rahner verglich den epochalen \u00dcbergang von der abendl\u00e4ndisch-eurozentrischen Kirche zur Weltkirche mit der historischen Z\u00e4sur, wie sie am Anfang der Kirchengeschichte beim \u00dcbergang vom Judenchristentum zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommen, k\u00f6nnen, ja m\u00fcssen wir sagen: Auch unsere religi\u00f6sen Wurzeln liegen im Judentum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-goerlitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "bistum-goerlitz.de", "toknum": 10874248748, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch von uns, die wir ja allesamt aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"/145-151: Tamez, Elsa: Die S\u00fcnde der Ungerech- tigkeit und die Rechtfertigung durch den Glauben);"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-systematisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "theologie-systematisch.de", "toknum": 11284082463, "Left": [{"class": "", "str": "\" : der Streit um Kopfbedeckung oder Frisur in 1 Kor 11,2- 16/139-144: Bieberstein, Sabine: Die Freiheit, die Tora und die Gemeinden des Messias Jesus : Anfragen an das Konzept des \"gesetzesfreien"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quatember.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "quatember.de", "toknum": 11285867388, "Left": [{"class": "", "str": "So stammen die sp\u00e4ter in Pal\u00e4stina ans\u00e4ssigen Christen aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Paulus darauf zu st\u00fctzen: dazu mussten seine Begr\u00fcnder den pers\u00f6nlichen Umgang Jesu genossen haben und von diesem selbst zu ihrem Berufe auserw\u00e4hlt sein; und darum konnte Jesus kein blo\u00dfer Gott bleiben, sondern musste er in die geschichtliche Wirklichkeit herabgezogen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 11906808028, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D as Judentum im allgemeinen und dasjenige zu Jerusalem im besonderen bedurfte eines Rechtsgrundes, um seine eigene \u00fcberragende Stellung gegen\u00fcber dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Die Trennung zwischen den Juden- und Heidenchristen war die notwendige Bedingung einer weiteren Verbreitung des Kultes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 11925432882, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00a7 6. Entstehung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen sei, zu dem er durch eine Vision bekehrt wurde, und dass umgekehrt Paulus dem Judaismus Konzessionen gemacht h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 11925433688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Apostelgeschichte in ihrer Gesamtheit allerdings versucht das Streben der Kirche zu rechtfertigen, deren Interessen im zweiten Jahrhundert den Nachweis forderten, dass es unter den ersten Aposteln keine Entzweiungen gegeben h\u00e4tte, dass selbst Petrus ein Verk\u00fcndiger des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dagegen trat mehr und mehr in den Vordergrund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gschuchhardt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "gschuchhardt.de", "toknum": 12068345132, "Left": [{"class": "", "str": "Das auf Paulus basierende sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und nicht das (petrinische) Judenchristentum (siehe oben), von dem wir nur wissen, au\u00dfer dass es schon im 2. Jahrhundert, im sog. Fr\u00fchkatholizismus, als Sekte galt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freitag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "freitag.de", "toknum": 12897493956, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser abendl\u00e4ndisches Christientum ist - einschlie\u00dflich der Schriften des neutestamentlichen Kanons - das (paulinische)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , also ein Heidenchristentum ohne Einhaltung des j\u00fcdischen Ritualgesetzes m\u00f6glich sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theolmat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "theolmat.de", "toknum": 13424234528, "Left": [{"class": "", "str": "Es entstand nun die Frage, ob es notwendig ist Jude zu sein und damit die Ritualgebote der Tora wie z.B. das Beschneidungsgebot einzuhalten, um Christ werden zu k\u00f6nnen . Das Urchristentum diskutierte diese Frage intensiv und entschied schlie\u00dflich, dass ein gesetzesfreies"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zur alten Kirche"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolibriethos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "kolibriethos.de", "toknum": 14009600374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurze \u00dcbersicht \u00fcber die Entwicklungen des Christentums von Jesus \u00fcber das Judenchristentum zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wohl auch kein missionarisches Eindringen in andere und immer neue Kulturen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medien-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "medien-gesellschaft.de", "toknum": 14080035236, "Left": [{"class": "", "str": "\" Und der evangelische Theologe Wolfhart Pannenberg formuliert: Ohne die so genannte Hellenisierung des Evangeliums kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ironisierend vorgeht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aurora-magazin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "aurora-magazin.at", "toknum": 14297174123, "Left": [{"class": "", "str": "Da ist der atheistische, den Rassenmythos verbreitende SS-Offizier, der gegen christliches \"Sektierertum\", gegen \"frommes Heidentum\", jenes \"neue deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Hans Ernst Schneider, \" Pastor\u00f6ser Betrug\", Die Weltliteratur 16 (1941), F. 10, 262-64) oder gegen \"W\u00e4lder- und Moorromantik [...] \u00f6stlichen Menschtum[s]\" (Hans Ernst Schneider, \" Tat und Trug\", Die Weltliteratur 16 (1941), F. 3, 64.), als SS-Europapolitiker oder als Maskierter nach 1945, als er in antimodernem Furor z. B. gegen Thomas Mann und Pablo Picasso polemisiert hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aurora-magazin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "aurora-magazin.at", "toknum": 14297185400, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(120) z. B. gegen \"neues deutsches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihren Teil und Verantwortung auf der nationalen Ebene in Hinblick auf die biblische Ausgestaltung der zuk\u00fcnftigen Geschichte (in Bezug auf Israel) bereits durch ihren Glauben wahrnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yooco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "yooco.de", "toknum": 15306563348, "Left": [{"class": "", "str": "Denn wenn mit Jesus Christus der j\u00fcdische \"nationale Gott\" \u00fcbernommen wird, dann m\u00fcsste das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingepfropft wurde (Rm 11,17)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "inst.at", "toknum": 16503061466, "Left": [{"class": "", "str": "Er vergleicht das Judentum mit dem \u00d6lbaum, in dem das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dagegen konnte man als Jude ignorieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 18477614681, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mindestens kritisch gegen\u00fcberstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 18919764694, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings d\u00fcrften sie wie die \"Falschbr\u00fcder\" \u00fcberzeugte Judenchristen gewesen sein, die dem Gedanken an ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " untertaucht, in dem seine j\u00fcdische Identit\u00e4t v\u00f6llig verschwindet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["advent-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentums"}], "ref": "advent-verlag.de", "toknum": 19764267628, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch verlangt die Kirche seit 2000 Jahren, dass jeder Jude still im riesigen Meer des"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenchristentum\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenchristentum\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"13902859267": 0.7363690476190478, "18749239308": 0.667142857142857, "27298050": 0.0, "9590730265": 0.7961538461538461, "8919305754": 0.8333333333333335, "624562716": 0.3552631578947367, "13424234532": 0.5, "16607743013": 0.5, "12768454183": 0.7625, "6922027561": 0.5, "19519807538": 0.7454545454545454, "16353396275": 0.5, "1964736053": 0.5, "13902859332": 0.6755434782608696, "19519807557": 0.732142857142857, "15596928077": 0.0, "1893281369": 0.5, "14994442701": 0.0, "7637013600": 0.5795454545454546, "11906807393": 0.5, "11925434474": 0.5, "5457423467": 0.8666666666666667, "15579424896": 0.7647058823529411, "14485654153": 0.7217391304347825, "15682019290": 0.0, "2427233941": 0.7199999999999999, "18769055384": 0.5339393939393939, "624562334": 0.5, "14260895907": 0.74375, "6484003494": 0.081, "17288064689": 0.605, "6101953215": 0.0, "640158918": 0.6925, "7592794316": 0.8555555555555557, "18394798285": 0.785, "18773909199": 0.5986206896551723, "8645877656": 0.5, "15579425493": 0.5, "10925780694": 0.7793452380952383, "6755443420": 0.5, "27298023": 0.0, "11827250929": 0.0, "16724232947": 0.0, "15579425015": 0.5, "3083740926": 0.5, "17472533632": 0.5138888888888888, "4757393154": 0.6416666666666666, "624561929": 0.7708333333333335, "10798100238": 0.7315789473684211, "13424234768": 0.6702884615384614, "4757393174": 0.7460526315789473, "3663757079": 0.7106521739130435, "15130575642": 0.64, "7637013276": 0.0, "14009606941": 0.0, "7637013290": 0.7016666666666665, "13104542508": 0.5, "13424234799": 0.2625, "4081508145": 0.06000000000000001, "11244534067": 0.7470588235294118, "9430800692": 0.725, "17806321462": 0.6251724137931034, "16583569719": 0.0, "13019247924": 0.5, "8100371271": 0.5815625, "15579424079": 0.5044871794871795, "1277079376": 0.0, "997021521": 0.5758333333333333, "9136088405": 0.6327586206896552, "27298136": 0.8111111111111111, "13433656805": 0.7368421052631579, "2427233126": 0.1666666666666666, "3953444210": 0.5, "14829942649": 0.1875, "6760604031": 0.563508064516129, "2531913098": 0.828125, "5352398731": 0.0286764705882353, "1832165265": 0.8, "10713059731": 0.5, "10444823956": 0.7236842105263157, "19303455640": 0.5, "11744195998": 0.7708333333333335, "6218733983": 0.7442857142857144, "950124450": 0.85, "14689072035": 0.5, "3663757222": 0.5986206896551723, "13614597037": 0.5, "13377725887": 0.6108928571428571, "8540303300": 0.5, "197821901": 0.5, "17275196880": 0.565, "5027180500": 0.5, "10444824022": 0.7605263157894736, "624562650": 0.5067307692307693, "18732077540": 0.7578571428571429, "6784121766": 0.2666666666666667, "18176567783": 0.5117567567567568, "13902859243": 0.7625, "3305931759": 0.6930978260869565, "13185671671": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenchristentum", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenchristentum%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heidenchristentum\"]", "op": "Query", "size": 142}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenchristentum%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 142}], "concsize": 142, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 142}