{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " hat uns sehr viel Spa\u00df gemacht und wir waren auch sehr zufrieden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stormbringer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwahn"}], "ref": "stormbringer.at", "toknum": 3898018674, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch in der Steiermark stattfand wird es diesmal in der Spinnerei in Traun stattfinden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["the-whiplasher.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwahn"}], "ref": "the-whiplasher.at", "toknum": 11899395598, "Left": [{"class": "", "str": "Wo fr\u00fcher das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Festivals am meisten gefallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rottinghill.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwahn"}], "ref": "rottinghill.at", "toknum": 720808066, "Left": [{"class": "", "str": "Jedoch k\u00f6nnen wir getrost behaupten, dass uns grunds\u00e4tzlich genau solche Veranstaltungen, in der Gr\u00f6\u00dfenordnung des Northern Lights Festivals oder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" eine Kassette mit Songs von Hendrik M\u00f6bus' Band \"Absurd\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klick-nach-rechts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwahn"}], "ref": "klick-nach-rechts.de", "toknum": 4216002401, "Left": [{"class": "", "str": "Noch in seiner Haftzeit erschien unter dem Titel \"Th\u00fcringer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Winterfest\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["powermetal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwahn"}], "ref": "powermetal.de", "toknum": 10645607282, "Left": [{"class": "", "str": "Unter anderem spielen wir n\u00e4chstes Jahr auf dem \"Dark Troll Festival\", dem \"Fimbul Festival\" und auch in \u00d6sterreich auf dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"-Festivals stellte etwa ein Metal-Fan angesichts der Absage des Konzerts fest: \"wenn mir demnext n antifant \u00fcbern weg h\u00fcpft is er n kopf k\u00fcrzer!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wordpress.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwahn"}], "ref": "wordpress.com", "toknum": 2424895358, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Facebook-Seite des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" spielen h\u00e4tte sollen, laut Berichten im Internet eine Schwarze Sonne t\u00e4towiert haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwahn"}], "ref": "orf.at", "toknum": 7499419861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im politischen Graubereich LAut APA soll eines der Mitglieder der Band \"Minas Morgul\", die beim \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"-Festival, das \"Under the Banner of the Black Light\"-Festival sowie die anderen beiden nun abgesagten Konzerte, die in der Spinnerei stattfinden sollten, wurden wie erw\u00e4hnt von \"Black Light Music\" geplant."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wordpress.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwahn"}], "ref": "wordpress.com", "toknum": 2424893604, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und das \"Under the Banner of the Black Light\"-Festival sind nicht die einzigen Metal-Konzerte der letzten Zeit mit Bands, die mit rechtem Gedankengut lieb\u00e4ugeln, braune Symbolik verwenden oder gar offen neonazistische Ansichten vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wordpress.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwahn"}], "ref": "wordpress.com", "toknum": 2424894890, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Festival 2013 am 9. M\u00e4rz an, das Under the Banner of the Black Light Festival 2013 am 12. November, und nachdem das Heidenwahn so gut l\u00e4uft, gibt es noch das Heidenwahn Winter Festival 2013 am 2. November."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rottinghill.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwahn"}], "ref": "rottinghill.at", "toknum": 6741312289, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es steht das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Festival in Traun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rottinghill.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwahn"}], "ref": "rottinghill.at", "toknum": 19153361087, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ja, am 15.12. in Wien (Unter dem Banner des Nordlichts im Escape Metalcorner - Anm. d. Red.), am 05.01. in Graz (United We Stand im Jugendkulturzentrum Explosiv - Anm. d. Red.) und am 09.03. am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Festival in der Spinnerei Traun"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["the-whiplasher.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwahn"}], "ref": "the-whiplasher.at", "toknum": 9873260912, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00e4hrmann: 15.12.12 im Escape Wien 05.01.13 im Explosiv Graz 09.03.13 am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"-Festival angek\u00fcndigten Bands gibt es Indizien, die sie aus unserer Sicht (zumindest) in einem politischen Graubereich verorten lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wordpress.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwahn"}], "ref": "wordpress.com", "toknum": 2424893746, "Left": [{"class": "", "str": "(2) Hinsichtlich einiger der f\u00fcr das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine FF, nur um festzustellen, dass es hinterher ein Thema ist, das man doch nicht mag:rolleyes:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["worldofncis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwahn"}], "ref": "worldofncis.de", "toknum": 5691471813, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00fcrde ich auch \u00fcbernehmen, es informiert einfach schneller und man liest nicht in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"-Festival \"Wie Aids\" solle man die Info \u00fcber das urspr\u00fcnglich f\u00fcr 9. M\u00e4rz geplante und nunmehr abgeblasene \"Heidenwahn\"-Festival verbreiten, hatte der Konzertveranstalter auf Facebook ersucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwahn"}], "ref": "orf.at", "toknum": 7499419769, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder auch das Northern Lights Festival, wo ihr im Juni aufgetreten seid, oder gro\u00dfe Festln wie das Metalfest Open Air?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rottinghill.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwahn"}], "ref": "rottinghill.at", "toknum": 720807989, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2. Bevorzugt ihr als Band kleine, beschauliche Festivals, wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Festival 2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["the-whiplasher.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwahn"}], "ref": "the-whiplasher.at", "toknum": 11899395571, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Winter Festival 2013 am 2. November."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rottinghill.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwahn"}], "ref": "rottinghill.at", "toknum": 6741312323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es steht das Heidenwahn Festival 2013 am 9. M\u00e4rz an, das Under the Banner of the Black Light Festival 2013 am 12. November, und nachdem das Heidenwahn so gut l\u00e4uft, gibt es noch das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so gut l\u00e4uft, gibt es noch das Heidenwahn Winter Festival 2013 am 2. November."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rottinghill.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenwahn"}], "ref": "rottinghill.at", "toknum": 6741312314, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es steht das Heidenwahn Festival 2013 am 9. M\u00e4rz an, das Under the Banner of the Black Light Festival 2013 am 12. November, und nachdem das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"-Festival verbreiten, hatte der Konzertveranstalter auf Facebook ersucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenwahn"}], "ref": "orf.at", "toknum": 7499419792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Heidenwahn\"-Festival \"Wie Aids\" solle man die Info \u00fcber das urspr\u00fcnglich f\u00fcr 9. M\u00e4rz geplante und nunmehr abgeblasene \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenwahn\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenwahn\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"4216002401": 0.6102500000000001, "720808066": 0.6253571428571427, "6741312323": 0.5, "2424893604": 0.5, "5691471813": 0.024342105263157873, "6741312289": 0.5, "2424894890": 0.5, "2424893746": 0.04102941176470588, "3898018674": 0.8733333333333334, "11899395598": 0.794736842105263, "9873260912": 0.08750000000000002, "10645607282": 0.60125, "11899395571": 0.0, "7499419861": 0.5207142857142857, "7499419792": 0.016722972972972962, "7499419769": 0.016722972972972962, "6741312314": 0.5, "720807989": 0.010714285714285714, "2424895358": 0.5535714285714286, "19153361087": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenwahn", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenwahn%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidenwahn\"]", "op": "Query", "size": 20}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenwahn%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 20}], "concsize": 20, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 20}