{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " (1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 2051358044, "Left": [{"class": "", "str": "Das jedenfalls sagt der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus hatte einen Besuch eigentlich nicht geplant."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brsd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "brsd.de", "toknum": 17381749497, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vg-sh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "vg-sh.de", "toknum": 5629640031, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb war Paulus stolz auf sein Amt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewirkt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alle-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "alle-franken.de", "toknum": 12913058065, "Left": [{"class": "", "str": "Der Heilige Severin soll hier als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Mittel der Kommunikation benutzte, kann es nicht prinzipiell falsch sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orientdienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "orientdienst.de", "toknum": 6809906856, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostels"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2804512791, "Left": [{"class": "", "str": "Sie haben den Geist des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" starb; seine Erwartung hatte sich als mythische Illusion erwiesen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenapostel"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 900712296, "Left": [{"class": "", "str": "Der ber\u00fchmte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzwerkplatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "netzwerkplatz.de", "toknum": 4652723928, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dem schlimmsten Christenverfolger macht Jesus den gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ifhas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenapostel"}], "ref": "ifhas.de", "toknum": 4017770285, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Warum sollte Lichtenfelder also nicht Paulus dargestellt haben, den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus gab es keine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freie-bibelforscher-borken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "freie-bibelforscher-borken.de", "toknum": 982005792, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Apostel, au\u00dfer dem sp\u00e4ter noch berufenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich vom Saulus zum Paulus wandelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["txtoo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "txtoo.de", "toknum": 19646312985, "Left": [{"class": "", "str": "Er war der gro\u00c3e"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keinen Anla\u00df, radikal mit dieser Praxis zu brechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 18548879937, "Left": [{"class": "", "str": "Aufs ganze besehen gab es f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt geworden, der zur Verbreitung des Christentums unter allen Menschen beitrug."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-otto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "st-otto.de", "toknum": 7694374789, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb sei er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kritisiere Israel vielmehr allein deshalb, weil es mehrheitlich an Christus Ansto\u00df genommen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 12485117666, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irrglaube-und-wahrheit.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "irrglaube-und-wahrheit.ch", "toknum": 2570944173, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn man nur zu einem Volk geht, dann ist man trotzdem ein V\u00f6lker-, sprich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem Juden Paulus, zu schaffen macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glauben-und-bekennen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "glauben-und-bekennen.de", "toknum": 2795154527, "Left": [{"class": "", "str": "Israel bleibt dahinter, was vor allem dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus etwa h\u00f6her als das Wort Jesus Christus?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibel-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostels"}], "ref": "bibel-blog.de", "toknum": 12947758420, "Left": [{"class": "", "str": "Steht das Wort des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fragten dagegen: Wohin der Bund f\u00fchre, was sein eng\u00fcltiges Ziel sei?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roland-sinsel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "roland-sinsel.de", "toknum": 12379569450, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch in der Gefahr stand, aus der biblischen N\u00fcchternheit zu fallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 2519519234, "Left": [{"class": "", "str": "Er wusste, dass auch er als der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spricht zwar von der Auferweckung Jesu, mit keinem Wort aber von seiner Verwerfung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uibk.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "uibk.ac.at", "toknum": 1340544769, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Kirche, die einem ehemaligen Heidentempel \u00e4hnlich sieht, im rechten Arme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 19157414585, "Left": [{"class": "", "str": "Zugleich tr\u00e4gt er als Kirchenerbauer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 5310895409, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dem sehr pers\u00f6nlichen Brief des Apostels zeigt sich, wie Paulus mit den vielen Schwierigkeiten seines Dienstes als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus selbst gr\u00fcndlich studieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theoblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "theoblog.de", "toknum": 3993731818, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem aber sollten wir das Alte Testament, Augustinus, die Reformatoren und nat\u00fcrlich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bibel, nur verst\u00e4ndnislos den Kopf gesch\u00fcttelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruedergemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "bruedergemeinde.de", "toknum": 14098889595, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber unsere \u00dcberschrift in der Jugendsprache unserer Zeit h\u00e4tte Paulus, der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Paulus hat S\u00fcdeuropa immer mit Blick auf Israel missioniert (R\u00f6mer 11, 13)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenapostel"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 18408775726, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "lbib.de", "toknum": 9201909235, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus gilt als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus an die Gl\u00e4ubigen in der Heidenwelt nicht ein einziges Mal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostels"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 5877125268, "Left": [{"class": "", "str": "Demgegen\u00fcber steht die Bezeichnung \"Menschensohn\" in den Briefen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf einen m\u00f6glichen Einwand der galatischen Opponenten reagiert haben, die ihm ein Unterordnungsverh\u00e4ltnis unter die Jerusalemer \"Autorit\u00e4ten\" attestiert h\u00e4tten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 576106898, "Left": [{"class": "", "str": "Damit k\u00f6nnte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus g\u00e4be es auch in Berlin keine christlichen Gemeinden, feierten wir heute hier keinen Gottesdienst, freuten wir uns nicht an dem neuen Kreuz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luther-derfilm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "luther-derfilm.de", "toknum": 16723093295, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ein. - Man kann jedoch aus dem 1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glauben-und-bekennen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenapostel"}], "ref": "glauben-und-bekennen.de", "toknum": 19735669436, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bald darauf h\u00f6ren wir in der Apostelgeschichte nichts mehr von - Paulus nimmt seine Stelle als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus und Apostel der Gemeinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bifo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "bifo.de", "toknum": 10386568199, "Left": [{"class": "", "str": "Die 12 Apostel Christi (Matthias trat an die Stelle von Judas), den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" - er ist auch der \"Apostel des Leidens um Christi willen\" (Siehe auch sein Selbstzeugnis in 2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glauben-und-bekennen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenapostel"}], "ref": "glauben-und-bekennen.de", "toknum": 16885504681, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paulus ist nicht nur der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Mission unter Juden engagiert h\u00e4tte, gibt es bis dato keine Indizien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 18548876934, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr da\u00df Paulus sich w\u00e4hrend (bzw. vor) seiner T\u00e4tigkeit als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", spielt einer der wichtigsten Rollen im Bereich der missionarischen T\u00e4tigkeit, besonders auch im kleinasiatischen Raum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["latein-pagina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "latein-pagina.de", "toknum": 19519807908, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Apostel Paulus, auch bekannt als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Paulus, geh\u00f6ren zu den bedeutendsten Teilen des Neuen Testamentes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["efodon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenapostels"}], "ref": "efodon.de", "toknum": 17039221956, "Left": [{"class": "", "str": "Briefe des Petrus, des Jakobus und die wichtigsten, die des ,,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" jeden verflucht hat, der sich ihm nicht anschlie\u00dfen wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenbloggt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenapostel"}], "ref": "wissenbloggt.de", "toknum": 5417126586, "Left": [{"class": "", "str": "Ob wir nun mit den Gesetzen des AT anfangen oder beim Gr\u00fcnder des Christentums bleiben, der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Taufe und die Erinnerungsfeier des letzten Abendmahles als Sakramente ansah, in denen wirksam Gegenwart wird, was sie anzeigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 18674362961, "Left": [{"class": "", "str": "Auch erfa\u00dfte sie gut, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Verf\u00fcgung standen\" (ebd. 196)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 18548842378, "Left": [{"class": "", "str": "In den Wir-Passagen hat Lukas \"die umfangreichsten und historisch verl\u00e4\u00dflichsten Traditionen ausgewertet ..., die ihm \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus: \"... den Gehorsam des Glaubens aufzurichten unter allen Heiden\" (16,26)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glauben-und-bekennen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostels"}], "ref": "glauben-und-bekennen.de", "toknum": 10317546125, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Schlu\u00df zeigt uns nochmals die Berufung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ruft in seinem fr\u00fchesten Brief die Gemeinde in Thessaloniki auf: \"Das ist es, was Gott will, eure Heiligung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistum-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "erzbistum-hamburg.de", "toknum": 13753265975, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traditionshypothese.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenaposteln"}], "ref": "traditionshypothese.de", "toknum": 16580225003, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind schon oben die Ursachen bemerkt, weshalb die Judenapostel, als sie das Evangelium griechisch predigten, unter sich mehr im Ausdrucke harmoniren mu\u00dften, als mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der das Evangelium \u00fcber gro\u00dfe Teile des r\u00f6mischen Reiches verbreitete und zahlreiche heidenchristliche Gemeinden gr\u00fcndete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekieppelheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "ekieppelheim.de", "toknum": 13587061142, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dem Verfolger der Gemeinde wurde der Verk\u00fcnder der Christusbotschaft, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Hausrat kennen lernen will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaube-aktiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "glaube-aktiv.de", "toknum": 13019248140, "Left": [{"class": "", "str": "Unsere Trauer weilt bei unserem Volke, welches nur noch von Strau\u00df, Renan und Keim sich das Leben Jesu erz\u00e4hlen lassen oder den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " diesen schon vorhandenen urarischen Begriffen neues Leben einhauchte und damit aus dem Alten doch ein Neues schuf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 16828782194, "Left": [{"class": "", "str": "In diesen Worten liegt Wahrheit, wenn nur nicht \u00fcbersehen wird, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus anhand biblischer Texte nachzuzeichnen wird ebenso Thema des Abends sein wie die Frage, wie sich das christliche Abendland im Laufe der Jahrhunderte entwickelt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistumlimburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostels"}], "ref": "bistumlimburg.de", "toknum": 17778560412, "Left": [{"class": "", "str": "Den Weg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelehrt, hier sind sie das hl. Martyrium gestorben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "bibelkreis.de", "toknum": 2511605633, "Left": [{"class": "", "str": "Lies bitte den Kontext, es bezieht sich auf das Christliche Zentrum Rom: Hier haben der Apostelf\u00fcrst und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 656429856, "Left": [{"class": "", "str": "Dann w\u00e4re ausgesagt, dass sich nicht nur Paulus erquickt, sondern auch die Adressaten, die an der Gegenwart des Heidenapostels und an dem Zusammensein ebenso ihre Freude haben wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus aufs Herz gelegt, weil Er darum wusste, wie sehr diese Wahrheit in der Zukunft noch angefochten sein w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 18473040327, "Left": [{"class": "", "str": "Es scheint, als habe der Heilige Geist diese Ermahnung dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufzuzeigen versuche, dass Jesus zwar als Verbrecher gekreuzigt wurde, er jedoch nicht f\u00fcr seine eigene S\u00fcnden starb, sondern f\u00fcr unsere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 628432374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "P. Borgen 2006, 17-35 legt dar, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hier an die Bedeutung des Namens, \"Fels\", denke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 576103533, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberzeugender als die These, dass Paulus aus einem offiziellen Dokument zitiert habe, sei jedoch die Annahme, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen D\u00e4mon mit auf den Weg gab, der ihn immer dann schlagen durfte, wenn er bei seiner Missionsreise einen gr\u00f6sseren Erfolg verbuchte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "jesus.ch", "toknum": 15939138070, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich verstehe das so, dass Der Herr Jesus seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berufen ( V. 16 u. 18) und so will er auch weiter nach Spanien ( V. 24 u. 28) . Die R\u00f6mer sollen ihn dazu aussenden und unterst\u00fctzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibel-lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "bibel-lesen.de", "toknum": 11202493045, "Left": [{"class": "", "str": "Gott hat ihn zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["subdays.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "subdays.de", "toknum": 9294435977, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ah, \u00fcbrigens jetzt schon sch\u00f6nster Beitrag eines Seniorenstudenten dieses Semester, in einer Vorlesung \"Einf\u00fchrung in die Paulusbriefe\": \"Ich wollte nur mal darauf hinweisen, dass Paulus ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " es gewi\u00df erw\u00e4hnt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelmail.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "bibelmail.de", "toknum": 835486909, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn dieser Vorrang existiert h\u00e4tte, wenn, mit einem Worte, die Kirche ein sichtbares Haupt gehabt h\u00e4tte, das in der Lehre unfehlbar gewesen w\u00e4re, so w\u00fcrde der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus mit der Frage, was denn angesichts dieses alleinigen Heils in Jesus Christus mit seinen Volksgenossen, den Israeliten ist, die mehrheitlich das Evangelium von der rechtfertigenden Gnade in Jesus Christus abgelehnt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["segne-israel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "segne-israel.de", "toknum": 3578565966, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In R\u00f6m 9-11 besch\u00e4ftigt sich nun der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der g\u00f6ttlicher Weisung folgend in eigener Angelegenheit, d. h. zur Verteidigung seines Evangeliums nach Jerusalem geht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radikalkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "radikalkritik.de", "toknum": 4169616294, "Left": [{"class": "", "str": "Sie d\u00fcrfte daraus zu erkl\u00e4ren sein, da\u00df der Verfasser des Galaterbriefs den Paulus bei seiner Reise zum Apostelkonzil nicht als den Beauftragten der antiochenischen Gemeinde erscheinen lassen will, sondern als den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erst durch eine besondere Offenbarung empfangen lassen (22, 21), so setzen doch, alle als selbstverst\u00e4ndlich voraus, da\u00df Paulus \u00fcber Leben, Lehre, Tod und Auferstehung Christi das N\u00e4here schon vernommen hatte, oder noch vernehmen sollte, indirekt, oder direkt von denen, die Zeugen davon gewesen waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radikalkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "radikalkritik.de", "toknum": 4169613730, "Left": [{"class": "", "str": "Unterscheiden sich die Berichte der Acta auch im besonderen dadurch, da\u00df einer davon den Paulus bei dem Vorgang vor Damaskus auch die Beruf ung zum Heidenapostel erhalten l\u00e4\u00dft, (26, 16 ff.), w\u00e4hrend andere ihn ausdr\u00fccklich auf weitere Mitteilungen von menschlicher Seite verwiesen werden (22, 10 f\u00a3) und die Berufung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " musste sich alle M\u00fche geben, um der Gemeinde in Korinth klar zu machen, dass die Sprachenrede nur dann einen Sinn hat, wenn Fremdsprachige da sind, oder wenn zumindest die fremdsprachige Botschaft f\u00fcr alle verst\u00e4ndlich \u00fcbersetzt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "bibelkreis.ch", "toknum": 2220121746, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bin, tue ich meinem Dienst um so gr\u00f6\u00dfere Ehre an, (wenn ich bem\u00fcht bin) ob ich vielleicht meine Volksgenossen zur Nacheiferung zu reizen und (wenigstens) einige von ihnen zu retten vermag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dctb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "dctb.de", "toknum": 1359575599, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Euch Heiden(christen) aber sage ich: Gerade weil ich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist, der das Evangelium an die Vorhaut zu verk\u00fcndigen hat, von Paulus, dem Apostel der Leibesgemeinde aus den Nationen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 2136694132, "Left": [{"class": "", "str": "Und dabei ist es wichtig zu beachten, da\u00df diese Hoffnung Israels ausgerechnet von dem Apostel genannt wird, der der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artikel-base.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "artikel-base.de", "toknum": 499614237, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gro\u00c3er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der viel reiste und im ganze helenischen und r\u00f6mischen Raum unterwegs war -, also an meinem Namenstag, dem letzten Schultag geht mein Flieger um siebzehn Uhr vom Fraport Frankfurt, vom international Airport, der Startbahn der Tr\u00e4ume."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10443871856, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 29. Juni, am Hochfest der Apostel Petrus und Paulus - man bedenke, Paulus war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder den Philipperbrief des Polykarp mit dem uns bekannten Philipperbrief des Neuen Testaments!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostels"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 13810607634, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Man vergleiche einmal z. B. den R\u00f6mer- oder Epheserbrief des Ignatius mit den an dieselben Gemeinden gerichteten, neutestamentlichen Briefen des Paulus, den Korintherbrief des Clemens mit dem des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von den J\u00fcngern Jesu anerkannt wurde **)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traditionshypothese.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "traditionshypothese.de", "toknum": 16580204283, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hierher geh\u00f6rt auch B a r n a b a s, der schon in den fr\u00fchesten Zeiten Mitglied der Gemeinde von Jerusalem war *), und sp\u00e4ter mit dem Paulus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an, denen das Evangelium der Vorhaut anvertraut sey."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traditionshypothese.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "traditionshypothese.de", "toknum": 16580223056, "Left": [{"class": "", "str": "Die Apostel in Jerusalem gingen zwar noch in denselben nicht ein, sondern blieben als Judenapostel bei der strengen Beobachtung des mosaischen Gesetzes; sie sprachen aber die bekehrten Heiden von der Verpflichtung, dasselbe zu halten, frei *), und erkennten den Barnabas und Paulus f\u00f6rmlich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Apg.22,21; Gal.1,16; Gal.2,2; R\u00f6m.11,13) und dem Auftrag Petrus', dem R\u00f6mer Cornelius das Evangelium zu verk\u00fcndigen, wurde eine weite T\u00fcr ge\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["no-hope-in-dope.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenapostel"}], "ref": "no-hope-in-dope.de", "toknum": 14056363867, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Berufung Saulus' zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu \u00c4ltesten einer Gemeinde reden, die er besonders in Asien geliebt und gepflegt hatte und die, den Mittelpunkt der asiatischen Gemeinden bildete, so da\u00df der Brief an die Epheser nicht allein an sie gerichtet ist, sondern an alle mit ihr in Asien Verbundenen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaube-aktiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "glaube-aktiv.de", "toknum": 17852979375, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir h\u00f6ren heute in unserm Texte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas erz\u00e4hlt, dass die Slawen h\u00f6lzerne B\u00e4der und darin steinerne \u00d6fen gehabt h\u00e4tten; wenn die letztern stark geheizt waren, setzten sie sich nackend ins Bad, begossen sich und die hei\u00dfen Steine mit lauem Wasser, peitschten sich mit Ruthen oder laubigen Baumzweigen so arg, dass sie oft kaum lebendig herauskriechen konnten, begossen sich beim Hinausgehen wieder mit kaltem Wasser und taten so alle Tage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 10881808117, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hatte er seine eigenst\u00e4ndige Linie gegen\u00fcber der Jerusalemer \"Urgemeinde\" nach heftigen Auseinandersetzungen durchgesetzt (Gal 1,11-23), weil er Jesus Christus in einer kulturell anders gepr\u00e4gten Welt auch anders zu bezeugen hatte - eben so, als w\u00e4re er selber Grieche und ohne die Tora aufgewachsen (L Kor 9,19-23)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roland-sinsel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenapostel"}], "ref": "roland-sinsel.de", "toknum": 8854348046, "Left": [{"class": "", "str": "Als sogenannter \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus eherechtliche Begriffe f\u00fcr das Verh\u00e4ltnis zwischen Gott und auch noch seinem Gott missverstehenden Volke gefunden, wenn er R\u00f6mer 11,2 feierlich beteuert: \"Nicht versto\u00dfen hat Gott sein Volk\", was immer geschehen sein mag; \"versto\u00dfen\", das Wort, das auch f\u00fcr die Versto\u00dfung der ungetreuen Gattin sprachgebr\u00e4uchlich vorkommen konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-rundbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "freiburger-rundbrief.de", "toknum": 15442937517, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das engstens damit verbundene andere ist, dass dieses alttestamentliche Bundesvolk die \"Brautgemeinde\" ist, dass der Bund von den Propheten und nicht nur von den Propheten, sondern von der ganzen Gemeinde, ja sogar von der Kirche Jesu Christi, als eine unaufl\u00f6sliche eheartige Verbindung Gottes mit seinem Volke begriffen wird; gerade auch nach dem schmerzlichen Bruch, der f\u00fcr die Christenheit innerhalb dieses Volkes eingetreten ist, hat im 9. bis 11. Kapitel des R\u00f6merbriefs der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern der Apostel der beschnittenen Christen, der Judenchristen (s. Galater 2, vor allem die Verse 6-10)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aaronedition.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "aaronedition.ch", "toknum": 15672499956, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Titel M.B.A.W hatte er definitiv nichts am Hut und er, Petrus alias Simon alias Kephas *** ( Joh 1,42), war auch nicht der grosse"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus korrigiert und zum Geist des Evangeliums zur\u00fcckgebracht werden, siehe Gal. 2. Was nun, ist dies der Mann, auf dem Gott ..., w\u00e4re das nicht gegen alle Vernunft?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1000fragen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "1000fragen.de", "toknum": 16537461437, "Left": [{"class": "", "str": "Zweitens, er musste vom wirklichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bin, r\u00fchme ich mein Amt, 14 ob ich nicht etwa meine Volksgenossen zum Nacheifern reizen und etliche von ihnen erretten k\u00f6nnte); 15 darum sage ich: Wenn ihre Verwerfung die Vers\u00f6hnung der Welt geworden ist, was w\u00fcrde ihre Annahme anderes sein, als Leben aus den Toten?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "bibelkreis.ch", "toknum": 12898851752, "Left": [{"class": "", "str": "Sondern durch ihren Fall wurde das Heil den Heiden zuteil, damit sie diesen nacheifern m\u00f6chten. 12 Wenn aber ihr Fall der Reichtum der Welt und ihr Verlust der Reichtum der Heiden geworden ist, wie viel mehr ihre volle Zahl! 13 Zu euch, den Heiden, rede ich (da ich nun eben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die beneidenswerte Eigenschaft gemein, ebenso sch\u00f6n als g\u00fcnstig gelegen zu sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eusserthalerklosterstuebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "eusserthalerklosterstuebl.de", "toknum": 19466913622, "Left": [{"class": "", "str": "Bekanntlich suchten die geistlichen Orden zu ihren Niederlassungen von der Natur besonders bevorzugte Gegenden aus und so hat auch Eu\u00dferthal, als ehemalige Cisterzienser-Abtei mit Kloster, mit den meisten Stiftungen welterfahrener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberall nachr\u00fcckenden Sendboten der pharis\u00e4ischen Partei auch hier das gesamte mosaische Gesetz zur Norm des religi\u00f6sen Lebens f\u00fcr die Gl\u00e4ubigen aus den Heiden und verd\u00e4chtigten Paulus, als ob er diesen das volle Gl\u00fcck der theokratischen Volksgenossenschaft vorenthalte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 19305650161, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichwohl erhoben die dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestehen fundamentale Differenzen in der Lehre.3 Sie bestreiten die Legitimit\u00e4t seines Evangeliums (13,3 und pass.) und werfen ihm vor, er handele auf 'fleischliche Weise= (..... ......, 10,2)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 18548833987, "Left": [{"class": "", "str": "Sie propagieren in Korinth einen 'anderen Jesus= (11,4), d.h. zwischen ihnen und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (s. Anm. 46)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 18548880526, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist fraglich, ob die 'Heiden' in den paulinischen Gemeinden \u00fcberwiegend ehemalige 'Gottesf\u00fcrchtige' waren.63 Selbst wenn es so gewesen sein sollte, 62 Vgl. Sanders, Paul 192. 63 Anders die meisten, zuletzt Reiser, Paulus; Botermann,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus es umgekehrt ablehnte, einen Juden zu taufen (1Kor 1,15; Apg 18,8; s.u. S. 140f.175f.). 84 Vgl. Wander, Gottesf\u00fcrchtige 186f.: Cornelius geht \"auf das Juden-Christentum zu ..., nicht umgekehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 18548808195, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wird ersichtlich, da\u00df Petrus die Jerusalemer Vereinbarung nicht so verstanden hat, da\u00df sie ihm als dem f\u00fcr die ......... zust\u00e4ndigen Apostel die Taufe eines Heiden untersagte \u2013 ebensowenig wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die der Autor \u00fcber acht Jahre lang auf Studienreisen gesammelt hat, sehr analytisch und realistisch vor, was die Schilderung \u00fcber Paulus' Lebensweg und Charakter angeht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-handy-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "ihre-handy-tipps.de", "toknum": 18631324348, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei geht er entsprechend der Funde, Beweise sowie Hinweise \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " St. Paul\" noch eins drauf:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blueblog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "blueblog.ch", "toknum": 1796524033, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und wem dies noch nicht reicht, dem setzt der \"grosse"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagungsstaette-loewenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostels"}], "ref": "tagungsstaette-loewenstein.de", "toknum": 12125829323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Jude kommentiert Werk und Wirken des gro\u00dfen Pharis\u00e4ers und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - spricht zu den \u00c4ltesten von Ephesus:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2509639676, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Paulus - der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus sei eine literarische Erfindung aus dem zweiten Jahrhundert"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radikalkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostels"}], "ref": "radikalkritik.de", "toknum": 19077014651, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Berliner Theologe behauptet, die Gestalt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als \"Diener des neuen Bundes\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaube-aktiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "glaube-aktiv.de", "toknum": 14581875959, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u2022 In 2Kor 3,6 bezeichnet Paulus sich, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus dazu sagt und welche Vorbildfunktion er damit aus\u00fcbt:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "jesus.ch", "toknum": 207730042, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun liebe Fee, dann sollten wir doch auch einmal anf\u00fchren, was der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", w\u00e4hrend Paulus unter der Maske des Magiers Si- mon als falscher Apostel bestritten wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 18127962873, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Iudenchristentums im 2. Jahrh. Petrus erscheint darin als der eigentliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannt . Mitnichten ! Er wurde von den \u00fcbrigen Aposteln voll anerkannt , und ohne ihn w\u00e4ren wir vielleicht heute noch Heiden . Aus allem zieht mouton den Schluss , dass , wenn damals schon Apostel willk\u00fcrlich ernannt wurden, dann hat die EKD auch heute das Recht aus eigener Vollmacht auch Bisch\u00f6finnen zu ernennen . Das ist nat\u00fcrlich ein sch\u00f6nes Konstrukt , dem aber leider die biblische Grundlage fehlt . Die heutigen Entscheidungen sind allesamt politisch gef\u00e4rbt , also weltlich . Da geht es um Gleichberechtigung , auch an den Alt\u00e4ren . Wenn einer \"Apostel der Apostel \""}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirtenbarometer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "hirtenbarometer.de", "toknum": 2896532172, "Left": [{"class": "", "str": ", wenn mein Griechisch mich niicht tr\u00fcgt , \" die Herausgerufenen\" , aus der Welt . Schon mal 'was von der apostolischen Sukzession geh\u00f6rt ? Die Apostel sind von Jesus erm\u00e4chtigt einen w\u00fcrdigen Nachfolger durch Handauflegung zu bestimmen . Sie sind auch erm\u00e4chtigt , in seinem Namen zu sprechen . Wenn ich moutons Nachtigal richtig trapsen h\u00f6re , dann will er darauf hinaus , dass bei mehreren Aposteln die Auswahl mutwillig stattgefunden habe ,also ohne Sukzession . Bei den Orthodoxen und den Slavenaposteln gewiss nicht . Und Paulus hat sich nach seiner Version aus eigener Vollmacht zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kat v e,xoch,n erblickt, dem Gott speziell das Evangelium f\u00fcr die Heiden geoffenbart, und anvertraut hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radikalkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "radikalkritik.de", "toknum": 4169620176, "Left": [{"class": "", "str": "Man bekommt den Eindruck, da\u00df im Galaterbrief ein Verherrlicher des Paulus am Wort ist, der in letzterem den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Verk\u00fcnder des Evangeliums , Theologe und Missionar des Christentums . Als j\u00fcd. Schriftgelehrter war Paulus zun\u00e4chst als Christenverfolger bekannt geworden; sein Damaskuserlebnis um 32 ergriff ihn bis ins Tiefste seiner Seele und Existenz und bewirkte bei ihm eine geistig-religi\u00f6se Neuorientierung, die Bekehrung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikiweise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "wikiweise.de", "toknum": 4707777069, "Left": [{"class": "", "str": "Scha'ul , davon lat. Saulus ; * ? v. Chr. in Tarsus (Kilikien/Kleinasien); \u2020 zwischen 64 und 67 n. Chr. in Rom?),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzt Paulus einen vollst\u00e4ndig anderen Akzent: Nicht mehr die Befolgung der Gesetz e errettet, sondern der Glaube . Die Berufung Steine rs auf Haeckel gilt als wichtiges Deutungsproblem f\u00fcr das Verst\u00e4ndnis von Steine rs intellektueller Entwicklung . Urs Rohner hatte keine Erfahrung im Fernsehgesch\u00e4ft; seine Beruf. hatte den Hinter grund, dass sich Leo Kirch einen Wirtschaft sanwalt als Vorstand svorsitzenden gew\u00fcnscht hatte, der die Gesellschaft en von Sat. ] Einstellung svoraussetzungen Eine Voraussetzung zur Berufung als Universit\u00e4t sprofessor war, je nach Bundes land, bis 2003 beziehungsweise 2005 in der Regel die"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainstream-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "mainstream-blog.de", "toknum": 9989828695, "Left": [{"class": "", "str": "Seit seiner B. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus . . . .\" Diese Ausf\u00fchrungen sind, wie in der genannten Abhandlung wiederholt zum Ausdruck kommt, seinerzeit allerdings gegen die unn\u00fcchterne, schwarmgeistige Pfingstbewegung gerichtet, die in gl\u00e4ubigen Kreisen immer noch viel Not bereitete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 6596168570, "Left": [{"class": "", "str": "' und hernach auch dem gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Jerusalem"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommherrjesus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "kommherrjesus.de", "toknum": 13974228286, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", n\u00e4mlich Petrus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radikalkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "radikalkritik.de", "toknum": 17472533846, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weitere Baur-Sch\u00fcler suchten dessen Parteien-Hypothese etymologisch zu erh\u00e4rten: Volkmar [54] deutete Euvodi,a \u2013\" die Rechtwegige\" bzw. \"orthodoxia\"\u2013als die judenchristliche Partei, Suntu,ch \u2013\"die Mitschwester\"\u2013als die heidenchristliche Partei, den avpostoloj su,zugoj als \"das zweite Apostelhaupt neben dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "uni-frankfurt.de", "toknum": 9302887651, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Er soll mich mein Marzipan machen lassen\", sagte der Konditor, eilte an seinen Topf, z\u00fcndete wieder den Petroleumkocher an, begann gleichm\u00e4\u00dfig r\u00fchrend mit der Marzipanherstellung und erkl\u00e4rte seinen and\u00e4chtigen Zuschauern, er w\u00fcrde, wenn er wieder ins Zivilleben zur\u00fcckkehre,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Das Wort Heilige wurde im NT f\u00fcr die christlichen Gemeinden gebraucht . Heilige ist also biblisch . Das heisst nicht , dass die alle schon heilig sind , sondern sich um Heiligung bem\u00fchen . Also steht Paulus dieses Adjektiv auch zu . Dem heiligen Vater \u00fcbrigens auch . Wir bekennen uns im Credo ja auch zur Gemeinschaft der Heiligen . Das heisst , wir bem\u00fchen uns um Heiligung ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirtenbarometer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "hirtenbarometer.de", "toknum": 18941848849, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "von Paulus wissen wir , dass er urspr\u00fcnglich Pharis\u00e4er war . zum Apostel der Heiden hat er sich nicht ernannt . Er hat schlicht und ergreifend die Heiden missioniert und wurde so zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den R\u00f6mern geradezu \u00fcber die Juden sagen kann: \"Im Hinblick auf die Evangeliumsverk\u00fcndigung zwar sind sie Feinde\" (objektive Widersacher Gottes; vgl. R\u00f6m 5,10; 8,7) \"um euretwillen\" 11,28; vgl. 11,2 und 2 Petr 3,9!); wie er ihnen denn auch ausdr\u00fccklich den guten Willen, den \u2013 wenn auch unerleuchteten \u2013 subjektiven \"Eifer f\u00fcr Gott\" bezeugt (10,2); erst die Verschleierung der Synagoge hat der Kirche, soweit sie aus den Heiden stammt, neutestamentlich gesehen, jene Gnadenfrist verschafft, in der"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-rundbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "freiburger-rundbrief.de", "toknum": 18734579373, "Left": [{"class": "", "str": "Die neutestamentliche (speziell, aber nicht nur, paulinische) Lehre hingegen besagt: Um die Gnadenstunde, w\u00e4hrend welcher alle V\u00f6lker noch zum Heile gelangen k\u00f6nnen, auszudehnen, ist von Gott aus \"Verstockung zu einem Teile dem Israel geworden\" (R\u00f6m 11, 25), so dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' (....... ...........), sein Amt gilt der nichtj\u00fcdischen Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenapostel"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 18548875937, "Left": [{"class": "", "str": "\" In diesen S\u00e4tzen, mit denen er von den Aussagen \u00fcber die Verstockung eines Teils Israels (11,7ff.) zum Gleichnis vom \u00d6lbaum (11,17\u201324) \u00fcberleitet, formuliert Paulus in direkter Ansprache der mehrheitlich heidnischen r\u00f6mischen Leser klar und deutlich, wie er seine Rolle als Apostel versteht: Er ist '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus, der nach der Trennung von Barnabas gemeinsam mit einem Kreis wechselnder Mitarbeiter und Mitarbeiterinnen in den Zentren der griechisch-r\u00f6mischen Welt missioniert (Kap. 2); die Boten der Q-Gruppe, die gem\u00e4\u00df Q 10,2\u201316 in Israel heilen und die Basileia ank\u00fcndigen (Kap. 3.1); die unbekannten M\u00e4nner (und Frauen?), die unter Berufung auf Mt 10,5\u20136.23 gezielte Propaganda in Israel treiben, nicht aber zu den Samaritanern und den Heiden gehen (Kap. 3.2); schlie\u00dflich Philippus, der Evangelist, der, soweit der"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 18548939684, "Left": [{"class": "", "str": "So weit wir sehen konnten, waren dies namentlich die folgenden: Der Apostel Joseph Barnabas, der zusammen mit Paulus und seinem Verwandten (?) Johannes Markus als Gehilfen von der antiochenischen Gemeinde zur Mission ausgesandt wird (Kap. 1.4); der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 18548987479, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Biographie, M\u00fcnchen 1996 360 Bibliographie LOISY, A., Les Actes des Ap\u00f4tres, Paris 1920 (= Frankfurt/Main 1973) L\u00d6NING, K., Der Stephanuskreis und seine Mission, in: Becker, Anf\u00e4nge, 80\u2013101 L\u00dcDEMANN, G., Paulus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Jerusalem indes kaum zu begr\u00fcnden.125 (2) Unsere wichtigste Quelle zur vita des Apostels - die in der Apostelgeschichte bewahrte Petrus\u00fcberlieferung - wei\u00df nichts von derlei Aktivit\u00e4ten des Ersten der Zw\u00f6lf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 18548814017, "Left": [{"class": "", "str": "Ein solcher Schlu\u00df ist in Anbetracht der sehr unterschiedlichen Auspr\u00e4gungen des Apostolats in der fr\u00fchen Kirche und der mannigfachen Differenzen zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", machte das Christentum durch \u00dcberwindung der nationalen und traditionellen Bedingtheiten seitens des Judenchristentums zur Weltreligion, indem er den \u00fcbernationalen Charakter der durch den Glauben an Christus begr\u00fcndeten Heilsgemeinschaft betonte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 519839322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paulus ( 29.06.66 oder 67; enthauptet), christlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Galatern nichts Geringeres mit als die \u00dcbereinstimmung der Jerusalemer mit ihm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 576106821, "Left": [{"class": "", "str": "B. Beckheuer versteht V. 10 im Rahmen des Synodalberichtes wie folgt: Grunds\u00e4tzlich teile der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgelegt worden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 576106949, "Left": [{"class": "", "str": "Mit gro\u00dfer Wahrscheinlichkeit k\u00f6nne angenommen werden, dass die Kollekte von der Jerusalemer Kirchenleitung mit einer anderen Intention versehen wurde, als sie nach der Synode vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus nicht vergessen haben w\u00fcrde, das erste dieser \u00c4mter, n\u00e4mlich das Papsttum, zu erw\u00e4hnen, wenn dasselbe eine g\u00f6ttliche Einsetzung gewesen w\u00e4re."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelmail.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "bibelmail.de", "toknum": 835486740, "Left": [{"class": "", "str": "Man darf, verehrte Br\u00fcder, glauben, da\u00df der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus - Jesus, obwohl er ihn pers\u00f6nlich nie kennen gelernt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 900040554, "Left": [{"class": "", "str": "Und nicht nur dies: Einige Jahre sp\u00e4ter \"sah\" ein anderer Jude - der sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestellt worden waren, eine gr\u00f6\u00dfere Bekehrungsreise nach Cypern und in die St\u00e4dte Kleinasiens (13,1-7. 13. 14.), erlitt Verfolgung zu Antiochia in Pisidien (13,43. 50) und zu Ikonium (14, 1-6), und wurde zu Lystra wegen seines majest\u00e4tischen oder ehrw\u00fcrdigen Ansehens von den Einwohnern f\u00fcr Jupiter gehalten, so da\u00df man ihm und seinem Gef\u00e4hrten, den man wegen der Redegabe f\u00fcr den Mercur hielt, opfern wollte (V. 11-17), und reiste endlich nach Antiochia zur\u00fcck (V. 19-25)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 946078316, "Left": [{"class": "", "str": "Von hier unternahm der hl. Barnabas mit dem hl. Paulus, nachdem sie Beide als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in verschiedenen Zusammenh\u00e4ngen die Vers\u00f6hnungstat Christi erw\u00e4hnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uibk.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "uibk.ac.at", "toknum": 1340566730, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu sind vor allem die echten Paulusbriefe in die Analyse einzubeziehen, weil der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hebt allerdings st\u00e4rker als die Paradieseserz\u00e4hlung die Beziehung zwischen dem verworfenen Denken (List, T\u00fccke, Verleumdung, \u00fcble Nachrede) und dem Mord hervor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uibk.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "uibk.ac.at", "toknum": 1340570903, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verliert seine Volksgenossen nie aus den Augen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dctb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "dctb.de", "toknum": 1359575771, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus, der doch urspr\u00fcnglich einer von ihnen gewesen war!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "frblog.de", "toknum": 1630097431, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erreichten mit ihrem m\u00f6rderischen Plan genau das Gegenteil: Zu Pfingsten entstand das Christentum und nahm ihnen nicht nur ihre besten Leute, sondern ver\u00e4nderte den Lauf der Geschichte und eroberte sogar das brutale R\u00f6mische Reich \u2013 durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " innerhalb des r\u00f6mischen Reiches als die in Pal\u00e4stina geborenen Apostel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterredungen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "unterredungen.ch", "toknum": 1719965553, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "seinen Auftrag als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist so gro\u00df, dass er selbst mit der Hornbrille der Theologie wahrgenommen werden musste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenaposteln"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1979438711, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Unterschied zwischen Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkoren worden, als Beispiel f\u00fcr die zuk\u00fcnftige Wiedergeburt seines Volkes (1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1979440537, "Left": [{"class": "", "str": "Kor. 15, 8) sei er vor Israels Bekehrung (Hes. 30, 35-38; Hosea 2, 14-17; Sach. 12, 10 \u2013 13, 6; R\u00f6m. 11, 25-27) zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlechthin, hat f\u00fcr die Zwischenzeit zwischen erstem und zweitem Kommen Jesu Christi seine besondere Stellung und Aufgabe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1979442829, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "10. Paulus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 2047726744, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeint ist nat\u00fcrlich die Bekehrung von Saulus, besser bekannt als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Predigt zu Galater 1, 1317 von Marten Marquardt \"'Saul, Saul, was verfolgst du mich?!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reformiert-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "reformiert-info.de", "toknum": 2055008045, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Berufung des Paulus zum j\u00fcdischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuxenfibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "fuxenfibel.de", "toknum": 2407004961, "Left": [{"class": "", "str": "Bischof Willibrord von Utrecht schickte ihn daraufhin nach Rom zu Papst Gregor II., von dem Wynfreth am 15. Mai zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berufen wurde (eine Bekehrung ist aufgrund der Quellen gar nicht nachweisbar, ganz im Gegenteil), ist vor allem sein angeblicher Namenswechsel unhistorisch, bzw. wird in den Quellen (auch nicht in der Bibel) nirgendwo bezeugt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "myblog.de", "toknum": 2557592909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Abgesehen davon, dass Paulus vor allem der \"Christen\"-Verfolger (die es als solche damals noch nicht gab) war (Apg, 8,3), bevor er zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird Paulus gerne genannt, weil er als erster zu den nichtj\u00fcdischen V\u00f6lkern ging, ihnen das Evangelium verk\u00fcndigte und viele heidenchristliche Gemeinden gr\u00fcndete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenweb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenapostel"}], "ref": "kirchenweb.at", "toknum": 2745617718, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerhard-rohlfs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "gerhard-rohlfs.de", "toknum": 2846405823, "Left": [{"class": "", "str": "Es liessen sich noch andere Gr\u00fcnde anfuhren, was jedoch nur erm\u00fcdend sein w\u00fcrde, und warum auch, respectiren wir im Gegentheil die Piet\u00e4t der Malteser f\u00fcr den grossen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaube-und-heimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "glaube-und-heimat.de", "toknum": 2955501479, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis heute verehrt: der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; R\u00f6m 11,13; 2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 3057507261, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus schrieb an Heidenchristen in zwei r\u00f6mischen Provinzen (Thessalonich, Mazedonien; Korinth, Achaja), nicht in erster Linie an Juden (Paulus war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei dem der lebendige Christus das Judentum \u00fcberwunden hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naumburg1933.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "naumburg1933.de", "toknum": 3123450523, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus wird bek\u00e4mpft, ausgerechnet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", stammt der Christushymnus aus dem Philipperbrief."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online-artikel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "online-artikel.de", "toknum": 3183674198, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenfalls von Paulus, dem gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus in Philippi (Ostmazedonien)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glauben-und-bekennen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "glauben-und-bekennen.de", "toknum": 3183991415, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die erste Predigt von Jesus Christus auf europ\u00e4ischem Boden hielt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus erlitt den M\u00e4rtyrertod unter dem durch seine Grausamkeit ber\u00fcchtigten Kaiser Nero, und Petrus traf das gleiche Los im heidnischen Rom."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blickpunkt2000.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "blickpunkt2000.at", "toknum": 3300880392, "Left": [{"class": "", "str": "Der Apostel Jakobus wurde unter K\u00f6nig Herodes in Jerusalem mit dem Schwert enthauptet; der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxie-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "orthodoxie-in-deutschland.de", "toknum": 3497259020, "Left": [{"class": "", "str": "Aber immer noch steht Petrus f\u00fcr die Juden-apostel, Paulus f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus gegr\u00fcndeten Gemeinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theoblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "theoblog.de", "toknum": 3536807813, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im zweiten Teil untersucht Graf die von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde, immerhin zur Christenverfolgung aufstachelte, ist f\u00fcr ein etabliertes, zur Kulturmacht ausgebreitetes Christentum kaum noch nachzuempfinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["comlink.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "comlink.de", "toknum": 3602606318, "Left": [{"class": "", "str": "Die Anma\u00dfung, die Beleidigung religi\u00f6ser Gef\u00fchle, die f\u00fcr einen frommen Juden darin steckte und Paulus, ehe er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Frage in V. 19 mit \" m\u00ea ouk \" (\"etwa nicht\") ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 3954007777, "Left": [{"class": "", "str": "Weil das Verstehen der im emphatischen Sinn als \"Israel\" geltenden Heidenchristen seines Erachtens das Unverst\u00e4ndnis der (Mehrheit der) Juden \u00fcberwiege, leite der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eigentlich keine Unbekehrten mehr vor sich h\u00e4tte, zeichne er sich durch Experimentierfreude und Aufgeschlossenheit aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muehldorf-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "muehldorf-tv.de", "toknum": 4148882029, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn \"Paulus\" der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten l\u00e4\u00dft, (26, 16 ff.), w\u00e4hrend andere ihn ausdr\u00fccklich auf weitere Mitteilungen von menschlicher Seite verwiesen werden (22, 10 f\u00a3) und die Berufung zum Heidenapostel erst durch eine besondere Offenbarung empfangen lassen (22, 21), so setzen doch, alle als selbstverst\u00e4ndlich voraus, da\u00df Paulus \u00fcber Leben, Lehre, Tod und Auferstehung Christi das N\u00e4here schon vernommen hatte, oder noch vernehmen sollte, indirekt, oder direkt von denen, die Zeugen davon gewesen waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radikalkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "radikalkritik.de", "toknum": 4169613696, "Left": [{"class": "", "str": "Unterscheiden sich die Berichte der Acta auch im besonderen dadurch, da\u00df einer davon den Paulus bei dem Vorgang vor Damaskus auch die Beruf ung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab, sondern auch seine ganze Ausr\u00fcstung zu diesem seinem Beruf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radikalkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "radikalkritik.de", "toknum": 4169613841, "Left": [{"class": "", "str": "Der Galaterbrief dagegen leitet aus dem Vorgang bei Damaskus nicht blo\u00df die Bekehrung des Paulus und seine Berufung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur einen Doppelg\u00e4nger des Stephanus und Christus erblicken will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radikalkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "radikalkritik.de", "toknum": 4171069116, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch Papias und der Apostel Paulus k\u00f6nnen als solche nicht in Frage kommen, zumal die Existenz eines Menschen Paulus Lublinski ebenso zweifelhaft erscheint, wie diejenige eines Menschen Jesus, und er in dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Paulus und Barnabas und die drei S\u00e4ulen der Jerusalemer Gemeinde: Jakobus, der Bruder von Jesus, Johannes und Petrus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ev-kirche-beuel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenapostel"}], "ref": "ev-kirche-beuel.de", "toknum": 4206103931, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beteiligte waren die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus wurde durch sein Wirken und seine in das Neue Testament aufgenommenen Briefe zu einer Schl\u00fcsselfigur des Christentums."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-akademie-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "kath-akademie-bayern.de", "toknum": 4288219139, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Deutschen, sondern um einen jungen R\u00f6mer, der eigentlich gar kein Christ war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mydarc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "mydarc.de", "toknum": 4473148325, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bonifatius , 14. Mai: Es handelt sich nicht um den ber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Rom. 11,13)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasabendland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "dasabendland.de", "toknum": 4558860145, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem sind das Barnabas und Paulus (Act. 14, 14), die noch zum eigentlichen Apostelkreis geh\u00f6ren (I. Cor. 9, 5) Paulus nennt sich \"ethn\u00f4n ap\u00f3stolos V\u00f6lker-,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bischof Arn oder Aribo von W\u00fcrzburg unter den Schwertstreichen heidnischer Sorben am 13. Juli im Jahre 892 den M\u00e4rtyrertod erlitt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 5131655345, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der landl\u00e4ufigen Anschauung soll es an der Stelle errichtet worden sein, wo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jahrelang die Ketten des \"Gefangenen Jesu Christi\" (Eph. 3,1) tragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterredungen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "unterredungen.ch", "toknum": 5260261568, "Left": [{"class": "", "str": "Danach mu\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " viel gr\u00f6\u00dfere Offenbarungen \u00fcber die heilsgeschichtliche Zukunft von Heiden und Juden hatte, als die anderen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus-christus-evangelium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "jesus-christus-evangelium.de", "toknum": 5287049259, "Left": [{"class": "", "str": "So verstehen wir auch, da\u00df Paulus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus die Weihe erhielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 6030262677, "Left": [{"class": "", "str": "In A. war es, wo die erste gr\u00f6\u00dfere Christengemeinde au\u00dferhalb Pal\u00e4stinas sich bildete, wo der Name Christen zuerst genannt wurde (Apostelgesch. 11, 26), und wo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", [...] wohl aber mit jenen Christen, die sich Neigung zu den Juden erst von dem Moment an vorstellen k\u00f6nnen, wo dieselben zu Jesus bekehrt sind (durch unseren Ha\u00df?) und die sich wohl gar nach ihrem eigenen Bilde das eines Gottes zurechtdichten, der f\u00fcr sein Volk andres empf\u00e4nde als manchmal (Lk 19,14 ff., Zach 14,2 ff.) bek\u00fcmmerten Zorn und immer (Jes 62,11 f.) suchende Liebe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-rundbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "freiburger-rundbrief.de", "toknum": 6200133819, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Bubers Paulus hat hier eine fatale \u00c4hnlichkeit \u2013 nicht mit dem wirklichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwar nicht allein im Damaskuserlebnis wurzele, jedoch dessen wesentlicher Inhalt und zugleich unmittelbarer und dauerhaftester Eindruck gewesen sei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 6544222084, "Left": [{"class": "", "str": "Er legt dar, dass Paulus' Berufung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weder pers\u00f6nlich noch in seinen Worten bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["commonwood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "commonwood.de", "toknum": 6747670819, "Left": [{"class": "", "str": "Jesus von Nazareth war dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kirchenlehrer"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reformiert-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "reformiert-info.de", "toknum": 7104427707, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus eingefangen werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostels"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 7231366692, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Fortgang des Evangeliums nach Pfingsten und die weitere Entfaltung der Offenbarung Gottes kann nicht mit einer biologisch, geistigen Entwicklung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Band 2, 1990): \"In der gemischten Christengemeinde Antiochiens hatten geborene Juden mit Heiden Tischgemeinschaft gehalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sancta-simplicitas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "sancta-simplicitas.de", "toknum": 7309374911, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gerd L\u00fcdemann in \"Paulus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dass er durch die Ordnung des Glaubens, das Gesetz des Glaubens, welches er lehre, das Gesetz aufrichte, das nichts anderes wolle als die Gerechtigkeit des Glaubens und eben dieser Zeugnis gebe (R\u00f6m. 3)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaube-aktiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "glaube-aktiv.de", "toknum": 7350643195, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Recht sagt daher der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bald die Ehre der Alt\u00e4re gew\u00e4hren; ihn mit Erh\u00f6rungen und Wundern verherrlichen durch jene, die zu ihm ihre Zuflucht nehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 7400056316, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00f6gest Du auch Deinem Diener Anastasius, Deinem gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus tat all dies, damit er \"nicht etwa vergeblich liefe oder gelaufen w\u00e4re\" (Gal 2,2)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 7683089687, "Left": [{"class": "", "str": "Der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den deutschen V\u00f6lkern das Evangelium zu verk\u00fcnden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bet4mi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "bet4mi.de", "toknum": 7807330267, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist dort in ein Benediktinerkloster eingetreten und sah sich, wie viele M\u00f6nche seiner Zeit, zur Mission auf dem Kontinent berufen. 718 wurde er von Papst Gregor II. beauftragt, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus und andere Missionare sp\u00e4ter entstanden, kannten zwar das Alte Testament in der Regel nicht, aber es ist davon auszugehen, dass auch sie nicht nur in den Schriften des Neuen Testaments unterwiesen wurden, sondern auch mit den alttestamentlichen Schriften vertraut gemacht wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 7822048676, "Left": [{"class": "", "str": "Die heidenchristlichen Gemeinden, die im Zuge der Missionierung durch den aus dem Judentum kommenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verwendete andere Worte um die Realit\u00e4t der H\u00f6lle zum Ausdruck zu bringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 7890121430, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat alles genau aufgeschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibel-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "bibel-blog.de", "toknum": 7921640757, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sie direkt von seinem Herrn empfangen hatte, einzutreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 7950909160, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus rief die Juden auch nicht dazu auf, in einen Trialog mit sich selbst, ihrer Kultur und der neutestamentlichen Offenbarung, wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus unter dem Druck der Verfolgung verlassen hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 7969611225, "Left": [{"class": "", "str": "Phygelus und Hermogenes (2Tim 1,15) waren wahrscheinlich Mitarbeiter, die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bin, tue ich meinem Dienst um so gr\u00f6\u00dfere Ehre an, 14 (wenn ich bem\u00fcht bin) ob ich vielleicht meine Volksgenossen zur Nacheiferung zu reizen und (wenigstens) einige von ihnen zu retten vermag. 15 Denn wenn schon ihre Verwerfung zur Vers\u00f6hnung der Welt gef\u00fchrt hat, was wird da ihre Annahme anderes sein als Leben aus den Toten? 16 Wenn aber das Erstlingsbrot (d.h. die Erstlingsgabe vom Teig) heilig ist (4."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2jesus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "2jesus.de", "toknum": 7983036966, "Left": [{"class": "", "str": "Vielmehr ist infolge ihrer Verfehlung das Heil den Heiden zuteil geworden; das soll sie (d.h. die Juden) wiederum zur Nacheiferung reizen. 12 Wenn aber schon ihre Verfehlung ein reicher Segen f\u00fcr die Menschheit und ihr Zur\u00fcckbleiben ein reicher Segen f\u00fcr die Heiden geworden ist, um wieviel segensreicher wird (dann erst) ihre Vollzahl (oder: ihr vollz\u00e4hliges Eingehen) sein! 13 Euch Heiden(christen) aber sage ich: Gerade weil ich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus gegen die Judenchristen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsnetz-blog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostels"}], "ref": "newsnetz-blog.ch", "toknum": 8011843116, "Left": [{"class": "", "str": "Der ist bereits in der kirchlich-christlichen Tradition und erst noch auf der Linie des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus in ganz besonderer Weise der Pflege und Aufsicht gerade der aus den Heiden gewonnenen Christen hingegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolfwiesenhuetter.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostels"}], "ref": "rolfwiesenhuetter.ch", "toknum": 8401957994, "Left": [{"class": "", "str": "Der Apostel Johannes, einer der S\u00e4ulenapostel (Gal. 2, 9), hat sich nach dem Tode des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkoren worden, Paulus, der als j\u00fcdischer Theologe und Pharis\u00e4er ein harter Verfolger der Christen gewesen war, bis er durch Christus zum Missionar berufen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thomas-scharnowski.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "thomas-scharnowski.de", "toknum": 8416838075, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Namenspatron der Kirche war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sein Historiker\u00c2\", www.iguw.de), dass zum Beispiel Lukas wie jeder (auch moderne) Historiker ein Bild von der Vergangenheit entwirft unter methodisch richtiger Benutzung der Quellen und mit dem Anspruch auf eine der Wahrheit entsprechende Darstellung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["3d-zeitschrift.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "3d-zeitschrift.de", "toknum": 8519217886, "Left": [{"class": "", "str": "Die G\u00c3\u00b6ttinger Althistorikerin Helga Botermann hat gezeigt (\u00c2\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Nordens hervorgingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8537372414, "Left": [{"class": "", "str": "Dies war die Pflanzst\u00e4tte, aus der die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus Brief an die R\u00f6mer bilden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-rundbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostels"}], "ref": "freiburger-rundbrief.de", "toknum": 8609795917, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die eingehendsten Ausf\u00fchrungen \u00fcber das Schicksal und die Zukunft des nachchristlichen Judentums im Neuen Testament sind die Kapitel, die das Mittelst\u00fcck in des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein so ungeheueres Anliegen war, wie wir es vor allem aus dem Mittelst\u00fcck des 2. Korintherbriefes, Kapitel 8 und 9, entnehmen k\u00f6nnen, wo er sich geradezu mit verzehrender Leidenschaft an die Korinther wendet, dass sie etwas tun m\u00f6chten, um wirklich ein gro\u00dfes, ein reiches, ein Gott wohlgef\u00e4lliges Opfer f\u00fcr Jerusalem zu bringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-rundbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "freiburger-rundbrief.de", "toknum": 8653279456, "Left": [{"class": "", "str": "Oscar Cullmann, der Basler Neutestamentler, der auch in Paris lehrt, hat ja vor einigen Jahren den Vorschlag gemacht, dass jeweils in der Wiedervereinigungsoktav zu dem Gebet, das gerade angedeutet wurde, auch das Liebesopfer treten sollte, und er hat dabei sehr sch\u00f6n angekn\u00fcpft an jene sogenannt Kollekte, die dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benannte sogar Zeugen, aber die Korinther blieben vorsichtig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieevangelische.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "dieevangelische.de", "toknum": 8682403775, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Verfasser der meisten neutestamentlichen Briefe, der das Christentum auf den Boden Europas verpflanzt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-gertrud.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "st-gertrud.de", "toknum": 8736957395, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Petrus und Paulus tritt uns das apostolische Zeitalter der christlichen Kirche entgegen: Petrus, einer der drei vertrautesten J\u00fcnger des Heilands, der Mund der Apostel am Pfingsttage, dem Gr\u00fcndungstage der christlichen Kirche, der hervorragendste Bekenner des Evangeliums im israelitischen Volke, und Paulus, der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus R\u00fccksicht auf die Speisegesetze der Judenchristen, die aus dem Blut sich keine Speise bereiten durften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ge-li.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "ge-li.de", "toknum": 8741686123, "Left": [{"class": "", "str": "Nun konnte ich mir als geistlicher Schulmeister den Mund nicht verbieten und belehrte den Uhl, da\u00df das Verbot nur eine zeitliche Abmachung gewesen sei mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", geboren zu Tarsos, der Hauptstadt Kilikiens, von j\u00fcdischen Eltern, ward von seinem Vater zum Rabbi bestimmt und deshalb fr\u00fchzeitig nach Jerusalem gebracht, wo er durch Gamaliel in die pharis\u00e4ische Theologie eingeweiht wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 9024801429, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paulus (eigentlich Saul oder Saulus), der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben sie erlebt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenkreis-syke-hoya.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "kirchenkreis-syke-hoya.de", "toknum": 9123780754, "Left": [{"class": "", "str": "\" Bei Rebekka, Luisa und weitere 88 Konfirmanden aus den Gemeinden Wechold, Eitzendorf, Magelsen, Hoyerhagen und B\u00fccken d\u00fcrfte nach dem vergangenen Wochenende der Name des Apostels wie aus der Pistole geschossen kommen, denn ein ganzes, erlebnisreiches Wochenende im Zeltlager rund um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus, da dieser kein direkter Augenzeuge war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntag-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "sonntag-sachsen.de", "toknum": 9348347779, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb erschien Christus ja auch noch dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus einer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 9405997202, "Left": [{"class": "", "str": "Das bedeutete dann aber keine pauschale Ablehnung der Pharis\u00e4er, immerhin war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzt Paulus einen vollst\u00e4ndig anderen Akzent: Nicht mehr die Befolgung der Gesetze errettet, sondern der Glaube . Man muss also nicht mehr Jude sein, um errettet zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theology.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "theology.de", "toknum": 9590730465, "Left": [{"class": "", "str": "Seit seiner Berufung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erst etwas sp\u00e4ter berufen wurde, spricht von sich als von einer \" unzeitigen Geburt \" und dass er den Herrn Jesus \" zuletzt gesehen hat \" (1Kor 15.8)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "bibelkreis.ch", "toknum": 9787075146, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "5. Paulus, der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus in eine allerdings nur versteckte Beziehung zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 9806327487, "Left": [{"class": "", "str": "In der Legende tritt ihm als sein eigentlicher Widersacher der F\u00fchrer der Judenchristen, Petrus, entgegen, und die Rekognitionen haben die Tendenz, ihn zu dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berufen hatte, konnte sich selbst nicht heilen und auch einen seiner Br\u00fcder nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolfwiesenhuetter.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "rolfwiesenhuetter.ch", "toknum": 9886277176, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst Paulus, der mit Zeichen, Wunder und Krafttaten ausgestattet war, wo Gott klar und eindeutig zeigte, dass ER Paulus zu dem Amt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als unbew\u00e4hrt und daher untauglich ablehnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 9889242150, "Left": [{"class": "", "str": "Letzterer nahm seinen Neffen Markus mit, den der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", fand sp\u00e4t zum Christentum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 9894754754, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paulus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dippold (Adalbert, Apostel der Preu\u00dfen) gelebt und einen b\u00f6hmischen Prinzen getauft haben soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 9954890571, "Left": [{"class": "", "str": "Ein unterirdischer Gang f\u00fchrt nordw\u00e4rts zu einer Sandsteinklippe in der Heide, wo in einer H\u00f6hlung nahe am Einsiedlerbrunnen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Paulus (R\u00f6mer 15,16; Apostelgeschichte 9,15 und 16)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glauben-und-bekennen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenapostel"}], "ref": "glauben-und-bekennen.de", "toknum": 10085092728, "Left": [{"class": "", "str": "Sowohl der Apostel Petrus erf\u00e4hrt den Willen Gottes, da\u00df auch die Heiden die frohe Botschaft von Jesus erfahren sollen, als auch der eigentliche \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 10145817816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die biographische Wende - Berufung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus auf die Juden kannst Dir bei mir sparen.!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["communityhost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "communityhost.de", "toknum": 10161644792, "Left": [{"class": "", "str": "Die Juden jedenfalls nicht, die Hasstriaden des r\u00f6mischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in dieser wie in allen Gemeinden darum, dass die Glieder der Gemeinde geistlich wuchsen und Christus \u00e4hnlicher wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 10164005968, "Left": [{"class": "", "str": "Brennend warb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", musste sich ganz viel mit pharis\u00e4ische denkenden Judenchristen herum schlagen und besuchte auf seinen Reisen auch immer zuerst die Synagoge oder den Gebetsplatz, wo es m\u00f6glich war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["livenet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "livenet.ch", "toknum": 10258553416, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paulus, obwohl"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus zum Apostelkonzil in Jerusalem, wie wir auch in der Apostelgeschichte der Bibel nachlesen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "bibelkreis.de", "toknum": 10490521546, "Left": [{"class": "", "str": "Zw\u00f6lf Jahre nach Christi Kreuzigung und Himmelfahrt versammelten sich Seine zw\u00f6lf Apostel zusammen mit dem heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den deutschen V\u00f6lkern das Evangelium zu verk\u00fcnden; der Tag der Weihe war der 15. Mai, Wynfreth erhielt den Namen des Heiligen des Vortages, Bonifatius . Er reiste dann zun\u00e4chst zusammen mit Willibrord durch Friesland und Th\u00fcringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-bonifatius-haspe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "st-bonifatius-haspe.de", "toknum": 10512772832, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bischof Willibrord schickte Wynfreth dann 718 von Utrecht aus nach Rom, wo er von Papst Gregor II. 719 beauftragt wurde, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus sich selbst vergleichend als Vater der Gemeinden die er gr\u00fcndete hatte, bezeichntet (1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 10547082500, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch wenn zum Bsp. der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus empfangen hat, es steht in 2. Korinther 12, 9 : \"Und er hat zu mir gesagt: La\u00df dir an meiner Gnade gen\u00fcgen; denn meine Kraft ist in den Schwachen m\u00e4chtig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleibtgottesliebe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "bleibtgottesliebe.de", "toknum": 10558724689, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Das Leitmotiv der Braut Christi ist ein Wort, das der sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Philosophen Seneca literarisch bzw. gar pers\u00f6nlich kennen gelernt habe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-rundbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "freiburger-rundbrief.de", "toknum": 10722013440, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seitdem der ottocentistische Gro\u00dfangriff des Historismus auf die Exegese notd\u00fcrftig zum Stehen gebracht ist, wird kaum jemand mehr offen zu sagen wagen, Pauli ,Diakonie f\u00fcr Jerusalem' sei blo\u00df ein biographisch und kirchengeschichtlich 'interessantes' Faktum, gehe uns aber im \u00fcbrigen nicht mehr und nicht weniger an als etwa die fr\u00fcher viel diskutierte Frage, ob der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Streit um das Gesetz und seine Werke Im Streit um \"Paulus und das Gesetz\" wird dargelegt: Der Apostel hat sein Judesein weder aufgegeben noch verraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologische-buchhandlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "theologische-buchhandlung.de", "toknum": 10894525695, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Band 115: Der judenchristliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und jeder Priester sollte diesen Satz wiederholen und er sollte im eigenen Herzen eine verzehrende Flamme sp\u00fcren, die in ihm die \u00dcberbleibsel der schlechten Gef\u00fchle vernichtet, eine Feuersbrunst der Liebe ergl\u00fchen macht, die die ganze Welt umfasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 10986584752, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die Liebe Christi dr\u00e4ngt uns\", sagte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ebenso eingreift wie f\u00fcr die anderen Apostel, so w\u00fcrden damit auch seine Verk\u00fcndigung und sein gesamtes Wirken, wovon die Apg gr\u00f6\u00dftenteils handele, g\u00f6ttlich legitimiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 11009458028, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn Gott f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ...der 3-4 Jahre nach d Kreuzigung ins Land kam, da ja er aus d jetzige T\u00fcrkei abstammte..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["askmee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenapostel"}], "ref": "askmee.de", "toknum": 11044105286, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Wort was G\"TT SEIN Volk gab ist 4000 Jahre alt.. d christliche Lehre ist mit Paulus entstanden, der sich nennt : \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich am Ende seines Lebens zu einem m\u00e4chtigen Geistwesen (Ich bin Geist, Ich bin ein Gott-Mensch, ich bin ein kleiner Gott) entwickelt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 11092585843, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Briefe des Paulus deuten an keiner Stelle an, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entfalte darin seine Theologie aus der Situation des eigenen drohenden Todes und des eigenen Standes vor Gott und der Welt heraus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-bibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "welt-der-bibel.de", "toknum": 11094119183, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei setzt er sich u. a. mit der These von R. T. Fortna 1990, 220-234 auseinander, dass der Philipperbrief ich-zentrierter als alle anderen paulinischen Briefe sei, denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evol-dei.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "evol-dei.ch", "toknum": 11114008180, "Left": [{"class": "", "str": "In Paulus verk\u00f6rpert sich sozusagen der neue Schritt: Aus dem extremsten Judentum kommend, wird er zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den deutschen V\u00f6lkern das Evangelium zu verk\u00fcnden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bonifatius-erkner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "bonifatius-erkner.de", "toknum": 11518052652, "Left": [{"class": "", "str": "Von Papst Gregor II. wurde er 718 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus getauft worden seien, ist somit durchaus nicht ausgeschlossen, zumal wenn man bedenkt, wie \u00fcppig in den ersten Jahrhunderten die literarische F\u00e4lschung und \"fromme L\u00fcge\" auch sonst im Interesse der christlichen Kirche gebl\u00fcht haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostels"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 11906776973, "Left": [{"class": "", "str": "Die M\u00f6glichkeit, dass die sog. Briefe Pauli ein Werk sp\u00e4terer Theologen und nur zur Erh\u00f6hung ihres Ansehens in den Gemeinden auf den Namen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"am Sabbat in die Synagoge\" (Apostelgeschichte 13,14)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irrglaube-und-wahrheit.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "irrglaube-und-wahrheit.ch", "toknum": 12050696433, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seinem Mitarbeiter Barnabas ging der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rabbi Paulus aus Tarsus zu einer gro\u00dfen Kluft zwischen Juden und Christen geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagungsstaette-loewenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "tagungsstaette-loewenstein.de", "toknum": 12125829332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie kaum eine andere neutestamentliche Gestalt ist der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Heidenapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": [], "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Heidenapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenapostel%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heidenapostel\"]", "op": "Query", "size": 283}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 283}], "concsize": 283, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 283}