{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " GmbH stellt sich vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikilia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenescher"}], "ref": "wikilia.de", "toknum": 5343268901, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Firma W."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hollenstede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenescher"}], "ref": "hollenstede.de", "toknum": 13283304901, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Adler bei den Erwachsenen fiel mit dem letzten Schuss von Thomas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1989, S. 74)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["multimedia-pflege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenescher"}], "ref": "multimedia-pflege.de", "toknum": 1810837078, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Handlung dient jedoch der Reduktion der Komplexit\u00e4t ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1989, S. 78)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["multimedia-pflege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenescher"}], "ref": "multimedia-pflege.de", "toknum": 1810837282, "Left": [{"class": "", "str": "Damit wird er frei von lebensweltlichen ph\u00e4nomenalen Evidenzen (n. Luhmann, in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Firma \"Mondo\" aus Trier hat er sogar ausgerechnet, wie viele Grashalme nun den Platz zieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv-holzhausen-1924.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenescher"}], "ref": "bsv-holzhausen-1924.de", "toknum": 12215962731, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit Christoph"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Zacki) DL1BCS im Alter von 75 Jahren nach langer schwerer Krankheit gestorben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amateurfunk-osnabrueck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenescher"}], "ref": "amateurfunk-osnabrueck.de", "toknum": 911150840, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 11.05.2013 ist Hermann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", DL1BCS, ein langj\u00e4hriges und sehr aktives Mitglied verloren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amateurfunk-osnabrueck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenescher"}], "ref": "amateurfunk-osnabrueck.de", "toknum": 911150868, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ortsverband Gr\u00f6negau I 28 hat mit dem Tod von OM Hermann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat den Ball und l\u00e4uft Richtung gegnerisches Tor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mysnip.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenescher"}], "ref": "mysnip.de", "toknum": 931942819, "Left": [{"class": "", "str": "Die G\u00e4ste setzen die beiden besten Torsch\u00fctzen Paland und Tiedtke der Tiger sofort schachmatt, aber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Andreas Busch und Reiner K\u00f6hn daf\u00fcr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedter-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenescher"}], "ref": "schwedter-sport.de", "toknum": 1563227935, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u00dcbungsleiter leisteten auch in den letzen zwei Jahren eine solide Arbeit, der Vorstand bedankte sich bei Christine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als deren Nachfolger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hollenstede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenescher"}], "ref": "hollenstede.de", "toknum": 5130346892, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegen 20.00 Uhr endete die Regentschaft des K\u00f6nigspaares Werner und Christel Gerweler mit der Proklamation von Thomas und Marlene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Tiger, der den Ball aus neun Meter und unter Bedr\u00e4ngnis zum Sieg in den Winkel des G\u00e4stetores jagte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mysnip.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenescher"}], "ref": "mysnip.de", "toknum": 931942211, "Left": [{"class": "", "str": "Vier Sekunden vor Schluss war es"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleichen die in idyllischem Schwarz-Wei\u00df gehaltenen Fotografien einer Reise in ihre Kindheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["incoweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenescher"}], "ref": "incoweb.de", "toknum": 19807370509, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kirchplatz, die Schule, die alte Molkerei: F\u00fcr Martha"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den letzten deutschen Spitzensch\u00fctzen im 1300-Ringe Bereich von der SSV PCK 90 Schwedt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedter-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenescher"}], "ref": "schwedter-sport.de", "toknum": 2218972739, "Left": [{"class": "", "str": "In der Altersklasse U-14 mit dem olympischen Recurvebogen gab es vor vierzehn Jahren mit Andreas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 89, S. 71)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["multimedia-pflege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenescher"}], "ref": "multimedia-pflege.de", "toknum": 1810836960, "Left": [{"class": "", "str": "Handlung liegt nur vor, wenn ein Beobachter eine Verhaltensweise der Person selbst zurechnet, oder man sich im Falle der Selbstbeobachtung diese selbst zurechnet ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Anne Pavel seine gr\u00f6\u00dften Erfolge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ssv-pck-90-schwedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenescher"}], "ref": "ssv-pck-90-schwedt.de", "toknum": 3785397273, "Left": [{"class": "", "str": "Als ehrenamtlicher Trainer feierte er u.a. mit seinen Sch\u00fctzen Marco Schulz, Monika Lenz, Steffen Begert, Christian Wolf, Andraes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Frau Alexiou von der AWO."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildungsprojekt-fresh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenescher"}], "ref": "bildungsprojekt-fresh.de", "toknum": 3839114489, "Left": [{"class": "", "str": "Anwesend waren Herr H\u00fcttemann als Vorstand der Familie-Osthushenrich-Stiftung, Herr Busch, der stellv. Schulleiter der Lutherschule, sowie Herr Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Woitowitz und Ackermann von 27:23 auf 31:23 ansetzen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mysnip.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenescher"}], "ref": "mysnip.de", "toknum": 17037978732, "Left": [{"class": "", "str": "Die endg\u00fcltige Entscheidung des Spiels erzwangen die Tiger dann zwischen der 47. und 50. Spielminute, als sie sich durch Treffer von Tiedtke,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Landesrekordhalter, dessen Rekorde im Jahre 1996 geschossen wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedter-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenescher"}], "ref": "schwedter-sport.de", "toknum": 2218972793, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Nachfolger Kenneth Schr\u00f6der schoss \u00fcber 50m mit 318 Ringen, \u00fcber 40m mit 336 Ringen, \u00fcber 20m mit 348 Ringe und der FITA-Runde mit 1329 Ringen insgesamt vier brandenburgische Rekorde und entthronte damit u.a. dreimal Andreas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Fachbereichsleiter Jugendarbeit)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildungsprojekt-fresh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenescher"}], "ref": "bildungsprojekt-fresh.de", "toknum": 8853549133, "Left": [{"class": "", "str": "\" (Kirsten Hopster, Vorstand & Dr. Mathias"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Betriebswirtin"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marion-lockert-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenescher"}], "ref": "marion-lockert-institut.de", "toknum": 9458534191, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "A."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", DL1BCS, am 11. Mai f\u00fcr immer das Mikrofon aus der Hand gelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amateurfunk-osnabrueck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenescher"}], "ref": "amateurfunk-osnabrueck.de", "toknum": 911150775, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie unser Mitglied, Wolfgang, DO8BW, mitgeteilt hat , hat unser Mitglied Hermann \"Zacki\""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenescher\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenescher\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1810836960": 0.5445454545454546, "9458534191": 0.0, "1810837282": 0.66875, "931942819": 0.613076923076923, "5343268901": 0.8111111111111111, "2218972793": 0.5, "17037978732": 0.5, "12215962731": 0.665, "5130346892": 0.595, "19807370509": 0.5774038461538461, "8853549133": 0.15714285714285706, "2218972739": 0.5575, "931942211": 0.5896120689655172, "911150868": 0.6166666666666667, "1810837078": 0.7566666666666667, "3839114489": 0.5, "911150840": 0.66, "3785397273": 0.5, "1563227935": 0.5975, "911150775": 0.0, "13283304901": 0.8017857142857142}, "Desc": [{"nicearg": "Heidenescher", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenescher%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidenescher\"]", "op": "Query", "size": 21}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenescher%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 21}], "concsize": 21, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 21}