{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und zur\u00fcck nach Kommingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crazy-to-bike.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengrab"}], "ref": "crazy-to-bike.de", "toknum": 2357236438, "Left": [{"class": "", "str": "Von dort ging es auf eine Runde \u00fcber den Altweg und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Urne mit Knochenresten ausgegraben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengrabe"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 12924426849, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim bisch\u00f6flichen Informativproze\u00df berichtete ein Zeuge: \"Meine Br\u00fcder hatten aus einem alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitten im Vierd\u00f6rferwald."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news-aus-baden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengrab"}], "ref": "news-aus-baden.de", "toknum": 17988953658, "Left": [{"class": "", "str": "Ziel an Beltaine ist ein keltischer Grabh\u00fcgel, das Malterdinger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 auf dem H\u00fclbener Flugplatz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alauni.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "alauni.at", "toknum": 13595027003, "Left": [{"class": "", "str": "Am 22. und 23. September siedeln die Kelten wieder wie vor rd. 2500 Jahren am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (erschienen im Oertel + Spoerer Verlag) vor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "gea.de", "toknum": 1398142418, "Left": [{"class": "", "str": "Frank Faber und Ursel Maichle-Schmitt lasen aus ihrem Albkrimi \"Mord am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V. sowie den K\u00fcnstler er\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelten-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "kelten-heidengraben.de", "toknum": 10853970571, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 17. September wurde die Kunstausstellung im Beisein von Vertretern der Stadt Bad Urach und den Mitgliedern des F\u00f6rdervereins"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V . , Frau Rose Gruner, das Wort und erinnerte nochmal an die vielen Anstrengungen die notwendig waren um diesen Festtag begehen zu k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelten-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "kelten-heidengraben.de", "toknum": 10853970692, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Ende ergriff auch die Vorsitzende des F\u00f6rdervereins"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V. in Kooperation mit dem Amt f\u00fcr Kultur und Tourismus der Stadt Bad Urach eine Kunstausstellung mit dem Thema \"Die Kunst der Kelten ins Bild holen\" organisiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelten-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "kelten-heidengraben.de", "toknum": 10853970520, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Rahmen des Keltenjahres 2012 hat der F\u00f6rderverein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), teils durch die Arch\u00e4ologie nachgewiesen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreisamportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengrab"}], "ref": "dreisamportal.de", "toknum": 13783595612, "Left": [{"class": "", "str": "Da heute nicht mehr genau zu definieren ist, ob man die damaligen Siedlungen und die Berichte dar\u00fcber Zarten oder Kirchzarten zuordnen soll, hier noch einmal die komplette Historie: Im Osten von Kirchzarten innerhalb der Gemarkung Burg lag auf einer Terrasse zwischen Rotbach und Wagensteigbach ein keltisches Oppidum, dessen Befestigungsanlagen heute teils noch sichtbar ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besser vorstellen als in Heiden?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ghl-westmuensterland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengr\u00e4ber"}], "ref": "ghl-westmuensterland.de", "toknum": 4898694776, "Left": [{"class": "", "str": "Wo k\u00f6nnte man ein Buch \u00fcber Westf\u00e4lisch-M\u00fcnsterl\u00e4ndische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelten-heidengraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "kelten-heidengraben.de", "toknum": 10853970500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Veranstaltungen des F\u00f6rdervereins"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidengraben-oppidum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "heidengraben-oppidum.de", "toknum": 8760111263, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Veranstalter: F\u00f6rderverein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huelben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "huelben.de", "toknum": 6549863601, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Mord am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " -Oppidum finden wir sozusagen die einheimische Variante, die wohl auf eigenen Traditionen beruhende Konstruktion der Pfostenschlitzmauer : Die vordere Front eines aufgesch\u00fctteten Erdwalles wird durch senkrecht in den Boden eingetiefte Holzpfosten stabilisiert, die mit Hilfe schr\u00e4g nach hinten ziehender Balken gegen den Mauerdruck verankert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelten-info-bank.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengraben"}], "ref": "kelten-info-bank.de", "toknum": 13904875303, "Left": [{"class": "", "str": "Caesar schildert aus Gallien eine Mauertechnik mit horizontal gesetztem vernageltem Holzrahmenwerk, bei dem die Pfosten quer zur Mauerrichtung verlaufen und die Balkenk\u00f6pfe in der Front sichtbar werden, den murus gallicus . ... beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"Franzosenweg\", \"Judenbuch\" u.a.m."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["5dic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidengrab"}], "ref": "5dic.de", "toknum": 16851683020, "Left": [{"class": "", "str": "Diele beziehen sich auf Bodenbeschaffenheit, wie \"Ried\", \"Sand\", \"Letten\", auf Benutzungsart, wie \"Bungert\" (Baumgarten), \"Kohlgarten\", \"Neumatten\", auf Besitzverh\u00e4ltnisse, wie \"Allmend\", \"Klosterhof\", \"Rittersgrund\", auf die Lage, wie \"Eck\", \"Sommerberg\", \"Sattel\" oder endlich auf historische Erinnerungen, wie \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidengrab\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidengrab\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"12924426849": 0.6922619047619049, "10853970692": 0.51375, "6549863601": 0.09, "10853970571": 0.5577777777777777, "16851683020": 0.0, "4898694776": 0.2999999999999999, "1398142418": 0.6099456521739129, "13904875303": 0.0, "2357236438": 0.7882352941176471, "10853970520": 0.5, "10853970500": 0.15625, "17988953658": 0.68, "13595027003": 0.6748863636363636, "13783595612": 0.5, "8760111263": 0.14583333333333331}, "Desc": [{"nicearg": "Heidengrab", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidengrab%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidengrab\"]", "op": "Query", "size": 15}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidengrab%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 15}], "concsize": 15, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 15}