{"Sort_idx": [], "numofpages": 6, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Attila gedenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 18944048629, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon bald kann man erneut des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel um sie wirbt und sie zu ihm zieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasschwarzenetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "dasschwarzenetz.de", "toknum": 16843645195, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gelegenheit bietet sich, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihren H\u00f6hepunkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 15516816879, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die gegenseitige Vernichtung erreicht in einem gigantischen Inferno am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel greift nicht zum Schwert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 18818120374, "Left": [{"class": "", "str": "Nur der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " argw\u00f6hnte eine Falle der Verb\u00fcndeten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 181819976, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu t\u00f6ten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 18745445785, "Left": [{"class": "", "str": "Erfolgloser Versuch, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel um ihre Hand und so zieht sie mit ihm in sein Reich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funpic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "funpic.de", "toknum": 13638967812, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Moment bittet allerdings der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", d\u00fcrfte in seinem dunklen Grabe gegreint haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tylers-kneipe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "tylers-kneipe.de", "toknum": 2927557160, "Left": [{"class": "", "str": "Attila, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fairaudio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "fairaudio.de", "toknum": 13330997235, "Left": [{"class": "", "str": "Hut ab vorm Gesang dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila zu sehen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drehpunktkultur.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "drehpunktkultur.at", "toknum": 15269632641, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber 30 Jahre ist es her, dass in Wien Verdis Oper \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gedichtemeile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "gedichtemeile.de", "toknum": 6233533092, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So endete nun das Gemetzel am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drama-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "drama-film.de", "toknum": 2681392408, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Ermordung ihres Mannes heiratet Kriemhild erneut und zieht an den Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel st\u00fcrzt sich Ludwig ins Gemetzel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eulenwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "eulenwelt.de", "toknum": 265017300, "Left": [{"class": "", "str": "Wie einst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Kreisverkehr gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["achronos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "achronos.de", "toknum": 652266156, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00e4tte ich gewusst wann der Fotowagen bei uns vorbeifuhr, ich h\u00e4tte mich als Attila der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die arroganten gelben Banner, die ihn umflatterten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 181817528, "Left": [{"class": "", "str": "Die Banner verrieten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila gepl\u00fcndert und zerst\u00f6rt wurde, dauerte es lange, bis sie sich wieder erholen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["belvilla.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "belvilla.de", "toknum": 16941050960, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die Stadt aber durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Dschinghis Khan von diesen \u00d6VP-Ma\u00dfnahmen noch was abschauen k\u00f6nnen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfgangkrisch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "wolfgangkrisch.at", "toknum": 13648003156, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da h\u00e4tte sich Attila der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila vor oder nach diesem Jahr in Europa besiegt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vermoegenszeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "vermoegenszeitung.de", "toknum": 11365166402, "Left": [{"class": "", "str": "Nun beantworten Sie diese beiden Fragen: Wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila verw\u00fcstete dann diese und auch Liberius' Grab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 19489099323, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila erobert und gepl\u00fcndert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["timediver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "timediver.de", "toknum": 6865359042, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Naissus (Ni\u0161) wird von den Horden des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzt dessen Tradition fort: Reisende auspl\u00fcndern, wo man sie trifft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["explorermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "explorermagazin.de", "toknum": 3044525902, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Nachfahre von Attila dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shinyglurak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "shinyglurak.de", "toknum": 14786514331, "Left": [{"class": "", "str": "Der ber\u00fchmteste war Attila der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beliebte-vornamen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "beliebte-vornamen.de", "toknum": 6698348557, "Left": [{"class": "", "str": "Sie heiratete zun\u00e4chst den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila ungl\u00fccklicher Liebe und ist ein neu entdecktes Epos aus dem Sagenkreis der Nibelungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 18648099639, "Left": [{"class": "", "str": "Es handelt von des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel im Nibelungenlied ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "schule.at", "toknum": 133960878, "Left": [{"class": "", "str": "Als Dietrich von Bern begegnet er uns schon im altgermanischen Hildebrandslied und am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber das Abendland, so fegt der nach ihm benannte Gestr\u00fcppm\u00e4her durch die unwegsamen Terrains deutscher G\u00e4rten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasumwelthaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "dasumwelthaus.de", "toknum": 15127582612, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie einst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traismauer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "traismauer.at", "toknum": 17888129394, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Fresko auf der Innenseite des R\u00f6mertors zeigt Kriemhild auf ihren Weg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Starregisseur Peter Konwitschny als irrwitzige Persiflage auf sinnlose Kriege inszeniert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "orf.at", "toknum": 15078584429, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Oper \u00fcber den grausamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila, die \"Gei\u00dfel Gottes\", \u00fcberzieht Italien mit seinen Eroberungsz\u00fcgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theater-wien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "theater-wien.at", "toknum": 698659186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila, der Buda hie\u00df, benannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unesco-club-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "unesco-club-hannover.de", "toknum": 6397274630, "Left": [{"class": "", "str": "Laut mittelalterlichen Chroniken wurde die Stadt Buda nach dem Bruder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbcgermany.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "bbcgermany.de", "toknum": 309543821, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im fr\u00fchen 5. Jahrhundert lehrt vor allem ein Feldherr Europa das F\u00fcrchten: Attila, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila etwas gar schm\u00e4chtig und jugendhaft wirken, sein Bassbariton wird im Laufe des Abends schnell sch\u00f6ner und sicherer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["limmattalerzeitung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "limmattalerzeitung.ch", "toknum": 4947632193, "Left": [{"class": "", "str": "Alexander Vinogradov mag als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel um die Hand Kriemhilds anh\u00e4lt, da seine Frau vor kurzer Zeit verstorben ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arcor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "arcor.de", "toknum": 16948872547, "Left": [{"class": "", "str": "Eines Tages kommt es dazu, dass der m\u00e4chtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel, dessen Frau sie geworden war, und l\u00e4\u00dft sie umbringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schultreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "schultreff.de", "toknum": 1092593715, "Left": [{"class": "", "str": "Kriemhild r\u00e4cht sich: Sie lockt ihre Br\u00fcder an den Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila ist der russische Bass Dmitry Belosselsky zu h\u00f6ren, den italienischen Feldherrn Ezio singt George Petean."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "orf.at", "toknum": 3120963832, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Chandler) und ist ein gesetzestreuer, mutiger Mann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["totentanz-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "totentanz-magazin.de", "toknum": 17247587409, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser hei\u00dft Ben Sadler (Jeff \"Attila, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter mehreren Namen bekannt war, doch h\u00e4tte sie sich gerade in einem Jugendbuch auf einen Namen festlegen sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["janetts-meinung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "janetts-meinung.de", "toknum": 4899608381, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar erw\u00e4hnt die Autorin zu Beginn, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch d\u00fcstere Prophezeiungen die Kraft raubt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscheoperberlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "deutscheoperberlin.de", "toknum": 3482405382, "Left": [{"class": "", "str": "Der als \"Leone, ein alter R\u00f6mer\" getarnte Papst Leo tritt als Schicksalsinstanz auf, die dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila bewirtete seine G\u00e4ste ausschlie\u00dflich mit Hirse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vegetarier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "vegetarier.at", "toknum": 18865630991, "Left": [{"class": "", "str": "Chinesen z\u00e4hlten sie zu den f\u00fcnf heiligen Pflanzen, Pythagoras empfahl Hirse f\u00fcr Gesundheit und Kraft und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila oder Gunnar Gundahar, dem K\u00f6nig der Burgunder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asatru.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "asatru.de", "toknum": 3758341496, "Left": [{"class": "", "str": "Die Existenz mancher von ihnen ist geschichtlich nachweisbar; so entspricht zum Beispiel Atli dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel ist, der von Kriemhild geblendet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "filmz.de", "toknum": 2105635245, "Left": [{"class": "", "str": "In der Zwischenzeit (siehe meine Kritik)meine ich, dass er die zynische Wiederkehr des hilflosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bis zu den Tanzk\u00fcnsten der F\u00fcrstin Melinda, die Ballerina in Budapest war, bleibt einem nichts erspart."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstundfilm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "kunstundfilm.de", "toknum": 9616137501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Angefangen mit \"Attila, dem gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila, dessen Reich durch den Gesandtschaftsbericht des Historikers Priskos und durch arch\u00e4ologische Funde ausf\u00fchrlich vorgestellt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 15149566092, "Left": [{"class": "", "str": "Das Kapitel schlie\u00dft mit der Darstellung der Z\u00fcge des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und lockt die Burgunder zu einem Fest an dessen Hof."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 5351515083, "Left": [{"class": "", "str": "Doch die verbitterte Kriemhild l\u00e4sst von ihren Rachepl\u00e4nen nicht ab: Sie heiratet Etzel, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", personifiziert, der mit seinen \"mordenden Barbaren\" neutrale L\u00e4nder \u00fcberf\u00e4llt, Frauen vergewaltigt und kleinen Kindern die H\u00e4nde abhackt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 7289193716, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird als Attila, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["voss-medienservice.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "voss-medienservice.de", "toknum": 13139845683, "Left": [{"class": "", "str": "Das englische Fachblatt Melody Maker meinte: Wenn es um ma\u00dflose \u00dcbertreibung geht, dann ist Vangelis in einer Liga mit Hitler und Attila, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travelwriter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "travelwriter.at", "toknum": 11792334119, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Attila, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerberei-oettrich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "gerberei-oettrich.de", "toknum": 12683143157, "Left": [{"class": "", "str": "Geboren wurde Odoaker im Jahr 433. Der Vater war Edekon, der K\u00f6nig der Skiren und als germanischen Heerf\u00fchrer am Hofe Attilas, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila nicht an der Zerst\u00f6rung Roms gehindert h\u00e4tte oder wenn Papst Urban II. nicht zum Kreuzzug aufgerufen h\u00e4tte?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["janetts-meinung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "janetts-meinung.de", "toknum": 6758436720, "Left": [{"class": "", "str": "Wie s\u00e4he unsere Welt wohl heute aus, wenn Papst Leo I."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kriemhilds Wunsch abschl\u00e4gt, Hagen zu t\u00f6ten, l\u00e4dt die rachs\u00fcchtige Frau den Burgunderk\u00f6nig mitsamt Gefolgschaft zum Sonnenwendfest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cinematheque-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "cinematheque-leipzig.de", "toknum": 1469030460, "Left": [{"class": "", "str": "Als auch Hagen ungeladen am Hofe Etzels erscheint und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in dessen Herrschaftsbereich die Nibelungen (Nibelungenlied - Siegfriedsage) untergehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feilerseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "feilerseiten.de", "toknum": 11478213316, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es herrscht 434-453 K\u00f6nig Etzel, Attila, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der mit seiner Blechschaufel \u00fcber den Spielplatz zieht und seinen vermeintlichen Gegnern die K\u00f6pfe abschl\u00e4gt, bis einzig die Osmanen ihn mit geballter \u00dcberzeugungskraft alle Macht entrei\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultfetzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "kultfetzen.de", "toknum": 14529152538, "Left": [{"class": "", "str": "Unvergessen: Attila der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila (starb 453 n.Chr.) hatte unweit von hier sein Hauptlager aufgeschlagen, von wo er West Europa erobert hatte und das m\u00e4chtige Rom zu regelm\u00e4\u00dfigen Tributzahlungen in Gold zwang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-auswaertige-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "die-auswaertige-presse.de", "toknum": 18596987032, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Atti als Etzel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 14305308004, "Left": [{"class": "", "str": "Sigurd als Siegfried, Gudrun als Kriemhild, die K\u00f6nigss\u00f6hne Gunnar und H\u00f6gni als K\u00f6nig Gunther und dessen Lehensmann Hagen, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seinem Lager einzuschie\u00dfen, jeden Nachschub zu unterbinden und ihn so nur noch die Wahl zwischen einem Schmachfrieden oder einem ungleichen Gefecht zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 18188545028, "Left": [{"class": "", "str": "In einem allgemeinen Kriegsrat wurde deshalb der Entschluss gefasst, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel niedermetzeln lie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evkirche-grossilsede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "evkirche-grossilsede.de", "toknum": 4789454632, "Left": [{"class": "", "str": "In anderen V\u00f6lkern der Welt gibt es die schrecklichen Geschichten von Kriegern, die im Heldenkampf bis zum Tod durchgehalten haben - die Nibelungen z.B., die sich heldenm\u00fctig beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel (= Attila) dr\u00e4ngt sich auch insofern auf, als die Kimmerer als \"Horde von Gutium\" durchaus mit den (allerdings viel sp\u00e4teren) Hunnen zu vergleichen sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["informationen-bilder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "informationen-bilder.de", "toknum": 10208485404, "Left": [{"class": "", "str": "Die Parallele zu dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gewann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 6560680997, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die glorreichste That des A\u00ebtius war aber der Sieg , den er 451 in Gemeinschaft mit dem K\u00f6nig der Westgoten, Theoderich , auf den Katalaunischen Feldern \u00fcber Attila , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (gest. 453) in K\u00f6nig Etzel dargestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glowfish.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "glowfish.de", "toknum": 4151030455, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D ie Geschichte der Nibelungen spielt wohl ab der V\u00f6lkerwanderungszeit, wo man geschichtlichen Ereignissen die entsprechenden Geschehnisse in den Nibelungen zuordnen kann So wird Attila der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila zerst\u00f6rt, zu Beginn des 6. Jh. von den Ostgoten wiederaufgebaut und war als 'Papia' von 572 bis 774 Hauptstadt des Langobardenreiches."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enzyklo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "enzyklo.de", "toknum": 1836450999, "Left": [{"class": "", "str": "Das r\u00f6m. 'Ticinum' wurde 452 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila , den die ungarische \u00dcberlieferung als ersten ungarischen K\u00f6nig im Karpatenbecken ansieht, tr\u00e4gt alten Chroniken zufolge den Titel: \"Attila, Sohn von Bendegus, Enkel des Gro\u00dfen Nimrods, der in Engadi erzogen wurde, von Gottes Gnaden K\u00f6nig der Hunnen, M\u00e4den, Goten und D\u00e4nen , Schrecken der Menschheit und Gottesgei\u00dfel\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 10705838004, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila gek\u00e4mpft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahr-eifel-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "ahr-eifel-rhein.de", "toknum": 10867957592, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Schlacht auf den katalaunischen Feldern im Jahre 451 hatten linksrheinischen Brukterer, \u00e4hnlich wie bei den West- und Ostgoten und den Burgunder, auf Seiten des R\u00f6mers Aetius und die rechtsrheinischen Brukterer auf Seiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila brachte auch die hier ans\u00e4ssigen V\u00f6lkerschaften erneut in Bewegung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 11043587257, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar gelang es ihnen nochmals, wenn auch nur f\u00fcr ganz kurze Zeit, verlorenes Gel\u00e4nde wiederzugewinnen und die Alleinherrschaft bis zum Rhein zur\u00fcckzuerobern, aber das Vordringen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila enorm beeindruckt, weil sie sich nicht einsch\u00fcchtern l\u00e4sst \u2013 so, dass sie schlie\u00dflich sogar zur Retterin der Stadt K\u00f6ln und zur Stadtpatronin wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mh-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "mh-koeln.de", "toknum": 12717089974, "Left": [{"class": "", "str": "Wir stellten fest, dass man sich doch davon ganz gerne eine Scheibe abschneiden w\u00fcrde, wenn Ursula f\u00fcr ihre eigenen Ideale bis zuletzt geradesteht, wenn sie sich als Frau in einer von M\u00e4nnern dominierten Welt behauptet und sowohl ihren Vater, ihren Br\u00e4utigam Aetherius, schlie\u00dflich gar den Papst und den barbarischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vom Nibelungenhort, von Worms, Island, der Etzelsburg, sie ging in der Folge ein ins kollektive Bewusstsein und Halbbewusstsein und wurde in weiteren Schritten national vereinnahmt, nach- und umgedichtet, verankert in patriotischen und politischen Diskursen, schliesslich gar zum \"geistigen Heiligtum einer Nation\" erkl\u00e4rt (Regisseur Fritz Lang, \"Die Nibelungen\", 1924)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["codexflores.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "codexflores.ch", "toknum": 7263829445, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschichte der Burgunden, von Siegfried und Kriemhild, Gunther und Brunhild, von Hagen und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila daselbst aufgehalten und hier seine Verm\u00e4hlung mit Grimhilde, der Tochter des damaligen th\u00fcringischen K\u00f6nigs G\u00fcnther vollzogen haben soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alemannia-judaica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "alemannia-judaica.de", "toknum": 7043136426, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ursprung des alten Eisenach verliert sich in das graue Altertum; es muss schon fr\u00fcher ein ansehnlicher Ort gewesen sein, da im Jahre 451 sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["primusverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "primusverlag.de", "toknum": 9857640496, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer kennt sie nicht: die dramatische Geschichte um den Hort der Nibelungen, den Drachent\u00f6ter Siegfried und seine Verwicklung in die Familiengeschichte der Burgunder, Siegfrieds Ermordung durch Hagen, Kriemhilds blutige Rache und den Untergang der Burgunder am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila, Richard L\u00f6wenherz, Napoleon, George Washington und viele andere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helloyou.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "helloyou.ch", "toknum": 2412071157, "Left": [{"class": "", "str": "Fast alle Helden der Geschichte sind Krieger - Alexander der Grosse, Julius C\u00e4sar, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila im Jahr 452 unbewaffnet entgegentritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-venedigs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-venedigs.de", "toknum": 3637017003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Papst Leo X. (1513\u201321) lie\u00df sich in einem von seinem Vorg\u00e4nger in Auftrag gegebenen Gem\u00e4lde von Raffael als Papst Leo I. (440\u201361) portr\u00e4tieren, wie er dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Moses, Salomon und Machiavelli - reihenweise werden ihre Werke in Business-Schools und Vorstandsetagen aus den Regalen gezogen, um von ihnen zu lernen: Verhandlungsf\u00fchrung, Kooperation und strategisches Denken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["changex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "changex.de", "toknum": 3434845492, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Shakespeare, Clausewitz, Attila der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und sie befriedigt ihn im Bett so sehr, dass er alle umbringt, auch den Teufel und die drei K\u00f6nige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ethansen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "ethansen.de", "toknum": 6230469096, "Left": [{"class": "", "str": "Als Adam von dem Teufel \u2013 das ist Hagen \u2013 ermordet wird, schw\u00f6rt Eva Rache und heiratet Attila, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", samt seiner Mannen waren f\u00fcr ihre Geschicklichkeit zu Pferde genauso bekannt wie f\u00fcr ihre grausamen und r\u00e4uberischen Feldz\u00fcge."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ungarn-budapest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "ungarn-budapest.de", "toknum": 6207897090, "Left": [{"class": "", "str": "Reiter waren es auch, die von Ungarn aus die Bev\u00f6lkerung Europas schon ab dem f\u00fcnften Jahrhundert in Angst und Schrecken versetzten: die Magyaren und Attila, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila - obwohl doch, wie man wei\u00df, der letztere schon tot war, als der Gote Theoderich geboren wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thidrekssaga-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "thidrekssaga-forum.de", "toknum": 6093953587, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser Gotenk\u00f6nig Theoderich (alias Dietrich von Bern) war noch dazu nach der Erz\u00e4hlung der T h i d r e k s s a g a ein enger Freund des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bald in Wien und fuhr mit ihm flu\u00dfabw\u00e4rts dann, bis Etzels Burg man sehen kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gedichtemeile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "gedichtemeile.de", "toknum": 6233532657, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie ritt darauf mit gro\u00dfem Tro\u00df dorthin, wo l\u00e4ngst die Donau flo\u00df, heiratete, ihr sei verzieh'n, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schloss gerne eine Allianz, die ihm eine bequeme Rhein\u00fcberquerung erm\u00f6glichte und einen achtbaren Vorwand f\u00fcr eine Invasion nach Gallien lieferte Bei den Merowingern war der Thron erblich, doch alle S\u00f6hne eines verstorbenen Herrschers besa\u00dfen gleiches Anrecht auf einen Anteil an seinen Sch\u00e4tzen und L\u00e4ndern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 18188539831, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend seiner Abwesenheit jedoch war sein \u00e4lterer Bruder auch nicht m\u00fc\u00dfig gewesen und hatte die Hilfe des furchtbaren Alarich gesucht und erhalten: der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila , Dschingis Khan, Friedrich II., Muhammad, der Prophet Allahs, der Papst als solches oder einige von ihnen (z. B. von ihren jeweiligen Gegenp\u00e4psten zur Zeit eines Schismas), Napoleon Bonaparte, Kaiser Wilhelm oder Adolf Hitler ( WALKER , 42)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 16964814568, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Verlauf der Geschichte wurden zahlreiche Menschen von ihren Gegnern als Antichrist bezeichnet, so alle falschen Propheten zur Zeit des fr\u00fchen Christentums, der r\u00f6mische Kaiser Nero (54-68), der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel empf\u00e4ngt er in Bechlaren von R\u00fcdiger ein Schwert als Gastgeschenk, mit dem er im letzten Kampf R\u00fcdiger erschl\u00e4gt und selbst durch R\u00fcdiger f\u00e4llt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagengestalten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "sagengestalten.de", "toknum": 18037314475, "Left": [{"class": "", "str": "Sohn der Ute . An Siegfrieds Ermordung ist er unbeteiligt; auf der Fahrt zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel bedroht wurde und darum statt seines eigenen, noch zu jungen Sohnes Gunther den jungen Hagen als Geisel an den Hof seines Feindes sendet und mit dem Hunnen Frieden schlie\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 18326673226, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Waltharius des Eckehart I. von St. Gallen nennt als K\u00f6nig der Franken Gibich , der von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel , welche Walther dort nebst dem vom Frankenk\u00f6nig gestellten Hagen und der Burgunderprinzessin Hildgund als Geisel verbrachte, die Flucht von dort und die K\u00e4mpfe gegen den habgierigen K\u00f6nig Gunther und seine Mannen, darunter auch Hagen , bei seiner Heimkehr und endet mit Eheschlie\u00dfung und K\u00f6nigtum Walthers."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 18461903161, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Waltharius beschreibt die Jugend des Walther, dem Sohn des K\u00f6nigs Alpher von Aquitanien, am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befinden w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landschaftsmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "landschaftsmuseum.de", "toknum": 17799485317, "Left": [{"class": "", "str": "So hei\u00dft es, dass sich in den Fluren der Ortschaften Kainach, Tiefenellern, Melkendorf, Tiefenp\u00f6lz, Wattendorf, W\u00fcrgau, Leimershof und Lauf das Grab von Attila oder einem anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am geronnenen Blutklumpen im Hals erstickt ist, l\u00e4sst Rua das Werkzeug verschwinden, sodass am folgenden Morgen keinerlei Zweifel an Ildikos verst\u00f6rtem, hemmungslosem Schluchzen aufkommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 17136238544, "Left": [{"class": "", "str": "Noahs Trunkenheit bringt neue V\u00f6lker hervor - Attilas Trunkenheit f\u00fchrt zum Tode, zum Ende der Hunnen und so zu einem besseren Leben f\u00fcr viele V\u00f6lker der r\u00f6mischen Welt?) Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der muss hier der Erste sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 12316822885, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pausenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "pausenhof.de", "toknum": 14561402527, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Begegnung Leo's des Gro\u00dfen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nahost-politik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "nahost-politik.de", "toknum": 1251982575, "Left": [{"class": "", "str": "\"Stammt ihr von Goethe ab oder vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benennst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbeits-abc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "arbeits-abc.de", "toknum": 15768103819, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "dich schon nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an einem 01. April \u00fcber den Tuniberg gezogen ist!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kalkboedele.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "kalkboedele.de", "toknum": 15929379113, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...dass Attila, der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 18745445760, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "445 Nach Ermordung seines Bruders Bleda wird Attila alleiniger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila bis zum Literaturnobelpreistr\u00e4ger Imre Kert\u00e9sz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["silberfuchs-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "silberfuchs-verlag.de", "toknum": 17344898895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ungarn h\u00f6ren\" ist eine Reise durch die ungarische Kulturgeschichte, vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 452-Jahrhundert zerst\u00f6rt und die Bev\u00f6lkerung fl\u00fcchtete danach nach Grado."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lux-camp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "lux-camp.de", "toknum": 15512234614, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadt war einst eine der Reichsten, aber wurde von Attila dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila und vermutlich auch auf fr\u00e4nkisch/westgotisch/r\u00f6mischer Seite mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diebaiwaren-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "diebaiwaren-ev.de", "toknum": 5914870773, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "451 In der Schlacht auf den Katalaunischen Feldern k\u00e4mpfen Alemannen auf Seiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entgegen gesandt wurden, um diesen zum Frieden zu bewegen, aber von ihm, so wird \u00fcberliefert, sofort ermordet worden sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 10281872250, "Left": [{"class": "", "str": "Juli 478 / 6) dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila oder r\u00f6mische Garnisonen in Miniaturgr\u00f6\u00dfe, die sich mit den Winzlingen aus dem Wild-West-Tableau verbissen duellieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["video.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "video.de", "toknum": 15915585532, "Left": [{"class": "", "str": "Der ausgestopfte afrikanische Tierpark wird genauso mobil wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der gar nicht einordnen konnte, was das eben f\u00fcr ein Geflatter war, aber die Meise hat daraufhin \u00fcberleben k\u00f6nnen. :-)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herr-rau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "herr-rau.de", "toknum": 6812262648, "Left": [{"class": "", "str": "Der Leidtragende war zwar mein h\u00fcndischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila (nord, Atli) und einiger Generationen davor stammt und auch im Zentrum der deutschen \u00dcberlieferung steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelten-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "kelten-shop.de", "toknum": 17540038631, "Left": [{"class": "", "str": "Die meistbehandelten Themen geh\u00f6ren zum V\u00f6lsungen- und Nibelungenkreis, der aus der \u00c4ra des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila (395-453) bei dessen Kriegszug nach Gallien benannte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gera-chronik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "gera-chronik.de", "toknum": 886631621, "Left": [{"class": "", "str": "Sicher hingegen ist die Existenz von Sidonius Apollinaris, eines gallischen Autors, der um 480 die Thoringi als einen ehemaligen Gefolgschaftsverband des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila : Es gibt immer noch Menschen in Ungarn, die das Grab suchen, weil sie glauben, dass die Ungarn von den Hunnen abstammen (hier einige bezaubernde Fotos von hunnenst\u00e4mmigen Ungarn , w\u00e4hrend sie im Parlament einen Antrag auf Anerkennung ihres Minderheitenstatus stellten)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 13220080546, "Left": [{"class": "", "str": "Diesmal geht es um die verzweifelte Suche nach dem Grab des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bes\u00e4nftigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 15056110211, "Left": [{"class": "", "str": "(Siehe Priscus p.40, 41). , ein angesehener H\u00f6fling, der in zivilen und milit\u00e4rischen Gesch\u00e4ften schon l\u00e4ngst seine F\u00e4higkeiten bew\u00e4hrt hatte, unterzog sich widerstrebend der schwierigen und wohl auch nicht ungef\u00e4hrlichen Aufgabe, den aufgebrachten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila, der im vierten und f\u00fcnften Jahrhundert Europa in Angst und Schrecken versetzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blick-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "blick-aktuell.de", "toknum": 9854001458, "Left": [{"class": "", "str": "Da man zuf\u00e4lligerweise einige Fell- und Lederreste zur Hand hatte, wurden kurzerhand ein paar \"Hunnenpanzer\" hergestellt, die typische Bekleidung der Untertanen des ber\u00fchmt-ber\u00fcchtigten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Aus dem Theatertitel The First Legion wurde Beichte eines Arztes . Der Kost\u00fcmfilm Captain Light-foot hie\u00df Wenn die Ketten brechen . Das Drama aus dem Koreakrieg Battle Hymn wurde zu Der Engel mit den blutigen F\u00fcgeln , die Faulkner-Verfilmung The Tarnished Angels hie\u00df in Deutschland Duell in den Wolken und Sirks letzter Film mit dem besonders sch\u00f6nen und mehrdeutigen Titel Imitation of Life wurde umbenannt in So lange es Menschen gibt ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hhprinzler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "hhprinzler.de", "toknum": 127022585, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ganz neue Akzente wurden durch rigorose Umtitelungen bei den meisten anderen Sirk-Filmen gesetzt: Der psychologische Kriminalfilm Sleep, My Love hie\u00df Schlingen der Angst . Bei dem Thriller aus dem Klostermilieu T hunder on the Hill r\u00fcckte die Hauptfigur in den Titel: Schwester Maria Bonaventura . Der Historienfilm Sign of the Pagan warb ebenfalls mit dem Protagonisten: Attila, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, kommt gl\u00fccklicherweise sofort, stellt sich mit souver\u00e4ner Miene vor den Sicherungskasten, dr\u00fcckt ebenfalls koordinationsfrei und wild verschiedene Kn\u00f6pfe und es ergibt sich wiederum folgender Dialog:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["itchypoopzkid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "itchypoopzkid.de", "toknum": 4521690428, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Attila, der fr\u00fcher wie ihr wisst ja mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila von seinem ersten Einbruch in Gallien (Frankreich), wo er (451) bei Catalaunum (Chalons sur Marne) besiegt worden war, auf dem R\u00fcckmarsche nach Ungarn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-ursula.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "heilige-ursula.de", "toknum": 6463762, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Um die Mitte des 5. Jahrhunderts war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel (= Attila) ist eine historische Pers\u00f6nlichkeit; \u00fcberliefert ist auch, dass Attila im Jahr 453 an der Seite einer germanischen Prinzessin starb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "schule.at", "toknum": 133959376, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den zweiten Teil des Nibelungenliedes l\u00e4sst sich ein geschichtlicher Kern erschlie\u00dfen: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel Station in Passau gemacht haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern-hautnah.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "bayern-hautnah.de", "toknum": 180147614, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst die sagenhaften Nibelungen sollten auf ihrer Reise zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " teilten in ihrer Jugend \u00e4hnliche Schicksale: Attila lebte seit 410 als Geisel am westr\u00f6mischen Kaiserhof in Ravenna - Aetius ab 408 als Geisel beim damaligen Hunnenk\u00f6nig Rugila."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 181812300, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Westroms Heermeister und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rugila."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 181812327, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Westroms Heermeister und der Hunnenk\u00f6nig teilten in ihrer Jugend \u00e4hnliche Schicksale: Attila lebte seit 410 als Geisel am westr\u00f6mischen Kaiserhof in Ravenna - Aetius ab 408 als Geisel beim damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wenn er nicht gerade tobte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 181815168, "Left": [{"class": "", "str": "Stumpf gr\u00fcbelte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " floh vor mir!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 181817611, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - die Kernmannschaften seiner Leibwache."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 181817855, "Left": [{"class": "", "str": "Als ich zur\u00fcckschaue, umgeben M\u00e4nner in Wolfspelzen den gest\u00fcrzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " brennen sehen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 181818552, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein reizvoller Gedanke - den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der Aberglaube in Person ...\" \"Stimmt\", sagte Aetius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 181818930, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila im eigenen Blut erstickten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 181820033, "Left": [{"class": "", "str": "Es sollte noch ein weiteres Jahr vergehen, bis Totila und ich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila zu ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeichentrickserien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "zeichentrickserien.de", "toknum": 220053375, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "29. Attila der Pummelk\u00f6nig (Le Huns et les autres) Walter Mellons 'Erste Hilfe f\u00fcr Helden' erwartete eine wirklich historische Mission, denn diesmal wird er gerufen, um den sagenumwobenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila wurde ausschlie\u00dflich Hirse gereicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilpflanzen-info.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "heilpflanzen-info.ch", "toknum": 221104032, "Left": [{"class": "", "str": "G\u00e4sten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel und Dietrich von Bern nehmen diese Herausforderung gemeinsam an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 270819777, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila, die als Sch\u00fclerin der Weisen Frauen des Taunus, der Walkyriun, aufw\u00e4chst, aber mit ihnen in Konflikt ger\u00e4t, weil sie sich dem Gott Wodan verschrieben hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecher-eule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "buecher-eule.de", "toknum": 289604431, "Left": [{"class": "", "str": "Er bestimmt auch das Schicksal von zwei Frauen: Brunhild einer jungen Kriegerin aus dem Hause des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel (bzw. Attila), f\u00fcr den er gegen die Burgunder k\u00e4mpft, wie das Nibelungenlied berichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanen-plakat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "germanen-plakat.de", "toknum": 293588294, "Left": [{"class": "", "str": "Er findet Unterschlupf bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila (451), K\u00f6nig Konrad III. (1150), K\u00f6nig Philipp von Schwaben (1199), Kaiser Friedrich II. (1205) und K\u00f6nig Heinrich VII. (1224) an der Stelle vor\u00fcber, wo heute Horrenberg liegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dielheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "dielheim.de", "toknum": 298120521, "Left": [{"class": "", "str": "So zogen der r\u00f6mische Feldherr Julian (359), der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel sind es insbesondere R\u00fcdiger von Bechelaren und Dietrich von Bern, die eine De-Eskalation der Gewalt auch unter gro\u00dfem pers\u00f6nlichem Einsatz in die Wege zu leiten versuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 322897715, "Left": [{"class": "", "str": "Neben dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila oder ein Dschingis Khan, die wie der Steppenwind durch die Lande brausten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanktpius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "sanktpius.de", "toknum": 415413721, "Left": [{"class": "", "str": "Alexander war jedoch kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch Flauschpuppe, sondern vielmehr einen h\u00f6chst lebendigen und waschechten Adler -, bieten die Eintracht-Fans ein sehenswertes Intro mit einfachen Mitteln, als man eine beeindruckende Konfetti-Welle im Heimbereich kreiert, wobei es auch sp\u00e4ter immer wieder Konfettiregen gibt, denn die Fans m\u00fcssen das dazu notwendige Grundmaterial ja nur vom Boden aufklauben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["groundhopping.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "groundhopping.de", "toknum": 455244045, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem es vor dem Spiel zun\u00e4chst mal Eintracht-Maskottchen Attila zu bestaunen gibt - weder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila wurde geschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheingoenheim-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "rheingoenheim-info.de", "toknum": 482413902, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel ist die letzte Rettung f\u00fcr alle Beteiligten: Josef Ostendorf spielt ihn als gewaltigen, in Goldtuch eingeschlagenen, lethargisch-sanftm\u00fctig Liebenden mit distanziertem Hall in der Stimme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachtkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "nachtkritik.de", "toknum": 622184111, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Attila ein Junge von sechs Jahren, der nordafrikanische christliche Philosoph Augustin predigte schon seit 16 Jahren die Abkehr vom Privatbesitz als der Quelle allen \u00dcbels und in Japan breitete sich die Schrift aus, die der koranische Gelehrte Wa-Ni aus China mitbrachte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-ist-rostock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "das-ist-rostock.de", "toknum": 643400925, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das alles mit dem globalen, kulturen\u00fcbergreifendem Blick auf die Zeittafel: Als im Jahre 415 die Philosophin Hypatia in Alexandria gelyncht wurde, war \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (und der ist doch schon ein paar Jahre Geschichte), inklusive wildem, schwarzen Oberlippenbart und eine Helm inklusive Nasenschutz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helldriver-magazine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "helldriver-magazine.de", "toknum": 656460790, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den Drummer musste aber bestimmt tief in die Trickkiste gegriffen werden, denn der sah n\u00e4mlich aus wie Attila der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila zieht mit seinem Heer brandschatzend durch das r\u00f6mische Reich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-online.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "kultur-online.at", "toknum": 685343428, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila und des r\u00f6mischen Bischofs Leo I. findet unter der musikalischen Leitung von Antonino Fogliani auf einem Schlachtgem\u00e4lde statt, das von Stefano Poda imposant in Szene gesetzt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-online.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "kultur-online.at", "toknum": 685343548, "Left": [{"class": "", "str": "Die Begegnung des heidnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila entf\u00fchrt schliesslich der Wiener Clemencic Consort mit Musik aus dem Nibelungenlied und mittelalterlicher Musik aus den Stammesgebieten der Hunnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-online.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "kultur-online.at", "toknum": 685343855, "Left": [{"class": "", "str": "In die Welt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als Zar der Tschuwaschen verfa\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kai-ehlers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "kai-ehlers.de", "toknum": 694183549, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist von Haus aus Ingenieur, hat aber ein Buch \u00fcber die Geschichte Tschuwaschiens und, was noch interessanter ist \u2013 eine Balldade \u00fcber Etel, also Attila, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00e4llt, hingerichtet von der Hand dieser Frau."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theater-wien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "theater-wien.at", "toknum": 698659341, "Left": [{"class": "", "str": "Aber kurz vor der von Attila ersehnten Heirat ergreift sie das Schwert, das er ihr gab, und vollzieht ihre Rache: Der allm\u00e4chtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Columbus und Carl Benz. In Folge vier trifft sie nun Nofretete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roterdorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "roterdorn.de", "toknum": 727774079, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Reihe Guitar- Leas Zeitreisen traf Lea schon auf Attila, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila (oder Etzel) auf sei- nem Zug nach dem Westen diesen Ort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidelsheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "heidelsheim.de", "toknum": 780844536, "Left": [{"class": "", "str": "Nach derselben Sage zerst\u00f6rt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel ankommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["residenz-muenchen-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "residenz-muenchen-blog.de", "toknum": 799275896, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So also klingt es in gut bajuwarischer Mundart, wenn Gunther, Gernot, Giselher und ihr Oheim, der grimme Hagen, im Land des sagenumwobenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Michael SCHNEIDER)war mit seiner Greka (Bruni SCHNEIDER) und seinem Gefolge am Vogelherd aufgetaucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresdner-barock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "dresdner-barock.de", "toknum": 834893198, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch eine \u00e4gyptische Prinzessin mit ihrem Prinz (Petra SCHEI\u00dfER mit J\u00fcrgen H\u00dcTTEL) ,im fremdl\u00e4ndisch anmutenden Zelt, und selbst Attila der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und Aetius, ein r\u00f6mischer General, beide schicksalhaft miteinander verbunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["astroarchaeologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "astroarchaeologie.de", "toknum": 843919616, "Left": [{"class": "", "str": "In grossartigen Bildern beschreibt der Film die Lebensgeschichte zweier Kriegsherren - Attila, der grosse"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila gehabt haben soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisereport.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "reisereport.at", "toknum": 850998169, "Left": [{"class": "", "str": "Eintauchen in Kultur & Geschichte Zu seinem Namen kam der Nibelungengau, weil laut Nibelungenlied R\u00fcdiger von Bechelaren (P\u00f6chlarn) seinen Sitz als Lehensmann des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel und bringt ihn dazu, ihre Br\u00fcder Gunther, Gernot und Giselher nach Ungarn einzuladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-nibelungenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "hotel-nibelungenhof.de", "toknum": 868870868, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "......Kriemhild heiratet den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-nibelungenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "hotel-nibelungenhof.de", "toknum": 868871026, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00f6nig Etzel, historisches Vorbild Attila der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila restlos zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mettlach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "mettlach.de", "toknum": 907119561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die erste R\u00f6mersiedlung um 200 n. Ch. wurde 451 von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila und von Mongolenf\u00fchrer Dschingis Khan in dunklen fernen Zeiten hat kein anderer Herrscher im Lauf der Geschichte ein so vollkommen destruktives, vollkommen negatives Erbe hinterlassen wie Adolf Hitler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mongolen-dschingis-khan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "mongolen-dschingis-khan.de", "toknum": 922241382, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Abgesehen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschr\u00e4nkt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstportal-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "kunstportal-bw.de", "toknum": 970794816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "J\u00e9r\u00f4me Savary, der die Oper 1991 an der Mail\u00e4nder Scala inszenierte, lenkte die Konzentration deshalb zu Recht auf den Titelhelden, dessen musikalischer Aktionsraum ausdr\u00fccklich nicht auf das martialische Gehabe eines kriegerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila liegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wellness-hoch3.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "wellness-hoch3.de", "toknum": 992130827, "Left": [{"class": "", "str": "Der Menhir ist ca. 6000 Jahre alt, wiegt ca. 15 Tonne und eine Sage besagt, dass sich unter diesem Hinkelstein eine goldene Kutsche mit der Kriegskasse des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel verheiratet, l\u00e4d sie ihre Verwandten an seinen Hof, wo ihr Verrat in einem grausamen Blutbad endet, bei dem alle Burgunden, zuletzt Gunther und Hagen, fallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ph-karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "ph-karlsruhe.de", "toknum": 1076870930, "Left": [{"class": "", "str": "Der zweite Teil, die sog. Klage schildert Kriemhilds Rache an ihren Verwandten: Inzwischen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulzeug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "schulzeug.at", "toknum": 1078079195, "Left": [{"class": "", "str": "Eines Tages erh\u00e4lt Kriemhild ein Heiratsantrag des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["primalgames.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "primalgames.de", "toknum": 1084352233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Attila, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu stoppen, scheitern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["primalgames.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "primalgames.de", "toknum": 1084352270, "Left": [{"class": "", "str": "Die Versuche des r\u00f6mischen Zenturions Marcian, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel um die rachebesessene Kriemhild wirbt, willigt sie in die Heirat ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schultreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "schultreff.de", "toknum": 1092593488, "Left": [{"class": "", "str": "Als sp\u00e4ter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel lebte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schultreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "schultreff.de", "toknum": 1092594028, "Left": [{"class": "", "str": "Das Hildebrandslied setzt schon eine von der Geschichte abweichende gotische Dietrichdichtung voraus, nach der Dietrich vor dem Skiren Odoaker (Odowakar, Otacher; 43315.3.493) floh und drei\u00dfig Jahre am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila (Etzel) im Jahr 453 heiratete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schultreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "schultreff.de", "toknum": 1092594423, "Left": [{"class": "", "str": "Wurzel der Gestalt Kriemhilds ist Ildiko (Hildiko; = Hildchen [Koseform von Kriemhild]), eine Germanin, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schultreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "schultreff.de", "toknum": 1092594442, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "R\u00fcdiger von Bechelaren Er ist Markgraf im Dienst des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila (+453), den Papst Leo I. von einem Angriff auf Rom abhalten konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dav.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "dav.ch", "toknum": 1109908998, "Left": [{"class": "", "str": "Es war die Zeit des gef\u00fcrchteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwartet?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemieblogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "chemieblogger.de", "toknum": 1119831495, "Left": [{"class": "", "str": "\") aber geht dem nicht weiter nach und l\u00e4sst Schuberts (\"Haben Sie Attila den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila . K\u00f6nig Eurich brach 466 den Vertrag mit dem geschw\u00e4chten Westreich und betrieb eine expansive Politik in Gallien und Hispanien . Aus diesen Eroberungen entstand das neue Westgotenreich , das bis 507 weite Teile Hispaniens und den S\u00fcdwesten Galliens umfasste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 1126521137, "Left": [{"class": "", "str": "Sie agierten in der folgenden Zeit als r\u00f6mische Foederaten und k\u00e4mpften etwa unter dem m\u00e4chtigen westr\u00f6mischen Heermeister Flavius A\u00ebtius 451 gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cinemaxx.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "cinemaxx.de", "toknum": 1168257574, "Left": [{"class": "", "str": "In seiner ersten gro\u00dfen Hauptrolle war Gerard 2001 in der Mini-TV-Serie \"Attila\" als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila, welcher Rive hie\u00df, kam in diese Gegend, ersah sich einen Berg und baute eine Burg darauf, die er Rivestein nannte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eichsfeld-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "eichsfeld-archiv.de", "toknum": 1251948186, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Kriegsobrist des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist dabei das Gegenteil von Worms: ein Ort der Ruhe, an dem Etzel leise, mikroportverst\u00e4rkt spricht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultura-extra.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "kultura-extra.de", "toknum": 1257069013, "Left": [{"class": "", "str": "Der Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila soll das Schwert von Kriegsgott Mars sein, welches \u00fcbermenschliche Kr\u00e4fte verleihen soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["corona-magazine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "corona-magazine.de", "toknum": 1326376765, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Cerberus - Schwert des Schicksals Im Grab von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 1371775747, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gei\u00dfel Gottes \u2013 so nennen die Herrscher in Rom den furchtlosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila im Jahr 453 kam er von Pannonien nach Ufernoricum, der fr\u00fcheren r\u00f6mischen Provinz n\u00f6rdlich der Ostalpen, die zu jener Zeit bereits durch den Zerfall des Westr\u00f6mischen Reiches infolge der V\u00f6lkerwanderung bedroht war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 1376870797, "Left": [{"class": "", "str": "[5] Nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenerblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "schoenerblog.de", "toknum": 1392311392, "Left": [{"class": "", "str": "Statt selber zu kaufen (wir sind beide keine Karnevalisten) bewunderten wir Verwandlungen zu Burgfr\u00e4ulein, Zwiebel oder Attila der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibliotheka-phantastika.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "bibliotheka-phantastika.de", "toknum": 1439440119, "Left": [{"class": "", "str": "Attila's Treasure (dt. Wodans Fluch , beide 1996) dient als Fortsetzung zu Rheingold , besch\u00e4ftigt sich Grundy darin doch intensiver mit der Figur Hagen von Tronjes als mit dem (im Original titelgebenden)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", will die Welt erobern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 1461373232, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(Als Arena-TB 1607.) \"Das R\u00f6mische Reich zittert vor einem Reitervolk aus den Steppen Asiens: Attila, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel (Rudolf Klein-Rogge) um ihre Hand anh\u00e4lt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cinematheque-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "cinematheque-leipzig.de", "toknum": 1469030387, "Left": [{"class": "", "str": "In diese Situation erreicht sie die Nachricht, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila (+ 453) mit langem roten Rock, blauem Judenhut, goldenem Szepter, ebensolchen Handschuhen und Fusskleidern vor einem weissen - oben mit einem goldenen Knopf geschm\u00fcckten - Zelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["riehener-jahrbuch.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "riehener-jahrbuch.ch", "toknum": 1476501236, "Left": [{"class": "", "str": "Es zeigt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anarchie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "anarchie.de", "toknum": 1492496166, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pabst Leo I zog im 4. Jhdt v\u00f6llig unbewaffnet, nur das Kreuzzeichen vor sich hertragend vor den mordenden und brandschatzenen Attila den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das r\u00f6mische Reich)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hohle-erde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "hohle-erde.de", "toknum": 1559868079, "Left": [{"class": "", "str": "Sowas kann fr\u00fcher oder sp\u00e4ter zum Untergang des Staates f\u00fchren (Siehe auch Attila der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schmiedet Kriemhild einen teuflischen Plan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-philharmoniker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "stuttgarter-philharmoniker.de", "toknum": 1641218414, "Left": [{"class": "", "str": "Im Land des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Kopf Hagens, andernfalls werde er die Gefangenen allesamt durch Feuer vernichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-philharmoniker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "stuttgarter-philharmoniker.de", "toknum": 1641218519, "Left": [{"class": "", "str": "Im Auftrag Kriemhilds fordert der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila zerst\u00f6rt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 1706583461, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 451 wurde Metz von den Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel von Dietrich von Bern bezwungen und von Siegfrieds Frau Kriemhild mit Siegfrieds Schwert erschlagen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elendil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "elendil.de", "toknum": 1744933127, "Left": [{"class": "", "str": "Er treibt ihm einen Speer in die kleine unverwundbare Stelle auf dem R\u00fccken und stiehlt den Schl\u00fcssel zum legend\u00e4ren Nibelungenschatz . Angeblich lie\u00df er den Schatz im Rhein versinken und begr\u00fcndete damit den Mythos vom Rheingold . Hagen wird viele Jahre sp\u00e4ter am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila (Hans Zeyen) nahm im Rahmen einer feierlichen Taufe die P\u00e4nz der Kindertanzgruppe \"Hunnenk\u00fcken\" in die Sippschaft auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koeln-muelheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "koeln-muelheim.de", "toknum": 1751899344, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila heiraten, um Rache an den Nibelungen zu nehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-plattling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-plattling.de", "toknum": 1762165767, "Left": [{"class": "", "str": "Verbittert \u00fcber den Mord an ihrem Gemahl Siegfried will sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder \"Wissen ist Macht\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["duckipedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "duckipedia.de", "toknum": 1800434574, "Left": [{"class": "", "str": "De Vita steuerte die Zeichnungen zu elf Episoden bei, darunter H\u00f6hepunkte wie \"Atlantis, der versunkene Kontinent\", \"Attila der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schauspielkoeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "schauspielkoeln.de", "toknum": 1811133573, "Left": [{"class": "", "str": "Historischer Ausgangspunkt der Nibelungensage ist das 5. Jahrhundert der V\u00f6lkerwanderung, die Schaupl\u00e4tze reichen von Skandinavien bis S\u00fcdeuropa, von Westeuropa bis zum osteurop\u00e4ischen Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila genie\u00dfen in England Bestseller-Status."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rowohlt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "rowohlt.de", "toknum": 1824779750, "Left": [{"class": "", "str": "Die B\u00e4nde um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel sind der Stoff, aus dem die Nibelungensage mit ihrem unermesslichen im Rhein versenkten Schatz gewebt ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sabines-kaleidoskop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "sabines-kaleidoskop.de", "toknum": 1854031285, "Left": [{"class": "", "str": "Die Burgunder in ihrer Bl\u00fctezeit und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte sich im Gegensatz zum letzten Jahr, als er wegen \"lahmender G\u00e4ule\" gezwungener Ma\u00dfen per pedes unterwegs war, standesgem\u00e4\u00df im Wagen pr\u00e4sentieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kamelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "kamelle.de", "toknum": 1872189915, "Left": [{"class": "", "str": "Die Pferde waren wieder fit und Atilla der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila, seinen Getreuen und seinen Nachfolgern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["k-dd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "k-dd.de", "toknum": 1874819567, "Left": [{"class": "", "str": "Wir erleben eine skurrile Forschungsreise auf den Spuren von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Ungarn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 1886531642, "Left": [{"class": "", "str": "Dann ziehen die Herren von Worms mit ihrem Heer zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Dschingis Khan, Hernan Cortes oder William Wallace f\u00fcr m\u00e4chtige Action."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xboxblog.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "xboxblog.at", "toknum": 1900672902, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "DEADLIEST WARRIOR: LEGENDS In der Fortsetzung der legend\u00e4ren Serie sorgt man als Alexander der Gro\u00dfe, Attila der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ausschau h\u00e4lt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nature-team.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "nature-team.ch", "toknum": 1915826207, "Left": [{"class": "", "str": "Diese leichte Wanderreise f\u00fchrt so nahe an die Geschichte der Krim, dass man in der Steppe nach herangaloppierenden Skythen oder Atila den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachzeichnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterkompass.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "theaterkompass.at", "toknum": 1931656415, "Left": [{"class": "", "str": "Das dem gro\u00dfen Publikum eher unbekannte Fr\u00fchwerk des Meisters wird in zwei konzertanten Vorstellungen die dramatischen letzten Lebenstage des ber\u00fchmt-ber\u00fcchtigten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel \u2013 wie Kriemhild verwitwet \u2013 um ihre Hand anh\u00e4lt, erkennt sie die Chance, an Hagen und denen, die seinen Mord an Siegfried decken, endlich Rache zu \u00fcben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rlt-neuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "rlt-neuss.de", "toknum": 1957812520, "Left": [{"class": "", "str": "Als der m\u00e4chtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Residenz diente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flusskreuzfahrten-leserreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "flusskreuzfahrten-leserreisen.de", "toknum": 1962639229, "Left": [{"class": "", "str": "Es hei\u00dft, dass der Burgh\u00fcgel Attila dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila an der Donau mit einem Griechen unterhielt, der von den Hunnen versklavt worden war und mit viel Gl\u00fcck dann doch seine Freiheit wiedererlangt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 1989178382, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Bei den R\u00f6mern gibt es viele M\u00f6glichkeiten, die Freiheit zu erlangen\", meinte auch der r\u00f6mische Diplomat Priskos, als er 449 nach Christus sich im Hauptquartier des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon am Saustrom in Ungarland, jetzt schon an der Donau, jetzt schon in der Gegend von Ulm, und wie Reihen der Franken wichen auf allen Seiten, bis in der Herzensangst und Verzweiflung der fr\u00e4nkische K\u00f6nig Chlodewig die Hand zum Himmel aufhob, und den Schwur tat, wenn ihm Gott den Sieg verleihe, so wolle er ja gerne ein Christ werden, seine Frau sei es ohnehin schon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pcom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "pcom.de", "toknum": 2007402258, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", a\u00df zuviel und trank zuwenig, deshalb starb er nicht im Kampfe, sondern an einem Magenkrampfe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindergarten-workshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "kindergarten-workshop.de", "toknum": 2015294875, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Attila der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila und einem kurzlebigen Skirenreich, das bereits 469 wieder unterging, zogen einige Teile der Skiren mit den Goten nach Westen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antikefan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "antikefan.de", "toknum": 2018827324, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nigs"}], "ref": "wissen-digital.de", "toknum": 2027082102, "Left": [{"class": "", "str": "Es schildert Siegfrieds Werbung um Kriemhild am Hofe des Burgunder-K\u00f6nigs Gunther, Siegfrieds Ermordung durch Hagen, Kriemhilds Rachegedanken und den Untergang der Burgunder am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel sie heiraten will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 2063953332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kriemhilds Rachepl\u00e4ne erhalten eine Chance zur Umsetzung, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Atli."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 2063955964, "Left": [{"class": "", "str": "Im zweiten Teil \"Sigurd's Rache\" heiratet Gudrun \u2013 erneut unter dem Einfluss eines Zaubertranks ihrer Mutter \u2013 den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " denken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muskelaufbau1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "muskelaufbau1.de", "toknum": 2156322908, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eigentlich musste ich vom Namen als Erstes an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kawei.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "kawei.at", "toknum": 2195184440, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"...eine Spur der Verw\u00fcstung durch die Werbe-Branche gezogen wie Attila der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pagan-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nige"}], "ref": "pagan-forum.de", "toknum": 2208769409, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Feldz\u00fcge der Hunnen brachten sowohl das Ostr\u00f6mische als auch das Westr\u00f6mische Reich an den Rand der Zerst\u00f6rung und kulminierten in einer Serie von Kriegen unter Attila, dem ber\u00fchmtesten aller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch sein erhabenes Auftreten tief beeindruckt haben soll. 453 r\u00fcstete Attila erneut zu einem Angriff auf Italien, starb jedoch, bevor er seinen Plan in die Tat umsetzen konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pagan-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "pagan-forum.de", "toknum": 2208769952, "Left": [{"class": "", "str": "Rom entging der Vernichtung nur dank der Vermittlung von Papst Leo I., der den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila gemeint ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pagan-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "pagan-forum.de", "toknum": 2208770228, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer die Geschichte um die Nibelungen und um Dietrich von Bern kennt, der wei\u00df, da\u00df mit dem sagenhaften K\u00f6nig Etzel kein anderer als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Italien unter Beistand von Petrus und Paulus Die Messe von Bolsena Julius der Zweite gegen\u00fcber dem b\u00f6hmischen Priester kniend Befreiung des Petrus aus dem Gef\u00e4ngnis Die Vertreibung des Heliodor"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "musin.de", "toknum": 2229610227, "Left": [{"class": "", "str": "Die W\u00e4nde tragen die vier Bilder: Begegnug Leos des Ersten mit Attila Leo vertreibt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila ihre Freunde behandelt haben und wie wir Freunde, Exfreunde und coole Freunde unterscheiden k\u00f6nnen :P"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 2344374217, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ALLES EASY - SO KRIEGST DU DEINE FREUNDE IN DEN GRIFF Peter Corey Zum Br\u00fcllen komisch xD Peter Corey setzt das Mysterium \"Freundschaft\" mit viel schwarzen Humor auseinander und erz\u00e4hlt, wie schon C\u00e4sar und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila (J\u00f6rg Unterberg)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siegburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "siegburg.de", "toknum": 2349244861, "Left": [{"class": "", "str": "Begeistert von der haarigen Truppe schl\u00fcpfte Schrinner sogar in die Ausr\u00fcstung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel um sie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["short-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "short-stories.de", "toknum": 2363958267, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dreizehn Jahren der Trauer Kriemhildens wirbt der gerade verwitwete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinen Kopf fordert und auch die L\u00f6wen aus der Afrika-Halle m\u00e4chtig Hunger bekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opencritics.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "opencritics.de", "toknum": 2364200239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Larry Daley (Ben Stiller) einen Nachtw\u00e4chter-Job im New Yorker Naturhistorischen Museum annimmt, rechnet er mit wenig Aufregung - bis ihn das Skelett eines Tyrannosauriers durch die Museumshallen jagt, Attila der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Hunnenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Hunnenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"6207897090": 0.5, "18037314475": 0.5, "13638967812": 0.7793452380952383, "6397274630": 0.68, "6698348557": 0.7142857142857143, "18188545028": 0.5178947368421053, "14529152538": 0.5401470588235294, "10208485404": 0.5105263157894737, "3482405382": 0.6107407407407407, "2927557160": 0.7692307692307692, "9857640496": 0.5, "13139845683": 0.5675, "19489099323": 0.7227272727272728, "1469030460": 0.54375, "4947632193": 0.65675, "12717089974": 0.5, "181819976": 0.78125, "4151030455": 0.5091216216216217, "16941050960": 0.7383333333333332, "17247587409": 0.6217045454545455, "13648003156": 0.7294117647058823, "15078584429": 0.6842105263157895, "15512234614": 0.15000000000000002, "15269632641": 0.755, "15056110211": 0.0, "15149566092": 0.58625, "18596987032": 0.5267857142857143, "14561402527": 0.28, "6233533092": 0.7545454545454545, "652266156": 0.7393181818181818, "17888129394": 0.6890625, "133960878": 0.70625, "18818120374": 0.7916666666666667, "1836450999": 0.5085714285714286, "181817528": 0.7383333333333333, "11043587257": 0.5, "6865359042": 0.72, "11478213316": 0.5415760869565217, "886631621": 0.013392857142857137, "6093953587": 0.5, "5914870773": 0.12037037037037032, "6560680997": 0.5096428571428572, "16964814568": 0.5, "1251982575": 0.2727272727272727, "6233532657": 0.5, "7289193716": 0.57, "2412071157": 0.5, "3120963832": 0.63, "16843645195": 0.8111111111111111, "18865630991": 0.6076923076923076, "2681392408": 0.7470588235294118, "9616137501": 0.5942857142857142, "11792334119": 0.56, "4789454632": 0.5161111111111112, "15929379113": 0.22647058823529417, "9854001458": 0.0, "1092593715": 0.6332692307692307, "3434845492": 0.5, "18648099639": 0.71, "18461903161": 0.5, "4521690428": 0.0, "4899608381": 0.6166666666666667, "11365166402": 0.7236842105263157, "18326673226": 0.5, "3044525902": 0.7171052631578948, "17344898895": 0.18095238095238098, "10867957592": 0.5, "16948872547": 0.639326923076923, "14305308004": 0.5228703703703704, "12316822885": 0.34375, "6758436720": 0.546875, "698659186": 0.6833333333333332, "3758341496": 0.5989423076923077, "10281872250": 0.11576612903225798, "18745445760": 0.21, "17799485317": 0.5, "15768103819": 0.24107142857142855, "309543821": 0.675, "15127582612": 0.6963636363636364, "18745445785": 0.78125, "14786514331": 0.7142857142857143, "13220080546": 0.0, "7043136426": 0.5, "3637017003": 0.5, "2105635245": 0.5985714285714285, "10705838004": 0.5, "18188539831": 0.5, "18944048629": 0.82, "7263829445": 0.5, "5351515083": 0.5763362068965517, "17136238544": 0.5, "6812262648": 0.05939393939393934, "265017300": 0.745, "17540038631": 0.020138888888888894, "6230469096": 0.5, "15516816879": 0.8033333333333332, "13330997235": 0.7571428571428571, "12683143157": 0.5511538461538461, "127022585": 0.0, "15915585532": 0.11435185185185182}, "lastlink": "fromp=6", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Hunnenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Hunnenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.05, "arg": "[lemma=\"Hunnenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 1038}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Hunnenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.05, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1038}], "concsize": 1038, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1038}