{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gem-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hygienepapst"}], "ref": "gem-online.de", "toknum": 4078546031, "Left": [{"class": "", "str": "Karl August Lingner gilt als der Markenpionier und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-freiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hygienepapst"}], "ref": "uni-freiburg.de", "toknum": 5290444715, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Forschungsarbeiten und die Auszeichnung mit dem Deutschen Umweltpreis brachten ihm den Ruf als Deutschlands \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fcr Dr. Exner l\u00e4sst dann doch hoffen, auch P\u00e4pste \u00e4ndern bei Vorliegen von wichtigen Gegenargumenten Ihre Meinung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["br.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hygienepapst"}], "ref": "br.de", "toknum": 19050405387, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die lustige Bezeichnung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Prof. Dr. Franz Daschner geleiteten Veranstaltungen sollen den Medizinern klarmachen, dass Antibiotika sehr viel vorsichtiger und zur\u00fcckhaltender in der Therapie eingesetzt werden m\u00fcssen, wenn sie ihre Wirksamkeit behalten sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundheit-adhoc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hygienepapst"}], "ref": "gesundheit-adhoc.de", "toknum": 15937978884, "Left": [{"class": "", "str": "Diese vom Stiftungsgr\u00fcnder und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannte Mediziner erhielt eine hohe Auszeichnung der Stadt Freiburg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-freiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hygienepapst"}], "ref": "uni-freiburg.de", "toknum": 5290444623, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\\ im Bundeslandwirtschafts- ministerium - mittlerweile im Ruhestand - hat ein Vorwort zu diesem Thema f\u00fcr eine Extra-Ver\u00f6ffentlichung geschrieben, die ebenfalls im DVH-Fachverlag, der auch die VFZ herausgibt, erschienen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dvfb.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hygienepapst"}], "ref": "dvfb.org", "toknum": 9806989042, "Left": [{"class": "", "str": "Ministerialdirigent Prof. Dr. Zwingmann, Deutschlands \\"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Hygienepapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Hygienepapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"5290444715": 0.7460526315789473, "15937978884": 0.5057692307692307, "19050405387": 0.626, "5290444623": 0.32499999999999996, "9806989042": 0.0, "4078546031": 0.7545454545454545}, "Desc": [{"nicearg": "Hygienepapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Hygienepapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Hygienepapst\"]", "op": "Query", "size": 6}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Hygienepapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 6}], "concsize": 6, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 6}