{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\", durch Hitler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ideologiepapst"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 17660741340, "Left": [{"class": "", "str": "Und nun zu allem \u00dcberfluss noch die provokative Ernennung des Rosenberg zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Kautsky offenbarte einen verbl\u00fcffenden Mangel an Bildung in Sachen Dialektik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["utopie1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ideologiepapst"}], "ref": "utopie1.de", "toknum": 1740751105, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Verteidiger in theoretischen Starrsinn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["utopie1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ideologiepapst"}], "ref": "utopie1.de", "toknum": 1740755443, "Left": [{"class": "", "str": "Kautsky vor allem, der es besser h\u00e4tte wissen k\u00f6nnen, verfiel in seiner selbst gew\u00e4hlten Rolle als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" tituliert, die sich der \"Seelenwellness\" der Sowjetbev\u00f6lkerung verschrieben h\u00e4tten (S. 561-563)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-giessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ideologiep\u00e4pste"}], "ref": "uni-giessen.de", "toknum": 18956704731, "Left": [{"class": "", "str": "So werden im Schlussteil die Angeh\u00f6rigen der Parteif\u00fchrung als \"fortschrittss\u00fcchtige Drogendealer\" oder \"Moskauer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kurt Hager weiterleitete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cditfurth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ideologiepapst"}], "ref": "cditfurth.de", "toknum": 3717541722, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend verfa\u00dfte er unter dem Datum vom 4. April 1989 f\u00fcr Axen eine Notiz \u00fcber \"vertrauliche \u00c4u\u00dferungen\" des SPD-Manns, die der SED-Au\u00dfenpolitiker mit dem handschriftlichen Vermerk \"Geheim\" an den einheitssozialistischen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Ideologiepapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Ideologiepapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1740751105": 0.74, "3717541722": 0.0, "1740755443": 0.6980000000000001, "17660741340": 0.7907894736842104, "18956704731": 0.023214285714285722}, "Desc": [{"nicearg": "Ideologiepapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Ideologiepapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Ideologiepapst\"]", "op": "Query", "size": 5}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Ideologiepapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 5}], "concsize": 5, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 5}