{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrde nach zwei Wochen niemand mehr essen wollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuechentanz.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "kuechentanz.com", "toknum": 18566827833, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit hohem Wassergehalt zu verarbeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slowfood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschweine"}], "ref": "slowfood.de", "toknum": 11791415748, "Left": [{"class": "", "str": "Schroer lehnt es ab sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ha\u00dfleben\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kontraindustrieschwein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "kontraindustrieschwein.de", "toknum": 5959515059, "Left": [{"class": "", "str": "Es existiert jedoch eine kleine aktive B\u00fcrgerinitiative \"Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" will ernsthaft weitere juristische Schritte gegen die nun bevorstehende Inbetriebnahme der Anlage einleiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vezg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "vezg.de", "toknum": 4993192803, "Left": [{"class": "", "str": "Die B\u00fcrgerinitiative \"Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" braucht dringend Hilfe, um die Anlage doch noch verhindern zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierlobby.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "tierlobby.de", "toknum": 5713192604, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die BI \"Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wehren sich gegen das Vorhaben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rbb-kulturradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "rbb-kulturradio.de", "toknum": 1857207088, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tier- und Umweltsch\u00fctzer sowie die B\u00fcrgerinitiative \"Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dass sich das Genehmigungsverfahren so lange hinzog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tumev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "tumev.de", "toknum": 17037997706, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist schon ein Erfolg der B\u00fcrgerinitiative Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben wiedereinmal vor einem 'Gericht' gesiegt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lhr-law.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschweine"}], "ref": "lhr-law.de", "toknum": 14934544038, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " brauchen die Sonnenschweine gute 12 bis 14 Monate um ihr Schlachtgewicht von rund 120 Kilo zu erreichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diewilderin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschweine"}], "ref": "diewilderin.at", "toknum": 12317734404, "Left": [{"class": "", "str": "Anders als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fressen zugunsten seiner modernistischen Bequemlichkeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piratenpartei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "piratenpartei.de", "toknum": 17618752387, "Left": [{"class": "", "str": "Er kann sich also getrost wieder hinters Auto klemmen, Plastikm\u00fcll verursachen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gegen die Pl\u00e4ne des Schweinem\u00e4sters van Gennip."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["facebook-trends.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "facebook-trends.de", "toknum": 13044022308, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit 9 Jahren k\u00e4mpft die B\u00fcrgerinitiative \"Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ha\u00dfleben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cornelia-behm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "cornelia-behm.de", "toknum": 947409280, "Left": [{"class": "", "str": "Cornelia Behm traf unter anderem Gert M\u00fcller von der BI Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" laden zur zweiten Kulturveranstaltung in St. Thomas Kirche ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "umweltjournal.de", "toknum": 305245999, "Left": [{"class": "", "str": "Deutscher Tierschutzbund und B\u00fcndnis \"Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ha\u00dfleben gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierlobby.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "tierlobby.de", "toknum": 16737660349, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "B\u00fcrgerinitiative - Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Abmahner, der Endgegner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e13.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "e13.de", "toknum": 5323521544, "Left": [{"class": "", "str": "Er war das klare Feindbild dort oben, Lobbyist,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zum Gespr\u00e4ch \u00fcber neue Entwicklungen bez\u00fcglich der im Ha\u00dfleben geplanten Schweinemastgro\u00dfanlage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sabine-niels.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "sabine-niels.de", "toknum": 2964823908, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Anschluss Treffen mit einem Vertreter der B\u00fcrgerinitiative \"Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im M\u00e4rz vergangenen Jahres festgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["windmuellers-land.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "windmuellers-land.de", "toknum": 6855250331, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Genehmigung sei mit dem brandenburgischen Naturschutzgesetz nicht vereinbar, hatten daraufhin der BUND sowie die B\u00fcrgerinitiative \"Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" abhebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dorfmetzgerei-walter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Industrieschweine"}], "ref": "dorfmetzgerei-walter.de", "toknum": 9814597347, "Left": [{"class": "", "str": "Das schmackhafte Fleisch des Mangalitza- Schweins bildet die Basis f\u00fcr einen wunderbaren Geschmack, der sich angenehm von dem faden Einerlei internationaler \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "... , DIE ZEIT, 23.2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal2000.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "animal2000.de", "toknum": 9935393685, "Left": [{"class": "", "str": "Deswegen kommen sie zu uns\", schimpft Sybilla Keitel von der B\u00fcrgerinitiative Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu gr\u00fcnden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierlobby.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "tierlobby.de", "toknum": 16737660374, "Left": [{"class": "", "str": "Am 9. Dezember 2003 fanden sich 21 B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger der Region zusammen um die B\u00fcrgerinitiative (BI) - Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" verbreitet PROVIEH die gr\u00fcne Schleife mit der aufgen\u00e4hten Perle nun deutschlandweit \u2013 als ansteckendes Zeichen der Wertsch\u00e4tzung f\u00fcr unsere Nutztiere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["provieh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "provieh.de", "toknum": 19344272064, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit der B\u00fcrgerinitiative \"Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gegen das Vorhaben, bei dem 68.000 Schweine auf engem Raum bis zur Schlachtung gem\u00e4stet werden sollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "taz.de", "toknum": 5886199999, "Left": [{"class": "", "str": "Seit mehr als sieben Jahren k\u00e4mpft die B\u00fcrgerinitiative \"Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Ha\u00dfleben, die wir seit Beginn des Kampfes gegen die gigantische Schweinemastanlage aktiv unterst\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "ltv-nrw.de", "toknum": 8829520992, "Left": [{"class": "", "str": "Hier konzentrieren wir uns auf den Themenwagen der B\u00fcrgerinitiative \"BI Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ha\u00dfleben\", Sybilla Keitel, sagte dem rbb, man werde wie angek\u00fcndigt Klage gegen die Entscheidung einreichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rbb-kulturradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "rbb-kulturradio.de", "toknum": 1857206625, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sprecherin der Initiative \"Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vehement \u2013 und mit hoffentlich erfolgreichen Ausgang \u2013 k\u00e4mpft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bar-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "bar-blog.de", "toknum": 14549314725, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch im uckerm\u00e4rkischen Ha\u00dfleben soll eine solche Anlage des Investors Harry van Gennip entstehen, gegen die die B\u00fcrgerinitiative Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beispielsweise die Realisierung der geplanten, gigantischen Schweinemastanlage in Ha\u00dfleben (Brandenburg) bisher verhindert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-sadelkow-gnadenhof-sonnenschein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "tsv-sadelkow-gnadenhof-sonnenschein.de", "toknum": 14494752290, "Left": [{"class": "", "str": "So hat der Deutsche Tierschutzbund gemeinsam mit der \u00f6rtlichen B\u00fcrgerinitiative \"Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im th\u00fcringischen Ha\u00dfleben will eine Mastanlage f\u00fcr 67 000 Tiere verhindern, in Sandbeiendorf bei Magdeburg gibt es eine Anlage dieser Gr\u00f6\u00dfe seit Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainpost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "mainpost.de", "toknum": 12894085331, "Left": [{"class": "", "str": "Die \"B\u00fcrgerinitiative kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gummiadler & Co.: Gro\u00dfmastanlagen nehmen rapide zu\" , der zu recht kontroversen Diskussionen f\u00fchrte, habe ich das Thema \"Industrielle Mast\" erst k\u00fcrzlich kritisch beleuchtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bar-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Industrieschwein"}], "ref": "bar-blog.de", "toknum": 4700721388, "Left": [{"class": "", "str": "In meinem Artikel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfolgreich gegen die Inbetriebnahme der Mega-Mastanlage in Ha\u00dfleben, in der erst 84.000 und nach Einwendungen gegen zu gro\u00dfe Umweltbelastungen 67.000 Tiere gehalten werden sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["albert-schweitzer-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "albert-schweitzer-stiftung.de", "toknum": 11112692529, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon seit acht Jahren wehrt sich die B\u00fcrgerinitiative Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", weiss ich genau worauf meine Wahl f\u00e4llt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zdf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "zdf.de", "toknum": 16022472497, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcbrigens: Wenn ich die Wahl habe zwischen einem Tier, dass f\u00fcnf Sekunden vor seinem herbeigef\u00fchrten Tod noch auf einer gr\u00fcnen Wiese stand oder dem, durch die halbe EU gekarrten St\u00fcck"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sicher weiter am Ball und pr\u00fcfen ernsthaft weitere juristische Schritte gegen die nun bevorstehende Inbetriebnahme der Schweinemast."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neues-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "neues-deutschland.de", "toknum": 19508733492, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die Mitstreiter der \u00f6rtlichen Initiative \"Pro Schwein\" gemeinsam mit dem Investor froh sein werden, bleiben die Gegner industrieller Massentierhaltung, darunter Umweltverb\u00e4nde, Gr\u00fcne sowie die regional sehr engagierte Initiative \"Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hassleben \" und \" Initiative Ziegelrodaer Forst \" Filmaufnahmen \u00fcbergeben die zeigen, was im Inneren solcher Mega-Tierfabriken stattfindet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-tierfreunde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "die-tierfreunde.de", "toknum": 3770430914, "Left": [{"class": "", "str": "Animal Rights Watch will helfen, diese Anlagen zu verhindern und haben im Rahmen einer Veranstaltung in Querfurt den B\u00fcrgerinitiativen \" Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Albert Schweitzer Stiftung 19.000 Unterschriften gesammelt, die sie heute im Rahmen einer aufsehenerregenden Aktion an Prof. Dr. Matthias Freude, den Pr\u00e4sidenten des Landesumweltamts \u00fcberreicht haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["albert-schweitzer-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "albert-schweitzer-stiftung.de", "toknum": 6656962415, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um dies zu verhindern, haben die BI Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ha\u00dfleben\" und einem Team von ARD-Brisant eine solche bereits in Betrieb genommene Schweinefabrik vor Ort, um einen Eindruck von der Dimension und der angsterf\u00fcllten Stimmung zu vermitteln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-tierfreunde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "die-tierfreunde.de", "toknum": 3770431117, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Rande einer Veranstaltung gegen die Schweinefabrik im Ziegelrodaer Forst zeigte J\u00fcrgen Fo\u00df von Animal Rights Watch dem engagierten Schauspieler Thomas R\u00fchmann, einem Vertreter der B\u00fcrgerinitiative \"Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stammt oder vom Biohof; auch wenn ich aus Bequemlichkeit schwarzen Pfeffer aus der griffbereiten M\u00fchle nehme, ohne mich zu fragen, ob ich nicht etwas Besseres in petto habe: jede dumme Kleinigkeit entscheidet \u00fcber Triumph oder Blamage."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wo-isst-siebeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "wo-isst-siebeck.de", "toknum": 4796162826, "Left": [{"class": "", "str": "Denn ob ich grobes oder sehr grobes Meersalz verwende, ob der Speck vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", m\u00f6glichst maschinell vormariniert, mal eine Th\u00fcringer oder eine N\u00fcrnberger Bratwurst, vielleicht ein H\u00e4hnchenschlegel (aber bitte mit Fertigw\u00fcrze auf Paprikabasis) oder - Tusch! - ein Grillk\u00e4se."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haffapartner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "haffapartner.de", "toknum": 4271763860, "Left": [{"class": "", "str": "Die ewig gleichen Nackensteaks vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", w\u00e4hrend es bei den Hausschweinen auf die Menschen ankommt, denen sie geh\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dialoglexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Industrieschweinen"}], "ref": "dialoglexikon.de", "toknum": 10841139827, "Left": [{"class": "", "str": "So k\u00f6nnte man sich erg\u00e4nzen. - Gleichwohl sehe ich auch zur Jagd keine Alternative, bef\u00fcrworte sie sogar, denn den Wildschweinen in den W\u00e4ldern geht es allemal besser als den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt Schw\u00e4bisch-H\u00e4llischer?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haellisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Industrieschweine"}], "ref": "haellisch.de", "toknum": 8831239001, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hei\u00dft, in ihr ist auch ein Veterin\u00e4r aktiv, er sagt: Die fr\u00fchere Anlage war \"katastrophal, da wollte keiner gerne als Tierarzt arbeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-blaettchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "das-blaettchen.de", "toknum": 9742594840, "Left": [{"class": "", "str": "Im Dorf gibt es nun f\u00fcr die neue Anlage \u2013 f\u00fcr 850000 Schweine, mit 54 Mitarbeitern \u2013 eine B\u00fcrgerinitiative, die sich Pro Schwein nennt und eine, die Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' einen optimalen PH-Wert und verf\u00fcgt \u00fcber eine viel feinere Faserstruktur, dadurch eine bessere Konsistenz, ein gutes Safthalteverm\u00f6gen, bessere Marmorierung und so nat\u00fcrlich einen besseren Geschmack."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterilg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Industrieschweinen"}], "ref": "dieterilg.de", "toknum": 10841537814, "Left": [{"class": "", "str": "Die Produktinformation auf der Speisenkarte verr\u00e4t dem Unkundigen: \"Das Fleisch dieser alten Landrasse hat im Gegensatz zu &Mac226;"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 16665830656, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ich bezweifle,da\u00df es dem Bioschwein genauso schlecht geht wie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt keine Zukunft - weder f\u00fcr diese noch f\u00fcr andere Regionen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemie-in-lebensmitteln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "chemie-in-lebensmitteln.de", "toknum": 7770243361, "Left": [{"class": "", "str": "\"Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Benzin verk\u00f6stigen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piratenpartei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "piratenpartei.de", "toknum": 7848754102, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ging verloren weil die Nidersachsen zuviel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei einer Pressekonferenz pr\u00e4sentiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-sadelkow-gnadenhof-sonnenschein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "tsv-sadelkow-gnadenhof-sonnenschein.de", "toknum": 13167373168, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ergebnisse des sogenannten Moorgutachtens liegen nun vor und werden heute von der B\u00fcrgerinitiative Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hassleben\" gegen die Wiederaufnahme der Massenproduktion"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierlobby.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "tierlobby.de", "toknum": 16737660678, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zusammenfassende Argumente der B\u00fcrgerinitiative \"Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird zum gro\u00dfen Teil das so aufwendig hergestellte Getreide verwendet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ecoglobe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschweinen"}], "ref": "ecoglobe.ch", "toknum": 1266391193, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Produktion von Flie\u00dfbandh\u00fchnern, Gro\u00dfserienrindern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kampf in Ha\u00dfleben geht weiter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tumev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "tumev.de", "toknum": 17037997657, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Gefl\u00fcgel-Produktion zu verbieten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["knowledger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "knowledger.de", "toknum": 17024275065, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gefl\u00fcgel-Gesetz Ohne Gifte von 2009 hat vor, den Gebrauch von roxarsone im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich gegen die geplante Schweinemastanlage in Ha\u00dfleben einsetzt, kamen ca. 300 Personen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cornelia-behm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "cornelia-behm.de", "toknum": 1436350853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Widerstandfest der B\u00fcrgerinitiative Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"... www.berliner-zeitung.de/berlin/tierschutz-und-arbeitsplaetze-buerger-gegen-buerger\u2013kampf-ums-schwein,10809148,16754288.html"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal2000.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "animal2000.de", "toknum": 7475128169, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist Vize-Landeschef der Naturschutzorganisation BUND und Sprecher der \u00f6rtlichen B\u00fcrgerinitiative \"Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blickpunkt-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "blickpunkt-brandenburg.de", "toknum": 19573204975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war ein \"schwarzer Tag f\u00fcr den Tier- und Umweltschutz\" f\u00fcr Umweltverb\u00e4nde, die Landtagsfraktion B90/Die Gr\u00fcnen und die Initiative \"Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Albert Schweitzer Stiftung f\u00fcr unsere Mitwelt nicht nur unaussprechliches Tierleid nach sich ziehen, sondern auch eindeutig gegen geltendes Recht versto\u00dfen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["albert-schweitzer-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "albert-schweitzer-stiftung.de", "toknum": 6656962346, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Inbetriebnahme w\u00fcrde aus Sicht der BI Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" l\u00e4dt der Deutsche Tierschutzbund e.V. f\u00fcr den kommenden Sonntag zur zweiten Veranstaltung in die St. Thomas Kirche in Berlin Kreuzberg ein. weiter >"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "umweltjournal.de", "toknum": 305246017, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit dem \"Aktionsb\u00fcndnis Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ha\u00dfleben ihren Forderungen erneut mit einer Demonstrationvor dem Umweltministerium Nachdruck verleihen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordkurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "nordkurier.de", "toknum": 17795020519, "Left": [{"class": "", "str": "Wie Thomas Volpers, stellvertretender Vorsitzender vom Brandenburger Landesverband des Bundes f\u00fcr Umwelt und Naturschutz Deutschland e.V. (BUND), informierte, wollten Mitglieder der B\u00fcrgerinitiative Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ha\u00dfleben: \"Als Ersatz-Gespr\u00e4chspartner nannte das Ministerium uns den Abteilungsleiter Ralf Andr\u00e4, der offensichtlich nicht in der Thematik steckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordkurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "nordkurier.de", "toknum": 17795020592, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht um die bundesweite Suche nach einem geeigneten Standort f\u00fcr ein Atomm\u00fcllendlager\", schildert auf Nachfrage entt\u00e4uscht Sybilla Keitel von der B\u00fcrgerinitiativeKontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder -rind ein unschuldiges Pferd verarbeitet wurde, geht es deutlich zu weit. Die L\u00f6sung kam dann prompt von Entwicklungsminister Dirk Niebel: Warum nicht an die Armen verf\u00fcttern ? Der Pferdefleischskandal k\u00f6nnte als Aufh\u00e4nger so mancher Diskussion dienen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundjugend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "bundjugend.de", "toknum": 1077408084, "Left": [{"class": "", "str": "Sobald in seiner zwei-Euro-Delikatesse anstatt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bei einem gestrigen Vor-Ort-Termin mit der b\u00fcndnisgr\u00fcnen Landtagsabgeordneten Sabine Niels."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sabine-niels.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "sabine-niels.de", "toknum": 2969542336, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die geplante Schweinemastanlage Ha\u00dfleben muss nun doch nicht neu beantragt werden, sondern der \u00c4nderungsantrag des Investors w\u00fcrde seitens des Landesumweltamtes anerkannt\", berichtete Thomas Volpers, ein Sprecher der B\u00fcrgerinitiative \"Kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sowie weitere Tier- und Umweltsch\u00fctzer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rbb-kulturradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Industrieschwein"}], "ref": "rbb-kulturradio.de", "toknum": 5031020257, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegen das Vorhaben wehren sich die B\u00fcrgerinitiative \"Kontra"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Industrieschwein\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Industrieschwein\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"947409280": 0.7160714285714285, "16665830656": 0.34285714285714275, "17618752387": 0.74375, "12317734404": 0.7526136363636362, "1436350853": 0.14727272727272722, "16737660678": 0.23571428571428563, "5323521544": 0.6720588235294117, "17037997706": 0.7666666666666667, "3770431117": 0.5, "4271763860": 0.5, "9935393685": 0.6104545454545454, "10841537814": 0.5, "17037997657": 0.21428571428571427, "9742594840": 0.5, "1266391193": 0.23157894736842102, "6855250331": 0.6354166666666665, "5713192604": 0.7842105263157894, "7770243361": 0.32666666666666666, "14494752290": 0.565, "13044022308": 0.7291666666666667, "14549314725": 0.5783870967741934, "14934544038": 0.7545454545454545, "16022472497": 0.5, "6656962346": 0.0461363636363636, "305245999": 0.7083333333333335, "1857207088": 0.7823529411764706, "11112692529": 0.5208333333333334, "5959515059": 0.7961538461538461, "19508733492": 0.5, "7848754102": 0.29090909090909095, "18566827833": 0.8636363636363638, "16737660349": 0.6875, "5886199999": 0.5866666666666667, "19344272064": 0.6024137931034482, "305246017": 0.03287878787878785, "3770430914": 0.5, "11791415748": 0.8, "19573204975": 0.056249999999999994, "4796162826": 0.5, "10841139827": 0.5, "9814597347": 0.6108928571428571, "1077408084": 0.0, "16737660374": 0.6080000000000001, "8831239001": 0.5, "17795020592": 0.0, "8829520992": 0.5866666666666667, "1857206625": 0.5794444444444444, "4993192803": 0.785, "2964823908": 0.6399999999999999, "17795020519": 0.0, "5031020257": 0.7597222222222223, "7475128169": 0.081, "4700721388": 0.5215277777777778, "6656962415": 0.5, "13167373168": 0.25785714285714295, "12894085331": 0.563508064516129, "17024275065": 0.21148809523809534, "2969542336": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Industrieschwein", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Industrieschwein%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Industrieschwein\"]", "op": "Query", "size": 58}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Industrieschwein%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 58}], "concsize": 58, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 58}