{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " sich vorstellten \u2013 in der Hingabe des Ichs an das Substantielle drau\u00dfen, in der F\u00e4higkeit, das wahre Anliegen der anderen zum eigenen zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erlkoenig-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Innerlichkeitsapostel"}], "ref": "erlkoenig-blog.de", "toknum": 2745207090, "Left": [{"class": "", "str": "Es bestand \u2013 anders als Dostojewskij und deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder gar der immanenten Interpretation kam, in der 'kritische' Germanisten die im Formalistischen sich versteckenden ehemaligen Nazis zu erkennen glaubten, sondern als Mitglied fortschrittlich-gesellschaftskritischer Marschierer aufgetreten war.) Das war sehr wahrscheinlich dem Umstand zu verdanken, da\u00df der schon seit l\u00e4ngerem eingef\u00fchrte Verbund von scheibar gegens\u00e4tzlichen Tendenzen in Gestalt einer sowohl existentialistischen wie formalistischen Rede darum so gro\u00dfen Erfolg hatte, weil er einem kruderen philosophischen Interesse wie dessen wissenschaftlicher Legitimierung sehr entgegenkam."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helmut-arntzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Innerlichkeitsapostel"}], "ref": "helmut-arntzen.de", "toknum": 5758105280, "Left": [{"class": "", "str": "(Witzig genug war es freilich, da\u00df der gr\u00f6\u00dfte Schelm nicht aus dem Kreis der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Innerlichkeitsapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Innerlichkeitsapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"5758105280": 0.0, "2745207090": 0.03875000000000001}, "Desc": [{"nicearg": "Innerlichkeitsapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Innerlichkeitsapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Innerlichkeitsapostel\"]", "op": "Query", "size": 2}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Innerlichkeitsapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2}], "concsize": 2, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2}