{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \u00e4u\u00dferte sich bedenklich zu den j\u00fcngsten Ereignissen bei den Veilchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ballesterer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "ballesterer.at", "toknum": 12423407510, "Left": [{"class": "", "str": "\u00d6sterreichs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darauf, das Sky Team live zu erleben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blog-fussball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "blog-fussball.de", "toknum": 7708564248, "Left": [{"class": "", "str": "Nun freut sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pele."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "dsp.at", "toknum": 5495319543, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders freute er sich auch \u00fcber die Begegnung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanktonlein.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "sanktonlein.at", "toknum": 17152238716, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da steht er, \u00d6sterreichs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sorgte stets nicht nur mit seinen sportlichen H\u00f6chstleistungen, sondern auch mit seinem Humor und seiner Gradlinigkeit f\u00fcr Schlagzeilen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["b4boberbayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "b4boberbayern.de", "toknum": 3297879556, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oliver Kahn stehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["am-ende-des-tages.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "am-ende-des-tages.de", "toknum": 17586863377, "Left": [{"class": "", "str": "Er kam vor vier Jahren aus einer Beziehung mit Veronica Ferres, sie lie\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz Beckenbauer geriet auch ins Schw\u00e4rmen: \"Einzigartig\" nannte der \"Kaiser\" den t\u00fcrkisch-st\u00e4mmigen Bremer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "fussball24.de", "toknum": 19791130519, "Left": [{"class": "", "str": "Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herbert Prohaska und Austria-Kapit\u00e4n Ernst Dospel hat die Initiative zudem prominente Unterst\u00fctzer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austria-salzburg-archiv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "austria-salzburg-archiv.at", "toknum": 19214501459, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit \u00d6sterreichs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herbert Prohaska."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "arf.at", "toknum": 7983246115, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Botschafter der Aktion sind unter anderem der spanische St\u00fcrmerstar Raul, der deutsche Trainer Felix Magath und \u00d6sterreichs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erfolge, sondern auch mit dem argentinischen Verein Boca Juniors und sp\u00e4ter beim SSC Neapel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rekordspieler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "rekordspieler.de", "toknum": 19035328364, "Left": [{"class": "", "str": "Doch nicht nur mit dem Nationalteam feierte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["11freunde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "11freunde.de", "toknum": 6310956573, "Left": [{"class": "", "str": "Bei seinem Auftritt auf der FIFA-Gala lie\u00df sich der ehemalige Kicker des SSC Neapel vom italienischen Publikum als der \"von den Fans gewollte\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird f\u00fcr die weltweite Charity-Kampagne \"Movember\", die am 1. November startet, wieder die Haare \u00fcber der Oberlippe sprie\u00dfen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "kurier.at", "toknum": 16532928717, "Left": [{"class": "", "str": "Denn der \u00f6sterreichische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei einem Training als Co-Trainer fungiert, und den Youngsters wertvolle Tipps geben wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klsball.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "klsball.at", "toknum": 14308375863, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um 16:30 Uhr folgt das Highlight f\u00fcr die blau wei\u00dfen Nachwuchskicker, wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andi Herzog, Herbert Prohaska und Toni Polster haben sich nicht als neue \"Echte Mistkerle\", die Entsorgungsprofis der Firma Steiner, versucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echtemistkerle.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "echtemistkerle.at", "toknum": 18012783924, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dfb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "dfb.de", "toknum": 19153601497, "Left": [{"class": "", "str": "Gewiss ist es ein Gl\u00fcck, derart viele Spielerpers\u00f6nlichkeiten zur selben Zeit zur Verf\u00fcgung haben zu k\u00f6nnen: Uwe Seeler, Franz Beckenbauer, G\u00fcnter Netzer, Wolfgang Overath oder Gerd M\u00fcller waren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), Marek Lesniak (fr\u00fcher Bayer Leverkusen und Wattenscheid 09), Lukas Piszczek (Double-Gewinner mit dem BVB), Andrzej Rudy (fr\u00fcher 1. FC K\u00f6ln) und Jan Tomaszewski (WM-Dritter 1974)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rot-weiss-essen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "rot-weiss-essen.de", "toknum": 11758205046, "Left": [{"class": "", "str": "Interviews mit Rainer Bonhof (Weltmeister 1974), Zbigniew Boniek (Polens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herbert Prohaska und \u00d6FB-Pr\u00e4sident Friedrich Stickler der \u00d6ffentlichkeit vorstellte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "orf.at", "toknum": 16542120483, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fischer pr\u00e4sentierte die Sujets gemeinsam mit unter anderem Kanzler Alfred Gusenbauer, Sportstaatssekret\u00e4r Reinhold Lopatka, Wiens B\u00fcrgermeister Michael H\u00e4upl,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saar-report.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballers"}], "ref": "saar-report.de", "toknum": 1583862987, "Left": [{"class": "", "str": "Damit w\u00fcrdigte die gleichnamige Stiftung das \"gro\u00dfe soziale und humanit\u00e4re Engagement\" des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herbert Prohaska unterst\u00fctzt als Schirmherr die Aktion und coacht die Teilnehmer"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelly.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "kelly.at", "toknum": 14520774003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herbert Prohaska : \"Weltklasse - es sind so viele Kinder da und auch viele Eltern!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballoesterreich.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "fussballoesterreich.at", "toknum": 4306131053, "Left": [{"class": "", "str": "\" Ins gleiche Horn st\u00f6\u00dft"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herbert Prohaska, Primaballerina Karina Sarkissova und die beliebte Schauspielerin Brigitte Neumeister."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wellcome-online.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fussballer"}], "ref": "wellcome-online.at", "toknum": 9465220967, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dabei zahlreiche Prominente, darunter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herbert Prohaska suchen dabei in f\u00fcnf Kategorien den- bzw. diejenige, die den Dribbelparcous am Sschnellsten durchl\u00e4uft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hebenstreit.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "hebenstreit.at", "toknum": 17715100996, "Left": [{"class": "", "str": "Kellys, die Krone und \u00d6sterreichs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Zeitung Estado de Sao Paulo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wmspiel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "wmspiel.ch", "toknum": 5958434653, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das Vertrauen in ihn ist wahnsinnig gro\u00df, aber er ist nur ein ganz gew\u00f6hnlicher Fu\u00dfballer, wenn er f\u00fcr Brasilien spielt\", sagte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der keinerlei Angst kannte und den St\u00fcrmern lehrte, was Verzweiflung ist\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresdner-sc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "dresdner-sc.de", "toknum": 14103028550, "Left": [{"class": "", "str": "Der ehemalige Nationalspieler und DSC-Meister-Trainer Georg \"Schorsch\" K\u00f6hler nannte Willibald Kre\u00df einmal einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt. 15 Jahre zuvor hatte ihn das deutsche Sportmagazin \u00c2Kicker\u00c2 zum Weltfu\u00dfballer des Jahres 1974 erhoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polentoday.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "polentoday.de", "toknum": 15319183452, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c2Kaka\u00c2, \u00c2General\u00c2 oder einfach nur \u00c2Kaz\u00c2 wurde er genannt, 1989 in Polen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der unvergessene Ernst Happel als Jahrhundert-Trainer, Teamkapit\u00e4n Thomas Ivanschitz als herausragendes Talent, Anton Polster als \u00d6FB-Rekordsch\u00fctze (44."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bka.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "bka.gv.at", "toknum": 5399664038, "Left": [{"class": "", "str": "Geehrt wurde Herbert Prohaska als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Erste Liga-Mentor Herbert Prohaska, neben Rene Adler (Deutschland), Raul Gonzalez (Spanien) oder Luca Toni (Italien) einer von vielen prominenten (Ex)Spielern, die Rolle eines Botschafters in dieser guten Sache \u00fcbernommen: Bei diesem Aktionstag geht es darum, das Bewusstsein zu st\u00e4rken, dass jeder von uns einen wichtigen Beitrag leisten kann, Hunger und Armut weltweit zur\u00fcckzudr\u00e4ngen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["admirawacker.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "admirawacker.at", "toknum": 5410879999, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Bundesliga hat \u00d6sterreichs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gew\u00e4hlte; ... der dank des Vaters in seiner Simmeringer Kindheit stets zu Vienna-Spielen nach D\u00f6bling fuhr; ... der mit 15 schon bei Ostbahn in einer Wiener-Liga-Ersten spielte; ... der trotz seines Riesentalents nur deshalb nicht bei Rapid landete, weil ihn die Gr\u00fcn-Wei\u00dfen hochm\u00fctig hatten wissen lassen, dass er einmal hinaus nach H\u00fctteldorf kommen k\u00f6nne, um sich artig vorzustellen; ... und der heute noch dem Herrgott dankt, dass die Austrianer, allen voran deren Funktion\u00e4rslegende Joschi Walter, mehr G'sp\u00fcr bewiesen und er in einer Fu\u00dfball-Familie Aufnahme fand, die er"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "kurier.at", "toknum": 2296327815, "Left": [{"class": "", "str": "Er, ... ... der via Internet (das er selbst nie benutzt) von den Fans zu Austrias"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herbert Prohaska unterst\u00fctzte als Schirmherr die Aktion"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelly.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "kelly.at", "toknum": 7434839487, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Flavius Daniliuc \u2013 der erste \u00d6sterreicher bei Real Madrid, dribbelte am Schnellsten: Mit seiner Zeit von 5,68 Sekunden war er der Tagesbeste - 5 Superdribbler fahren mit Begleitung nach Barcelona und genie\u00dfen Tiki-Taka live vor Ort - Kelly \u0301s bewegte ganz \u00d6sterreich: ca. 70.000 Mal wurde der Superdribbler-Parcours an 30 Stationen durchlaufen - Ein junges Talent schlug den weltbesten Fu\u00dfballer und kassierte die Weltrekord-Pr\u00e4mie von 10.000 Euro -"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rekordspieler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "rekordspieler.de", "toknum": 19035328257, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Maradona: ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herbert Prohaska feiert sein fu\u00dfballerisches Comeback, betritt \u2013 ebenfalls unter Standing Ovations \u2013 das Spielfeld."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1911aktuell.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "1911aktuell.at", "toknum": 6433015929, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem Figo mit einem Doppelpack innerhalb von zwei Minuten auf 6:3 verk\u00fcrzte, folgt die n\u00e4chste Legenden-Einwechslung bei der Austria:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 6 Kontinente und der Welt\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bimberstube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fussballer"}], "ref": "bimberstube.de", "toknum": 16930533440, "Left": [{"class": "", "str": "Elizondo, 2. ??, 3. Merk) zitiert der DFB nicht, es gibt allerdings noch die Kategorien \"Welt-Club-Trainer\", \"Welt-Spielmacher\", \"Die st\u00e4rkste Liga der Welt\", \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4sentiert wurde \u2013 freilich im violetten Austria-Memphis-Trikot; freilich mit der ber\u00fchmten Schneckerl-Frisur, die ihm seinen Spitznamen eingetragen hatte; freilich mit dem Schnauzer, den er sich 2006 nach einer weltmeisterlich verlorenen italienischen Wette abrasieren lassen musste."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballers"}], "ref": "kurier.at", "toknum": 8267710296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besser eine Wachs-, als eine Schie\u00dfbudenfigur, mag sich Herbert Prohaska am Dienstag im Wiener Prater gedacht haben, wo bei \"Madame Tussauds\" ein Ebenbild des \u00f6sterreichischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herbert Prohaska : \"Weltklasse - es sind so viele Kinder da und auch viele Eltern!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballoesterreich.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Fu\u00dfballer"}], "ref": "fussballoesterreich.at", "toknum": 12722682844, "Left": [{"class": "", "str": "\" Ins gleiche Horn st\u00f6\u00dft"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundert-Fu\u00dfballer\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundert-Fu\u00dfballer\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"19035328257": 0.0, "3297879556": 0.7454545454545454, "2296327815": 0.0, "17586863377": 0.7105263157894737, "12423407510": 0.8692307692307693, "19791130519": 0.6933928571428573, "7708564248": 0.825, "6310956573": 0.6392857142857142, "7983246115": 0.6554545454545453, "5399664038": 0.010178571428571412, "12722682844": 0.17461956521739122, "18012783924": 0.5385714285714286, "14308375863": 0.5634375, "7434839487": 0.0, "16930533440": 0.0, "17715100996": 0.09894230769230765, "14103028550": 0.040625, "1583862987": 0.3515625, "16532928717": 0.6108928571428571, "16542120483": 0.5, "8267710296": 0.0, "19153601497": 0.5, "15319183452": 0.03573529411764706, "5958434653": 0.04125000000000001, "9465220967": 0.1125, "19035328364": 0.6417499999999999, "4306131053": 0.17461956521739122, "19214501459": 0.6875, "14520774003": 0.2625, "11758205046": 0.5, "5495319543": 0.8173076923076923, "6433015929": 0.0, "17152238716": 0.7571428571428571, "5410879999": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundert-Fu\u00dfballer", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundert-Fu%C3%9Fballer%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundert-Fu\u00dfballer\"]", "op": "Query", "size": 34}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundert-Fu%C3%9Fballer%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 34}], "concsize": 34, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 34}