{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " mit 25 S\u00e4ngerinnen und S\u00e4ngern an ausgew\u00e4hlten Arien und Szenen gearbeitet - John Ardoins enorm lesenswertes, 1987 erschienenes Buch \"Callas at Juilliard."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["omm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsopranistin"}], "ref": "omm.de", "toknum": 5622862577, "Left": [{"class": "", "str": "Zw\u00f6lf Wochen lang hatte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anja Harteros und Startenor Massimo Giordano in den Hauptrollen zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["interline-duesseldorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsopranistin"}], "ref": "interline-duesseldorf.de", "toknum": 6704633626, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gala-Vorstellung am 9. Juli bietet Kennern des Genres jetzt einen besonderen Leckerbissen: F\u00fcr einen Abend sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", beste Sopranistin der Welt, Primadonna assoluta und M\u00e4rtyrerin des Belcanto, die Liste der Titel \u00fcber die 1923 geborene und bereits 1977 mit noch nicht einmal 54 Jahren gestorbenen Maria Callas ist lang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturfreak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsopranistin"}], "ref": "kulturfreak.de", "toknum": 7510401851, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die mit ihrer Schauspielkunst die Oper revolutionierte, hatte ihre Stimme nicht mehr in der Gewalt, die g\u00f6ttliche Diva, der das Publikum zu F\u00fc\u00dfen lag, geh\u00f6rte der Vergangenheit an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allaroundnewbooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsopranistin"}], "ref": "allaroundnewbooks.de", "toknum": 2166787635, "Left": [{"class": "", "str": "Die Primadonna assoluta,die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wenn man das Schicksal der benannten B\u00fchnenfigur mit der Biografie der Interpretin vergleiche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["omm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsopranistin"}], "ref": "omm.de", "toknum": 16954015497, "Left": [{"class": "", "str": "\" werden K\u00e4ufer und Rezensent auf der H\u00fclle dieses gerade einmal 71 Minuten langen Produkts gefragt, das in weiten Teilen eine inhaltliche Einf\u00fchrung in die Puccini-Oper darstellt und uns glauben machen will, man erfahre mehr \u00fcber Leben und Kunst der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertsopranistin\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertsopranistin\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"2166787635": 0.5, "5622862577": 0.5435483870967741, "6704633626": 0.5174193548387097, "7510401851": 0.5146959459459459, "16954015497": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertsopranistin", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertsopranistin%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertsopranistin\"]", "op": "Query", "size": 5}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertsopranistin%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 5}], "concsize": 5, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 5}