{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " nur mit einem beschr\u00e4nkten Personenkreis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["efodon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "efodon.de", "toknum": 8539914690, "Left": [{"class": "", "str": "Offenbar begann die Aktion zu etwa"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jedes dritte Kind nicht das erste Lebensjahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 19073052591, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst in Charlottenburg \u00fcberlebte zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehegtes eigenes strategisches Ziel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kominform.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "kominform.at", "toknum": 5119848426, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den deutschen Imperialismus erf\u00fcllte sich zudem mit der europ\u00e4ischen Integration ein seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zw2003.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "zw2003.de", "toknum": 133332477, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist die Quittung f\u00fcr die unerf\u00fcllten Erwartungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biervielfalt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "biervielfalt.ch", "toknum": 3372922775, "Left": [{"class": "", "str": "Bier & Limonade gabs schon zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und mussten seit Jahrzehnten ohne General\u00fcberholung arbeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poetenladen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "poetenladen.de", "toknum": 7702258354, "Left": [{"class": "", "str": "Die Maschinen stammten vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusehends die Entstehung einer eigenen schriftsprachlichen Norm."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zigh.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "zigh.at", "toknum": 16625230091, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der anderen Seite f\u00f6rdert eine rege literarische T\u00e4tigkeit seit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 14633979371, "Left": [{"class": "", "str": "Diese bewegtensich immer gegen das Dorf und entfernten sich wieder. 2. Um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis heute niemals m\u00fc\u00dfig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "vek.de", "toknum": 13549343520, "Left": [{"class": "", "str": "Was die fundamentalen Theorien betrifft, waren russische Musikdenker vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["besorgte-eltern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "besorgte-eltern.de", "toknum": 2618333756, "Left": [{"class": "", "str": "Begonnen hat alles voller Harmonie in einem beg\u00fcterten j\u00fcdischen Gesch\u00e4ftshaus im Berlin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 16179790582, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sp\u00e4tklassizismus erinnerte dann noch einmal an die Linien des klaren Klassizismus zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familievonstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "familievonstein.de", "toknum": 17599253885, "Left": [{"class": "", "str": "Das Haushaltskonto gibt in seinen Einzelposten mancherlei Einblicke in die Gestaltung des b\u00fcrgerlichen Lebens nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fortgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitreise-bb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "zeitreise-bb.de", "toknum": 16787401584, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar zeigt sich gegen\u00fcber 1855 eine leichte Verbesserung, doch hat sich die Tendenz zur weiteren Verarmung im Vergleich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tragen Tiffanys Ruhm auch nach Europa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skats.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "skats.de", "toknum": 5972218115, "Left": [{"class": "", "str": "Die Weltausstellungen zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lettre.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "lettre.de", "toknum": 9211684472, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Kunstlandschaft, die so aussehen sollte wie Natur, nur harmonischer, im sanften Gartengeist jenes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon ein beliebter Urlaubsort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martensmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "martensmann.de", "toknum": 17098131997, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ufer des gro\u00dfen Ratzeburger Sees gelegen, war Utecht zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vergr\u00f6\u00dfernde weltweite Markt f\u00fcr Automobile war eine Chance f\u00fcr weitere, heute weniger bekannte Automobilzulieferer aus Stuttgart."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebn24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "ebn24.de", "toknum": 14966670205, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der sich seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Reihe von pathetischen Lithographien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["georg-kolbe-museum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "georg-kolbe-museum.de", "toknum": 11912147338, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Angeregt von seiner Nietzsche-Lekt\u00fcre fertigte der junge Kolbe bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde hier ein schwelgerisch \u00fcppiger, am Ausdruck von Emotion orientierter Stil entgegengesetzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstunterricht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "kunstunterricht.de", "toknum": 19213991217, "Left": [{"class": "", "str": "Den mechanistischen Kunsttendenzen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1.510 auf 3.026 Einwohner verdoppelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-oe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "museum-oe.de", "toknum": 6341851280, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gemeinde Oer hatte ihren Bev\u00f6lkerungsstand gegen\u00fcber dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Geburt eines neuen Stils."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-fibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "kultur-fibel.de", "toknum": 8990776604, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fin de Si\u00e9cle, Jahrhundertende - das hie\u00df auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ihren Caf\u00e9s und Theaterz\u00fcgen nach Wien, erschien mir als eine sch\u00f6ngeistige Arch\u00e4ologie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturkontakt.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "kulturkontakt.or.at", "toknum": 13562921160, "Left": [{"class": "", "str": "Die Suche nach der verlorenen Zeit des sonnigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Personentransportmittel nur periphere Bedeutung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 7113345734, "Left": [{"class": "", "str": "Schon seit 1866 steuerten hauptst\u00e4dtische Ausflugsdampfer K\u00f6penick an, die Eisenbahn hatte hier vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Andrej Bely und Leonid Andrejew kamen nur mit herabsetzenden Epitheta vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reller-rezensionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "reller-rezensionen.de", "toknum": 19640388070, "Left": [{"class": "", "str": "Die gro\u00dfen Erz\u00e4hler des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und erh\u00e4lt nun endlich eine angemessenes, menschlich anr\u00fchrende Bildnisb\u00fcste."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spsg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "spsg.de", "toknum": 14049500459, "Left": [{"class": "", "str": "Das Schloss verk\u00f6rpert in besonders eindr\u00fccklicher Weise den fr\u00fchen, klaren Klassizismus des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ru\u00dfland bei bestimmten Kreisen der Intelligencija genauso popul\u00e4r wie sp\u00e4ter die Anthroposophie Steiners."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blavatskaja.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "blavatskaja.de", "toknum": 15348238280, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei war die Theosophie Blavatskajas zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch im Industrierevier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kmkbuecholdt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "kmkbuecholdt.de", "toknum": 14120948410, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Bauten entstanden vor dem Hintergrund der rapiden st\u00e4dtebaulichen Entwicklung der Ruhrgebietsst\u00e4dte und beweisen den Einfluss der gestalterischen Reformbewegung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von gro\u00dfen Normenvereinigungen bzw. Aussch\u00fcssen, deren Namen bekannte Abk\u00fcrzungsworte sind, durchgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleichsatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "gleichsatz.de", "toknum": 17267761702, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die technisch-industrielle Sprachnormung wird seit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so auch Marina Zwetajewa, Sergej Jessenin und Boris Pasternak."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grupello.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "grupello.de", "toknum": 11007334747, "Left": [{"class": "", "str": "Er beeinflu\u00dfte zahllose Autoren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etwas geschaffen, was die Leistungen von Mondrian und Vantongerloo vorweggenommen habe, erweist sich als falsch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bogner-cc.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "bogner-cc.at", "toknum": 13946700362, "Left": [{"class": "", "str": "Die Aussage, Hoffmann habe am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestimmt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchsmedien.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "buchsmedien.ch", "toknum": 6492259968, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses Buch gew\u00c3\u00a4hrt einen Blick in die Tiefe und auf die Hintergr\u00c31\u20444nde der Ereignisse, welche die Entwicklung der modernen seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herrschte Badeverbot, da ab 1898 die private Seebadeanstalt wegen Bauf\u00e4lligkeit geschlossen war. 1912 wurde endlich die Gemeindebadeanstalt er\u00f6ffnet, sie existiert bis heute."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 13014068096, "Left": [{"class": "", "str": "Zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewinnen, vorausgesetzt, da\u00df da noch ein Rest von Bereitschaft bewahrt ist, sich zu beunruhigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedrich-martin-balzer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "friedrich-martin-balzer.de", "toknum": 17695234673, "Left": [{"class": "", "str": "Und wieviel Denkanst\u00f6\u00dfe lassen sich vergleichend f\u00fcr eine ungesch\u00f6nte Wahrnehmung dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angetreten war, eine neue Welt zu erschaffen, und die sich bis heute nicht selbstverst\u00e4ndlich erschlie\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstbuchanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "kunstbuchanzeiger.de", "toknum": 16955524199, "Left": [{"class": "", "str": "Er vermittelt so die Grundlagen f\u00fcr das Verst\u00e4ndnis einer Kunst, die am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur mit Waffen, die von vorne zu laden waren, so lie\u00dfen nur wenige Jahrzehnte sp\u00e4ter die mittlerweile perfektionierten Hinterlader eine wesentlich h\u00f6here Feuergeschwindigkeit zu."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosin-nagant.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "mosin-nagant.de", "toknum": 13467921873, "Left": [{"class": "", "str": "Schoss man noch zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die revolution\u00e4re Kampfpartei des russischen Proletariats eben \"erst ihr eigenes Gesicht\" herausarbeitet und die Auseinandersetzung mit nichtmarxistischen Richtungen noch nicht abgeschlossen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunistische-initiative.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "kommunistische-initiative.de", "toknum": 7119442640, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erstens die Tatsache, dass am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planet-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "planet-schule.de", "toknum": 15285978611, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Nationalsozialisten gelang es in Deutschland diese Entwicklung 12 Jahre lang zu unterdr\u00fccken, aber nach dem 2. Weltkrieg griff man viele Gedanken aus der Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Edel-Restaurant mit B\u00fchne, bis das Astor Filmtheater Anfang der Drei\u00dfiger Jahre seine Kinopforten er\u00f6ffnete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinbrandenburg24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "berlinbrandenburg24.de", "toknum": 8862440390, "Left": [{"class": "", "str": "Das Hundert Jahre alte Geb\u00e4ude beherbergte zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeh\u00f6rte, demonstrativ erkennen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavallerotti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "cavallerotti.de", "toknum": 16084707950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein weiterer charakteristischer Vorfall liess dass das Benehmen der Leipziger Bourgeoisie, sich vom Stande emanzipierten j\u00fcdischen Grossb\u00fcrgertums abzusetzen, welchem ja auch die Familie Mendelssohn seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von einem oder einigen wenigen Architekten aufeinander abgestimmte Haustypen in verschiedenen Gr\u00f6\u00dfenordnungen mit Schule, Einkaufsm\u00f6glichkeiten, Begegnungsst\u00e4tten aufeinander abgestimmt und verwirklicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-schloss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "berliner-schloss.de", "toknum": 16521650145, "Left": [{"class": "", "str": "Jedenfalls wurden bei diesen Rei\u00dfbrettsiedlungen aus den ersten 20 Jahren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Segel- und Ruderklubs, die fr\u00fchere Abteiinsel mit Gastst\u00e4tte im Stile einer schottischen Abtei wurde nach 1945 mit einer Jugendfreizeiteinrichtung zur Insel der Jugend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 7113346847, "Left": [{"class": "", "str": "Am Eierh\u00e4uschen tummelten sich zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde sp\u00e4ter Faschist; Becher konvertierte zum Kommunismus, \u00fcberlebte die Gro\u00dfe S\u00e4uberung im Moskauer Exil (wie?) und wurde unter Ulbricht Kulturminister."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magtec.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "magtec.de", "toknum": 12899193233, "Left": [{"class": "", "str": "Mancher Futurist des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zum Aufstand in Stonewall Inn 1969. Tage und N\u00e4chte hielten Homosexuelle ihre New Yorker Bar besetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monstersofgoe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "monstersofgoe.de", "toknum": 3419292514, "Left": [{"class": "", "str": "Der Flyer: \"Before Stonewall dokumentiert die Geschichte der amerikanischen Schwulen- und Lesben-Bewegung vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den L\u00e4den lag und junge Leute schon durch seinen Titel ersch\u00fctterte: die Kritik der Sprache."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleichsatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "gleichsatz.de", "toknum": 1244630147, "Left": [{"class": "", "str": "In ein paar tausend solcher erlisteten, ersparten, ertrotzten, z\u00e4h verteidigten Nachtstunden ist das Buch entstanden, das bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " staatlich sanktionierte Instruktion\", die \"umfassende Geltung f\u00fcr Schulen und Universit\u00e4ten beansprucht hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "uni-muenster.de", "toknum": 6090800726, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist dies \u2013 wie Fotis Jannidis und andere in der Einleitung zu ihrer umfangreichen Studie zur R\u00fcckkehr des Autors betonen \u2013 die \"wirkungsm\u00e4chtigste Kritik am Autor\", 18 f\u00fcr deren Durchsetzungsverm\u00f6gen die 68er Bewegung mitverantwortlich war. 19 Die Polemik Barthes' richtete sich denn auch \u2013 so Fotis Jannidis \u2013 besonders gegen die in Frankreich bis dahin \u00fcbliche \"explication de texte, eine seit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Diktator Manuel Estrada abgeschlossen hatte, garantierten ihr neben der Monopolstellung im Transportwesen auch v\u00f6llige Steuer- und Abgabenfreiheit bis zum Jahre 2009. Auch der Diktator Jorge Ubico, der 1931 an die Macht kam, war ein willf\u00e4hriger Diener der UFC."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "apc.de", "toknum": 1517143342, "Left": [{"class": "", "str": "Vertr\u00e4ge, die die UFC zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \"Gebirgskurhaus Obersalzberg\" und sp\u00e4ter in \"Platterhof\" umbenannt, steht am Beginn des Tourismus in Deutschland und Mitteleuropa."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["obersalzberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "obersalzberg.de", "toknum": 5408968764, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zu Unrecht gilt sie daher als Pionierin des modernen Tourismus: Die von ihr begr\u00fcndete \"Pension Moritz\", bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-saarland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "uni-saarland.de", "toknum": 10957162785, "Left": [{"class": "", "str": "Das Eisenbahnnetz ist davon bis heute gepr\u00e4gt, etwa in der Nord-S\u00fcd-Ausrichtung des Metzer Bahnhofes (1908) entsprechend der Trassenf\u00fchrung nach deutschen \u00f6konomischen und milit\u00e4rischen Priorit\u00e4ten im annektierten Reichsland Elsa\u00df-Lothringen und den Erfordernissen als Aufmarschzentrum der Westfront zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", gegen das, wie er vehement moralisierend meint, obsz\u00f6ne Propagandatheater der US-Administration nach dem 11. September 2001. Der alte Aufkl\u00e4rer, der vornehme Herr des Denkens als jugendlich wetternder homme engag\u00e9, als einer, der dem Holocaust entkam und nur zu Recht meinte, zumindest dieses eine sich unbedingt leisten und uns immer wieder zumuten zu m\u00fcssen: n\u00e4mlich sein erfahrungsreiches, so vernunftgesteuertes wie gl\u00fchend k\u00e4mpferisches Reden \u00fcber \"Toleranz und Intoleranz\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-blaettchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "das-blaettchen.de", "toknum": 10159912885, "Left": [{"class": "", "str": "Etwa mit seinem \"Falschw\u00f6rterbuch\", einer Sammlung von Streitschriften wiederum gegen Verschmiertes: gegen \"Krieg und L\u00fcge am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis in die 1860er Jahre im Teatro La Fenice aufgef\u00fchrten Werke Rossinis, Bellinis, Donizettis und Verdis auf und r\u00fchmen den Rang dieses Opernhauses, das die tonangebenden K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstler der Zeit verpflichten konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 8118642999, "Left": [{"class": "", "str": "B\u00fccher und Lexikonartikel, die die Stadt selbst zum Thema haben, z\u00e4hlen stolz die von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in aller Welt zu faschistischen Strukturen f\u00fchrten, und waren sicher in jener naiven Art und Direktheit einmalig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freepage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "freepage.de", "toknum": 9057800630, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden Weltkriege um solche lebenden Grenzen resultierten sicher aus einer Verkettung von tausend zuf\u00e4lligen und einmaligen Umst\u00e4nden, von denen wir noch einige anf\u00fchren m\u00fcssen, die zum letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zum Expressionismus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["graz03.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "graz03.at", "toknum": 6623886037, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht undogmatisch zu bei dieser umfassenden wissenschaftlichen Auseinandersetzung mit einer Biografie, die einen erstaunlichen Bogen schl\u00e4gt: von der progressiven Kriminologie bis zur jungen Psychoanalyse, vom Anarchismus zum Dadaismus und von den Gegenkulturen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liege: 1900 oder 1901: \"Der Streit um den Anfang des neuen Jahrhunderts ist, wenn er auch bei der n\u00e4chsten Jahreswende wieder aufleben wird ..., einstweilen beigelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "frblog.de", "toknum": 9664530982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch in Frankfurt wurde \u2013 wieder \u2013 diskutiert, wo der eigentliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 5) Bis Ende der 40er Jahre verschlechterte sich die Lage der arbeitenden Klasse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 16684107672, "Left": [{"class": "", "str": "Ein sehr gro\u00dfer Teil der Gesellen und Fabrikarbeiter und ihre Familien lebten also am Rande, oft aber unter dem Existenzminimum. 1830 war die Existenzunsicherheit weit gr\u00f6\u00dfer als zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis in die Zeit der Staatsvertragsunterzeichnung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlagdrkovac.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "verlagdrkovac.de", "toknum": 14440053017, "Left": [{"class": "", "str": "Die wissenschaftliche Aufarbeitung und Ver\u00f6ffentlichung einer Auswahl der Briefdokumente aus den Jahren 1900 bis 1955 in Buchform erm\u00f6glicht den Leserinnen und Lesern eine lebendige Sichtweise auf das Musik- und Kulturleben \u00d6sterreichs vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pl\u00e4dierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "religio.de", "toknum": 13686496711, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seinem einleitenden Kapitel \"Das Jahr 2000 und der Weltuntergang\" verschweigt Dr\u00f6\u00dfler nicht, da\u00df Kaiser Wilhelm II. per Dekret den Beginn des 20. Jahrhunderts wenigstens f\u00fcr Deutschland auf den 1. Januar 1900 festlegte und Walter F. Wislicenius 1905 \"vom mathematisch-wissenschaftlichen Standpunkte aus\" f\u00fcr eben diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so entscheidend, da\u00df K\u00fcnstler immer wieder davon redeten, ihre Werke w\u00fcrden in dem Augenblick \u00fcberfl\u00fcssig, wo die gesellschaftliche Realit\u00e4t nach dem Modell dieser Werke umgestaltet w\u00fcrde, wo also die Freiheit verwirklicht w\u00e4re, welche die Werke in symbolischer Form anzielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stiftungkunsthallebern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "stiftungkunsthallebern.ch", "toknum": 15380432507, "Left": [{"class": "", "str": "Utopisches Denken war f\u00fcr die avantgardistische Kunst des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einsetzenden Verfall der Kirche zu begegnen;"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-silberhoehe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "kirche-silberhoehe.de", "toknum": 11016353112, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "erst 1980 wird begonnen dem seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist verflogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theoblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "theoblog.de", "toknum": 13435159813, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... Die Euphorie des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", Berlin 2004."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterderzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "theaterderzeit.de", "toknum": 18685315045, "Left": [{"class": "", "str": "Krieg und L\u00fcge am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , aus dessen Inhaltsverzeichnis folgende Themen ins Auge fallen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["willy-brandt-kreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "willy-brandt-kreis.de", "toknum": 18689930334, "Left": [{"class": "", "str": "Krieg und L\u00fcgen am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") hat haupts\u00e4chlich drei Gr\u00fcnde:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 432756672, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses weitverbreitete Fehlurteil (basierend auf der analytischen Philosophie des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ihren Caf\u00e9s und Theater z\u00fcgen nach Wien, ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturkontakt.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "kulturkontakt.or.at", "toknum": 367135066, "Left": [{"class": "", "str": "Die Suche nach der verlorenen Zeit des sonnigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaliber38.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "kaliber38.de", "toknum": 14041298756, "Left": [{"class": "", "str": "Ein packendes Abenteuer, im schillernden, geheimnisvollen London des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei denen sozialwissenschaftliche Expertise noch keine Bedeutung besa\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkraeume-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "denkraeume-ev.de", "toknum": 3535805090, "Left": [{"class": "", "str": "\" Damit rekurrierte Walther auf die oben angesprochenen Abrissma\u00dfnahmen seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 2651254700, "Left": [{"class": "", "str": "\" Mit den Gedichten des Bandes Die Freude brach die Moderne in die klassizistisch und rhetorisch gewordene italienische Lyrik des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erweise sich der Einflu\u00df der USA \"als umstritten, unsicher und begrenzt\", behauptet R\u00fchl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klick-nach-rechts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "klick-nach-rechts.de", "toknum": 15846675813, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"In den akuten Krisen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Entzetzlichkeit des Ersten ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["art-service.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "art-service.de", "toknum": 11941634831, "Left": [{"class": "", "str": "Die Publikation stellt die 58 Radierungen des gro\u00dfen Mappenwerkes vor, das die soziale Malaise des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als gro\u00dfe Errungenschaft f\u00fcr Landau so st\u00fcrmisch gefeiert wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landau-isar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "landau-isar.de", "toknum": 12526222482, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Eisenbahnbetrieb auf der \"Bockerl-Strecke Landau-Arnstorf wird endg\u00fcltig eingestellt, nachdem sein Start zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zum Aufstand im \"Stonewall Inn\", New York 1969."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["queercn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "queercn.de", "toknum": 15390752746, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geschichte der amerikanischen Schwulen- und Lesbenbewegung vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwickelten psychologischen Theorien betrifft, scheint bei den Frauenrechtlerinnen die Individualpsychologie Alfred Adlers mehr Anklang gefunden zu haben als Freuds Psychoanalyse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 12828495149, "Left": [{"class": "", "str": "[30] Was die zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Nachkriegszeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libelle.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "libelle.ch", "toknum": 12210592639, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Boschs dreispaltig gedruckter 'W\u00e4lzer' von \u00fcberw\u00e4ltigender F\u00fclle ist das erste, nicht zu \u00fcbertreffende Kompendium \u00fcber die Literatur am Bodensee zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die K\u00f6lner Werkbund-Ausstellung von 1914 genannt und als \"bunter Jahrmarkt von Weltanschauungen und Gestaltexperimenten\" charakterisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tucottbus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "tucottbus.de", "toknum": 18348564968, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stellvertretend f\u00fcr viele Ereignisse/Manifestationen in der Architektur sei hier f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaub-chatelaillon-plage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "urlaub-chatelaillon-plage.de", "toknum": 10756317852, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ch\u00e2telaillon-Plage, ein beeindruckender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " staatlich sanktionierte Instruktion umfassende Geltung f\u00fcr Schulen und Universit\u00e4ten beansprucht hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 11697408341, "Left": [{"class": "", "str": "[42] Das mu\u00dfte in Frankreich um so mehr Brisanz besitzen, als hier mit der explication de texte eine seit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als umstritten, unsicher und begrenzt\", triumphierte f\u00fcnf Tage nach dem Anschlag Lothar R\u00fchl, ein ehemaliger hoher Beamter des Verteidigungsministeriums."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matthiaskuentzel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "matthiaskuentzel.de", "toknum": 14481317610, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der amerikanische Einflu\u00df auf das Weltgeschehen erweist sich in den akuten Krisen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verk\u00f6rpert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freunde-psg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "freunde-psg.de", "toknum": 4242837188, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist deshalb folgerichtig, dass die B\u00fcste ab Ostern 2013 im Schloss Paretz ihren dauernden Aufstellungsort bekommen soll, da der 1797/1798 nach Pl\u00e4nen von David Gilly errichtete und entsprechend eingerichtete Sommersitz in besonders eindr\u00fccklicher Weise den fr\u00fchen, klaren Klassizismus des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis in die drei\u00dfiger Jahre reichende Tanzliteratur ist jedoch eine Rarit\u00e4t."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 207581477, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1.11 Die Sammlung der Tanzp\u00e4dagogin Berthe Tr\u00fcmpy (1895-1983) im Jahre 1973. Sie umfa\u00dfte zwar neben einem Bildarchiv nur 159 Werke; diese vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre offenen und versteckten Pointen verdankt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fernuni-hagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "fernuni-hagen.de", "toknum": 6159549701, "Left": [{"class": "", "str": "'Heimat' \u2013 ins Allgemeine: 'Emigration' und 'Heimkehr' sind im intellektuellen Begriffshaushalt eminent geschichtsphilosophische Begriffe, der Ausdruck 'Provisorium' deutet auf jene Wartesaal-Szenerie, die, in der Emigration \u2013 und nicht nur in ihr \u2013 zur Alltagserfahrung geronnen, dem modernekritischen Besteck des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; Crepuscolari, Futuristen und die \"Ronda\"; Pirandello und die Entwicklung des italienischen Theaters; Die \u00c4ra des Neorealismus; Wege der Lyrik und Prosa"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versand-as.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "versand-as.de", "toknum": 598348057, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das 20. Jahrhundert: Jahrhundertwende,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; Crepuscolari, Futuristen und die \"Ronda\"; Pirandello und die Entwicklung des italienischen Theaters; Die \u00c4ra des Neorealismus; Wege der Lyrik und Prosa - Bibliographische Hinweise - Register"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "fu-berlin.de", "toknum": 18827414750, "Left": [{"class": "", "str": "Lyrik; Das Theater; Erz\u00e4hlende Prosa; Antiklassizistische und spekulative Literatur - Das 17. Jahrhundert: Das italienische Barock, Marino und der Marinismus; Traktatliteratur und wissenschaftliche Prosa; Formen des Theaters; Lyrik; Erz\u00e4hlliteratur - Das 18. Jahrhundert: Die \"Arcadia\"; Von der \"Arcadia\" zur Aufkl\u00e4rung; Goldoni; Parini; Alfieri - Das 19. Jahrhundert: Zwischen Neoklassizismus und Fr\u00fchromantik; Foscolo; Die italienische Romantik; Manzoni; Leopardi; Intellektuelle und Scapigliati; Vom historischen Roman zum Taugenichts Pinocchio; Fin-de-si\u00e8cle - Das 20. Jahrhundert: Jahrhundertwende,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschworen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 19165297269, "Left": [{"class": "", "str": "entspricht der Auftritt Marah Durimehs, gleichsam \"deterritorialisiert\" (Michel Serres) vor dem Panorama dieser hesperischen Welt nach Sonnenuntergang . . . auf dem hohen S\u00f6ller, (31) jenem der Queen Mab: Vor der Folie des Weltalls auf dem \"Rand der \u00fcberhangenden Zinne (. . .) Vor ihnen lag das Weltall ausgebreitet\", (32) und \"tief unten (. . .) lag, still wie ein schlummernd Kind, das furchtbar wilde Meer\" (33) ; so von Shelley mit dem klassisch-romantischen Pathos des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": zum \"Engel im rosigen Duft\", der"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 19165298480, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "wie in der gestammelten Synkopierung des selige zu selge , der Unterdr\u00fcckung des himmlischen i. Wobei sich von den m\u00fcde-holperigen Jamben des Schiffbr\u00fcchigen an der Jahrhundertwende, eines Verwandten des Peer Gynt, in der Ikonographie nahtlos eine Verbindung herstellen l\u00e4\u00dft zur anap\u00e4stisch-beschwingten Stretta eines Sonnenleithner zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bevorzugt hoere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinergazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "berlinergazette.de", "toknum": 10555836169, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem iPod meiner Frau im Zug zurueck aus Tunis erinnerten Songs von Depeche Mode mich, hoechst passend hier zu hoeren, wie gelangweilt ich von Rockbandbesetzungen und Songaufbauten frueher doch war; die ich seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00c31\u20444r die Selbstbestimmung der Frauen einsetzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["axel-troost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "axel-troost.de", "toknum": 8499106178, "Left": [{"class": "", "str": "Doch man sieht hier auch die Schriftstellerin, die Autorin des Briefromans \u00c2\"Von Paul zu Pedro\u00c2\" (1912), des Schl\u00c31\u20444sselromans \u00c2\"Herrn Dames Aufzeichnungen aus einem merkw\u00c31\u20444rdigen Stadtteil\u00c2\" (1913) mit dem intensiven Blick auf die Kunst- und Literatenszene in Schwabing, die Brief- und Tagebuchschreiberin, die ihre unz\u00c3\u00a4hligen Liebschaften protokollierte, die Essayistin, die sich am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Forst wissenschaftlern diskutiert und von der J\u00e4gerschaft unwirsch verworfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 9601830277, "Left": [{"class": "", "str": "Die Absenkung \u00fcberhegter Wildbest\u00e4nde zum Schutz des Waldes -- wie sie im Schwarzwald schon um 1825 ein gro\u00dfherzoglich-badischer Befehl zum Totalabschu\u00df des Rotwilds verf\u00fcgt hat -- wird seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ihr herzustellen, so haben doch ihre Aussagen mitunter eine verbl\u00fcffende \u00c4hnlichkeit mit denen mancher Modernisten ...\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 12230558307, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[15] Vgl. etwa: Josef SCHUMACHER, Der Offenbarungsbegriff im Modernismus, in: StTom 37 (1990) 230-249; 247-249 und Otto WEI\u00df, Der Katholische Modernismus, in: Hubert Wolf (Hg.), Antimodernismus und Modernismus, Paderborn 1998, 133: \"Zu nennen ist ferner die Nouvelle Th\u00e9ologie . Auch wenn es unzul\u00e4ssig w\u00e4re, direkte Kausalverbindungen von den Modernisten am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umgekehrt: Die \u00dcbersch\u00fcsse bei Zuz\u00fcgen beliefen sich seit 1891 auf j\u00e4hrlich mehrere zehntausend Personen. 1900 zogen 250881 Personen nach Berlin, darunter 141359 (56,3 Prozent) m\u00e4nnlichen Geschlechts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 8031619283, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend heute anhaltender Fortzugs\u00fcberschu\u00df f\u00fcr Berlin typisch ist, war es zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemacht haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["josef-hanauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "josef-hanauer.de", "toknum": 11381359796, "Left": [{"class": "", "str": "\" Dann f\u00e4hrt Lhermitte fort: \"Wir brauchen nicht alle Beweise f\u00fcr eine Hysterie Thereses anzuf\u00fchren; sie sind \u00fcberw\u00e4ltigend, und wie Dr. Madeyski in lichtvollen Ausf\u00fchrungen dargetan hat, gen\u00fcgt die Neurose bei weitem, um alle Ph\u00e4nomene zu erkl\u00e4ren, die Therese Neumann zu einer der beachtetsten Pers\u00f6nlichkeiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und die an Majest\u00e4tsbeleidigung grenzende Nichtber\u00fccksichtigung von Ezra Pound zum Ausdruck kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["untier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "untier.de", "toknum": 13615216320, "Left": [{"class": "", "str": "Larkin betrieb in seiner Auswahl massiv anti-modernistische Kanonrevision, was u.a. durch die Akzentuierung der Georgian Poetry, also der vom Modernismus epigonalisierten Dichtung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schiller-multimedial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "schiller-multimedial.de", "toknum": 12206704841, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es sprechen der Reihe nach: die beiden Ifflandring-Tr\u00e4ger Albert Bassermann und Werner Krau\u00df - die Aufnahmen stammen aus den 40er und 50er Jahren -, anschlie\u00dfend h\u00f6ren wir Ludwig W\u00fcller, tief verwurzelt in der Rezitation des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sfb804.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "sfb804.de", "toknum": 16403321788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen Ausgangspunkt f\u00fcr die Analyse gegenw\u00e4rtiger Umbruchprozesse im Kunstsystem, das immer noch von \u00e4lteren Transzendierungsversprechen der K\u00fcnste und der aus ihnen folgenden Mobilisierung von Gemeinsinn gepr\u00e4gt ist, bildet die Explosion der Kunstmarktpreise und das Zusammenspiel von Kunstmessen und Sammlerstrategien seit dem j\u00fcngsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; die Wiederaufnahme der Untersuchung \u00fcber Geschichtsphilosophie ; der neue Kurs in der deutschen Kultur, Politik und universit\u00e4ren Lehre, der zur Gr\u00fcndung der Berliner Universit\u00e4t f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fichte-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "fichte-gesellschaft.de", "toknum": 17527738936, "Left": [{"class": "", "str": "eine neue Wirtschaftsordnung zu schaffen ; die zahlreichen Reaktionen auf den Geschlossenen Handelsstaat ; der Enthusiasmus f\u00fcr die Reden an die deutsche Nation ; Fortdauer und Ver\u00e4nderung des Begriffs \"Wohlfahrtsstaat\" ; die Anf\u00e4nge des neuen Begriffs der Verwaltung ; die Debatte \u00fcber die Kodifizierung, die mit der Notwendigkeit verbunden war, nach der Aufl\u00f6sung des Heiligen R\u00f6mischen Reiches Deutscher Nation neue Institutionen zu schaffen ; die Frage nach der Quelle des Konstitutionalismus ; die \u00dcberlegungen zur Rolle der alten und neuen Freimaurerei ; die Verbindungen mit den Romantikern der ersten Generation und deren Verfolgung in Berlin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch ein Darwinist wie Ernst Heckel wirkungsvoll zur Fundamentierung einer neuen Geistigkeit zu nutzen empfahl (40) , die Katastrophen von Genozid, Vertreibung und Zerst\u00f6rung zu verhindern vermochten, in deren endzeitliche Nacht den modernen, hochgemuten Phaethon (Lichttr\u00e4ger) zu st\u00fcrzen keine Schabracke der Kultur das dunkle platonische Seelenro\u00df menschlicher Destruktion b\u00e4ndigen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 15552008675, "Left": [{"class": "", "str": "Und vielleicht z\u00e4hlt es zu den \u00e4sthetischen Stauwirkungen der modernen Beschleunigungen, da\u00df uns nach einem ganzen S\u00e4kulum noch einiges h\u00f6chst gegew\u00e4rtig ist, obgleich dessen Verlauf gezeigt hat, da\u00df \"Tausende ihre Messer [sch\u00e4rfen], Zehntausende ihren Verstand ungesch\u00e4rft [lassen],\" (Pestalozzi) um zu wissen, wie man den Frieden f\u00fchrt |8b; da\u00df, wie nie zuvor, kein Erbe, keine Bildung, keine Tradition des Wahren, Guten und Sch\u00f6nen, die zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Teil einer allgemeinen Kulturbewegung, begriff sich dabei aber keinesfalls als \"gegen \u00e4u\u00dfere Gegner gerichtete 'Wehr-, Abwehr- oder Geltungsbewegung\"\" 3 . Zu einem diesbez\u00fcglich charakteristischen Dokument wurde das vom Prager Studentenverein Bar Kochba herausgegebene Sammelbuch \"Vom Judentum\", das im Kurt Wolff Verlag erschien und an dem neben Kulturzionisten auch erkl\u00e4rte Gegner des Zionismus und Schriftsteller wie Jakob Wassermann, Karl Wolfskehl, Max Brod und Arnold Zweig beteiligt waren. 4"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahherzog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "ahherzog.de", "toknum": 18065800396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein unabh\u00e4ngig vom Partei-Zionismus existierendes neues Bekenntnis zum Judentum sah sich mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " galten Elektrizit\u00e4t und Moderne als dasselbe\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "taz.de", "toknum": 18264649118, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gl\u00fchbirnen-Forscher Schivelbusch stellte dagegen neulich im Spiegel die Frage, ob es f\u00fcr die deutsche Entwicklung nicht besser gewesen w\u00e4re, wenn statt der Ruhrbarone und der Junker die \"Elektroindustrie\" insgesamt die deutsche Politik bestimmt h\u00e4tte: \"Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zweifellos h\u00f6chst ungew\u00f6hnliche Formidee Hoffmanns f\u00fcr die Zeitgenossen und auch f\u00fcr die K\u00fcnstler der folgenden Jahrzehnte verf\u00fcgbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bogner-cc.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "bogner-cc.at", "toknum": 13946701299, "Left": [{"class": "", "str": "Eine gute Abbildung in der damals weit verbreiteten Zeitschrift \"Deutsche Kunst und Dekoration\" [7] Joseph A. Lux, XIV. Kunst-Ausstellung der Vereinigung bildender K\u00fcnstler \u00d6sterreich's Secession 1902. Klinger's Beethoven und die moderne Raum-Kunst, in: Deutsche Kunst und Dekoration, 1902, Heft 10, S. 475. machte die am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " diskutiert werden, die zur Bildung der Wert- wie auch Geschmacksurteile \u2013 und damit zur Musikbeurteilung schlechthin \u2013 ma\u00dfgeblich beigetragen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hfm-weimar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "hfm-weimar.de", "toknum": 13860130498, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Blick auf die formal- und inhalts\u00e4sthetischen Momente einschl\u00e4giger wie auch unbekannter Kritiken der Symphonischen Dichtungen \u2013 Werke, innerhalb derer Liszt die reine Instrumentalmusik als romantisch-idealistischer Inbegriff des 'wortlosen Sagens' mit der Literatur zu einer neuen weltlite-rarischen musikalischen Ausdrucksform zu vereinen beabsichtigte \u2013 sollen diejenigen Kriterien aufgezeigt und im historischen Kontext seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angetreten war, \"eine neue Welt zu erschaffen\", und die sich bis heute nicht selbstverst\u00e4ndlich erschlie\u00dft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 4624458196, "Left": [{"class": "", "str": "Er vermittelt so die Grundlagen f\u00fcr das Verst\u00e4ndnis einer Kunst, die am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erweise sich der Einflu\u00df der USA \"als umstritten, unsicher und begrenzt\", behauptet R\u00fchl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nahost-politik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "nahost-politik.de", "toknum": 17670110145, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"In den akuten Krisen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erf\u00fcllt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hfg-offenbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "hfg-offenbach.de", "toknum": 983787498, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als die HfG vor kurzem das Isenburger Schloss in Nutzung nehmen konnte \u2013 gewisserma\u00dfen im Sprung \u00fcber den Ludo-Mayer-Brunnen hinweg \u2013, hat sich eine Vision aus der Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rosadora.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "rosadora.de", "toknum": 1659311761, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem gibt die Post Einblick in das wilde Leben des Bloomsbury-Zirkels zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunsthauszug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "kunsthauszug.ch", "toknum": 1686865506, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt entsteht ein facettenreiches, gleichwohl konzentriertes Bild der Wiener Moderne zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versammelt, die man auch einzeln als Postkarten kaufen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ploener-ansichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "ploener-ansichten.de", "toknum": 1851922563, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dieser Mehrmotivansicht sind die wohl sch\u00f6nsten Farblithographien des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstandenen drei sefardischen Gemeinden vereint hatten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juedische-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "juedische-allgemeine.de", "toknum": 1951141977, "Left": [{"class": "", "str": "Sie war drei Jahre zuvor in zwei H\u00e4usern an der Houtgracht eingerichtet worden, nachdem sich die nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberschauen konnte, besonders berufen sah: Bertelsmann war, so der zweisprachig eingereichte Text, ein theologisches Verlagshaus, das w\u00e4hrend des Dritten Reichs in besonderer N\u00e4he zur Bekennenden Kirche gearbeitet hatte und darum den Beh\u00f6rden von Anbeginn an ein Dorn im Auge gewesen sei. 1934 setzten die ersten Repressalien ein. 1939 versuchte man Bertelsmann unter das Etikett \"theologischer\" Verlag zu zwingen und damit von allen \u00f6ffentlichen Auftr\u00e4gen auszuschlie\u00dfen (M\u00f6hle unterschlug, da\u00df die Regelung als generelle erging und sich als folgenlose bew\u00e4hrte)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polunbi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "polunbi.de", "toknum": 3760727124, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser selbst gab den B\u00f6gen, mit denen sich das Haus um die Wiederzulassung bewarb, eine firmengeschichtliche Expertise \u2190 bei, zu der er sich, nachdem er das Unternehmen seit 1938 betreute und das gesamte Verlagsprogramm seit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fds-sprachforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "fds-sprachforschung.de", "toknum": 4393165419, "Left": [{"class": "", "str": "Den Vogel schie\u00dft die Gro\u00dfschreibung von \"Abends\" usw. ab, gewi\u00df nicht der aufgekl\u00e4rte Usus des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Westeuropa als letzte erreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 4935051331, "Left": [{"class": "", "str": "Und es mag durchaus auch darauf zur\u00fcckgehen, da\u00df sie von den gro\u00dfen russischen Dichtern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!), Studentenrevolte (Paris und Bundesrepublik Deutschland), B\u00fcrgerbewegungen der 70er Jahre (Anti-Atomkraftbewegung, Brokdorf-Demo 1976), neokonservative Wende' seit Ende der 70er Jahre (Thatcher, Reagan, Kohl), \u00f6kologische Protestbewegungen in den 80er Jahren (Greenpeace; Brent Spar 1995), Umweltpolitik in den 90er Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "fu-berlin.de", "toknum": 5530079755, "Left": [{"class": "", "str": "Unter \"Gesellschaft im Wandel\" verbergen sich folgende Stichpunkte mit einer 1968 einsetzenden Zeitleiste: Martin Luther King und die Gleichberechtigung der Schwarzen in den USA, Geschlechterfrage (seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Werbung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liniepur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "liniepur.de", "toknum": 5821594415, "Left": [{"class": "", "str": "Kreative erkl\u00e4ren sich zu K\u00fcnstlern, K\u00fcnstler arbeiten seit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [publiziert] ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hmtm-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "hmtm-hannover.de", "toknum": 7330533841, "Left": [{"class": "", "str": "Geschlechterbeziehungen auf der Opernb\u00fchne zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hmtm-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "hmtm-hannover.de", "toknum": 7330533884, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[8] Hamburg, Universit\u00e4t, Literaturwissenschaftliches Seminar, 4. Februar 1997: Die \"Wiener Moderne\" und das Komponieren zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erweise sich der Einfluss der USA \"als umstritten, unsicher und begrenzt\", behauptet R\u00fchl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matthiaskuentzel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "matthiaskuentzel.de", "toknum": 7345845260, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"In den akuten Krisen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Berdjaev , S. Bulgakov , S. Frank , Rozanov u. a.) sowie den mythopoetischen Symbolismus (v. a. Blok , Belyj , Vja\u010deslav Ivanov ) pr\u00e4gte und auch auf die westeurop\u00e4ische Theologie (Hans Urs v. Balthasar, Karl Pfleger) und Literatur (Albert Steffen, Robert Hugh Benson) wirkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-klu.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "uni-klu.ac.at", "toknum": 7526232154, "Left": [{"class": "", "str": "Der Begriff Sophiologie, der seit Mitte der 20er Jahre f\u00fcr die Lehre von der G\u00f6ttlichen Weisheit 'Sophia' gebr\u00e4uchlich ist, kann retrospektiv auf S.s Werk angewandt werden, das die russische Philosophie des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht nur fachspezifisch abgehandelt wissen, sondern den politischen Kontext mit einbezogen haben wollten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "blogger.de", "toknum": 8080518452, "Left": [{"class": "", "str": "Der 1907 in M\u00fcnchen gegr\u00fcndete Deutsche Werkbund ist eine Vereinigung von Architekten, Designern, Journalisten und P\u00e4dagogen, die die Gestaltung der Umwelt schon am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kj-skrodzki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "kj-skrodzki.de", "toknum": 8274698613, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ging wie eine morgenl\u00e4ndische Prinzessin durch die n\u00fcchterne, eifers\u00fcchtige, von einer brutalen Vitalit\u00e4t erf\u00fcllte Welt der Berliner Literaturgesellschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das erst mit der Niederlage Napoleons 1815 endete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kronau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "kronau.de", "toknum": 9004918176, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die Zeitgenossen selbst musste es ganz anders wirken: Da gab es das jahrelange und immer wieder ziemlich kriegerische Hin und Her am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erweiterte beispielsweise die Sparkassenstatistik das Arbeitsspektrum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diegeschichteberlins.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "diegeschichteberlins.de", "toknum": 9592809130, "Left": [{"class": "", "str": "Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der Bestand indischer K\u00f6nigstiger von 40 000 auf 3600 Exemplare zusammengeschrumpft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 9601830629, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versetzt, w\u00fcrden wir zu allererst einmal Ohren und Nase nicht trauen: kein Motorenl\u00e4rm kein Telefonklingeln, keine Melodien aus Radioapparaten, nur die nat\u00fcrlichen Laute von Mensch u. Tier u. Handwerksarbeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klugscheisserchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "klugscheisserchen.de", "toknum": 9805060395, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...in das Barbastro des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcnf verschiedenen politischen Systemen dienten, Anlass genug sein sollte, f\u00fcr ein unabh\u00e4ngiges Bildungswesen einzutreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulautonomie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "schulautonomie.de", "toknum": 11121936859, "Left": [{"class": "", "str": "Unser Schulwesen tr\u00e4gt noch immer Merkmale eines Obrigkeitsstaates, obwohl allein schon der Umstand, dass die staatlichen Schulverwaltungen seit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine noch stille, abgeschiedene Welt voller Originale und Seltsamkeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volkskunde.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "volkskunde.ch", "toknum": 11603495567, "Left": [{"class": "", "str": "Da ist von den Ger\u00e4uschen die Rede, von den D\u00fcften, und entlang solcher Orientierungslinien zeigt Weigum das Land seiner Kindheit auf, das Appenzell des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Skepsis gegen\u00fcber den geschichtlich bedingten Ausdrucksmaterialien nicht etwa nach sich ziehe, da\u00df sie vielmehr aus der Skepsis geboren sei, das ist auch SACKs entscheidender Einwand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleichsatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "gleichsatz.de", "toknum": 12498775205, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was festgestellt wurde: da\u00df die Mystik MAUTHNERscher , LANDAUERscher Art, die Mystik des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Kino."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 12789741450, "Left": [{"class": "", "str": "Stadt \u2013 dies gilt f\u00fcr die Metropole in besonderem Ma\u00df \u2212, Stadt bedeutet seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis heute gehalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-pleystein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "feuerwehr-pleystein.de", "toknum": 13029545391, "Left": [{"class": "", "str": "Diese innere Beziehung habe sich seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis 1968. Langj\u00e4hrige gute Beziehungen bestehen zwischen der Phantastischen Bibliothek Wetzlar und der Litauischen Nationalbibliothek. 1991 weilte der litauische Arzt und Schriftsteller Jokubas Skliutauskas als Gast bei den Tagen der Phantastik und stellte den Kontakt zwischen beiden Einrichtungen her. 1993 stellte die Phantastische Bibliothek die wichtigsten B\u00fccher deutscher Phantastik in Vilnius aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fictionfantasy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "fictionfantasy.de", "toknum": 13571370205, "Left": [{"class": "", "str": "Die Forschungsstelle steht in Kontakt mit der Alexander Lernet-Holenia Gesellschaft in Wien und will l\u00e4ngerfristig auch Forschungsaufgaben wahrnehmen, die in Verbindung mit Lernet-Holenias Namen stehen, z. B. die phantastische Literatur des 20. Jahrhunderts, die \u00f6sterreichische Literatur der Moderne, die deutschsprachige Unterhaltungsliteratur vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur dominanten Richtung avancierten illusionistischen und sentimentalen Literatur der Volksk\u00fcnstlerbewegung den Ausdruck des verabscheuten reaktion\u00e4ren rum\u00e4nischen Vorkriegsregimes, das auf dem B\u00fcndnis von Gro\u00dfbourgeoisie und Gro\u00dfgrundbesitz basierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 13986516700, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sahen in der seit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Sage \u00fcber ein Steinkreuz bei Hilgartshausen Gemeinde Brettheim Krs. Crailsheim in eine lange Reihe von Strophen, und in den zwanziger Jahren wurde das Gedicht auf einem Dorffest vorgetragen: \"..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 14633979266, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Oberamtmann und ein Forstmeister \u00fcbertrugen um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die geheimen, unfreiwilligen Antriebe als Energien entdeckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "welt.de", "toknum": 14994416381, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in der Kunst wurden seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versandeten im Kontext einer nach 1918 verunsicherten (Verfassungs-) Geschichtswissenschaft und wurden erst sp\u00e4t, genauer genommen seit den 1960er Jahren im Umfeld bundesrepublikanischer Struktur- und Sozialgeschichte, wiederentdeckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "fes.de", "toknum": 15070950385, "Left": [{"class": "", "str": "Dadurch entsteht ein \u00e4u\u00dferst facettenreiches Bild einer Disziplin, die \u00fcber weite Strecken des 20. Jahrhunderts nicht nur institutionell ihren Platz zwischen Geschichts- und Rechtswissenschaft finden und behaupten musste, sondern dar\u00fcber hinaus auch den herrschenden Vorstellungen von Staat und Gesellschaft in eher konservativer Deutung entsprach: Die innovativen, typologischen Ans\u00e4tze Otto Hintzes im Stile einer vergleichenden europ\u00e4ischen Verfassungsgeschichte zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorgestellt, der einem schnell durch seine humanistischen Ideale und Eigenheiten sympathisch wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesewelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "lesewelt.de", "toknum": 15548859401, "Left": [{"class": "", "str": "Der mutige Arzt Dr. Larch wird in seiner T\u00e4tigkeit als Waisenhausdirektor, Geburtshelfer und illegaler Abtreiber im Maine des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist komplett heute kaum unter 5000.- DM zu bekommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yacht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "yacht.de", "toknum": 15812052511, "Left": [{"class": "", "str": "Der Preis verr\u00e4t es: Ein gut erhaltener goldfarbener Orginal-Sextant vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch \"en vogue\" waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modehaus-boehmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "modehaus-boehmer.de", "toknum": 17476491198, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Mode der Zeit hat nichts mehr mit den flie\u00dfenden Schnitten nach antiken Vorbildern zu tun, die zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gepr\u00e4gt: Modernismus, Neoromantik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quetzal-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "quetzal-leipzig.de", "toknum": 17579938602, "Left": [{"class": "", "str": "Seme bekannten Veinte poemas de amor y una canci\u00f3n desesperada (1924; dt. Zwanzig Liebesgedichte und ein Lied der Verzweiflung, 1958) sind von den literarischen Str\u00f6mungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hineingef\u00fchrt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "fes.de", "toknum": 17753490252, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vielen Dank, Herr Brenner, f\u00fcr dieses sch\u00f6ne, differenzierte Referat, das uns in die Geisteswelt der Renaissance des Judentums des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", was da ein Freiheitsengel war, wird in der Restaurationszeit der Gr\u00fcnderjahre zur Mutterphantasie kindlicher (auch politischer) Entm\u00fcndigung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 19165298527, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Revolutionszeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neu an ihr sein wird. 100 Mark, ein hartes W\u00e4hrungsargument zu jener Zeit, lobt sie aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgr-kuppenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "sgr-kuppenheim.de", "toknum": 19271446003, "Left": [{"class": "", "str": "Zur\u00fcck in der Balkan-Metropole \"\u00fcberraschte\" sie Ende des Jahres ihren Heim-Coach Bosko Abramovic mit der Frage, was zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis \u00fcber die Jahrhundertmitte hinaus nahm die Provinz einen stetigen Aufschwung, auch wenn die beiden Kriege schmerzhafte R\u00fcckschl\u00e4ge und Verluste, nicht zuletzt den fr\u00fchzeitigen Tod von Mitbr\u00fcdern auf dem Schlachtfeld, brachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dbdserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "dbdserver.de", "toknum": 19562667023, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertbeginn\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertbeginn\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"17098131997": 0.7264705882352942, "6159549701": 0.0, "17267761702": 0.6447619047619049, "17527738936": 0.0, "2618333756": 0.78, "13946700362": 0.6417499999999999, "6090800726": 0.5, "18689930334": 0.27999999999999997, "12230558307": 0.0, "16955524199": 0.596875, "16084707950": 0.5461363636363636, "17695234673": 0.6083333333333333, "19165297269": 0.0, "9211684472": 0.7315789473684211, "15380432507": 0.5, "6492259968": 0.6280172413793104, "1244630147": 0.5, "6341851280": 0.6890625, "12526222482": 0.14807692307692302, "598348057": 0.0, "10756317852": 0.06375000000000001, "3535805090": 0.23071428571428576, "7702258354": 0.7961538461538461, "11381359796": 0.0, "14120948410": 0.65, "13615216320": 0.0, "13860130498": 0.0, "4242837188": 0.0, "7113345734": 0.6741666666666667, "13562921160": 0.675, "12206704841": 0.0, "18065800396": 0.0, "7119442640": 0.5875, "8031619283": 0.0, "6623886037": 0.5, "18827414750": 0.0, "9664530982": 0.5, "14481317610": 0.005448717948717956, "14966670205": 0.71375, "16179790582": 0.78, "5972218115": 0.7363636363636364, "13435159813": 0.328125, "10555836169": 0.0, "16625230091": 0.7925, "11941634831": 0.16630434782608688, "17599253885": 0.75, "14440053017": 0.5, "8990776604": 0.6875, "7113346847": 0.5357954545454545, "13549343520": 0.784375, "10957162785": 0.5, "207581477": 0.0, "14049500459": 0.665, "12828495149": 0.09103448275862064, "1517143342": 0.5, "19165298480": 0.0, "19213991217": 0.7052631578947367, "8118642999": 0.5, "14041298756": 0.24374999999999997, "11697408341": 0.04305555555555556, "11016353112": 0.37142857142857133, "367135066": 0.2460526315789473, "11007334747": 0.6444444444444444, "3419292514": 0.5, "15846675813": 0.1702884615384615, "5408968764": 0.5, "16787401584": 0.7439130434782608, "5119848426": 0.8131578947368419, "12210592639": 0.08999999999999994, "13014068096": 0.6232142857142857, "8499106178": 0.0, "9601830277": 0.0, "11912147338": 0.7102941176470589, "12899193233": 0.5191666666666667, "3372922775": 0.8, "16684107672": 0.5, "18264649118": 0.0, "2651254700": 0.20326086956521736, "19073052591": 0.825, "13946701299": 0.0, "10159912885": 0.5, "9057800630": 0.5, "16403321788": 0.0, "432756672": 0.24705882352941178, "17670110145": 0.1702884615384615, "8539914690": 0.8461538461538461, "8862440390": 0.5675, "13686496711": 0.5, "15348238280": 0.6636363636363636, "13467921873": 0.5928125, "4624458196": 0.5727941176470588, "16521650145": 0.53875, "15552008675": 0.0, "18685315045": 0.3111111111111111, "19640388070": 0.6666666666666667, "18348564968": 0.073125, "15390752746": 0.12886363636363632, "14633979371": 0.7888888888888889, "15285978611": 0.5870967741935483, "133332477": 0.8068181818181819}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertbeginn", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertbeginn%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertbeginn\"]", "op": "Query", "size": 138}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertbeginn%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 138}], "concsize": 138, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 138}