{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" von August Zirner."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martinbetz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkardinal"}], "ref": "martinbetz.at", "toknum": 17748004874, "Left": [{"class": "", "str": "Dargestellt wird der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Franz K\u00f6nig mit August Zirner in der Titelrolle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dersonntag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkardinal"}], "ref": "dersonntag.at", "toknum": 1467870073, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Fronleichnam pr\u00e4sentiert der ORF die Spieldokumentation \"Der Kardinal\" \u00fcber \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 3. August 2005 begangen h\u00e4tte, m\u00f6chte PRO ORIENTE mit ihrer Fotoausstellung an die enge Beziehung zwischen Kardinal K\u00f6nig und seiner Stiftung erinnern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkardinal"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 17726005014, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus Anlass des 100. Geburtstages, den der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Franz K\u00f6nig (1905-2004) geltend, ist der Wiener Weihbischof Helmut Kr\u00e4tzl seit 2008 emeritiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stimmen-der-zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkardinals"}], "ref": "stimmen-der-zeit.de", "toknum": 14608014751, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jahrelang als \"Kronprinz\", d. h. als \"logischer Nachfolger\" des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Franz K\u00f6nig (1905-2004), der von 1956 bis 1985 die Geschicke der Erzdi\u00f6zese Wien bestimmte und dann noch weitere fast 20 Jahre lang im Hintergrund die unbestrittene geistige wie geistliche Autorit\u00e4t der \u00f6sterreichischen Katholiken (nicht nur der Bisch\u00f6fe) blieb."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stimmen-der-zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkardinals"}], "ref": "stimmen-der-zeit.de", "toknum": 14438706045, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er galt lange lange als \"Kronprinz\" des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt werden. 1905 geboren, trat er 1927 in die Dienste der Kirche ein, wurde 1956 von Pius XII. zum Erzbischof von Wien und zwei Jahre sp\u00e4ter zum Kardinal ernannt, emeritierte 1985 und war seitdem ununterbrochen auf vielen Gebieten t\u00e4tig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st1.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkardinal"}], "ref": "st1.at", "toknum": 1559552490, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Franz K\u00f6nig, Erzbischof emeritus von Wien, kann mit vollem Recht \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Franz K\u00f6nig sein, dessen Mut zur Ver\u00e4nderung und Erneuerung einzigartig war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarre-baumgarten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkardinal"}], "ref": "pfarre-baumgarten.at", "toknum": 6801864537, "Left": [{"class": "", "str": "\" Gro\u00dfes Vorbild solle ihm dabei der \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertkardinal\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertkardinal\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1559552490": 0.5, "14438706045": 0.5, "17726005014": 0.5211764705882352, "6801864537": 0.2032608695652173, "1467870073": 0.6108333333333333, "17748004874": 0.7625, "14608014751": 0.5127941176470588}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertkardinal", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertkardinal%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertkardinal\"]", "op": "Query", "size": 7}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertkardinal%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 7}], "concsize": 7, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 7}