{"Sort_idx": [], "numofpages": 8, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephanmaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "stephanmaus.de", "toknum": 389716404, "Left": [{"class": "", "str": "Aber es war ja schlie\u00dflich auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" h\u00e4ufen sich und k\u00f6nnen daher nicht mehr als einmalige Ph\u00e4nomene abgetan werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexi-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "lexi-tv.de", "toknum": 6048143612, "Left": [{"class": "", "str": "Die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gut bekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "garstedt.de", "toknum": 6788160914, "Left": [{"class": "", "str": "Auch ihnen ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erozuna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "erozuna.de", "toknum": 11038694830, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sommer 2003 war wirklich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im vergangenen Jahr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vistaverde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "vistaverde.de", "toknum": 4329989134, "Left": [{"class": "", "str": "Die Tiere profitieren vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soulsaver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "soulsaver.de", "toknum": 2969452445, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor drei Jahren, kurz nach der Jahrtausendwende sprach man schon wieder vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und freuen uns auf Sie!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["toncoole.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "toncoole.de", "toknum": 13997738754, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Genug vom Winter,wir starten in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adlerhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "adlerhaus.de", "toknum": 11133861678, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dies gilt auch f\u00fcr die Bew\u00e4hrungsprobe w\u00e4hrend der \"hei\u00dfen Phase\" dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 standen ausreichende Mengen jederzeit zur Verf\u00fcgung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wasserverband-gifhorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "wasserverband-gifhorn.de", "toknum": 6445275763, "Left": [{"class": "", "str": "Auch im sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann zwar nicht die Rede sein \u2013 wenn sich die Sonne aber zeigt, wird es hei\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["billiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "billiger.de", "toknum": 3242090208, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 kaum Regen hatten, wurde der Buchs nicht einmal getr\u00e4nkt!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gartenfreunde.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "gartenfreunde.ch", "toknum": 13747763376, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl wir im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnete Sommer 2003 in Europa Tausende von Toten gefordert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "blaetter.de", "toknum": 1443760086, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So hat der vielfach als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 glauben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alge.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "alge.at", "toknum": 4560856753, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Wunder, denn niemand konnte allen Ernstes an eine Wiederholung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baufresse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "baufresse.de", "toknum": 702489756, "Left": [{"class": "", "str": "Und nun zum Wetter: Im Fr\u00fchling beginnt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 hat auch in der Schweiz die Grenzen der Versorgungsgewissheit aufgezeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensmittelzeitung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "lebensmittelzeitung.ch", "toknum": 9606486531, "Left": [{"class": "", "str": "Der noch lange nachwirkende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahr 2003 beginnt meine Zeit in der Klinik am Steigerwald."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tcmklinik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "tcmklinik.de", "toknum": 12253055105, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sieht zwar anders aus, aber immer, wenn wir an Bord waren, war die Sonne dabei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tumblr.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "tumblr.com", "toknum": 2039479371, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["josef-graef.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommers"}], "ref": "josef-graef.de", "toknum": 17643972046, "Left": [{"class": "", "str": "Solch klare N\u00e4chte im Oktober gab es vor 2010 zuletzt im Jahre 2003, dem Jahr des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 2003 habe zudem f\u00fcr h\u00f6here Energieertr\u00e4ge bei Photovoltaikanlagen in einer Gr\u00f6\u00dfenordnung von bis zu 30 Prozent gesorgt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["solarserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "solarserver.de", "toknum": 7370089250, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kriegen w\u00fcrden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leidartikel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "leidartikel.de", "toknum": 10960755242, "Left": [{"class": "", "str": "Einen echten Winter hatten wir auch nicht, also hat sich die Masse wohl ausgerechnet, dass wir einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 deutlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flypara.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "flypara.ch", "toknum": 19475069038, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 154'081 km \u00fcbertrafen die 412 Piloten die Strecke des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurzgeschichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "kurzgeschichten.de", "toknum": 9931453646, "Left": [{"class": "", "str": "Da kann sich keiner beweisen, bis du dreimal Luft geholt hast, bist du weg. Ach,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erz\u00e4hlen verm\u00f6gen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pinard-de-picard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "pinard-de-picard.de", "toknum": 15745443608, "Left": [{"class": "", "str": "Toskanische Weine aus dem Bilderbuch, die in ihrer Balanciertheit das Epos eines wahren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 tat der guten Stimmung keinen Abbruch, da wir auch hief\u00fcr hervorragend ger\u00fcstet waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oetk-neunkirchen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "oetk-neunkirchen.at", "toknum": 8635859037, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der einzige Regenguss im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" war besonders der letztgenannte Umstand sehr angenehm, denn so konnte ich die Mittagszeit im Gr\u00fcnen verbringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "beck.de", "toknum": 15083954892, "Left": [{"class": "", "str": "Im diesj\u00e4hrigen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003, aber das pr\u00fcfe ich noch)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["formsache-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "formsache-blog.de", "toknum": 13205058281, "Left": [{"class": "", "str": "Schuld am Jahrhundertsommer 2006 (evtl. auch am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 hat auch in der Schweiz Todesopfer gefordert: 975 zus\u00e4tzliche Todesf\u00e4lle waren w\u00e4hrend der Hitzewelle zu beklagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swissheart.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "swissheart.ch", "toknum": 18120823595, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ein Jahr sp\u00e4ter machen sich die D\u00e4nen das Wetter zum Verb\u00fcndeten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radioberlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "radioberlin.de", "toknum": 16353515206, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sommerhit zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodokirchhoff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "bodokirchhoff.de", "toknum": 7269407806, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus: Bodo Kirchhoff: Der Sommer nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " prophezeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtenkosmos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "geschichtenkosmos.de", "toknum": 285287489, "Left": [{"class": "", "str": "Die Grafschaft Kent zeigte sich heute von ihrer sch\u00f6nsten Seite, Sonnenschein pur und ihre Landlady hatte schon einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angenehm k\u00fchl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1igartig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "1igartig.de", "toknum": 17754715971, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese thermoelektrische K\u00fchl- und Heizbox von Mobilcool h\u00e4lt Ihre Getr\u00e4nke in diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 \u00fcberfl\u00fcgelt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bazonline.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "bazonline.ch", "toknum": 14998023603, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 330000 \u00dcbernachtungen erzielte er im vergangenen Jahr das zweitbeste Ergebnis seiner Geschichte, das nur noch von jenem im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verkn\u00fcpft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["summacultura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "summacultura.de", "toknum": 1234300844, "Left": [{"class": "", "str": "Michael Ebmeyer wiederum ver\u00f6ffentlichte 2005 den Roman \"Achter Achter\", der das Schicksal von sechs Figuren in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leiner-markisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "leiner-markisen.de", "toknum": 6271004752, "Left": [{"class": "", "str": "Tolles Design, ausgefeilte Technik und ein \u00fcberzeugendes Preis-Leistungs-Verh\u00e4ltnis trafen den Nerv der Kundschaft auf der Suche nach Schatten in diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rund 16.000 Besuchern zu den Filmabenden im Schlosshof."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["butzbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "butzbach.de", "toknum": 6480945996, "Left": [{"class": "", "str": "Bisheriger Rekordhalter ist das Jahr 2003, damals kamen w\u00e4hrend des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 1928. Die sexuellen Gewohnheiten von Sascha Knisch sind von besonderer Natur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaliber38.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "kaliber38.de", "toknum": 970288360, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Berlin, Deutschland im gl\u00fchend hei\u00dfen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ger\u00fcstet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energieleben.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "energieleben.at", "toknum": 9682763130, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von 2. Mai bis 18. September ist in Wien wieder Badesaison: Die \u00f6ffentlichen B\u00e4der sind f\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden sollte aber dann doch keiner wurde, schien doch einigen Mensch zu Kopfe gestiegen zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fairschreiben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "fairschreiben.de", "toknum": 15977521492, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die viele Sonne des Sommers 2008, der ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Lufttemperaturen von \u00fcber 30\u00b0C hatte in allen Fliessgew\u00e4ssern der Schweiz niederste Abfl\u00fcsse und sehr hohen Wassertemperaturen zur Folge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vfab.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "vfab.ch", "toknum": 18162456587, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 lag allerdings der Temperaturrekord f\u00fcr Nordrhein-Westfalen laut Wetterdienst bei 40,1 Grad, dieser Wert wurde am 12. August gemessen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatarchiv-worringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "heimatarchiv-worringen.de", "toknum": 13993454769, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Jahrhunderts angekommen sind, weigere ich mich, noch einen weiteren zu durchschwitzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pretty-paracetamol.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "pretty-paracetamol.de", "toknum": 14955140794, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem wir jetzt binnen k\u00fcrzester Zeit (also nach 2003) beim zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 2003 und die so genannten \"Jahrhunderthochw\u00e4sser\" 2002 und 2013 d\u00fcrften, so sagen es uns die Klimaforscher, nur der Anfang sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nnz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "nnz-online.de", "toknum": 12729370961, "Left": [{"class": "", "str": "Der so genannte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahre 2003 setzte neue Massst\u00e4be, als die Temperaturen w\u00e4hrend 3 Monate \u00fcber 5 Grad zu hoch waren und sich mediterrane Stimmung in Z\u00fcrich durchsetzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ethz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "ethz.ch", "toknum": 15930131552, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Und wie soll in diesem Jahr die dritte Jahreszeit verlaufen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["study-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "study-blog.de", "toknum": 14292909876, "Left": [{"class": "", "str": "Auch gab es \u00fcber die Jahrhunderte verschiedene Sommer, die einfach nur noch hei\u00df waren: die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") werden von vielen Wissenschaftlern als erste Vorboten der Klimaerw\u00e4rmung gesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klimabuendnis-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "klimabuendnis-koeln.de", "toknum": 5377181246, "Left": [{"class": "", "str": "Die beobachtete H\u00e4ufung von wetterbedingten Naturkatastrophen in der vergangenen Jahre (Jahrhundertflut,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Europa\" nimmt nur wenige Prozent der Erdoberfl\u00e4che ein \u2013 ist somit statistisch global im Abstand weniger Jahre zu erwarten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommers"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 7950702224, "Left": [{"class": "", "str": "Sogar eine gro\u00dfr\u00e4umige und l\u00e4nger dauernde Anomalie eines \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 eine schwei\u00dftreibende Angelegenheit, die der Grabungsleiter vor Ort, Helmut Ebersp\u00e4cher und seine Helfer \u00fcber sich ergehen lassen mussten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzwaldverein-calw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "schwarzwaldverein-calw.de", "toknum": 130740431, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der sengenden Hitze des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlechthin mit bislang ausnahmslos Temperaturen jenseits von 35 Grad im Schatten, aber Schatten gab's nur ganz selten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grenzerfahrung-2010.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "grenzerfahrung-2010.de", "toknum": 4917076941, "Left": [{"class": "", "str": "Noch einmal zur Erinnerung: Es war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 den Schutt beseitigte und aus den Ruinen monumental Neues entstehen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schaefersphilippen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "schaefersphilippen.de", "toknum": 15512594714, "Left": [{"class": "", "str": "Es soll das Bildes jenes Mannes gezeichnet werden, der nach dem Totalzusammenbruch von Sankt F\u00f6nix im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 2003 \u00e4hnliche sommerliche Wetterextreme f\u00fcr die kommenden Jahre und regelm\u00e4\u00dfig Rekordhitze vorhergesagt haben, bin ich da relativ entspannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "blogger.de", "toknum": 3349860001, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn diese Prognosen \u00e4hnlich zutreffend sind wie diejenigen, die nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr als ausgeglichen \u2013 das meldet das Statistische Bundesamt aus der Branche Lastk\u00e4hne und Containerschiffe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fairkehr-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "fairkehr-magazin.de", "toknum": 19113648762, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die deutschen Binnenschiffer haben 2004 ihr Gesch\u00e4ft ausgebaut und den Einbruch aus dem Vorjahr mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etwas stagnierte - erwirtschaftete die freenet.de AG im dritten Quartal einen Gesamtumsatz von 73,08 Millionen Euro."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["all-about-pc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "all-about-pc.de", "toknum": 12662472796, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Internet-Zugangsgesch\u00e4ft - dessen Wachstum bedingt durch ein eher moderates Nutzerverhalten im diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 2003 an drei Tagen \u00fcberschritten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourismus-infos24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "tourismus-infos24.de", "toknum": 842012956, "Left": [{"class": "", "str": "Der so genannte Alarmschwellenwert von 240 Mikrogramm pro Kubikmeter, bei dessen \u00dcberschreitung alle Bev\u00f6lkerungsgruppen auf Ozon reagieren k\u00f6nnen, wurde in den letzten Jahren nur im \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003. In der Folge mussten vor allem die Fichten ihre Spalt\u00f6ffnungen teilweise schlie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 10693944941, "Left": [{"class": "", "str": "Im Juni und in den ersten Juliwochen trockneten die Waldb\u00f6den an den n\u00f6rdlicheren Waldklimastationen daher so stark aus wie zuletzt im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angek\u00fcndigt ... Nach einer Woche packen die mich nicht einmal mehr mit der Kneifzange an, wenn ich die Achsel und die Brust nicht waschen darf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["community4um.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "community4um.de", "toknum": 2515935166, "Left": [{"class": "", "str": "Bei mir wird es voraussichtlich Juli und es ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 jammerte eine Nachbarin, sie k\u00f6nne seit Tagen nicht mehr schlafen, weil sie nur einen Tag vergessen h\u00e4tte den Rolladen zum Schutz vor der Sonneneinstralung runterzulassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hilferuf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "hilferuf.de", "toknum": 7283405088, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich erinnere mich, beim Hausgrillfest in dieem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 2003 herankam."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuebinger-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "tuebinger-wochenblatt.de", "toknum": 1820402467, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das passte ja dann doch ganz gut zum Abschluss dieses Fu\u00dfball-Sommerm\u00e4rchens, auch wenn das mit der Bronze-Medaille f\u00fcr Jogis Jungs leicht entt\u00e4uschend endete: die Hitzewelle, die nahe an die Rekordtemperaturen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Berlin) hinter mich gebracht - mal sehen, was dann noch so kommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pegasus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "pegasus.de", "toknum": 3932776462, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dann habe ich ja gerade \"Der Fluch des siebten Mondschattens\" (Wales) und den ersten Teil vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 bescherte den Winzern so hervorragende Weine, dass gleich sechs edle Tropfen die Voraussetzungen erf\u00fcllten, die f\u00fcr diesen Preis notwendig sind, die Weinpr\u00fcfungskommission entschied sich jedoch f\u00fcr die Beerenauslese des Honnefer Weingutes Domley."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwk-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "lwk-nrw.de", "toknum": 12478757007, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (K\u00f6lner Stadtanzeiger, 2.7.2005)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunz-mahl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "kunz-mahl.de", "toknum": 622153870, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00f6lns f\u00fchrende Lokalzeitung: \"Aber selbst wenn der K\u00fchlschrank leer, die Platte geputzt und der Bauch gef\u00fcllt ist: die K\u00fcche bleibt belagert wie der Eisstand im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nach dem anderen erleben, in dem es mal 30\u00b0 werden und alle schreien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["redegeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "redegeld.de", "toknum": 3741507209, "Left": [{"class": "", "str": "Man kann versuchen sich dagegen zu beugen, in welcher Form auch immer, aber es wird auf eines hinauslaufen: Im Zuge der voranschreitenden \"Klimakatastrophe\" werden wir in den n\u00e4chsten Jahren einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vernehmen durften, darf ich Ihnen versichern, dass wir Ihnen diesmal einige Neuigkeiten mit Hand und Fu\u00df berichten k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onkie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "onkie.de", "toknum": 1652836463, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend wir in den Medien - mal abgesehen von den Pl\u00e4nen der Politiker hinsichtlich der Gesundheitsreform, die uns erheblich aufgeschreckt haben - viele Verlegenheitsmeldungen in diesem hei\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taptab.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "taptab.ch", "toknum": 1292163472, "Left": [{"class": "", "str": "Auf einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 waren solche Gewitter ohne jeglichen Niederschlag in der Schweiz ungew\u00f6hnlich h\u00e4ufig Haarp spielt neben der Wettermanipulation noch weitere Rollen in den milit\u00e4rischen Anwendungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 2659008247, "Left": [{"class": "", "str": "Die nachfolgenden Elektrostatischen Entladungen erzeugen dabei k\u00fcnstliches Ozon, welches das Ozonloch stopfen soll. - Im vergangenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 neigt sich seinem Ende zu, der wird die n\u00e4chsten Tage eines besseren belehrt werden: Obwohl vom Mittwoch auf den Donnerstag noch einige Schauer und Gewitter zu erwarten sind, stehen die Weichen ab Freitag voll auf \"Hundstage\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weilimdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "weilimdorf.de", "toknum": 7591881226, "Left": [{"class": "", "str": "Doch wer gedacht hat, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003. Was mit ein paar Zufallsbegegnungen eher harmlos beginnt, entwickelt sich zu einer heftigen und verqueren Anziehung, deren Ausgangspunkt im neuen Berlin liegt und die ihren Show-down in den Arabervierteln von Paris erlebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerstimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "buergerstimmen.de", "toknum": 11766624546, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst aber trifft Christian auf Nele: die hochbegabte Studentin bewegt sich, von einer geheimnisvollen Wut getrieben, durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingemottet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tvdifferten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "tvdifferten.de", "toknum": 4701784119, "Left": [{"class": "", "str": "Der lange, harte Sommer ist endlich vorbei, die Beachfelder, die in der Gemeinde Wadgassen dieses Jahr eh nicht oft genutzt werden konnten (oder durften), k\u00f6nnen nun wieder \u00fcber Winter bis (hoffentlich) zum n\u00e4chsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurzgeschichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "kurzgeschichten.de", "toknum": 4894186555, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003. W\u00e4rmere Kleidung ist in Irland daher zu jeder Jahreszeit empfehlenswert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gautinger-weltenbummler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "gautinger-weltenbummler.de", "toknum": 11698381964, "Left": [{"class": "", "str": "Die Temperaturen allerdings unterliegen dank des Golfstroms relativ geringf\u00fcgigen Schwankungen: Im Winter sinken sie nur selten und nie f\u00fcr lange Zeit unter den Gefrierpunkt, im Sommer steigen sie kaum je \u00fcber 25 \u00b0C., so auch in unserem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 waren solche Gewitter ohne jeglichen Niederschlag in der Schweiz ungew\u00f6hnlich h\u00e4ufig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 7301318686, "Left": [{"class": "", "str": "Die nachfolgenden elektrostatischen Entladungen, sogenannte \"trockene St\u00fcrme\" erzeugen dabei k\u00fcnstliches Ozon, welches das Ozonloch dann notd\u00fcrftig zu stopfen vermag. - Im vergangenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003. Er verhalf einigen Hotels von den Alpen bis zur Nordsee zu einem leichten Aufschwung, so dass nicht nur die Gastronomie, sondern auch einige deutsche Urlaubsdestinationen bei den Hotelbuchungen wieder bessere Zahlen melden konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fortuna-reise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "fortuna-reise.de", "toknum": 6713067527, "Left": [{"class": "", "str": "Eingeleitet wurde der oben genannte Trend durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 2003 habe man bei zwei Patienten nach einem harmlosen Bad in der Ostsee schwerste Wundinfektionen beobachtet, eine Patientin sei daran sogar verstorben, meldet die Zeitung \"Medical Tribune Deutschland\" (MTD) in ihrer aktuellen Ausgabe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bncev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "bncev.de", "toknum": 14865782494, "Left": [{"class": "", "str": "Im \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seinen sichtbaren Folgen so; und das war 2007 so, als der Klimawandel als das wichtigste Thema bezeichnet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wahlkampfblog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "wahlkampfblog.ch", "toknum": 14879085154, "Left": [{"class": "", "str": "Das war bei der \"Hoffnungswahl\" 1987 so (+ 3 Prozentpunkte); das war 2003 nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 gewesen sein, konnten wir s\u00e4mtliche Verschiebungen mit den Panzer nur Nachts machen, da man am Tag richtiggehend zuschauen konnte, wie es den Aspahlt gesprengt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogwiese.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "blogwiese.ch", "toknum": 19399170926, "Left": [{"class": "", "str": "Die Temparatur des Apshalt z.b. In einem Dienst, m\u00fcsste im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit 35.000 Hitzetoten in Europa, heuer im Juli Saharahitze mit rasanter Gletscherschmelze im Alpenraum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayika.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "bayika.de", "toknum": 18689016395, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Bayern betroffen Erste Anzeichen dieser Entwicklung erleben wir schon heute auch bei uns in Bayern: einerseits Pfingsten 1999, Sommer 2002, Sommer 2005: Drei Jahrhunderthochw\u00e4sser in nur 7 Jahren; andererseits 2003 ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010 in der Bar 25): tut selbst so, als w\u00e4ret ihr Stammgast und geht einfach an der Schlange vorbei, nat\u00fcrlich nur sonntags, weil freitags wie auch samstags die Dichte an spanischen Sextouristen unertr\u00e4glich, kommt montags nach Haus \u2013 und weint, dass die Bar nicht mehr da ist (und das Kater Holzig wahrlich keine Alternative)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["et-voila.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "et-voila.de", "toknum": 17098330095, "Left": [{"class": "", "str": "Nun nach zwei Jahren (und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 2003 zur\u00fcck, als das Quecksilber vielerorts auf Temperaturen bis 40 Grad kletterte. ------ www.baden-online.de Mysteri\u00f6ses Verschwinden von Paketsendungen im Raum Lahr aufgekl\u00e4rt Fahrer eines Paketdienstes soll Pakete im Wert von 16.000 Euro unterschlagen haben 21.08.2009 - Das mysteri\u00f6se Verschwinden von insgesamt 23 Paketsendungen mit einem Gesamtwert von rund 16.000 Euro im Raum Lahr ist offenbar gekl\u00e4rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eichwaelder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommers"}], "ref": "eichwaelder.de", "toknum": 18377931642, "Left": [{"class": "", "str": "Die aktuellen Werte blieben hinter den Rekordtemperaturen des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 mittags auf die Hauptb\u00fchne mussten oder die \"Monsters Of Liedermaching\", die 2006 im Regen spielten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["treburopenair.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "treburopenair.de", "toknum": 17397970959, "Left": [{"class": "", "str": "Ich w\u00fcrde mir die eine oder andere Band noch mal w\u00fcnschen, die fr\u00fcher nicht genug Aufmerksamkeit bekommen hat: \"Tinnitus Mask\" aus Offenbach, \"Booty Jam\" aus Mannheim, die beide 2001 dabei waren, \"Killing Game Show\" aus Frankfurt, die im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wohl gemerkt) echt besch...."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["womoverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "womoverlag.de", "toknum": 11135154001, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings war das Wetter (im \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erledigt das..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lehrerfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "lehrerfreund.de", "toknum": 4031189545, "Left": [{"class": "", "str": "Oder aber ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 2003 meinen aber nicht wenige, dass Petrus im Sommer 2012 besonders mies gelaunt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derwesten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "derwesten.de", "toknum": 18639235970, "Left": [{"class": "", "str": "\" von 1975. Neun Jahre nach dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tvqueer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "tvqueer.de", "toknum": 18772747979, "Left": [{"class": "", "str": "Superlecker und in dieser Zeit geeee-nau das Richtige f\u00fcrs Dinner mit dem Prinz auf dem Balkon an einem lauen Abend im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 kann im Buchhandel oder direkt in unserem Selbstverlag verNEBELt erworben werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jonglierexpress.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "jonglierexpress.de", "toknum": 18242503216, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Buch des fahrenden Gauklers von seiner Radreise im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", w\u00e4rmster Winter seit Beginn der Wetteraufzeichnungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klima-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "klima-tipps.de", "toknum": 15328111183, "Left": [{"class": "", "str": "Begleitet wird der Prozess von immer extemeren Wetterph\u00e4nomenen:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brainworker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "brainworker.ch", "toknum": 3635492819, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Juni 2004 ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 2003 toppen zu k\u00f6nnen\", gibt Fiegl das Ziel vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wko.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "wko.at", "toknum": 19542043394, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir blicken mit gro\u00dfer Spannung auf den Sommer und sind optimistisch, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 \u00fcberschritten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 3396439664, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die derzeit g\u00fcltigen wissenschaftlichen Schwellenwerte f\u00fcr ein erh\u00f6htes Ozonschadensrisiko (Critical Levels f\u00fcr Ozone) werden regelm\u00e4\u00dfig, besonders ausgepr\u00e4gt im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1992\" \u00fcberstand der Comfrey in unserem zur S\u00fcdseite gelegenem Garten in Bad Freienwalde/Oder die ungew\u00f6hnliche Hitze und Trockenheit verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig gut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vebu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "vebu.de", "toknum": 6762247212, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003: 27 Grad) zur\u00fcckzuf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-mainhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "spd-mainhausen.de", "toknum": 19218957016, "Left": [{"class": "", "str": "Sei doch die Entwicklung gro\u00dfen Teils auf die hohen Temperatur im Juli und das Rekord-Messergebnis von 29,3 Grad ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" jagt den n\u00e4chsten, immer mehr sommerliche Hitze- und D\u00fcrre-Wellen in Spanien, Waldbr\u00e4nde in Griechenland und Spanien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monsterdoc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "monsterdoc.de", "toknum": 17401193891, "Left": [{"class": "", "str": "Genau das beobachten wir... ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003) jedoch gr\u00f6\u00dfer und schwerer als in einer Untersuchung 1999."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lazbw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "lazbw.de", "toknum": 52587551, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz der extremen Befallssituation und trotz der Lebersch\u00e4digung waren die Barsche im Bodensee-Obersee im Untersuchungsjahr 2004 (nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor 4 Jahren, der Jahrhundertwinter 2005/2006, das Jahrtausendflut 2002. Keine Jahreszeit ohne Superlativ, kein Naturereignis ohne glanzvolle verbale W\u00fcrdigung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netnovela.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "netnovela.de", "toknum": 18263710430, "Left": [{"class": "", "str": "Wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in dem wir wochenlang bei fast 40 Grad im Schatten fast eingegangen sind?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fernsehstartseite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "fernsehstartseite.de", "toknum": 7848772727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(4) Erinnerungs- bzw. Ereignis- basierte Musicsells Erinnern Sie sich noch an den Sommer 2003 \u2013 diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - wenn das bedeutet, 2 1/2 Monate jeden Tag nachmittags 25 Grad, nicht mehr und nicht weniger, sonnig, nicht schw\u00fcl, und immer mal wieder durch n\u00e4chtliche Regenschauer unterbrochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 19768025304, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nix gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist ihr literarisches Deb\u00fct, das von der Jury des BRIGITTE-Romanpreises (darunter die Schriftstellerinnen und Schriftsteller Juli Zeh, Brigit Vanderbeke und Wladimir Kaminer) mit dem BRIGITTE-Romanpreis 2007 ausgezeichnet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aviva-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "aviva-berlin.de", "toknum": 18628640087, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Jahr hat unseren durch hohe S\u00e4ureeintr\u00e4ge vorgesch\u00e4digten W\u00e4ldern nicht gut getan\u00bf, sagte der baden-w\u00fcrttembergische Minister f\u00fcr Ern\u00e4hrung und L\u00e4ndlichen Raum, Willi St\u00e4chele MdL, am Dienstag (21."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "baden-wuerttemberg.de", "toknum": 16782861074, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00bfDer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003. Erst jetzt, Ende Mai 06!, nach einem relativ versaichten Fr\u00fchling, kam die Meldung, die Grundwasserreserven seien wieder auf dem normalen Stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brainworker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "brainworker.ch", "toknum": 3635492570, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie lange sich extreme klimatische Ereignisse auswirken, zeigt gerade der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (es war echt mega hei\u00df), Wespenplage besonders morgens auf den Cornflakes, wir hatten einen richtigen Lagerturm mit Bannermast und allem, konnten kein Feuer machen aufgrund der Waldbrandgefahr, Die Leiter w\u00fcnschten sich einen Regentanz und wurden danach Nass gemacht (Rache f\u00fcr den Bannerklau), Es war an einem Sommertag wurde den Juffis beigebracht, Kanutour wenn auch eher ungewollt durchs Schilf, Im See schwimmen gehen und vom Steg springen, Waren mit Bullis unterwegs konntan damit auch die n\u00e4chstgelegene Stadt erreichen, Sehr sch\u00f6ne Sanit\u00e4reinrichtungen, Sp\u00fcldienst hat immer gef\u00fchlt Jahre gedauert"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dpsg-gerthe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "dpsg-gerthe.de", "toknum": 6790426563, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2003 Gro\u00dfzerlang: An und Abreise erfolgte per Zug,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Seerhein in Konstanz im Schatten. \u2022 Besuch T\u00fcrkischkurs 1 und 2 an der Uni."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mouratidis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "mouratidis.de", "toknum": 18697831902, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2003 \u2022 Trainee von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen bei Brigitte L\u00f6sch, MdL \u2022 Neuer Studijob: Assistenz bei einem Rollstuhlfahrer (bis Mai 2005) \u2022 Leiter Studienfahrt nach New York und Jugendfreizeit Korsika \u2022 Genuss des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ja wenig Heu gab, da haben wir uns entschlossen vor\u00fcbergehend Boxgrass zu f\u00fcttern und der Husten wurde ohne das es uns am Anfang bewusse wurde (das es am Boxgrass lag) wirklich besser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdchen-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "pferdchen-online.de", "toknum": 18910463940, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "also unsere eines Pferd hatte auch immer Probleme mit Husten und stauballergie, wir sind dann durch zufall auf Boxgrass gesto\u00dfen weil es in dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hatten..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 38205139, "Left": [{"class": "", "str": "Ich la\u00df mich mal \u00fcberraschen; vielleicht hei\u00dft es am Ende dieses Jahres doch, da\u00df wir einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lenkt Aufmerksamkeit auf die Mineralw\u00e4sser in Baden-W\u00fcrttemberg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-freiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "uni-freiburg.de", "toknum": 46215547, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "04.08.2006"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beginnt f\u00fcr uns im Februar mit einer Pressereise nach Mallorca."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffpr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "ffpr.de", "toknum": 78875878, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 ist jedem klar, dass es an hei\u00dfen Tagen nichts Sch\u00f6neres gibt, als sich in den k\u00fchlen Schatten eines Baumes zur\u00fcckziehen zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausbautipps24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "hausbautipps24.de", "toknum": 156651541, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sp\u00e4testens seit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Durchschnittsdaten nicht ablesbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parisinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "parisinfo.de", "toknum": 171531006, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings ... sind die allgemeine Klimaerw\u00e4rmung als Trend mit einer Versch\u00e4rfung der Wettersituationen in Europa und die Extremwetterereignisse, d.h. z.B. ein v\u00f6llig verregneter Monat, oder ein extrem heisser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernd-leitenberger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "bernd-leitenberger.de", "toknum": 196970705, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr gab es schon gen\u00fcgend Anzeichen in den letzten 2 Jahrzehnten: Wie oft gab es in den letzten Jahren \"Jahrhundertst\u00fcrme, Jahrhunderthochwasser,"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geller-steffen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "geller-steffen.de", "toknum": 213678324, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vollreife Rieslingtraube aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 brachte einen Ertrag, der seither in dieser H\u00c3\u00b6he nicht wieder erreicht wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["solarverein-ditzingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "solarverein-ditzingen.de", "toknum": 214133835, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 und die Flutkatastrophe an der Elbe sind j\u00fcngste Beispiele aus unserem Land, die dies nur allzu deutlich machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessenwasser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "hessenwasser.de", "toknum": 233595292, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie es ihn seit 2003 nicht mehr gegeben hat, werden laut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["effilife.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "effilife.de", "toknum": 260944749, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Wetter wird sch\u00f6ner, die Zugv\u00f6gel erf\u00fcllen die frische Luft mit Gezwitscher und die ersten Ger\u00fcchte \u00fcber einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Grund genug sich allerlei Getier zu widmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlin-mindplayers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "berlin-mindplayers.de", "toknum": 272903152, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das abgedroschende Gew\u00e4sch vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1540 wurde die Wit..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modern-witch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "modern-witch.de", "toknum": 293102541, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigten die beiden uns ein herzliches und sehr gastfreies Land, dessen historische Sch\u00e4tze und kulturelle Vielfalt uns ebenso beeindruckten wie die kulinarischen Finessen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["redactionsbureau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "redactionsbureau.de", "toknum": 303276702, "Left": [{"class": "", "str": "In einem wahren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" machten wir die Ausstellung \"Sonne, Wind & Wellen\" . Freizeitgestaltung am Meer war hier der Schwerpunkt, viele Medien gaben Tipps und Hinweise."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wedel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "wedel.de", "toknum": 303435791, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Passend zu diesen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit fantastischen Touren ist zu Ende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sacarosa.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "sacarosa.ch", "toknum": 327530545, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephanmaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "stephanmaus.de", "toknum": 389715752, "Left": [{"class": "", "str": "Ich entdeckte diesen Haiku-Wettbewerb an einem Morgen im vergangenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werden, obwohl er in den Augusttagen kaum zu ertragen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["solingen-internet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "solingen-internet.de", "toknum": 497601068, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sommer 2003 ist dabei ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entschleunigt das Leben in M\u00fcnchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["treves.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "treves.de", "toknum": 503866049, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Hitze des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blog-barrierefrei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "blog-barrierefrei.de", "toknum": 519040427, "Left": [{"class": "", "str": "Kinder, gemeinsame Wohnung, alles erscheint wie ein Traum aus einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2006, stellen Getr\u00e4nkehersteller vor besondere Herausforderungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["industrie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "industrie.de", "toknum": 527342549, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hei\u00dfe Sommermonate, das zeigte beispielsweise der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 noch \u00fcbersteigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-landwirte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "deutsche-landwirte.de", "toknum": 544776909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Ostdeutschland k\u00f6nnte die trockene Witterung Sch\u00e4den anrichten, welche die Ausf\u00e4lle im sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pinard-de-picard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "pinard-de-picard.de", "toknum": 582834380, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sommer 2003 war sehr hei\u00df, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Zwei Ehepaare und zwei Liebhaber, alle um die vierzig, gut situiert, kultiviert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "dradio.de", "toknum": 627321156, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paris im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 beispielsweise in Frankreich und Deutschland Kernkraftwerke ihre Leistung reduzieren, da das Flusswasser kritische Temperaturen erreicht hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cleantechaktien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "cleantechaktien.de", "toknum": 630420815, "Left": [{"class": "", "str": "So mussten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie im Jahr 2003 sind \u00e4u\u00dferst gering."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cerealis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "cerealis.de", "toknum": 642569391, "Left": [{"class": "", "str": "Die Aussicht auf einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 2003 deutlich gezeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "sachsen.de", "toknum": 650397428, "Left": [{"class": "", "str": "Dies hat der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 2003) versammelten sich zahlreiche Wanderer vor der H\u00fctte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenverein-krefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "alpenverein-krefeld.de", "toknum": 653217639, "Left": [{"class": "", "str": "Bei wundersch\u00f6nem Sonntagswetter (es war ja der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autokiste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "autokiste.de", "toknum": 699575723, "Left": [{"class": "", "str": "In dieses Bild passt ein Anstieg der Opferzahlen im Jahr 2003 mit seinem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003, als am 8. August so viel Wasser wie nie zuvor gezapft wurde, musste der See nur 531.000 Kubikmeter spenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dumontreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "dumontreise.de", "toknum": 767282376, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Selbst im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003. Was mit ein paar Zufallsbegegnungen eher harmlos beginnt, entwickelt sich zu einer heftigen und verqueren Anziehung, deren Ausgangspunkt im neuen Berlin liegt und die ihren Show-down in den Arabervierteln von Paris erlebt... aus dem Klappentext"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radiofrei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "radiofrei.de", "toknum": 790994604, "Left": [{"class": "", "str": "Die hochbegabte Studentin bewegt sich, von einer geheimnisvollen Wut getrieben, durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 als ich \u00fcber die herrliche [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jogisjungs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "jogisjungs.de", "toknum": 805905281, "Left": [{"class": "", "str": "So geschehen heute morgen \u2013 am ersten Tag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland genossen werden konnte, war der vorangegangene Winter auch nicht sonderlich kalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenchen-hairstyle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "muenchen-hairstyle.de", "toknum": 806053778, "Left": [{"class": "", "str": "Als im Jahr 2003 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 und Reaenauaust 2006 zugrunde liegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschesfachbuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "deutschesfachbuch.de", "toknum": 835747704, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser ungew\u00f6hnliche Reisebericht ist die Wegerfahrung einer Verwandlung des eigenen Ichs am Traumpfad M\u00fcnchen Venedig: Ein Erlebnisbericht und ein Traumpfad zu sich selbst, dem die Fernwanderungen des Autors im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 und im Sommer des Jahres 2006. Er will in Erg\u00e4nzung zu den \u00fcblichen Reisef\u00fchrern all jenen, die diesen Weg zu gehen planen, wichtige Hinweise f\u00fcr die kommende Fu\u00dfreise geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschesfachbuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "deutschesfachbuch.de", "toknum": 835748012, "Left": [{"class": "", "str": "Das Buch: Dieser Wanderbericht mit zahlreichen Fotografien vom Wanderweg basiert auf authentischen Zeugnissen des Autors und schildert die faszinierende Berg- und Erlebniswelt auf diesem sch\u00f6nsten Weg durch die Alpen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["toskanaitalien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "toskanaitalien.de", "toknum": 840598269, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem diesj\u00e4hrigen Jahrhundertwinter soll der Sommer nun auch wohl ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Langanhaltende Hitze (April .. September mit Rekordtemperaturen) und au\u00dfergew\u00f6hnliche Trockenheit und D\u00fcrre in Deutschland, auch in Bayern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["docs4u.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "docs4u.de", "toknum": 841482021, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erneut die Tonfabrik (Cherrywood Studio, Kitzingen) \u00e2 spieltechnisch gereift durch unz\u00c3\u00a4hlige Live-Shows und mit starken neuen Songs in der Hinterhand \u00e2 um das zweite Album \u00e2the p/o/u/r letters\" binnen 4 Wochen einzuspielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["worldinsilence.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "worldinsilence.de", "toknum": 849054220, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wo 1999 zu wenig war 2003 zu viel Sonne und so fl\u00c31\u20444chtete die Band in der unertr\u00c3\u00a4glichen Hitze des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (wie 2003) gibt es nur einmal im Jahrhundert!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["winterberg-wetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "winterberg-wetter.de", "toknum": 852836130, "Left": [{"class": "", "str": "Wir k\u00f6nnen uns es noch so sehr w\u00fcnschen und jedes Fr\u00fchjahr den Traumsommer-Prophezeiungen auf den Titelseiten unserer Zeitungen glauben, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003. Damals wurden im Rheingraben Temperaturen bis 40 Grad gemessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-calw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "kreis-calw.de", "toknum": 887863615, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der feucht-hei\u00dfen Wetterlage in unserer Region erinnert man sich an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003, als das Wahlfach am Nachmittag wegen der extremen Hitze oft ausfallen musste, pr\u00e4sentierte die Theatergruppe unter der Leitung von Helmut Radeck mindestens ein St\u00fcck auf der Schulb\u00fchne."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mariastern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "mariastern.de", "toknum": 908816892, "Left": [{"class": "", "str": "Bis auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", erinnert er sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "taz.de", "toknum": 920356191, "Left": [{"class": "", "str": "\"Es war ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturbuero-freiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "literaturbuero-freiburg.de", "toknum": 946201244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Werner Baur:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", f\u00fcr die er k\u00fcrzlich beim 6. Irseer Pegasus ausgezeichent wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturbuero-freiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "literaturbuero-freiburg.de", "toknum": 946201306, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelpunkt seiner Lesung steht seine Erz\u00e4hlung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eine Ursache daf\u00fcr kann u.a. die Abholzung der Urw\u00e4lder sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulnote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "schulnote.de", "toknum": 947723724, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle Welt spricht von Klimawandel, Treibhauseffekt, Erderw\u00e4rmung Die Folgen davon bemerken auch wir hier in Mitteleuropa: Jahrhundertflut,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003\" freuten, floss bei der Baugruppe am Humboldthain der Schwei\u00df in Str\u00f6men."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-unterwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "berliner-unterwelten.de", "toknum": 956999927, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die einen sich \u00fcber den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") abgeleitet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glidenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "glidenet.de", "toknum": 967407451, "Left": [{"class": "", "str": "Eine \u00c4nderung des Klimas kann nicht aus singul\u00e4ren Extremereignissen (z. B."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 betrug der Verlust 3,5 Prozent."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["co2-handel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "co2-handel.de", "toknum": 971722560, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " profitiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "umweltjournal.de", "toknum": 979514317, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer bundesweiten Hasenz\u00e4hlung des Deutschen Jagdschutz-Verbandes hat der Feldhase vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Vernissage \"Ton f\u00fcr Ton\" ins Liebenfelser Seelsorgezentrum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tauschkreis-kaernten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "tauschkreis-kaernten.at", "toknum": 1026850670, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heide-Marie Habarta und Helga Frischengruber luden zu Beginn des heurigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird oder es doch wieder nur ein laues Sommerl\u00fcftchen mit so manch launigem Intermezzo gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolff-tischler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "wolff-tischler.de", "toknum": 1070556659, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir k\u00f6nnen Ihnen nicht sagen ob der \"2012er\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritische-ausgabe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "kritische-ausgabe.de", "toknum": 1168487301, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Inhalt: Wohl Sommer 2003 ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jatv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "jatv.de", "toknum": 1173410813, "Left": [{"class": "", "str": "Die Spr\u00fcche vom Jahrhundertwinter werden nun also von Radioscherzbolden, die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jatv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "jatv.de", "toknum": 1173410825, "Left": [{"class": "", "str": "\" missklingen, abgel\u00f6st, unterbrochen vom Stakkato der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 2003. Besonders im S\u00fcden und S\u00fcdwesten Deutschlands waren die Monate Juni, Juli und August von mehreren Hitzewellen gekennzeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["willi4u.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "willi4u.de", "toknum": 1177820202, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unvergessen bleiben d\u00fcrfte vor allem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 ein!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["willi4u.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "willi4u.de", "toknum": 1177821139, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Juni 2003 Der Juni l\u00e4utete gleich mit einem Paukenschlag und Rekorden den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003, aber auch er war in ganz Deutschland deutlich zu warm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["willi4u.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "willi4u.de", "toknum": 1177821349, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Juli 2003 Dieser Monat war zwar nicht so spektakul\u00e4r wie die beiden anderen Monate des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-politik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "e-politik.de", "toknum": 1190488558, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Treibhaus \"Erde\" feiert einen weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen Hitzewelle von Juni bis August dauerte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "autino.de", "toknum": 1215402238, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als das Multitalent im Sommer 1994 endlich seinen Verkaufsstart in Deutschland feierte, sprach man hierzulande von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an, kaum dass sie am Umsatz eines Sonnenstudios beteiligt ist?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buechereule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "buechereule.de", "toknum": 1221643231, "Left": [{"class": "", "str": "Und warum bricht ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 2003 wurde nicht ber\u00fccksichtigt)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zukunft-hainhoelzer-bad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "zukunft-hainhoelzer-bad.de", "toknum": 1281206711, "Left": [{"class": "", "str": "Rund 58 000 Besucher z\u00e4hlte der Betreiber in den vergangenen Jahren (der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 wurde das erste MTB eigentlich nur zu Trainingszwecken angeschafft um die n\u00f6tige Kondition f\u00fcr die anstehenden Motorradrennen zu bekommen, weil das Wetter f\u00fcr Fitne\u00dfstudio einfach zu sch\u00f6n war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["team-agapedia-muensterland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "team-agapedia-muensterland.de", "toknum": 1291634993, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["storchenhof-loburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "storchenhof-loburg.de", "toknum": 1297369046, "Left": [{"class": "", "str": "Beobachtungen im Welschland im Mai 2003 ergaben, dass die Bl\u00e4tter der Eiche fr\u00fcher sprossen als jene der Esche - gefolgt von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["123gb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "123gb.de", "toknum": 1343307079, "Left": [{"class": "", "str": "War dieses Jahr kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " innerhalb von vier Jahren: Wasser kann auch in hoch entwickelten Industriestaaten wie Deutschland zu einem Problem werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr-uni-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "ruhr-uni-bochum.de", "toknum": 1359540141, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "durch Starkregen \u00fcberflutete Innenst\u00e4dte in Meschede und Dillenburg, PFT im Trinkwasser, Ernteverluste der Landwirtschaft infolge des zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 waren die N\u00e4chte z.B. so warm, dass die Weinreben ihre Fruchts\u00e4uren abgebaut haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["your-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "your-server.de", "toknum": 1372901895, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 waren zu schlechte Startbedingungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piranho.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "piranho.de", "toknum": 1390432966, "Left": [{"class": "", "str": "Die ung\u00fcnstige Pflanzzeit im Mai und vor allem der hei\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzrot-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "schwarzrot-blog.de", "toknum": 1424177317, "Left": [{"class": "", "str": "Es war der legend\u00e4re"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2007 unter schlechten Vorzeichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praxisnah.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "praxisnah.de", "toknum": 1433008735, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doppelt lange \u00c4hrendifferenzierung Die Entwicklung der Best\u00e4nde stand schon ab dem nassen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 2003"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 1434031923, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres 2003 war der Juli beispielsweise nur m\u00e4\u00dfig warm, die eigentliche Hitze kam erst im August."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 1434031955, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angenehm k\u00fchl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1igartig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "1igartig.de", "toknum": 1437478906, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese thermoelektrische K\u00fchl- und Heizbox von Mobilcool h\u00e4lt Ihre Getr\u00e4nke in diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mehr get\u00f6tete Zweiradfahrer als im vorangegangenen Jahr gez\u00e4hlt, so zeigt sich - vermutlich aufgrund des \u00fcberwiegend zu kalten und zu nassen Sommers - in diesem Jahr ein R\u00fcckgang bei den get\u00f6teten Zweiradfahrern, vor allem bei den Radfahrern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommers"}], "ref": "autino.de", "toknum": 1441092692, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wurden im letzten Jahr wegen des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlin-ist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "berlin-ist.de", "toknum": 1509606026, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kein Jahrhundertroman gelungen, aber das eindringliche Psychogramm eines Zusammenbruchs erz\u00e4hlt mit einer ausgefeilten Sprache, lebensnahen Dialogen und \u00fcberraschenden Wendungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["culturmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "culturmag.de", "toknum": 1519394963, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kerstin Duken ist mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , durchaus scharfsichtig und ironisch geschrieben, doch h\u00e4tte sie mit diesem nicht den Brigitte-Romanpreis erhalten und h\u00e4tten nicht die Jurymitglieder Juli Zeh und Birgit Vanderbeke mit ihrem guten Ruf Erwartungen geweckt, h\u00e4tte ich das Buch vielleicht schon nach den ersten Seiten beiseite gelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["culturmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "culturmag.de", "toknum": 1519395042, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Recht konventionell beginnt Kerstin Dukens Roman"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezieht sich auf den Hitzesommer 2003, in dem der weitaus gr\u00f6\u00dfte Teil des Romans spielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["culturmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "culturmag.de", "toknum": 1519395331, "Left": [{"class": "", "str": "Der Titel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003. Zwar gehen an der Viruskrankheit Fr\u00fchjahrsveremie jedes Fr\u00fchjahr eine Anzahl Fische ein, in diesem Jahr sind es jedoch \u00fcberproportional viele Tiere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-friedrichshafen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "feuerwehr-friedrichshafen.de", "toknum": 1542031346, "Left": [{"class": "", "str": "Das Karpfensterben ist Resultat der \u00fcberm\u00e4\u00dfigen Population durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' - k\u00f6nnten sich solche 'Jahrhundertereignisse' in Zukunft h\u00e4ufen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["information-versicherungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "information-versicherungen.de", "toknum": 1573250003, "Left": [{"class": "", "str": "AllianzGroup.com News sprach mit Matthias Klawa von der Allianz R\u00fcck versicherung sowie Olav Bogenrieder von der Allianz Versicherung . Allianz Group, M\u00fcnchen, 9. M\u00e4rz 2005 - AllianzGroup.com News: 2002 gab es die 'Jahrhundertflut', 2003 einen '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["terraesole.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "terraesole.de", "toknum": 1574296417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Wetter 1959: der Sommer 1959 gilt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordamerika-tour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "nordamerika-tour.de", "toknum": 1579927424, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ostk\u00fcste hatte einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des vergangenen Jahres."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perfekt-haus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "perfekt-haus.de", "toknum": 1589639045, "Left": [{"class": "", "str": "Man denke nur an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 wird es mit sehr hoher Wahrscheinlichkeit in Deutschland keinen hei\u00dfen und trockenen Sommer geben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostsee-infos-247.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "ostsee-infos-247.de", "toknum": 1633859605, "Left": [{"class": "", "str": "Auch im 10. Jahr nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat in ganz Europa rekordverd\u00e4chtige Fl\u00fcge erm\u00f6glicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleitschirm-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "gleitschirm-magazin.de", "toknum": 1646990661, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ein neuer Anfang Berliner Taschenbuch Verlag Berlin, M\u00e4rz 2005 255 Seiten ISBN 3-8333-0330-1"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodokirchhoff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "bodokirchhoff.de", "toknum": 1679857994, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sommer nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder aufgenommen hatte!!!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausfrauenseite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "hausfrauenseite.de", "toknum": 1705212578, "Left": [{"class": "", "str": "Ich sollte an dieser Stelle erw\u00e4hnen, dass ich meinen Arbeitsalltag P\u00dcNKTLICH zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist vorbei, und zu den Erinnerungen an den Urlaub geh\u00f6ren f\u00fcr viele von uns scheinbar endlose Staus auf Autobahnen und Fernverkehrsstra\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wingas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "wingas.de", "toknum": 1708735514, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon nicht mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swisswetter.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "swisswetter.ch", "toknum": 1710456953, "Left": [{"class": "", "str": "Das passte nat\u00fcrlich ein Jahr sp\u00e4ter, im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " drohen der Ostsee dramatische Folgen bis hin zum Kollaps ganzer \u00d6kosysteme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gsm-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "gsm-ev.de", "toknum": 1723709387, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 2003 sticht durch markant h\u00f6here Werte hervor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltberichtbeiderbasel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "umweltberichtbeiderbasel.ch", "toknum": 1725469285, "Left": [{"class": "", "str": "Der heisse \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 2003 durch die gr\u00f6sste Ozonbelastung deutlich hervor (siehe Kapitel Sommersmog)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltberichtbeiderbasel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "umweltberichtbeiderbasel.ch", "toknum": 1725469421, "Left": [{"class": "", "str": "So sticht der heisse \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 verblasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unserebrd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "unserebrd.de", "toknum": 1744944304, "Left": [{"class": "", "str": "Sogar der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit neuen Besucherrekorden war es beileibe nicht. weiter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterauer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "wetterauer-zeitung.de", "toknum": 1753639960, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 2003 wieder auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saaleverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "saaleverein.de", "toknum": 1757593576, "Left": [{"class": "", "str": "Die Partikuliere - die Reeder und Betreiber der Binnenschiffe - holten die Transporteinbu\u00dfen durch das extreme Niedrigwasser im \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wahlrecht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "wahlrecht.de", "toknum": 1767298009, "Left": [{"class": "", "str": "Wie aus dem Kanzleramt verlautete, wird bereits an einer weiteren Vereinfachung des Jahres gearbeitet: Bis zum Jahre 2030 soll es nur noch die Jahreszeiten Sommer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Jahrhunderthochwasser - bald h\u00e4ufiger?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 1775172801, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" alle H\u00e4nde voll zu tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datenrettung-info.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "datenrettung-info.at", "toknum": 1788729038, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit den Temperaturen steigt erfahrungsgem\u00e4\u00df auch die Gefahr von Datenverlust . Die Datenrettungsspezialisten von Kroll Ontrack hatten im letzten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003. Die erste Pr\u00e4sentation des neuen Modul fand statt im Oktober 2003 in Utrecht/NL auf der EUROSPOOR."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modellbahn-kaarst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "modellbahn-kaarst.de", "toknum": 1794034254, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis zum tats\u00e4chlichen Start unseres Br\u00fccken- und Modulbau verging dann allerdings mehr als ein Jahr - nicht zuletzt wegen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003\" mit einer wetterbedingten sehr guten Badesaison erreichten die Freib\u00e4der im Mittel lediglich eine Kostendeckung von 36,2 %."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steuerzahler-niedersachsen-bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "steuerzahler-niedersachsen-bremen.de", "toknum": 1803590002, "Left": [{"class": "", "str": "Auch im \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 in dem besonders \u00e4ltere und pflegebed\u00fcrftige Menschen unter der enormen Hitze litten und in Paris viele Hitzeopfer zu beklagen waren, sollte gekl\u00e4rt werden, ob mit K\u00e4lte aktivierten Heizk\u00f6rpern \u00dcberhitzungen von R\u00e4umen, wie sie durch den Klimawandel zuk\u00fcnftig zu erwarten sind, vermieden werden k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baufachinformationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "baufachinformationen.de", "toknum": 1812217310, "Left": [{"class": "", "str": "\" Vor dem Hintergrund des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wvg-greifswald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "wvg-greifswald.de", "toknum": 1814678522, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Momentan wird viel gesprochen und geschrieben \u00fcber den Zustand der Pflanzen in der Natur aufgrund der Einfl\u00fcsse des"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertsommer\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertsommer\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"9606486531": 0.7882352941176471, "6713067527": 0.5, "7591881226": 0.5, "18162456587": 0.65, "19542043394": 0.15321428571428566, "4329989134": 0.8333333333333335, "17397970959": 0.5, "7301318686": 0.5, "52587551": 0.08165322580645153, "4560856753": 0.8046875, "4031189545": 0.27321428571428563, "10960755242": 0.7642391304347825, "6762247212": 0.1272115384615384, "18242503216": 0.18293478260869558, "4701784119": 0.5, "4894186555": 0.5, "7269407806": 0.725, "285287489": 0.725, "2039479371": 0.7714285714285716, "15328111183": 0.1805555555555556, "6271004752": 0.6829347826086957, "3932776462": 0.5059294871794872, "12662472796": 0.5435483870967741, "8635859037": 0.7526136363636362, "15930131552": 0.6152155172413792, "14879085154": 0.5, "10693944941": 0.5311111111111111, "19475069038": 0.7625, "1652836463": 0.5, "3396439664": 0.135, "6445275763": 0.8208333333333334, "7848772727": 0.018333333333333333, "19113648762": 0.5615151515151515, "12253055105": 0.7816666666666666, "3741507209": 0.5, "11698381964": 0.5, "622153870": 0.5021052631578947, "12478757007": 0.504102564102564, "7950702224": 0.5996875, "6790426563": 0.0, "702489756": 0.7954545454545454, "3349860001": 0.5752205882352941, "13747763376": 0.80625, "13993454769": 0.6404347826086956, "14955140794": 0.635603448275862, "16353515206": 0.740625, "18772747979": 0.1847826086956521, "15083954892": 0.7522282608695651, "11766624546": 0.5, "9931453646": 0.7612500000000001, "130740431": 0.5985714285714285, "19218957016": 0.08666666666666659, "3635492570": 0.0, "9682763130": 0.6719047619047619, "14865782494": 0.5, "3242090208": 0.8166666666666668, "970288360": 0.6730357142857143, "13205058281": 0.75, "2659008247": 0.5, "6048143612": 0.8764705882352942, "13997738754": 0.8266666666666665, "19768025304": 0.008301282051282062, "16782861074": 0.004166666666666661, "15745443608": 0.7526315789473683, "15512594714": 0.5754838709677419, "842012956": 0.5366666666666666, "7283405088": 0.5142763157894737, "7370089250": 0.7659090909090908, "1820402467": 0.5071794871794871, "18120823595": 0.7442857142857144, "11133861678": 0.825, "14292909876": 0.60875, "18263710430": 0.058928571428571414, "17754715971": 0.7102941176470589, "6480945996": 0.680952380952381, "12729370961": 0.6219354838709676, "15977521492": 0.6532142857142857, "18628640087": 0.008055555555555555, "19399170926": 0.5, "5377181246": 0.6036538461538461, "18377931642": 0.5, "18639235970": 0.19384615384615375, "1292163472": 0.5, "6788160914": 0.871875, "2969452445": 0.8266666666666665, "17401193891": 0.08629310344827584, "1234300844": 0.6940217391304347, "11038694830": 0.85, "14998023603": 0.70475, "389716404": 0.8777777777777778, "2515935166": 0.5207236842105263, "18689016395": 0.5, "18910463940": 0.0, "4917076941": 0.5966666666666667, "17643972046": 0.7714285714285716, "3635492819": 0.17708333333333331, "1443760086": 0.8046875, "18697831902": 0.0, "11135154001": 0.3033333333333333, "17098330095": 0.5}, "lastlink": "fromp=8", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertsommer", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertsommer%22%5D", "rel": 0.07, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertsommer\"]", "op": "Query", "size": 1454}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertsommer%22%5D&q=e100+", "rel": 0.07, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1454}], "concsize": 1454, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1454}