{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " in seinem Berliner Haus besucht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultiversum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "kultiversum.de", "toknum": 19236906481, "Left": [{"class": "", "str": "Thomas Voigt hat den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der das kulturelle Leben seiner Heimatstadt entscheidend gepr\u00e4gt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parlament-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "parlament-berlin.de", "toknum": 13947124750, "Left": [{"class": "", "str": "Wir verneigen uns vor einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", ber\u00fchmt vor allem f\u00fcr seine Interpretation romantischen Liedguts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltflimmern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "weltflimmern.de", "toknum": 5900093580, "Left": [{"class": "", "str": "Er gilt als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begleiten zu d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinofilmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "kinofilmer.de", "toknum": 16310956122, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr viele Pianisten war es immer eine Ehre, diesen begnadeten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Dietrich Fischer-Dieskau unl\u00e4ngst in einem Interview."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xaver-thoma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "xaver-thoma.de", "toknum": 4064579616, "Left": [{"class": "", "str": "Genau dies sagte der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aviva-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "aviva-berlin.de", "toknum": 8362953081, "Left": [{"class": "", "str": "Salzgeber & Co. gelingt mit der Ver\u00f6ffentlichung eine w\u00fcrdige Vorbeugung vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klassikinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "klassikinfo.de", "toknum": 18194416691, "Left": [{"class": "", "str": "Und mitunter erinnert er in Diktion und Stimmf\u00e4rbung tats\u00e4chlich an den vor gut einem Monat erst verstorbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["froelichundkaufmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "froelichundkaufmann.de", "toknum": 18599046197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "L\u00e4ngst eine Legende und heute k\u00fcnstlerisch so aktiv wie je zuvor, so kennt ihn die Welt, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Fischer-Dieskau galt als der wahrscheinlich bedeutendste Vertreter des romantischen Liedgesangs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["n-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "n-tv.de", "toknum": 3378224804, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnete Bariton Dietrich Fischer-Dieskau ist tot."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rundschau-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "rundschau-hd.de", "toknum": 4926719142, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Dietrich Fischer-Dieskau war eine Ikone des romantischen Liedgesangs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["n-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "n-tv.de", "toknum": 2837954627, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der deutsche \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2863930087, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn manche Kritiker anderes sagen - Dietrich Fischer-Dieskau ist ein Ph\u00e4nomen, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit drei Sondersendungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffi-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "steffi-line.de", "toknum": 18443053406, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bayerische Rundfunk (BR) gratulierte dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus aller Welt erscheint in der Serie \"Gro\u00dfe Stimmen \u2013 Goldene Lieder\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readersdigest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "readersdigest.de", "toknum": 19267272278, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das einmalige K\u00f6nnen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["osnametal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "osnametal.de", "toknum": 17701792310, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Meeting relaxter Rush und Journey ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dietrich Fischer-Dieskau zum ersten Mal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schumann-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4ngers"}], "ref": "schumann-portal.de", "toknum": 682796753, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Samstag, den 18. Mai 2013 j\u00e4hrt sich der Todestag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keineswegs entthront, ihn aber auch von anderen als seinen strahlenden Seiten dargestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crescendo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "crescendo.de", "toknum": 15383696056, "Left": [{"class": "", "str": "Bei seinem Krebs-Tod 2007 angelangt, hat Schapira den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Julius Stockhausen und Johannes Brahms in Hamburg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schumann-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "schumann-portal.de", "toknum": 4428954626, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre vollst\u00e4ndige Urauff\u00fchrung erlebte die Dichterliebe jedoch erst 1861 postum durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach seiner Knochenmark-Transplantation die 'Jose Carreras Leuk\u00e4mie-Stiftung' in Barcelona."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philanthropie-neuzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "philanthropie-neuzeit.de", "toknum": 1240089345, "Left": [{"class": "", "str": "Aus Dankbarkeit gr\u00fcndete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Luciano Pavarotti und Piero Cappuccilli noch zur Seite schieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["omm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "omm.de", "toknum": 18550018139, "Left": [{"class": "", "str": "All diese Einw\u00e4nde konnte man in der Premierenserie angesichts der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist wie viele andere Autographen, Briefe und Skizzen als Nachdruck zur Illustration in Schells Buch enthalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["engels-kultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4ngers"}], "ref": "engels-kultur.de", "toknum": 8514768016, "Left": [{"class": "", "str": "Das Dankschreiben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Dom von Modena aufgebahrt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sempre-italia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "sempre-italia.de", "toknum": 11166563321, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis zum 8. September nahmen rund 100.000 Menschen am offenen Sarg Abschied, in dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Domingo in Madrid geboren und ist mittlerweile 65 Jahre alt. Das vollkommen nat\u00fcrliche Hauptproblem dieser neuen CD ist seine Stimme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mind-panorama.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "mind-panorama.de", "toknum": 704682432, "Left": [{"class": "", "str": "Am 21.1.1941 wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", war aber auch als Dirigent, Rezitator, Gesangsp\u00e4dagoge, Maler und Schriftsteller aktiv."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rombach-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "rombach-verlag.de", "toknum": 9222495017, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dietrich Fischer-Dieskau gilt als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im vergangenen Jahr in Mainz einen kompletten Auftritt f\u00fcr den an einer Lungenentz\u00fcndung leidenden Chef gesungen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bap.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "bap.de", "toknum": 11813334795, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr alle in Huberts Tross unvergesslich, wie dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ger\u00fcckt wird, schockiert mich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sueddeutsche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4ngers"}], "ref": "sueddeutsche.de", "toknum": 8291613398, "Left": [{"class": "", "str": "Das in vielen Kommentaren Gerhaher, Huber, Sch\u00e4fer, und Peter Anders auch nur in die N\u00e4he dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcllte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ganz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "ganz-muenchen.de", "toknum": 16549628905, "Left": [{"class": "", "str": "Und hat selbst Robbie Williams vor einigen Jahren so begeistert, dass dieser sein Album \"Swing when you're winning\" mit den Songs der drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Dietrich Fischer-Dieskau, der wohl bedeutendste Vertreter des romantischen Liedgesangs (\"Winterreise\"), starb kurz vor seinem 87. Geburtstag am Starnberger See."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-neue-morgen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "der-neue-morgen.de", "toknum": 17833198179, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dietrich Fischer-Dieskau, bedeutende Weggef\u00e4hrten und ihre Arbeit als Gesangsp\u00e4dagogin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schattenblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "schattenblick.de", "toknum": 16195633705, "Left": [{"class": "", "str": "In der Sendung spricht die in Rum\u00e4nien aufgewachsene S\u00e4ngerin \u00fcber Stationen ihrer Laufbahn, ihre langj\u00e4hrige Ehe mit dem 2012 verstorbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden, nichts mehr \"versuchen\" mu\u00dfte \u2013 \"Ich bin wieder da!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["the-main-event.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "the-main-event.de", "toknum": 19065323498, "Left": [{"class": "", "str": "Passender war dieser erst im letzten Moment abge\u00e4nderte LP-Titel auch deswegen, weil The Voice, mit seinen vorherigen Aufnahmen aus drei Jahrzehnten bereits zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dietrich Fischer-Dieskau erschienen, ist einer der wichtigsten und l\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4lligen Beitr\u00e4ge zum deutschen Kunstlied seit Schubert und kann in ihrer Bedeutung kaum hoch genug eingesch\u00e4tzt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["codaex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4ngers"}], "ref": "codaex.de", "toknum": 19763999480, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fazit : Diese wunderbare, wichtige und gro\u00dfartig gemachte CD mit s\u00e4mtlichen Liedern von Rudi Stephan, im Todesjahr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deitrich Fischer-Dieskau erinnern: Um 14 Uhr wird Dr. Stephan M\u00f6sch, Chefredakteur der Zeitschrift Opernwelt, im Foyer des Stuttgarter Opernhauses (1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schumann-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "schumann-portal.de", "toknum": 682796770, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Anlass wollen wir an diesem Tag an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Harry \"The Tyrant\" Conklin in seinen Reihen und Weltklassesongs wie \"Chain Of Command\", \"License To Kill\", \"Iron Eagle\", \"Take To The Sky\" oder \"Generally Hostile\" im Gep\u00e4ck hat, braucht sich in diesem Laben sowieso nicht mehr zu verstecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metal-inside.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "metal-inside.de", "toknum": 8531169037, "Left": [{"class": "", "str": "Und wer einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet, war er von Stimme und Erscheinung her ein Gigant im wahrsten Sinne des Wortes, als Konzert- und Lieders\u00e4nger beeindruckte er hingegen vor allem durch seine Nat\u00fcrlichkeit und \u00fcberraschte immer wieder auch mit leisen T\u00f6nen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffi-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "steffi-line.de", "toknum": 3011268358, "Left": [{"class": "", "str": "Von vielen als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der ihr einen eigenen Stempel aufdr\u00fcckte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["the-main-event.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "the-main-event.de", "toknum": 8933837721, "Left": [{"class": "", "str": "Sinatra singt auf der ver\u00f6ffentlichten Fassung nur zwei der drei Strophen von Darbys Text, aber fast 120 Jahre nach ihrer Ver\u00f6ffentlichung bekam eine der popul\u00e4rsten Melodien des 19. und 20. Jahrhunderts damit auch ihr \"treatment\" durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frick der Fall ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gottlob-frick-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "gottlob-frick-gesellschaft.de", "toknum": 12465016638, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn sie dann aber noch in allen Lagen edel und wundersch\u00f6n klingen, wie das bei Gottlob Frick der Fall war und Gott sei Dank auf den Tondokumenten der Nachwelt erhalten blieb, dann sind solche Stimmen eine Ausnahmeerscheinung, wie das bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": dass ein Ausnahmemusiker, der das Konzertleben f\u00fcr so lange Zeit in einsamer Spitzenstellung beherrscht hat; dass eine Instanz, gegen die manch einer anrennen mochte, aber an der keiner vorbeikam; dass der sich am Ende aus freien St\u00fccken von uns entfernt hat und von der Bildfl\u00e4che verschwand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fonoforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "fonoforum.de", "toknum": 14513202163, "Left": [{"class": "", "str": "Ja, vielleicht ist genau dies das Allererstaunlichste an diesem so genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinem Repertoire von 120 Opern moderierte zwischendurch auch selbst und gab seiner Freude Ausdruck, dass die beiden genannten Nachwuchsk\u00fcnstler noch eine beondere musikalische Zukunft haben werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uado.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "uado.de", "toknum": 7711829514, "Left": [{"class": "", "str": "Viele erinnerten sich wohl an den Titel \u2013 Verachtet mir die Meister nicht . Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" als linkischen, unbeholfenen dicklichen Mann, alte Schmalfilmaufnahmen zum Teil selbst von dem Hobbyfotografen Richard Tauber gedreht zeigen den K\u00fcnstler wie er \"leibt und lebt\": mit Monokel und Zylinder, umgeben von sch\u00f6nen Frauen in Glanz und Glamour."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffi-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "steffi-line.de", "toknum": 14939442812, "Left": [{"class": "", "str": "Die Biografie von Michael J\u00fcrgs diente als Grundlage f\u00fcr diese 90min\u00fctige Erinnerung; Armin Rhode 1) gab den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Zeit\" die CL-Hymne schmettern...."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["festspiele.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "festspiele.de", "toknum": 4400017631, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daf\u00fcr darf dann in wenigen Stunden beim CL-Finale ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fjodor Schaljapin, der auch einmal in Baden-Baden weilte:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13875157392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier eine kleine H\u00f6rprobe mit DEM"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dietrich Fischer-Dieskau und Klavierpartner Gerald Moore 1963 bei einem Albert-Konzert anl\u00e4sslich der Neuer\u00f6ffnung des Paulussaals."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["albert-konzerte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "albert-konzerte.de", "toknum": 8911267421, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Dietrich Fischer-Dieskau mit 87 Jahren verstorben Als Jahrhundertstimme, Balsamico-Bariton, \" greatest living Liedsinger \" wurde er bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachrichtenbrett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "nachrichtenbrett.de", "toknum": 1690743476, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlechthin, ergreifend sch\u00f6n, oft schier zum Weinen..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staatsballett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "staatsballett.de", "toknum": 7800131545, "Left": [{"class": "", "str": "Was aber das Kunstlied betrifft, war Fischer-Dieskau f\u00fcr mich nicht nur e i n , sondern d e r"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Fischer-DieskauIm iat im Alter von 86 Jahren am Freitag im Beisein seiner Ehefrau, der S\u00e4ngerin Julia Varady, in seinem Haus in Berg bei Starnberg gestorben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handicap-netzwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "handicap-netzwerk.de", "toknum": 13995600952, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staatsballett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "staatsballett.de", "toknum": 7800131475, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 16. 1. 2008 wollte ich Dietrich Fischer-Dieskau im Gasteig ein Kompliment machen und habe freudig erregt gestottert: \"Wir sind stolz auf Sie, auf den gro\u00dfen Gestalter, auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leo Slezak , dessen bemerkenswerte Kopfstimme noch auf ersten Schallplatten von 1905 in einer Arie aus \"Die wei\u00dfe Dame\" und in Lohengrins Abschiedsgesang zu h\u00f6ren ist, sowie die dramatische Ausdruckskraft dieses ganz von Mahlers Inszenierungskunst gepr\u00e4gten S\u00e4ngers in Tannh\u00e4users \"Romerz\u00e4hlung\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holdenstedter-schlosswochen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "holdenstedter-schlosswochen.de", "toknum": 693134317, "Left": [{"class": "", "str": "Darunter waren die S\u00e4nger-Schauspielerin Anna von Mildenburg , die beste Wagner-Darstellerin dieser Zeit, die Koloraturs\u00e4ngerin Selma Kurz , deren besonders lange \"Kurz-Triller\" ber\u00fchmt wurden, Marie Gutheil-Schoder , die als Carmen und in anderen leidenschaftlichen Mezzosopranrollen brillierte, Hermann Winkelmann und Leopold Demuth , die Heldenten\u00f6re Erik Schmedes und Franz Naval sowie der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhunderts\u00e4nger\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhunderts\u00e4nger\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1240089345": 0.6720588235294117, "4428954626": 0.6922619047619049, "8291613398": 0.5969230769230769, "3011268358": 0.5, "7711829514": 0.5, "11813334795": 0.6205357142857142, "5900093580": 0.80625, "8531169037": 0.5, "13947124750": 0.8088235294117648, "8514768016": 0.6472727272727272, "7800131475": 0.02767857142857143, "8933837721": 0.5, "4064579616": 0.7999999999999998, "3378224804": 0.78, "4926719142": 0.7625, "9222495017": 0.6228804347826086, "18194416691": 0.794736842105263, "1690743476": 0.10347826086956519, "18599046197": 0.7940476190476191, "17701792310": 0.7333333333333333, "15383696056": 0.7, "12465016638": 0.5, "704682432": 0.6238461538461537, "2837954627": 0.7553571428571427, "13995600952": 0.03919354838709673, "682796753": 0.7013157894736841, "19267272278": 0.7375, "8362953081": 0.7999999999999998, "7800131545": 0.10161290322580636, "16310956122": 0.80625, "18550018139": 0.6696428571428572, "8911267421": 0.16176470588235292, "18443053406": 0.7383333333333333, "4400017631": 0.2527777777777778, "13875157392": 0.21029411764705888, "682796770": 0.5, "17833198179": 0.5416666666666666, "2863930087": 0.740625, "16549628905": 0.5914516129032258, "19065323498": 0.5, "693134317": 0.0, "19236906481": 0.8181818181818182, "14513202163": 0.5, "16195633705": 0.5307575757575758, "19763999480": 0.5, "11166563321": 0.6399999999999999, "14939442812": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhunderts\u00e4nger", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhunderts%C3%A4nger%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhunderts\u00e4nger\"]", "op": "Query", "size": 47}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhunderts%C3%A4nger%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 47}], "concsize": 47, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 47}