{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " in die Zeit hinein an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["good-will.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgottes"}], "ref": "good-will.ch", "toknum": 9660893567, "Left": [{"class": "", "str": "Es zeigt das Vordringen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der jedes Fr\u00fchjahr geboren wird, stirbt jeweils im Herbst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vantastik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "vantastik.de", "toknum": 4285613004, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vertumnus zusammengestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vollmer-mythologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "vollmer-mythologie.de", "toknum": 17521101030, "Left": [{"class": "", "str": "In Italien wurde sie auch von den Etruskern unter den h\u00f6chsten Gottheiten verehrt und mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird noch aufgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lifeinjapan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "lifeinjapan.de", "toknum": 18861383381, "Left": [{"class": "", "str": "Der Hausaltar findet in immer weniger japanischen Haushalten einen Platz und nicht einmal der Schrein f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maisnie-champenoise.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgottes"}], "ref": "maisnie-champenoise.org", "toknum": 17532086223, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die magische und heilige Formel Abraxas entspricht in der griechischen Gnostik dem Namen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Herbst geopfert wird und im Fr\u00fchling als junger Jahresgott aufersteht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geomantie.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "geomantie.at", "toknum": 7779530370, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist der Mythos, wo der alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Cuchulain und Fionn mit Schwert und Speer gegen die Wellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresg\u00f6tter"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 17662548743, "Left": [{"class": "", "str": "In der irischen Legende k\u00e4mpfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igw-resch-verlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "igw-resch-verlag.at", "toknum": 17500396931, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Annus (lat.),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ph\u00f6nizier, der \u00e4hnlich wie Abraxas die wohlt\u00e4tigen und verderblichen M\u00e4chte des Himmels in sich vereinigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abraxas-orakel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "abraxas-orakel.de", "toknum": 1660706874, "Left": [{"class": "", "str": "Im Ph\u00f6nix lebt Melkart fort, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (wei\u00df)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maerchenbuehne.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgottes"}], "ref": "maerchenbuehne.at", "toknum": 7915670824, "Left": [{"class": "", "str": "Damals waren sie ein Bild f\u00fcr das Leben (rot), das Sterben (schwarz) und Auferstehen des kosmischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird geh\u00e4ngt!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13492125514, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " A. (Chronos), der in seiner Linken die Sonne, in der Rechten den Mond tr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igw-resch-verlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "igw-resch-verlag.at", "toknum": 17500396993, "Left": [{"class": "", "str": "In der Mitte sitzt der alte, sich stets erneuernde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit den 12 Monaten und 12 Arbeiten gefasst werden, und der heilige Gral ist die niemals ersterbende und stets wiedererwachende Sonnen- und Naturkraft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 19288127705, "Left": [{"class": "", "str": "Auch kann Arthur mit den 12 Rittern als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgottes"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 19294634478, "Left": [{"class": "", "str": "Die zw\u00f6lf Arbeiten, welche der argivische Herakles im Dienste des Eurystheus verrichtet und die am Zeustempel zu Olympia dargestellt, sind keine zuf\u00e4llige, durch Pisander aufgekommene Zahl, wie Preller (a. a. O., II. S. 118 und 129, vergl. mit I. S. 74) zu meinen scheint, sondern beruhen auf der Natur des Herakles als des zw\u00f6lfmonatlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat drei Schicksale, drei Lebensabschnitte und Epochen: er wird geboren, er lebt und wirkt, er leidet und stirbt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 19294617822, "Left": [{"class": "", "str": "Wie alles endliche Leben entsteht, besteht und vergeht, dreigestaltig oder dreigetheilt durch Geburt, Leben und Tod ist, kann auch das Jahr und die Jahresgottheit als das Symbol desselben nur dreigestaltig und dreigetheilt sein oder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehabt, - das Sonnenhaus und die Sonnenbahn symbolisirt habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 11511998003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es w\u00e4re nicht unm\u00f6glich, dass auch die maurerische Tapis, der sogenannte salomonische Tempel, d. h. das Symbol oder die Hieroglyphe der Loge, urspr\u00fcnglich ein Quadrat gewesen sei und besondern Bezug guf Hiram als Sonnen-und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der das Jahr und die Zeit beherrschende und theilende Gott ist, wird er in der Hirammythe doch vorzugsweise als eine sogenannte chthonische, 4) unterweltliche oder Todesgottheit, - als die dunkele Nacht des Todes in der Natur wie in der Menschenwelt aufgefasst und sein Dienst ist daher ein klagender Todtendienst mit der Hoffnung der Wiederauferstehung und der Erl\u00f6sung von dem Tode."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 9434266937, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Obwohl Hiram, d. h. der sp\u00e4ter also umgenannte heidnische Gott, wesentlich der Sonnen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gr\u00fcner Mann, Himmelsvater, Sonnengott) personifiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daszwielicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "daszwielicht.de", "toknum": 2490164631, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden polaren M\u00e4chte, die im Mittelpunkt stehen, werden als dreifache Mond-G\u00f6ttin (Jungfrau, Mutter, Weise) oder auch Erdmutter ( Gaia ) sowie als dualer \"Geh\u00f6rnter Gott\" (Fruchtbarkeitsgott und Todesgott; h\u00e4ufig assozierte Aspekte: geopferter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. der Tod des Stechpalmenk\u00f6nigs (Gott des abnehmenden Jahres) und dessen Abl\u00f6sung durch den Eichenk\u00f6nig (Gott des zunehmenden Jahres) gefeiert wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flirtlife.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgottes"}], "ref": "flirtlife.de", "toknum": 1210828337, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch in der Wicca-Hexenreligion ist das Julfest eines der 8 Feste des Jahreskreises, an dem mit der Wintersonnenwende die Wiedergeburt des geopferten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ? auf dem Untergrund eines unver\u00e4nderlichen, vorwiegend in weiblicher Form dargestellten Prinzips (Erde, Wasser, Mutter, Schlange, Haus usw.) ? das Geheimnis des urnordischen Glaubens sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parzifal-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "parzifal-ev.de", "toknum": 9856059506, "Left": [{"class": "", "str": "Wie man wei\u00df, schenkt er seine besondere Aufmerksamkeit der Wintersonnenwende; und der meint, da\u00df der immerw\u00e4hrende Wechsel von Tod und Auferstehung der Sonne als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat und Maria die Rolle von Gottesmutter und Gef\u00e4hrtin (als Maria Magdalena)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daszwielicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgottes"}], "ref": "daszwielicht.de", "toknum": 2490170460, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Christian Wicca (Catholic Wicca): Eine Verbindung von Wicca mit christlichen Traditionen und dem christlichen Pantheon, wobei Jesus die Rolle des geopferten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gedeutet werden. - Verschiedene Grade konnte die akademische Deposition als solche nach der Natur der Sache nicht haben, da es in dem akademischen B\u00fcrgerrechte keine Unterscheidungen der gr\u00f6ssern oder geringern Berechtigung geben durfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgottes"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 16034670035, "Left": [{"class": "", "str": "Unsere Johannisfeuer k\u00f6nnten vielleicht auch als Symbole des Scheiterhaufens des sich selbst verbrennenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei Dreh- und Angelpunkt des Jahreskreises, aus dem Tyrkreis wurde per Lautangleichung der Tierkreis ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 18353595628, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Begriff Tierkreis hei\u00dft es auch, er deute nicht auf die im Tierkreis enthaltenen Tiere, vielmehr komme der Begriff vom germanischen Gott Tyr . Tyr als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weihbar, l\u00e4sst sich damit auch besser feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lifeinjapan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "lifeinjapan.de", "toknum": 12496790024, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso aus Reis hergestellt und damit dem (urspr\u00fcnglich landwirtschaftlichem)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igw-resch-verlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "igw-resch-verlag.at", "toknum": 955920350, "Left": [{"class": "", "str": "Die h\u00e4ufigere Form ist jedoch > Abrasax , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Herr der Schw\u00e4ne)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwerk-vpi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "feuerwerk-vpi.de", "toknum": 7341100448, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(Wolkengottheit, Fr\u00fchlings- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gedachten Wuotan-Odhr f\u00e4llt in die ersten Zw\u00f6lften zwischen Weihnachten und Dreik\u00f6nigstag); in die andern (1.-12."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 18842754029, "Left": [{"class": "", "str": "Die st\u00fcrmische Brautwerbung des als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darf man um so weniger aus ihm machen, als der von ihm benannte Monat urspruenglich der elfte, nicht der erste ist; vielmehr scheint dieser Monat s..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquesta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "aquesta.de", "toknum": 2188968818, "Left": [{"class": "", "str": "Einen Sonnen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Sohn des Zeus, den Zeus selbst und stehen gleich den drei b\u00f6sen und neun treuen Gesellen des Hiram, den drei Todesmonaten und neun Lebensmonaten des Sonnengottes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 19294633339, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "zw\u00f6lfmonatlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Herakles bei den Griechen gefasst und unter, hier wenigstens allgemein zugestandener, orientalischer, beziehungsweise ph\u00f6nicisch-assyrischer Einwirkung, dargestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 19294631186, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer ganz andern Seite wird die Sonnen- und Naturkraft, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. der Tod des Stechplamenk\u00f6nigs (Gott des abnehmenden Jahres) und dessen Abl\u00f6sung durch den Eichenk\u00f6nig (Gott des zunehmenden Jahres) gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daszwielicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgottes"}], "ref": "daszwielicht.de", "toknum": 2490167734, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Wintersonnenwende wird die Wiedergeburt des geopferten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 19294636025, "Left": [{"class": "", "str": "den Griechen, die Consentes Dii oder Complices, d. i. die zw\u00f6lf obersten Gottheiten der Etrurier und R\u00f6mer, welche nach Varro und Suetonius den Rath Jupiters bildeten, 1) - das zw\u00f6lf Fuss hohe Standbild, welches zu Sparta vor dem Ausbruche des zweiten messenischen Krieges dem Zeus geweiht wurde, 2) - die 12 Alt\u00e4re zu Pompeji, die 12 Asen und Asinnen der Germanen u. s. w. sind alle nur der eine und in 12 Monats- oder Zodiakalg\u00f6tter, in zw\u00f6lf Eigenschaften oder Th\u00e4tigkeiten und Arbeiten auseinander gegangene und zerlegte Sonnen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, wurde bei den grossen oder st\u00e4dtischen Dionysien zu Athen der Priesterdienst durch zw\u00f6lf Frauen von unbescholteneniRufe besorgt, welche in hohem Ansehen standen und die Ehrw\u00fcrdigen oder Hochw\u00fcrdigen, Gerairai, genannt wurden. 1) Ein Hauptgegenstand der verschiedenen und \u00fcber ganz Griechenland verbreiteten Dionysosfeiern, aus welchen neben dem Apollodienste haupts\u00e4chlich der Religionscultus der Griechen bestand und die besonders von dem niedern Volke der Gebirge und den Frauen mit vieler wilder und trunkener Leidenschaft, nicht selten mit beklagenswerthen Ausschweifungen gefeiert wurden, 2) war die Geburt und der Tod des zeugenden Fr\u00fcchte- und"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 19294618608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weil nun Dionysos ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mars, welchem als Gott und Bringer des Fr\u00fchlings der den Fr\u00fchling verk\u00fcndende Specht geheiligt war, 2) mit seinen zw\u00f6lfgliederigen Priestercollegien, den palatinischen Saliern und den agonalischen oder collinischen Saliern, und mit den zw\u00f6lf Ancilien, 3) sowie Janus mit seinen zw\u00f6lf Alt\u00e4ren 4) ganz in den hier besprochenen Vorstellungskreis; ferner der r\u00f6mische Consul und Dictator mit den vorausgehenden zw\u00f6lf und vierundzwanzig Lictoren, die zw\u00f6lf Tafelgesetze, die zw\u00f6lf Begleiter des K\u00f6nigs Numa, - die zw\u00f6lf Geier, denen Romulus das K\u00f6nigthum verdankte und die mit dem Aufgange der Sonne geflogen"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 19294633670, "Left": [{"class": "", "str": "Ueberhaupt geh\u00f6ren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hiram stirbt in der Tag- und Nachtgleiche des Herbstes, indem er dem nahenden Winter erliegt, um sich zur Zeit der Wintersonnenwende als neue und unbesiegbare Sonne, Sol novus et invictus wieder aus dem Grabe zu erheben. 2) Nach Polak, a. a. O., S. 118, um der Sonderbarkeit wegen dieses anzuf\u00fchren, deuten die drei lichten Fenster offenbar auf historisches Licht, auf geschichtlichen Unterricht (des Lehrlings), denn wie viele Jahrtausende besassen wir nicht bereits die Annalen historischer Begebenheiten von Osten, S\u00fcden und Westen, bevor Jornandes uns"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 11511998163, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sonnen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bezeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vollmer-mythologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "vollmer-mythologie.de", "toknum": 9461309846, "Left": [{"class": "", "str": "In der Rechten trug er einen Stab (den Augurstab oder einen Lanzenschaft), in der Linken einen Schl\u00fcssel (als Th\u00fcrenoder als Himmelsgott, der das Jahr und den Tag erschliesst), auf seinen Fingern wurde oft an der einen Hand die Zahl 300, an der andern 65 angebracht, um ihn als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; dem Tode und der Verwesung (Macbenah) entsprieset stets das neue Leben (Jehovah); Hiram im Grabe verweset und stirbt (macbenah), um unsterblich als Jehovah wiederzuerstehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgottes"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 1367559499, "Left": [{"class": "", "str": "Das Blut des Stieres, welches am 25. M\u00e4rz die Priester des Mithra vergossen, und das Blut des Lammes oder Widders, welches sie um dieselbe Zeit vergiessen, symbolisire gleich den blutrothen Ostereiern das Blut des im Fr\u00fchlingsaequinoctium sterbenden, aber auch neugebarenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Jahresk\u00f6nig in den Zyklus von Werden und Vergehen im Jahreskreis..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atelier-rhea.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "atelier-rhea.at", "toknum": 9883908561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der britische Literaturprofessor und Mythenforscher Robert Graves postulierte die Existenz eines (mindestens) gesamteurop\u00e4ischen Kultes einer Dreifaltigen G\u00f6ttin und formuliert einen diesem Kult zugrundeliegenden zentralen Mythos: Darin begegnet der Heros der G\u00f6ttin in dreifacher Auspr\u00e4gung, einmal als Jungfrau-zunehmender Mond , dann als Mutter -voller Mond und schlie\u00dflich als alte weise Frau \u2013 schwindender Mond , die den Tod verk\u00f6rpert und dem Heros den Tod gibt, denn dieser f\u00fcgt sich in seiner Rolle als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welcher das Licht hinwegnimmt und wiederbringt, welcher die Thore des Lichtes schliesst und wieder \u00f6ffnet, wie namentlich der Schl\u00fcssel in dieser Bedeutung ein Attribut des r\u00f6mischen Janus gewesen 3) und von ihm vermuthlich auf den christlichen Petrus als den Himmelspf\u00f6rtner \u00fcbergegangen ist. - Im Berner Oberlande glaubt das Volk durch einen dabei befindlichen weissen Hahn das weidende Vieh zu sch\u00fctzen, dass ihm nicht von den fabelhaften Stollw\u00fcrmern die Milch ausgesogen wird. 4)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgottes"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 16043767155, "Left": [{"class": "", "str": "Gallen stammenden Rittergeschlechts der Blarer hat im Schilde und zur Helmzier einen rothen Hahnen; den Helm der Ritter von Zuckenriet im Kanton St. Gallen zierte ein schwarzer Hahn mit rothem Kamm und rothen F\u00fcssen. 1) Wie \u00fcbrigens der Hahn auf oder in den christlichen Gr\u00e4bern das Symbol der gehofften Unsterblichkeit, des erwarteten ewigen Morgens und Lebens ist, so sind es nicht nur die Rosen und Blumen, sondern auch die Schl\u00fcssel, welche in r\u00f6misch-helvetischen Gr\u00e4bern nicht selten gefunden werden. 2) Diese Schl\u00fcssel sind ein Attribut des Licht- und Sonnengottes, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gedeutet und der Name als Zauberwort angesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["had-community.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "had-community.de", "toknum": 17642305335, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. \"Abraxas\" = eines der Pferde der G\u00f6ttin Aurora (laut Brewer's Dictionary of Phrase and Fable) 2. \"Abraxas\" (griech.) = oberste gnostische Gottheit griech. Zahlenwert = 365 (siehe Nummerologie ), deshalb wurde Abraxas auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dar. 5) Der Hekate war auf Samothrace nach der Stiftung der Korybanten die zerynthische Grotte heilig. 6) Auch Dionysos, von"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 12902473869, "Left": [{"class": "", "str": "B. in den 4 Kreuzesarmen Sol, Luna, Terra und Mars erscheinen. 3) Hermes, eine andere Gestalt des Apollo, des Lichtsohnes der n\u00e4chtlichen Latona mit seiner Zwillingsschwester der leuchtenden Mondsg\u00f6ttin Artemis oder Diana, wird von Zeus in einer Grotte mit der Maia erzeugt und daselbst zum Lichte geboren, worauf er sogleich die 7saitige planetarische Leyer spielte, welche er sich aus der Schaale einer Schildkr\u00f6te angefertigt hatte; 4) dadurch, dass Hermes sogleich nach seiner Geburt 50 Rinder des Apollo, das alte Mondsjahr raubte, stellt er sich zugleich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", des Gottes des Lebens und des Todes oder des Diesseits und des Jenseits andeuten sollen, wie die zwei Gesichter des Janus, die zwei G\u00f6tters\u00e4ulen, die weisse und die schwarze Farbe der deutschen Hel und der \u00e4gyptischen geierk\u00f6pfigen Mut (Mutter, g\u00f6ttlieben Mutter 1)), semit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgottes"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 16043760985, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "sph\u00e4re, zwischen der Winter- und Sommersonnenwende, zwischen der lichten und der dunkelen Seite des Jahres zu f\u00fchren scheint, erhielt bei den Aegyptern, wie bei den Indern, mit R\u00fccksicht hierauf die Sonne und der Sonnengott auch zwei Hunde, welche zwei Hunde eben nur das Doppelleben, die lichte und die dunkele Seite der Sonne, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Toshigami) auf dem Neujahrsaltar (Toshidana) \"geopfert\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lifeinjapan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "lifeinjapan.de", "toknum": 12360279853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An Neujahr wird aus Mochi traditionellerweise ein h\u00fcbsches T\u00fcrmchen mit (idealerweise bitterer \"DaiDai\") Mandarine oben drauf gebastelt, Kagami-mochi getauft und dann symbolisch dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgottes"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 12465107384, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Terminologie ist zu bemerken, dass etwas Bekanntes nie \"symbolisiert\", sondern nur allegorisch oder semiotisch ausgedr\u00fcckt werden kann. ----- Matth\u00e4us-Evangelium 27, 15 ff. \u00fcberliefert dieses Mythologem [[Leben als Fisch - Sterben als Widder]] in Gestalt des alten Brauches von der Opferung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Odhin, die Sonne mit den 12 Monaten und Monatsg\u00f6ttern, welche von der Zeit (dem Teufel) von Monat zu Monat als Zoll dahin genommen und von der Scheibe herabgest\u00fcrzt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 14273368903, "Left": [{"class": "", "str": "auch die deutschen Sch\u00fcler genannt wurden; sie fuhren auf einer Gl\u00fccksscheibe durch alle L\u00e4nder und konnten binnen 24 Stunden erfahren, was in der ganzen Welt geschehen war, um es dann dem K\u00f6nige einzuberichten; der Teufel aber liess alle Jahre einen von der Scheibe herabfallen und nahm ihn zum Zoll; den letzten liess er auf dem Petersberge bei Erf\u00fcrt, der zuvor Berbersberg genannt war, fallen; dort liess zum Andenken der K\u00f6nig eine Capelle f\u00fcr einen Einsiedler erbauen und nannte sie Corpus Christi. 3) Der fr\u00e4nkische K\u00f6nig ist der Sonnen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", indem sie ihn als amphidexios, als \"zweih\u00e4ndig\", \"zweideutig\" und \"doppeldeutig\" bezeichneten und ihm in jede seiner H\u00e4nde eine Waffe gaben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgottes"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 16011242755, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Sinn verstanden die Zyprer das Mysterium des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind, - oder dann unter allen und jeden Umst\u00e4nden die f\u00fcnf Bl\u00fcthenmonate, die f\u00fcnf Sommermonate, die f\u00fcnf sch\u00f6nen und liebreizenden Monate des Jahres, das strahlende Bl\u00fcthenkleid der Erde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgottes"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 17711152285, "Left": [{"class": "", "str": "des Perseus und der Athene die verh\u00fcllende und bergende Gewitterwolke und ber\u00fchrt sich mit der furchtbaren Aegis des Zeus, der Athene und des Apollo, dem Gorgonen- und Medusenhaupte. 1) Auch der G\u00fcrtel der Aphrodite, der Athene und Harmonia, wie der Halsschmuck Brinsingamen der deutschen Freyja = der Sch\u00f6nen oder Holden, indem sie auch Holda, Frigaholda genannt wird, - sind entweder der Thierkreis \u00fcberhaupt, die Perlenschnur der Welten, das 12monatliche Jahr, indem ja alle diese G\u00f6ttinnen blos der weibliche Theil, die Gattin, Schwester oder Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umgedeutet. 34) ergo beschlie\u00dft noch die Etymologie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["12koerbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "12koerbe.de", "toknum": 18641271486, "Left": [{"class": "", "str": "ein weitverbreitetes Bild also, in dem sich das kluge H\u00e4utungswesen mit der Zeitenzyklik verbindet, wie sie an den Himmelsk\u00f6rpern erscheint; \u00fcber das gnostische \"Aion\" -Konzept und die Kronos-Chronos-Zervan -Synthese des Mithraskultes f\u00fcr das Urwesen der Zeit universell geworden; vgl. Martianus Capella 1,70. 33) Pr\u00e4dikat (respicit) apo koinou , wenn die et -Abbreviatur (N) nicht als ad gelesen werden soll, aber dann ist die Zweigesichtigkeit nicht mehr erkl\u00e4rt; der doppelgesichtige Gott der (\u00f6ffentlichen) Torb\u00f6gen und des Anfangs seit der Sp\u00e4tantike zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Herr der Schw\u00e4ne vom Geschlecht der Asen . Er mu\u00df, seit dem Wanenkrieg , als Geisel bei den Wanen leben, wurde dort aber sogar zu ihrem Anf\u00fchrer erw\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagengestalten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "sagengestalten.de", "toknum": 18051424973, "Left": [{"class": "", "str": "(isl\u00e4nd.) \"Wille\", Wolkengottheit, Fr\u00fchlings- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Drei und die Zw\u00f6lf zugleich, und sein Schritt ist der dreifache Schritt der Zeit, des Irdischen, des Erdenmeisters durch Geburt (Drei), Leben (F\u00fcnf) und Tod"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 17711153019, "Left": [{"class": "", "str": "In der Gestaltung der Loge, der Welt und des Jahres, - in den Welt- und Jahreszahlen, - den Welt-, Jahres- und Logengliedern entwickelt, entfaltet und offenbaret sich der Sch\u00f6pfer- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", weshalb an dem Stabe (Kopo) 354, und nachdem an der Stelle des Mondjahres von nur 354 Tagen das Sonnenjahr von 365 Tagen eingef\u00fchrt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgottes"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 17711145632, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso bei dem Apollofeste zu Theben wurde Apollo, der hier nach der Lage seines Heiligthums den Beinamen Ismenios trug, durch einen Knaben mit goldenem Kranze auf dem Haupte und langem wallenden Haare, wie in gl\u00e4nzendem Gewande, den sogegenannten Daphnephoros dargestellt; dieser Knabe hielt mit seinem n\u00e4chsten Anverwandten einen mit Lorbeerzweigen und Blumen umwundenen Olivenstab als Symbol des Apollo als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufersteht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geomantie.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahresgott"}], "ref": "geomantie.at", "toknum": 7779530380, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist der Mythos, wo der alte Jahresgott im Herbst geopfert wird und im Fr\u00fchling als junger"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahresgott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahresgott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"7779530370": 0.7442857142857144, "17500396931": 0.6741071428571428, "17662548743": 0.7291666666666667, "12496790024": 0.2646428571428572, "7779530380": 0.7442857142857144, "12902473869": 0.0, "12360279853": 0.0, "19294631186": 0.016666666666666666, "16011242755": 0.0, "9461309846": 0.0, "2490164631": 0.5, "17711152285": 0.0, "7341100448": 0.20625, "7915670824": 0.5969230769230769, "16043767155": 0.0, "2188968818": 0.051428571428571435, "1210828337": 0.5, "11511998003": 0.5, "955920350": 0.2545454545454546, "2490167734": 0.012352941176470589, "17642305335": 0.0, "12465107384": 0.0, "9434266937": 0.5, "1660706874": 0.6211538461538462, "18641271486": 0.0, "17500396993": 0.55625, "19294633670": 0.0, "14273368903": 0.0, "13492125514": 0.585, "1367559499": 0.0, "4285613004": 0.8017857142857142, "18051424973": 0.0, "17532086223": 0.7640625, "9883908561": 0.0, "16034670035": 0.5, "18861383381": 0.7659090909090908, "16043760985": 0.0, "19288127705": 0.5333333333333333, "17711145632": 0.0, "2490170460": 0.5, "19294617822": 0.5, "17711153019": 0.0, "17521101030": 0.77625, "18353595628": 0.5, "18842754029": 0.08249999999999998, "19294634478": 0.5, "19294618608": 0.0, "9856059506": 0.5, "11511998163": 0.0, "19294636025": 0.0, "19294633339": 0.05011363636363633, "9660893567": 0.8125}, "Desc": [{"nicearg": "Jahresgott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahresgott%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahresgott\"]", "op": "Query", "size": 52}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahresgott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 52}], "concsize": 52, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 52}