{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \u00d6sterreich weiterhin brav die Daumen, wenn sie nicht gerade auf der Jagd ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echosalzburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Sportlerin"}], "ref": "echosalzburg.at", "toknum": 10545075643, "Left": [{"class": "", "str": "Heute dr\u00fcckt die Olympiasiegerin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Sporthotel Wagrain zu ihrem Jubil\u00e4um der rote Teppich ausgerollt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ots.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Sportlerin"}], "ref": "ots.at", "toknum": 10611449917, "Left": [{"class": "", "str": "Anfang April wurde \u00d6sterreichs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Annemarie Moser-Pr\u00f6ll ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["askoe.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Sportlerin"}], "ref": "askoe.or.at", "toknum": 1915605052, "Left": [{"class": "", "str": "Pr\u00e4sidentin des Clubs und ASK\u00d6-Pr\u00e4sidiumsmitglied Trixi Schuba \u00fcberreichte diesen an \u00d6sterreichs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Birgit Fischer und der Sumo-Weltmeisterin Sandra K\u00f6ppen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruppenreisen-clicks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Sportlerin"}], "ref": "gruppenreisen-clicks.de", "toknum": 11955448825, "Left": [{"class": "", "str": "Auch diesmal gibt es wieder Prominentenwagen, u.a. mit der Brandenburger Kanu-Legende und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \"Goodbye Katarina Witt \u2013 Ein Weltstar geht vom Eis\" am Ostermontag, 24. M\u00e4rz 2008, um 19.00 Uhr auf Pro7."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bloghot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Sportlerin"}], "ref": "bloghot.de", "toknum": 6647179847, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ProSieben zeigt die letzte gro\u00dfe Eis-Show der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Annemarie Moser, hat sich Gesch\u00e4ftsinhaber Hauser ein WISSEN und technisches K\u00d6NNEN angeeignet, wie es im Sportfachhandel kaum ein Zweiter hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-hauser.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Sportlerin"}], "ref": "sport-hauser.at", "toknum": 11790750633, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Rennbetreuer der \u00f6sterreichischen Schi-Nationalmannschaft und insbesondere der 6-fachen Weltcupsiegerin und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundert-Sportlerin\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundert-Sportlerin\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"6647179847": 0.5148484848484849, "11790750633": 0.5139285714285714, "11955448825": 0.5997826086956521, "10545075643": 0.7793452380952383, "1915605052": 0.6833333333333332, "10611449917": 0.725}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundert-Sportlerin", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundert-Sportlerin%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundert-Sportlerin\"]", "op": "Query", "size": 6}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundert-Sportlerin%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 6}], "concsize": 6, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 6}