{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " des Zirkus und w\u00fcrdigen zugleich einen aufkl\u00e4rerischen Geist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenzenwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabung"}], "ref": "muenzenwoche.de", "toknum": 12091584161, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die M\u00fcnzen Palaus feiern diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erdgeschossrechts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabung"}], "ref": "erdgeschossrechts.de", "toknum": 10173460139, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und den Rasen m\u00e4hen, werter Herr Grob, soll er auch k\u00f6nnen, die Schweinfurter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbegabung"}], "ref": "orf.at", "toknum": 15079233175, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Brandauer bekam goldene Ehrenmedaille Sean Connery rechnete ihn zu den f\u00fcnf besten Schauspielern der Welt, Kollegen sprechen von einer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grammophon-platten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabung"}], "ref": "grammophon-platten.de", "toknum": 4143901635, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So zwiesp\u00e4ltig konnte es zugehen - noch 1930 lobte man Sie in den h\u00f6chsten T\u00f6nen, selbst Arturo Toscanini lobte ihre Stimme als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und es besteht Einigkeit dar\u00fcber, dass er in den Tenorpartien Mozarts ein bis heute unerreichter Interpret geblieben ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["froelichundkaufmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabung"}], "ref": "froelichundkaufmann.de", "toknum": 16944128719, "Left": [{"class": "", "str": "Fritz Wunderlich war mehr als eine s\u00e4ngerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skf-garmisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabung"}], "ref": "skf-garmisch.de", "toknum": 17652851969, "Left": [{"class": "", "str": "In den 30er-Jahren wurde die amerikanische K\u00fcnstlerin in vielen europ\u00e4ischen Konzerts\u00e4len gefeiert, Dirigenten und Komponisten wie Sibelius oder Toscanini priesen ihre Stimme als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ablegt, erkl\u00e4rt im Booklet, sie habe bef\u00fcrchtet, ihr Interpretationsansatz k\u00f6nnte \"zu romantisch sein\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["codexflores.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabung"}], "ref": "codexflores.ch", "toknum": 8303439750, "Left": [{"class": "", "str": "Die niederl\u00e4ndische Geigerin, die hier einmal mehr Zeugnis ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist, doch sie verhindern energisch ihr \u00f6ffentliches Auftreten, weil sie ihnen allein geh\u00f6ren soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["in-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabung"}], "ref": "in-berlin.de", "toknum": 13508070114, "Left": [{"class": "", "str": "Einen Teil ihrer Gewinne investieren sie in die Ausbildung ihrer vierten Schwester Tino, die eine pianistische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nannte Kortner den jungen Schauspieler, der in den Folgejahren im Burgtheater als \"Don Karlos\", als Ferdinand in \"Kabale und Liebe\" oder Fritz in \"Liebelei\" Karriere machte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbegabung"}], "ref": "orf.at", "toknum": 11985249307, "Left": [{"class": "", "str": "Eine \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gepriesene S\u00e4ngerin Maryan Anderson und der auch als Schauspieler bekannte, wegen seiner politischen Ansichten umstrittene Bass Paul Robeson (\"Othello\", \"Ol' Man River\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabung"}], "ref": "1st.ch", "toknum": 10275482772, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Musik \u2013 auch der klassischen \u2013 trafen zwar schwarze K\u00fcnstler in Konzerts\u00e4len mit Weissen zusammen und traten vor weissem Publikum auf, so die von Sibelius und Toscanini als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet, ist seit 2007 k\u00fcnstlerischer Berater der Internationalen Musikbegegnungsst\u00e4tte des Bezirks Oberranken, Haus Marteau in Lichtenberg: \"Ich verstehe dieses Konzert als kleines Dankesch\u00f6n an Haus Marteau und an den Bezirk Oberfranken f\u00fcr die tolle Zusammenarbeit bei der F\u00f6rderung junger Talente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haus-marteau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabung"}], "ref": "haus-marteau.de", "toknum": 8589156525, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Peter Sadlo, von der Presse als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Dieser Dramatiker verf\u00fcgte \u00fcber die F\u00e4higkeit, das Material Leben hemmungslos auf k\u00e4lteste, b\u00f6seste, witzigste Punkte zu bringen, an denen Erfahrung nicht mehr durch Behauptung von gesicherten Zusammenh\u00e4ngen gesch\u00fctzt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabung"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 13485087411, "Left": [{"class": "", "str": "Was wie ein sp\u00f6ttischer Selbstverweis auf eine gewisse Unbedenklichkeit klingen mag, zielt ins Zentrum einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" als \"Jedermann\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbegabung"}], "ref": "orf.at", "toknum": 11985249174, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-partner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabung"}], "ref": "berliner-partner.de", "toknum": 15832844780, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dietrich Fischer-Dieskau tot: Abschied von einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emi-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabung"}], "ref": "emi-erlangen.de", "toknum": 3982966345, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Peter Sadlo kommt zum Abschluss der Saison 2009/10 ein Schlagzeuger, der von der Presse als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Nach unserem Aufruf in Ausgabe 29/2010 haben H\u00d6RZU-Leser eine exquisite Mischung zusammengestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funkuhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabung"}], "ref": "funkuhr.de", "toknum": 19124197222, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Perlen der Musikgeschichte, vorgetragen von einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Marika R\u00f6kk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergrettung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabung"}], "ref": "bergrettung.at", "toknum": 10038732582, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ORF-Filmbeschreibung: Sie war temperamentvoll, unverw\u00fcstlich und ehrgeizig, das s\u00fc\u00dfe M\u00e4del mit ungarischem Akzent, als T\u00e4nzerin eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Hexenmeister seiner Zunft, ein Musiker, der Klangereignisse wie vom anderen Stern zaubert\" - die Presse \u00fcberschl\u00e4gt sich, wenn es um Peter Sadlo geht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenchenticket.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabung"}], "ref": "muenchenticket.de", "toknum": 4093610038, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Tausendsassa und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem Arbeitsgang Frischwasserrohr und Stromhauptleitung durchbohrten und nichts anderes taten, als das Werkzeug zusammenzupacken, was Henri, der in der schlagartig finsteren K\u00fcche Salat zu waschen versuchte, sofort stutzig machte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erdgeschossrechts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabungen"}], "ref": "erdgeschossrechts.de", "toknum": 15883716340, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weswegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handelte, steht f\u00fcr den P\u00e4dagogen Peter Feuchtwanger fest, dass ihre Virtuosit\u00e4t - wenn auch wohl kaum erreichbares - Vorbild sein muss f\u00fcr jeden anspruchsvollen Klavierunterricht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-feuchtwanger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabung"}], "ref": "peter-feuchtwanger.de", "toknum": 5364902506, "Left": [{"class": "", "str": "'\" Obwohl es sich bei Clara Haskil um eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Marika R\u00f6kk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offenes-presseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabung"}], "ref": "offenes-presseportal.de", "toknum": 3434894817, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Idole der Nazis Marika R\u00f6kk - Ein Star f\u00fcr alle Jahreszeiten Film von Andreas Novak, ORF/2010 Sie war temperamentvoll, unverw\u00fcstlich und ehrgeizig, das s\u00fc\u00dfe M\u00e4del mit ungarischem Akzent, als T\u00e4nzerin eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturfreunde.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabung"}], "ref": "naturfreunde.at", "toknum": 581125531, "Left": [{"class": "", "str": "In den 30er-Jahren wurde die amerikanische K\u00fcnstlerin in vielen europ\u00e4ischen Konzerts\u00e4len gefeiert, Dirigenten und Komponisten wie Sibelius oder Toscanini priesen ihre Stimme als"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertbegabung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertbegabung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"17652851969": 0.6076923076923076, "8303439750": 0.5975, "10275482772": 0.5, "11985249174": 0.28928571428571426, "15079233175": 0.6666666666666665, "11985249307": 0.5031730769230769, "12091584161": 0.76, "581125531": 0.6076923076923076, "10038732582": 0.081, "10173460139": 0.6944444444444445, "8589156525": 0.5, "13485087411": 0.5, "4093610038": 0.028636363636363613, "4143901635": 0.6575, "3982966345": 0.1940217391304347, "16944128719": 0.6296428571428571, "3434894817": 0.0, "13508070114": 0.5471428571428572, "19124197222": 0.15749999999999992, "5364902506": 0.004230769230769236, "15832844780": 0.28125, "15883716340": 0.012236842105263143}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertbegabung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertbegabung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertbegabung\"]", "op": "Query", "size": 22}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertbegabung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 22}], "concsize": 22, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 22}