{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feedmatic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "feedmatic.de", "toknum": 1459444006, "Left": [{"class": "", "str": "Wissenschaftler sprechen von einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und bisher einzigartig in diesem Ausma\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bunker-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "bunker-nrw.de", "toknum": 11149939281, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Sachen Antiquit\u00e4ten machen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lernklick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "lernklick.de", "toknum": 2588006059, "Left": [{"class": "", "str": "Oder doch lieber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewertet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mueritzeum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "mueritzeum.de", "toknum": 14922101861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Dinosaurier\u2013Beleg wird als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Bergung \u00fcber wissenschaftliche Untersuchungen bis hin zur Konservierung erz\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebensolch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfundes"}], "ref": "ebensolch.at", "toknum": 733579036, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausgezeichnet gegliedert wird die Geschichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kristalle.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "kristalle.ch", "toknum": 17313624105, "Left": [{"class": "", "str": "Die grosse Zuh\u00f6rerschaft lauschte seinen Ausf\u00fchrungen gebannt zu und staunte \u00fcber die eindr\u00fccklichen Bilder vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde bereits vom Landesmuseum f\u00fcr Vorgeschichte in Halle erarbeitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spektrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfundes"}], "ref": "spektrum.de", "toknum": 541150331, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Produktlinie zur Vermarktung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Besitz des Landes Sachsen-Anhalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sternwarte-recklinghausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "sternwarte-recklinghausen.de", "toknum": 17283274094, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Beginn des Jahres 2002 kam der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archaeologie-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "archaeologie-bayern.de", "toknum": 5087455418, "Left": [{"class": "", "str": "Man kann also mit Fug und Recht sagen, da\u00df es sich bei dem neuen Fund um einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["renesim.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "renesim.at", "toknum": 11389173279, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der erste Tansanit wurde erst in den 1970er Jahren im Norden Tansanias entdeckt und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paraibaturmalin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "paraibaturmalin.de", "toknum": 9023500553, "Left": [{"class": "", "str": "Als diese au\u00dfergew\u00f6hnlichen Edelsteine Ende der 1960er Jahre erstmals entdeckt wurden, wurden sie von Edelsteinkennern als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Neige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldschmiede-links.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "goldschmiede-links.de", "toknum": 6926007516, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Langsam geht das Rohmaterial aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Braunschweiger Ausstellungsvielfalt bereichern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["media-hmc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "media-hmc.de", "toknum": 4544711558, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Herbst 2013 wird ein arch\u00e4ologischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " muss \u00fcber Nacht im B\u00fcroschrank bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelbayerische.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "mittelbayerische.de", "toknum": 9828370998, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende ist allen klar: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine Sensation, ein heiliger Gral."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "orf.at", "toknum": 9539272214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ans Herz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["l-iz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "l-iz.de", "toknum": 17873889414, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als zweites Highlight legt mir Wisch das Buch \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaubundnatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "urlaubundnatur.de", "toknum": 11013202004, "Left": [{"class": "", "str": "Deutsche Arch\u00e4ologen haben hier die K\u00f6nigsgr\u00e4ber der altorientalischen Stadt gefunden - ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Harzhorn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["braunschweig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "braunschweig.de", "toknum": 12444344908, "Left": [{"class": "", "str": "Die Nieders\u00e4chsische Landesausstellung 2013 zeigt den arch\u00e4ologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" zu sprechen, halte ich auch deshalb f\u00fcr unangebracht, weil das 21. Jahrhundert erst gerade begonnen hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritische-naturgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "kritische-naturgeschichte.de", "toknum": 18394720170, "Left": [{"class": "", "str": "Von einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Glauberg bei B\u00fcdingen beschieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 19504191151, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurz vor seiner Pensionierung war ihm besonderes Forschergl\u00fcck durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klopfers-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "klopfers-web.de", "toknum": 10707465906, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Forscher haben die Abfallgrube, die bei Martin Luthers Elternhaus gefunden und ausgegraben wurde, als einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Jetzt wurden auf dem Areal weitere Waffen ausgegraben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alte-sprachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "alte-sprachen.de", "toknum": 2035802724, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das j\u00fcngst entdeckte R\u00f6mer-Schlachtfeld in Niedersachsen gilt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-sachsen-anhalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "pressemeldung-sachsen-anhalt.de", "toknum": 14773784049, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u00fcberraschende Entdeckung des Schlachtfeldes am Harzhorn wird national und international zu Recht als arch\u00e4ologische Sensation und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bringe, sei weitaus wertvoller als der Materialwert des Goldes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "hna.de", "toknum": 17331253359, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wissenszuwachs, den dieser \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["3sat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "3sat.de", "toknum": 5653816393, "Left": [{"class": "", "str": "Lothar Lambacher, Experte f\u00fcr mittelalterliche Goldschmiedekunst, beschrieb das Schmuckst\u00fcck daher als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Sonnensymbol, dem Mond und den Sternenkonstellationen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausflugsziele-deutschlands.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "ausflugsziele-deutschlands.de", "toknum": 7267207936, "Left": [{"class": "", "str": "Hier erf\u00e4hrt der Besucher auf multimediale Weise alles \u00fcber diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " galt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["renesim.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "renesim.at", "toknum": 17523670733, "Left": [{"class": "", "str": "Tansanit \u2013 Informationen \u00fcber den Edelstein Tansanit, dessen Entdeckung in Tansania als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Arch\u00e4ologie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["morada.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "morada.de", "toknum": 10944465812, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Himmelsscheibe von Nebra gilt als sensationeller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnete j\u00fcngst entdeckte R\u00f6merlager an der Lippe k\u00f6nnte eine wichtige Versorgungsstation des Milit\u00e4rs gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ngoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "ngoe.at", "toknum": 1970194185, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das von Arch\u00e4ologen als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vielleicht reicht es ja bei Ihnen zumindest f\u00fcr eine kleine Heiterkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "taz.de", "toknum": 2196708992, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich f\u00fchlte mich jedenfalls nach dem \u00d6ffnen des Buches wie bei einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 2305851359, "Left": [{"class": "", "str": "Franz Maciejewski besichtigt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Harzhorn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["braunschweig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "braunschweig.de", "toknum": 3788286436, "Left": [{"class": "", "str": "Das Museum pr\u00e4sentiert In der Nieders\u00e4chsischen Landesausstellung 2013 \"Roms vergessener Feldzug\" den arch\u00e4ologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die damalige Zeit erfahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausflugsziele-deutschlands.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "ausflugsziele-deutschlands.de", "toknum": 16272388370, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den \u00f6ffentlichen F\u00fchrungen am Wochenende gibt es interessante F\u00fchrungen , wo Sie mehr Hintergr\u00fcnde \u00fcber diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autorenwerkstatt-auer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "autorenwerkstatt-auer.de", "toknum": 12380021178, "Left": [{"class": "", "str": "Das muss ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; sie sahen sozusagen schon die Spur der R\u00fcckenflosse des wei\u00dfen Hais im Wasser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["academics.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "academics.ch", "toknum": 1314093221, "Left": [{"class": "", "str": "Den Schlagzeilen zufolge waren die Forscher jeweils nah an einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelang."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 12067468957, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr weltweites Aufsehen sorgte Qatna 2002, als den Wissenschaftlern mit der Entdeckung des ersten ungepl\u00fcnderten syrischen K\u00f6nigsgrabes aus der Bronzezeit ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gemeinsam mit dem nieders\u00e4chsischen Wissenschaftsminister Lutz Stratmann (CDU) der \u00d6ffentlichkeit vorstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archan-nhb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfundes"}], "ref": "archan-nhb.de", "toknum": 18016710309, "Left": [{"class": "", "str": "Am kommenden Montag will er die Einzelheiten des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" will der Landrat aber gemeinsam mit dem nieders\u00e4chsischen Wissenschaftsminister Lutz Stratmann (CDU) der Allgemeinheit vorstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfundes"}], "ref": "stern.de", "toknum": 13318825259, "Left": [{"class": "", "str": "Die Einzelheiten des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Wetterau, sondern auch weitere herausragende keltische Fundst\u00fccke aus ganz Europa."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hmwk-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "hmwk-hessen.de", "toknum": 1428186469, "Left": [{"class": "", "str": "Pr\u00e4sentiert werden dort nicht nur der Keltenf\u00fcrst vom Glauberg, der arch\u00e4ologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erm\u00f6glicht neue Aussagen und belegt, dass auch der Deister, bisher als n\u00f6rdlichster eisfreier H\u00f6henzug vermutet, offensichtlich von Gletschereis \u00fcberlagert war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dgg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "dgg.de", "toknum": 344571719, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein aktueller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Hochdorf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keltenmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfundes"}], "ref": "keltenmuseum.de", "toknum": 10964196821, "Left": [{"class": "", "str": "Weit \u00fcber eine halbe Million Besucher haben sich seither hier am Originalschauplatz in die Zeit der Kelten zur\u00fcckversetzen lassen - im Museum des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" bejubelt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritische-naturgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "kritische-naturgeschichte.de", "toknum": 18394720388, "Left": [{"class": "", "str": "Es besteht kein Zweifel, dass zu diesem Zeitpunkt schon das Pressegespr\u00e4ch in Vorbereitung war, auf dem kaum vier Wochen sp\u00e4ter der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der mitteleurop\u00e4ischen Arch\u00e4ologie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["himmelsscheibe-erleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfundes"}], "ref": "himmelsscheibe-erleben.de", "toknum": 11204280752, "Left": [{"class": "", "str": "In einem au\u00dfergew\u00f6hnlichen Geb\u00e4ude pr\u00e4sentieren wir auf dem aktuellen wissenschaftlichen Kenntnisstand die Geschichte rund um die Auffindung, die kulturgeschichtliche und astronomische Bedeutung dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "dradio.de", "toknum": 1967646941, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr uns war aber klar, als wir damals den Erpresser in der Justizvollzugsanstalt aufgesucht hatten, dass das, was wir an Unterlagen haben, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der fr\u00fchen Bronzezeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-aratora.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "heimatverein-aratora.de", "toknum": 3070702659, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders eng verbunden f\u00fchlt sich Rudolf Wendling auch mit der Himmelsscheibe; im Heimatmuseum Nebra schuf er eine sehr attraktive Ausstellung zu diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Es handelt sich um das relativ vollst\u00e4ndige Skelett eines ausgewachsenen Tieres\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uzh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "uzh.ch", "toknum": 5329335529, "Left": [{"class": "", "str": "Der Konservator am Pal\u00e4ontologischen Museum der Universit\u00e4t Z\u00fcrich spricht von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer Jupiter-Gigantens\u00e4ule, die ganz in der N\u00e4he geborgen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtteilverein-neuenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "stadtteilverein-neuenheim.de", "toknum": 6300540954, "Left": [{"class": "", "str": "In den Geschichtsr\u00e4umen sind aber nicht nur Ausgrabungsfunde zu sehen, sondern beispielsweise auch eine Dokumentation \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahrtalreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "ahrtalreise.de", "toknum": 11688511829, "Left": [{"class": "", "str": "Die Entdeckung der Reste einer R\u00f6mervilla am Silberberg, die 1980 zuf\u00e4llig beim Bau der Umgehungsstra\u00dfe gefunden wurden, war aufgrund ihres guten Erhaltungszustandes ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sie sind aber l\u00e4ngst nicht die einzigen Relikte von Vormenschen, die Wissenschaftler in den letzten Jahrzehnten aufgesp\u00fcrt haben ausschlie\u00dflich in Afrika."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scinexx.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfunde"}], "ref": "scinexx.de", "toknum": 17625407523, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ardi und Lucy gelten als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - M\u00fcnzschatz in Westfalen Unsere Fundgeschichte begann an einem Sommertag im Juni 2009. Der Himmel war blau und die Sonne schien strahlend vom Himmel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abenteuer-schatzsuche-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "abenteuer-schatzsuche-magazin.de", "toknum": 1506161676, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekommen \u2013 Entdeckung, arch\u00e4ologische Untersuchungen, G\u00e4stef\u00fchrungen, zahlreiche Bilder und Vieles mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["live-region.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "live-region.de", "toknum": 5368192875, "Left": [{"class": "", "str": "Unter www.roemerschlachtamharzhorn.de werden Interessierte zuk\u00fcnftig alle wichtigen Infos zu diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelner-newsjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "koelner-newsjournal.de", "toknum": 2421114315, "Left": [{"class": "", "str": "Dir. des Kunstgewerbemuseums der Staatlichen Museen zu Berlin, zum Sensationsfund, einem hochmittelalterlichen Ohrring aus K\u00f6ln: \"Ich bezeichne es als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mueritzeum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "mueritzeum.de", "toknum": 14922101853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jurvenator Starki - Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" bezeichnet, nachdem Westfalens Arch\u00e4ologen letztmalig 1968 in Anreppen auf ein R\u00f6merlager gesto\u00dfen waren oder genauer gesagt von engagierten Heimatkundlern gesto\u00dfen wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritische-naturgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "kritische-naturgeschichte.de", "toknum": 18394719199, "Left": [{"class": "", "str": "Die Entdeckung wurde ohne Umschweife als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu bezeichnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabriele-uhlmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "gabriele-uhlmann.de", "toknum": 174154506, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch ist \u00c7atal H\u00f6y\u00fck so herausragend in ihrer Zeit und in ihrer gr\u00f6\u00dferen Umgebung, dass selbst diese WissenschaftlerInnen nicht anders k\u00f6nnen, als diese fr\u00fche Zivilisation als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemacht - zehn Bestattungen aus der Zeit um 500 n. Chr. mit ungew\u00f6hnlich reichen Beigaben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archaeologie-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "archaeologie-bayern.de", "toknum": 16404677269, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahre 2005 wurde vor den Toren M\u00fcnchens - in Unterhaching - ein arch\u00e4ologischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" spricht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vistaverde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "vistaverde.de", "toknum": 5209303618, "Left": [{"class": "", "str": "Erstmals seit 1926 begr\u00fcnde damit die Entdeckung einer neuen Art eine neue biologische Familie der Froschlurche, hei\u00dft es in einem \"Nature\"-Kommentar, der von einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der mitteleurop\u00e4ischen Bronzezeit ist: Hinter den Abbildungen auf dem Gef\u00e4\u00df k\u00f6nnte sich ein uralter Kalender verbergen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anzeiger-sauerland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "anzeiger-sauerland.de", "toknum": 13165694756, "Left": [{"class": "", "str": "Bei n\u00e4herer Betrachtung zeigt sich, warum die Urne aus dem Hochsauerlandkreis ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Planggenstock, nicht selber entgegennahm, hatte aber einen guten Grund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pizmiara.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "pizmiara.de", "toknum": 10619391690, "Left": [{"class": "", "str": "Dass Christian Maurer seine Troph\u00e4e, ein 18 Millionen Jahre alter Bergkristall aus Paul von K\u00e4nels"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Edelsteinreich gefeiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skielka-designschmuck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "skielka-designschmuck.de", "toknum": 17690669147, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf Erfahrungen unserer Ahnen oder gar mittelalterlicher bis antiker Heilkundiger kann man allerdings nicht zur\u00fcckgreifen, denn die blaue Sch\u00f6nheit wurde \u00fcberhaupt erst vor gut 30 Jahren entdeckt und bald darauf als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als der Schmetterlingsforscher Fred Urquhart 1976 in der Provinz Michoacan hoch in den Bergen - in oft \u00fcber 3.000 Meter H\u00f6he - die Winterquartiere der Monarchfalter entdeckte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poelking.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "poelking.de", "toknum": 12515232438, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" etwas dem Grab von Tut-ench-Amun Vergleichbares erhoffte, war kaum f\u00fcr eine un\u00fcbersehbare Menge von schwer entzifferbaren, unscheinbaren Pergament-Fragmenten alter Schriftrollen zu begeistern, die nur Fachwissenschaftlern etwas sagen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gral.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "gral.de", "toknum": 5597992625, "Left": [{"class": "", "str": "Und wer von dem \"arch\u00e4ologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist, neue Ansatzpunkte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 16935141387, "Left": [{"class": "", "str": "Ein im Altm\u00fchltal gefundener Raubsaurier, \u00fcber den die \u00d6ffentlichkeit Anfang 2006 informiert wurde, wirft neue Fragen auf \u2013 und gibt der Wissenschaft, f\u00fcr die der \"Jurvenator starki\" ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Auf einer Tontafel entdeckte er den Namen eines Mannes, der im Buch Jeremia erw\u00e4hnt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soulsaver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "soulsaver.de", "toknum": 17930038233, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne speziell danach gesucht zu haben, machte der Wiener Altorientalist Michael Jursa im Britischen Museum in London einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfundes"}], "ref": "amh.de", "toknum": 6548340751, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Schaubereich am Museumsplatz erl\u00e4utert die Ausstellung \"Ein Himmel auf Erden - Das Geheimnis der Himmelsscheibe von Nebra\" anhand exakter Repliken die abenteuerliche Entdeckungsgeschichte, die herausragende arch\u00e4ologische Bedeutung und die naturwissenschaftlichen Untersuchungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Sie entdeckten den bisher gr\u00f6\u00dften thrakischen Tempelbezirk aus dem 5. Jahrhundert v. Chr. Wir sehen die mit farbenfrohen Fresken ausgestattete Grabst\u00e4tte eines Herrschers und schauen mit etwas Gl\u00fcck den Wissenschaftlern bei ihrer Arbeit \u00fcber die Schulter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studienreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "studienreisen.de", "toknum": 1175252914, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei Starosel gelang Arch\u00e4ologen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", Unterhachings \"China-Connection\" (wegen der gefundenen Seide), oder der \"Unterhaching-Code\" (wegen der oben genannten Entschl\u00fcsselung der Sachen und Bilder, speziell der christlichen Ikongrafie der beiden gefundenen Scheibenfibeln)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 1784805211, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zusammenhang mit den Funden sind ja schon einige Begriffe verwendet worden: \"Sensationsfund\", \"arch\u00e4ologischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burghotel-lenzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "burghotel-lenzen.de", "toknum": 9135353991, "Left": [{"class": "", "str": "Ein arch\u00e4ologischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zdf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "zdf.de", "toknum": 7616751563, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor den Augen der \u00e4gyptischen Regierung, zahlreicher Prominenter und vor laufender Kamera lie\u00df Howard Carter am 17. Februar 1923 dann die versiegelte Grabkammer selbst \u00f6ffnen: Sie war fast vollst\u00e4ndig ausgef\u00fcllt durch einen unversehrten, goldgl\u00e4nzende Schrein, in dessen Innerem sich wertvolle Sarkophage und eine intakte Mumie verbargen - ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemacht, und dann sind's junge Greise."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garten-pur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "garten-pur.de", "toknum": 10658316458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alt kann er nach Alter sein oder nach Frische... auch ein junger Pilz, der wegen Wassermangel nicht weiter w\u00e4chst, ist irgendwann alt. Das kann sehr t\u00e4uschend wirken, wenn man denkt, man h\u00e4tte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Glauberg war immer darauf hingewiesen worden, da\u00df das Landesmuseum Darmstadt mit seiner Arch\u00e4ologischen Abteilung und seiner Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr die Fundregion die sp\u00e4tere Heimstatt des Keltenf\u00fcrsten wie auch der sonstigen Ausgrabungen vom Glauberg werden solle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hmwk-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfundes"}], "ref": "hmwk-hessen.de", "toknum": 17843080802, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits seit Bekanntwerden des sensationellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Heinrich Klotz, M\u00fcnchen 1997 entnommen sind, auf ihrer Seite ab) keinerlei \"keulenschwingende, ihre Frauen hinter sich herziehende M\u00e4nner\" zu sehen sind, obwohl die Siedlung (Ullmann schreibt hier: \"Stadt\") aus der Jungsteinzeit stammt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atlantisforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "atlantisforschung.de", "toknum": 16540370067, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ullmann betont, dass auf Bildern von \u00c7atal H\u00fcy\u00fck (sie druckt Bilder von Rekonstruktionsversuchen der Innenr\u00e4ume ab, die dem Buch \" Die Entdeckung von \u00c7atal H\u00fcy\u00fck \u2013 Der arch\u00e4ologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von internationaler Bedeutung die einmalige Gelegenheit, mit modernen arch\u00e4ologischen und naturwissenschaftlichen Methoden das Leben und Sterben eines fr\u00fchkeltischen F\u00fcrsten bis in Einzelheiten zu rekonstruieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelten-seiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "kelten-seiten.de", "toknum": 18433429541, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Grabr\u00e4uber st\u00f6rte die Ruhe des Toten, kein Pflug erreichte die gut gesch\u00fctzte Grabkammer. 1976 zuf\u00e4llig entdeckt, bot dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der fast \u00fcbersehen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["robertsukrow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "robertsukrow.de", "toknum": 9348934861, "Left": [{"class": "", "str": "\" Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " veranschlagt man mindestens zwei bis drei Jahre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karstwanderweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfunds"}], "ref": "karstwanderweg.de", "toknum": 15249067249, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Auswertung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das realisierten sie aber anscheinend nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 4583997871, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1999 fanden 2 Sondeng\u00e4nger in S\u00fcdsachsen-Anhalt einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Aus Gr\u00e4bern kamen sensationelle Schmuckst\u00fccke ans Tageslicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bvv-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "bvv-ev.de", "toknum": 13921605880, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2005 machte man in Unterhaching einen arch\u00e4ologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uninews.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfunds"}], "ref": "uninews.at", "toknum": 7565091604, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist Tov zu verdanken, dass von wenigen Ausnahmen abgesehen alle Handschriften dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", erkl\u00e4rte Instituts-Direktor Ralf Beil am Montag bei der Pr\u00e4sentation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bluewin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "bluewin.ch", "toknum": 1195737768, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Es ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Savanne Film von Christopher Rowley, PHOENIX / Discovery/1999"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offenes-presseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "offenes-presseportal.de", "toknum": 1173585474, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Kind von Taung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Amstgarten von Schloss Landestrost ?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neustadt-a-rbge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "neustadt-a-rbge.de", "toknum": 7682945868, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00f6bekli Tepe und biblisches Harran"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pilgerreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "pilgerreisen.de", "toknum": 17597769526, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2. Tag \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus dem Boden des Landes Brandenburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bldam-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfunden"}], "ref": "bldam-brandenburg.de", "toknum": 3865939686, "Left": [{"class": "", "str": "Das \"K\u00f6nigsgrab\" geh\u00f6rt neben dem ebenfalls aus der sp\u00e4ten Bronzezeit stammenden Eberswalder Goldschatz zu den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ans Tageslicht.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teletour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "teletour.de", "toknum": 19789545101, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den 70er Jahren stach ein Bauer in Xi'an einer bestimmten Stelle in die Erde und brachte durch reinen Zufall einen arch\u00e4ologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spektrumdirekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "spektrumdirekt.de", "toknum": 2316130320, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein \"neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sein Museum"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keltenmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "keltenmuseum.de", "toknum": 10964196646, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in China"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teletour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "teletour.de", "toknum": 16619206829, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2mecs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "2mecs.de", "toknum": 16201955148, "Left": [{"class": "", "str": "Er findet eine ehemalige Palastanlage des aram\u00e4ischen F\u00fcrsten Kapara, Sohn des Hadiani; dabei u.a. \u00fcber 3.000 Jahre alten Gro\u00df-Plastiken \u2013 ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"?)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mueritzeum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "mueritzeum.de", "toknum": 14922102418, "Left": [{"class": "", "str": "Aber, auch Mecklenburg-Vorpommern hat \"seinen\" Saurier, den Emausaurus ernsti . Literatur und Quellen (beziehen sich die Quellenangaben auf die Absatz \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (der zweite innerhalb von drei Jahren) der Strahlergemeinschaft Franz von Arx, Elio M\u00fcller und Paul von K\u00e4nel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rauchquarz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "rauchquarz.ch", "toknum": 8763385072, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Strahlersommer 2008 war gepr\u00e4gt vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Sachsen-anhaltischem Boden zum Anlass, darzustellen, wie die Menschen der Bronzezeit \u00fcber ihre Welt dachten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaub-m-hund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "urlaub-m-hund.de", "toknum": 15690212120, "Left": [{"class": "", "str": "Das Landesmuseum f\u00fcr Vorgeschichte in Halle zeigt das Original - und es nimmt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00d6tzi."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecher-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "buecher-wiki.de", "toknum": 9977052834, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aufmerksamkeit erregt haben zu Beginn der Verlagst\u00e4tigkeit B\u00fccher von Pier Paolo Pasolini, John Steinbeck, Miljenko Jergovic; oder der legend\u00e4re Pop-Feminismus-Reader Lips Tits Hits Power sowie im Regionalbereich die Publikationen \u00fcber den arch\u00e4ologischen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wlz-fz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "wlz-fz.de", "toknum": 7999144549, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Staatsmedien bejubeln"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roemerschlachtamharzhorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "roemerschlachtamharzhorn.de", "toknum": 5077658109, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 2001 (2003); den unter Brechts Anleitung heimlich gedrehten Film der Urauff\u00fchrung Herr Puntila und sein Knecht Matti."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitschule.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "reitschule.ch", "toknum": 9885783423, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den Kurzfilmen sind u. a. bisher unbekannte Filmdokumente aus Brechts Z\u00fcrcher Schicksalsjahr 1948 zu sehen, etwa eine kurze Filmdokumentation \u00fcber die Berlau- und Brecht-Wohnung \"Z\u00fcrich, Dufourstrasse 32, c/o Stevka Lazovic\" mit Miroslav Lazovic (2005); den Dokumentarfilm des Berners Fritz E. Maeder \"Bertolt Brecht und die Schweiz\" ein Kurzfilm-Trailer \u00fcber den Z\u00fcrcher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Geschichte dem Publikum im Nordwesten Deutschlands unbedingt bekannt machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regjo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "regjo.de", "toknum": 4552576378, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Eine sensationelle Erkenntnis f\u00fcr eine Epoche, die man bis dahin allgemein f\u00fcr friedlich gehalten hatte\", so Dr. Joseph Rottmann, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Varusschlacht im Osnabr\u00fccker Land: \"Und da wir ja in Museum und Park Kalkriese sozusagen von Haus aus f\u00fcr arch\u00e4ologische Entdeckungen zust\u00e4ndig sind, m\u00f6chten wir diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von europ\u00e4ischer Bedeutung zu bergen: den Schauplatz eines Gefechts zwischen Germanen und R\u00f6mern im 3. Jahrhundert in der N\u00e4he von Kahlefeld-Oldenrode (Harz)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-osnabrueck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "uni-osnabrueck.de", "toknum": 17798485459, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit drei Monaten war die Northeimer Kreisarch\u00e4ologin Dr. Petra L\u00f6nne gemeinsam mit Arch\u00e4ologen des Nieders\u00e4chsischen Landesamtes f\u00fcr Denkmalpflege abgeschirmt von der \u00d6ffentlichkeit damit besch\u00e4ftigt, einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Ephesos bezeichnet werden kann [10] ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 19541725433, "Left": [{"class": "", "str": "Davon profitierte z.B. die sehr weit gelungene Wiederherstellung des Zollgesetzes der r\u00f6mischen Provinz Asia, eines in Ephesos zutage gekommenen (noch) 155 Zeilen langen Textes aus dem Jahre 62 n.Chr., der als der inschriftliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["osburg-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "osburg-verlag.de", "toknum": 15672173503, "Left": [{"class": "", "str": "Franz Maciejewski besichtigt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gemeinsam mit dem nieders\u00e4chsischen Wissenschaftsminister Lutz Stratmann (CDU) der \u00d6ffentlichkeit vorstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moneytrend.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfundes"}], "ref": "moneytrend.at", "toknum": 3988191633, "Left": [{"class": "", "str": "Am Montag will Wickmann Einzelheiten des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Arch\u00e4ologen vor 20 Jahren am hessischen Glauberg - 30 Kilometer von Frankfurt am ain entfernt - machten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offenes-presseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "offenes-presseportal.de", "toknum": 1003182996, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kelten H\u00e4ndler, Barbaren und Druiden Film von Tilman Wolff, HR/1999 Es war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Nebra und seine R\u00e4tsel (Dauer 45:28 min)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fundstuecke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "fundstuecke.at", "toknum": 1299146604, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wissenschaftliche Hintergrundinformationen gibt das SWR2 Forum vom 8.3.2006 im Beitrag: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines fossilen Primaten aus der Grube Messel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nuernberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "nuernberg.de", "toknum": 1610930556, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein aufsehenerregendes Fossil steht im Mittelpunkt des n\u00c3\u00a4chsten Vortrags im Naturkundehaus des Tiergartens der Stadt N\u00c31\u20444rnberg: Ida, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1976 im Kasbruch aus dem zweiten/dritten Jahrhundert nach Christus bisher wohl unbekannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvsn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "hvsn.de", "toknum": 1637005954, "Left": [{"class": "", "str": "Vielen Neunkirchern war dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschwieg, der den Haushalt des Landes auf einen Schlag sanieren k\u00f6nnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sommer-republik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "sommer-republik.de", "toknum": 1853419926, "Left": [{"class": "", "str": "Unverst\u00e4ndlich ist, warum der Senat seit Jahrzehnten diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem Fund der Eismumie \u00d6tzi oder der Totenmaske des Pharaos Tutanchamun vergleichbar, ist die Himmelsscheibe von Nebra f\u00fcr Forscher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexi-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "lexi-tv.de", "toknum": 1871964366, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ngoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "ngoe.at", "toknum": 1970194144, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Forscher feiern R\u00f6merlager als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ajup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "ajup.de", "toknum": 2026333824, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr mich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sagen die beteiligten und internationale Forscher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kleiner-steinfisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "kleiner-steinfisch.de", "toknum": 2378695921, "Left": [{"class": "", "str": "Es handle sich um einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Arch\u00e4ologie\"?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fahrradpension-saale-unstrut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "fahrradpension-saale-unstrut.de", "toknum": 2444118741, "Left": [{"class": "", "str": "Und warum ist die geheimnisvolle Bronzescheibe ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der nie offiziell bekannt gegeben wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fast-geheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfundes"}], "ref": "fast-geheim.de", "toknum": 2883609498, "Left": [{"class": "", "str": "Minuti\u00f6s rekonstruieren der deutsche Historiker Michael Hesemann und die r\u00f6mische Kirchengeschichtlerin Eva-Maria Jung-Inglessis die faszinierende Geschichte eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Savanne Film von Christopher Rowley, PHOENIX / Discovery/1999 Ein Sch\u00e4delskelett sorgt seit Mitte der 20er Jahre weltweit f\u00fcr einen erbitterten Streit unter Anthropologen. 1924 machte der britische Forscher Raymond Dart in S\u00fcdafrika einen bemerkenswerten Fund: In einer Kalksteinh\u00f6hle am Rande der W\u00fcste Kalahari entdeckte er einen fossilen Kindersch\u00e4del."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offenes-presseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "offenes-presseportal.de", "toknum": 2951552761, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Kind von Taung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["himmelsscheibenhotels.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "himmelsscheibenhotels.de", "toknum": 3476225421, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Fundort , der weltweit \u00e4ltesten konkreten Himmelsdarstellung, die \" Himmelsscheibe von Nebra\" , liegt in unmittelbarer N\u00e4he der Himmelsscheiben Hotels . Die Himmelsscheibe ist ein einzigartiges Zeugnis der Menschheitsgeschichte . Sie ist runde 3600 Jahre alt und stammt aus der Bronzezeit . Die geheimnisvolle Bronzescheibe bezeichnet man auch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am CERN?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kopp-exklusiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "kopp-exklusiv.de", "toknum": 3554468370, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andreas von R\u00e9tyi Physik: Die Jagd nach \"Higgs\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Edelsteinreich gefeiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturalgems.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "naturalgems.de", "toknum": 3623073374, "Left": [{"class": "", "str": "Die ersten Tansanite wurden erst vor 30 Jahren entdeckt und bald darauf als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des \"Keltenf\u00fcrsten\" hat die Gegend \u00f6stlich von Altenstadt ins Zentrum keltischer Siedlungsbeobachtung gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtswerkstatt-buedingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "geschichtswerkstatt-buedingen.de", "toknum": 3729133166, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Roms vergessener Feldzug\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["braunschweig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "braunschweig.de", "toknum": 3788286379, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kulturstadt zeigt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Simmern"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wo-simmern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "wo-simmern.de", "toknum": 3809258639, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pfeife bei Ausgrabungen entdeckt:Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von dem jeder Pal\u00e4oanthropologe tr\u00e4umt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesehen-und-gelesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "gesehen-und-gelesen.de", "toknum": 4237012940, "Left": [{"class": "", "str": "Die Untersuchung ergibt, da\u00df es sich dabei um den Sch\u00e4del einer bisher unbekannten Art handelt, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist einer der vollst\u00e4ndigsten seiner Art in ganz Europa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["driesen-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "driesen-verlag.de", "toknum": 4271435712, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorvorvorgestern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "vorvorvorgestern.de", "toknum": 4604605728, "Left": [{"class": "", "str": "Nun hat es ein kleiner Bub zuf\u00e4llig entdeckt, \u2013 man redet schon vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" will ich nicht so mitziehen \u2013 wir stehen ja erst am Anfang eines Jahrhunderts und da w\u00fcrden wir uns doch sehr \u00fcber ein paar weitere Funde dieser Gr\u00f6\u00dfenordnung freuen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 4909758944, "Left": [{"class": "", "str": "Beim \"arch\u00e4ologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schier \u00fcberw\u00e4ltigt, entfesselt er nun eine wahre Orgie von Interpretationsm\u00f6glicheiten, mit denen die fragliche Schrift, hier die Reichsannalen, gepr\u00fcft und als Quelle relativiert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 5003374063, "Left": [{"class": "", "str": "Von diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": R\u00f6misches Schlachtfeld im Harz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavallo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "cavallo.de", "toknum": 5491841805, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", L\u00fccken in der Bach-Forschung -, es verwebt nicht nur Themen wie den Vater-Sohn- und den Ost-West-Konflikt, Verdr\u00e4ngung und Schuld, mit einer ganz irrwitzigen Liebes- und Lebensgeschichte, sondern es ist auch in umwerfend komischer Pracht geschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5551829913, "Left": [{"class": "", "str": "Es hat nicht nur einen fesselnden Plot - der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seereisenmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "seereisenmagazin.de", "toknum": 5780178856, "Left": [{"class": "", "str": "Man spricht von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "&raquo,: Im Keller des Museums der US-Universit\u00e4t Yale ist ein Gem\u00e4lde entdeckt worden, das vermutlich vom spanischen Meister Diego Vel\u00e1zquez (1599-1660) stammt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artefacti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "artefacti.de", "toknum": 5845831015, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Madrid (dpa) - Kunstexperten sprechen von einem &laquo,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Planggenstock befindet sich weiterhin im Besitz seiner Finder."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urnerwanderwege.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "urnerwanderwege.ch", "toknum": 6192767354, "Left": [{"class": "", "str": "Der zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" geben w\u00fcrde, so k\u00f6nnten wir immer noch nicht sagen, wie die Menschen damals zu Lebzeiten bekleidet waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scotelingo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "scotelingo.de", "toknum": 6229892791, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch, wenn es einen solchen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde allerdings das ber\u00fchmte \"S\u00e4ngergrab von Trossingen\" aus dem sp\u00e4ten 6. Jahrhundert eingestuft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scotelingo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "scotelingo.de", "toknum": 6229892861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Oberrhein - Schmuckst\u00fccke sind im Badischen Landesmuseum zu sehen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archaeologie-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "archaeologie-bw.de", "toknum": 6293794053, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio-favoriten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "radio-favoriten.de", "toknum": 6366856230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von europ\u00e4ischer Bedeutung\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["logistik-des-varus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "logistik-des-varus.de", "toknum": 6400622433, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kreisarch\u00e4ologin Dr. Petra L\u00f6nne spricht von einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["logistik-des-varus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "logistik-des-varus.de", "toknum": 6400622549, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das ist nicht nur eine absolute Sensation, sondern der totale Wahnsinn\", so kommentierte der Verwaltungschef den arch\u00e4ologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem sich die Denkmalpflege Niedersachsen annahm."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkmalpflege-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "denkmalpflege-niedersachsen.de", "toknum": 6432457405, "Left": [{"class": "", "str": "Ein arch\u00e4ologischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremedia-produktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "bremedia-produktion.de", "toknum": 6491174405, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie Dr. Wilfried Kastner (Justus von Dohn\u00e1nyi: \"Buddenbrooks\", \"Hardcover\"), Leiter des Arch\u00e4ologischen Instituts der Universit\u00e4t zu M\u00fcnster feststellt, handelt es sich um einen Sohn des persischen Gro\u00dfk\u00f6nig Xerxes \u2013 ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abwechselnd im Planetarium und im Arch\u00e4ologischen Museum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfundes"}], "ref": "amh.de", "toknum": 6548341395, "Left": [{"class": "", "str": "In einer hochkar\u00e4tigen Vortragsreihe zur Sonderausstellung beleuchten f\u00fchrende Wissenschaftler alle Facetten dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archaeologie-duppach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "archaeologie-duppach.de", "toknum": 6605251109, "Left": [{"class": "", "str": "Als Peter Henrich die Ausgrabungen im Jahre 2002 wieder aufnahm, geschah ein seltener Gl\u00fccksfall, geradezu ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" als F\u00e4lschung entlarven"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["astroarchaeologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "astroarchaeologie.de", "toknum": 6885019568, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Halle treffen sich Experten f\u00fcr Bronzezeit - Gerichtsproze\u00df soll den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist, bezeichnet Schauer als \"dilettantische F\u00e4lschung\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["astroarchaeologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "astroarchaeologie.de", "toknum": 6885019648, "Left": [{"class": "", "str": "Was f\u00fcr den sachsen-anhaltinischen Landesarch\u00e4ologen Harald Meller, in dessen Museum sie ausgestellt wird, ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auf dem Hauslabjoch in den \u00d6tztaler Alpen die als \u00d6tzi bekannt gewordene Gletschermumie eines ca. 5300 Jahre alten Mannes mit kompletter Ausr\u00fcstung entdeckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bogensport-rheinland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "bogensport-rheinland.de", "toknum": 7053753928, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1 991 wurde als arch\u00e4ologischer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Similaungletscher brachte alte Meinungen vom Gebirge als Trennmauer ins Wanken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-vollzug.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "kultur-vollzug.de", "toknum": 7103255498, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sp\u00e4testens der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der das Bild der Forschung von der Fr\u00fchbronzezeit revolutioniert hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lda-lsa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "lda-lsa.de", "toknum": 7184320174, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier sehen Sie eine Reihe von Filmen um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu tun hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oe-journal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "oe-journal.at", "toknum": 7586436849, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu lud die Universit\u00e4t all jene ein, die bereits seit den ersten Tagen mit diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Arch\u00e4ologie, Einblicke in die unendlichen Weiten des Alls, eine Zeitreise ins Mittelalter, Badespa\u00df und noch vieles mehr sind in diesem Ferienprogramm kombiniert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djh-sachsen-anhalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "djh-sachsen-anhalt.de", "toknum": 7661574111, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Arch\u00e4ologie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djh-sachsen-anhalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "djh-sachsen-anhalt.de", "toknum": 7661574177, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besuch der \"Arche Nebra\" Die Himmelsscheibe von Nebra ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" kommentiert dies Denkmalsch\u00fctzer Norbert Lopitzsch vom Fachdienst Planung und Bauordnung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neustadt-a-rbge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "neustadt-a-rbge.de", "toknum": 7682945884, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Vielleicht handelt es sich hier sogar um einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" kommentiert dies Denkmalsch\u00fctzer Norbert Lopitzsch vom Fachdienst Planung und Bauordnung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neustadt-a-rbge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "neustadt-a-rbge.de", "toknum": 7682945953, "Left": [{"class": "", "str": "\"Vielleicht handelt es sich hier sogar um einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Harzrand: R\u00f6mer sollen sich dort 200 Jahre nach Varus und Arminius eine Schlacht im tiefsten Germanien geliefert haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["intern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "intern.de", "toknum": 7760761422, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor ziemlich genau einem Jahr ver\u00f6ffentlichte das nieders\u00e4chsische Ministerium f\u00fcr Wissenschaft und Kultur eine Pressemitteilung \u00fcber den arch\u00e4ologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sepeur-media.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "sepeur-media.de", "toknum": 8447363681, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden Strahler (Kristallsucher) Michael Flepp und Alfred Derungs verdanken den zur\u00fcckweichenden Gletschern jedoch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": zwei riesige Bergkristallgruppen, die schon bald in Sammlerkreisen und bei den Schweizer Beh\u00f6rden f\u00fcr gro\u00dfes Aufsehen sorgen. 2003 ist es dann soweit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sepeur-media.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "sepeur-media.de", "toknum": 8447363764, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 2002 machen sie dann ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuvi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "kuvi.de", "toknum": 8484285784, "Left": [{"class": "", "str": "Experten sehen in dem Schmuckst\u00fcck daher einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". mehr..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 8497750895, "Left": [{"class": "", "str": "Und tats\u00e4chlich: Erst k\u00fcrzlich gelang einem Dorfbewohner ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zuelpich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "zuelpich.de", "toknum": 8611891481, "Left": [{"class": "", "str": "Rasch wurde deutlich, dass es sich dabei um einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Braunschweiger Ausstellungsvielfalt bereichern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiselust-bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "reiselust-bremen.de", "toknum": 8682038765, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Herbst 2013 beispielsweise wird ein arch\u00e4ologischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Riesenkristallen am Planggenstock im Kanton Uri."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anzeiger-luzern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "anzeiger-luzern.ch", "toknum": 8706474416, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" entpuppten sich als Bibeldrucke der letzten zweihundert oder dreihundert Jahre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfunde"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 8940934511, "Left": [{"class": "", "str": "Den Mitarbeitern entlocken diese frohen Botschaften in der Regel nur ein m\u00fcdes, aber verst\u00e4ndnisvolles L\u00e4cheln, denn fast alle sogenannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauen-uri.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "bauen-uri.ch", "toknum": 9279935476, "Left": [{"class": "", "str": "Schon damals sprach man von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Planggenstock in der Urner G\u00f6scheneralp wird verkauft ans Naturhistorische Museum Bern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauen-uri.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "bauen-uri.ch", "toknum": 9279936289, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Planggenstock wuchs w\u00e4hrend 16 bis 18 Millionen Jahren in Innern des Berges zur vollen Gr\u00f6sse heran."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauen-uri.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "bauen-uri.ch", "toknum": 9279936632, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Entstehung braucht viel Zeit: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die arch\u00e4ologische Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thomweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "thomweb.de", "toknum": 9502594330, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Himmelsscheibe von Nebra \u2013 seit einem Jahrzehnt besch\u00e4ftigt dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geplant und bezeichnet!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dillum.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "dillum.ch", "toknum": 9607893875, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber eines ist sicher: Der Goldfund von Erstfeld wurde schon zum Voraus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bringe das bisherige Geschichtsbild ins Wanken, erkl\u00e4rte Niedersachsens Wissenschaftsminister Lutz Stratmann (CDU): Bislang gingen Historiker davon aus, dass sich die R\u00f6mer nach der Niederlage in der Schlacht am Teutoburger Wald weit zur\u00fcckzogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fan-nds.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "fan-nds.de", "toknum": 9702811219, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offenes-presseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfundes"}], "ref": "offenes-presseportal.de", "toknum": 9762201816, "Left": [{"class": "", "str": "Vergeblich forschte ein ZDF-Team im Jahr 2000 in den Krisengebieten zwischen Usbekistan, Turkmenien und Afghanistan nach dem Verbleib des verschollenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu pr\u00e4sentieren: Zehn Gr\u00e4ber von Angeh\u00f6rigen einer gesellschaftlichen Elite der Zeit um 500, von denen besonders die Frauengr\u00e4ber reiche und ungew\u00f6hnlich gestaltete Grabfunde enthielten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badw-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "badw-muenchen.de", "toknum": 9790925697, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Titel des Bandes klingt wie aus \"1001 Nacht\", und erst der Untertitel verr\u00e4t, worum es sich handelt: um den Katalog zur gleichnamigen Ausstellung in der Arch\u00e4ologischen Staatssammlung M\u00fcnchen vom 29. Januar bis 4. Juli 2010. Der Einband, eine Collage aus fr\u00fchmittelalterlichen Almandinfibeln unter Hervorhebung eines der Glanzst\u00fccke der Ausstellung, gibt einen Vorgeschmack auf die Qualit\u00e4t der Exponate und weckt Verst\u00e4ndnis f\u00fcr den blumigen Titel, geht es doch darum, einen sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Glauberg\" vor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "uni-wuerzburg.de", "toknum": 10367847464, "Left": [{"class": "", "str": "Im Anschluss trug Jana Meyer den bestbesuchtesten Vortrag des letzten Jahres \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gezeigt: Das Landesmuseum pr\u00e4sentier die spektakul\u00e4ren Funde des laut Angaben am besten erhaltenen germanisch-r\u00f6mischen Schlachtfeldes, das 2008 entdeckt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiselust-bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "reiselust-bremen.de", "toknum": 10789780047, "Left": [{"class": "", "str": "Dort wird ab Herbst 2013 erstmals ein arch\u00e4ologischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Z\u00fcrich"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildungsserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "bildungsserver.de", "toknum": 10896125467, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u0301Das ist ja alles Brecht! \u0301: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Edelsteinreich erkl\u00e4rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["renesim.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "renesim.at", "toknum": 11389173487, "Left": [{"class": "", "str": "Das leuchtende Blau des Edelsteins sorgte sofort f\u00fcr Aufsehen und die Entdeckung wurde zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 \"Dieser Roman ist ein Wunder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aufbau-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "aufbau-verlag.de", "toknum": 11568809501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bejubelt, der wom\u00f6glich die bisherige Geschichtsschreibung \u00fcber das Verh\u00e4ltnis von R\u00f6mern und Germanen zu dieser Zeit ver\u00e4ndern wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtspuls.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "geschichtspuls.de", "toknum": 11618556817, "Left": [{"class": "", "str": "Das Schlachtfeld wird bereits als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Zwei riesige Bergkristallgruppen, die in Sammlerkreisen bald f\u00fcr Aufsehen sorgten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traunsteiner-tagblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "traunsteiner-tagblatt.de", "toknum": 11776348006, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 2002 machten sie dann ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemacht hatte, als sie vor \u00fcber vierhundert Jahren ihren Entomolithen entdeckt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akbi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "akbi.de", "toknum": 11889694672, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hexenlady stellte fest, da\u00df Sardonia sicher einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") schwerer zu ignorieren ist als eine, von der in den Medien kaum die Rede ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sondengaenger-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "sondengaenger-deutschland.de", "toknum": 11962117409, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gleichzeitig verlieren die Arch\u00e4ologen neben ihr Arch\u00e4ologiemonopol auch an gesellschaftlichem Ansehen und sogar ihr Selbstbild nimmt Schaden, weil eine Realit\u00e4t, die man andauernd in der Zeitung liest (\"Sondeng\u00e4nger macht schon wieder einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Glauberg mit dem Grab des keltischen F\u00fcrsten h\u00e4lt sicher noch einige \u00dcberraschungen f\u00fcr die interessierte \u00d6ffentlichkeit bereit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetteraukreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "wetteraukreis.de", "toknum": 11996783453, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabriele-uhlmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "gabriele-uhlmann.de", "toknum": 12223220274, "Left": [{"class": "", "str": "Mellaart selbst schreibt von einer \"aufsehenerregenden Bereicherung\", \"einer bemerkenswerten Zivilisation\", einem \"einzigartigen Ph\u00e4nomen\" usw. Seine Fortsetzung fand diese \"Sensationsberichterstattung\" schon im Titel des \"Glanzprospektes\" zu \u00c7atal H\u00f6y\u00fck in deutscher Sprache von Heinrich Klotz: \"Die Entdeckung von \u00c7atal H\u00f6y\u00fck - Der arch\u00e4ologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dctb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "dctb.de", "toknum": 12578190558, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der deutsche Forscher und Mitarbeiter des Forschungsprojektes Prof. Christfried B\u00f6ttrich (Greifwald) hat seinen Bericht \u00fcber die Geschichte des Codex Sinaiticus soeben ver\u00f6ffentlicht (Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00d6tzi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinzeit-live.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "steinzeit-live.ch", "toknum": 12850413357, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Seenger \u00d6tzi Dass das Interesse der \u00d6ffentlichkeit an der Vergangenheit nach wie vor vorhanden ist, zeigt auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Bingen f\u00fcr die Geschichte der Medizin und der r\u00f6mischen Kultur auch f\u00fcr medizinische Laien verst\u00e4ndlich darzulegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-rheinland-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfundes"}], "ref": "pressemeldung-rheinland-pfalz.de", "toknum": 12882788474, "Left": [{"class": "", "str": "In regelm\u00e4\u00dfigen Vortr\u00e4gen und Demonstrationen seit 1975 gelingt es ihm stets, die Bedeutung des arch\u00e4ologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbirgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["osradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "osradio.de", "toknum": 12982590561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(PM) Als vor gut 20 Jahren in Kalkriese ein fu\u00dfballgro\u00dfer, rostiger Klumpen zutage gef\u00f6rdert wurde, hat wohl keiner erwartet, dass sich darin ein arch\u00e4ologischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" handelt, dar\u00fcber ist sich die Fachwelt aber einig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sterni43.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "sterni43.de", "toknum": 13082636759, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass es sich bei dem Fundort aber um einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maderreisen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "maderreisen.at", "toknum": 13174486238, "Left": [{"class": "", "str": "Hier fand man 1974 die ber\u00fchmte Tonfigurenarmee des Kaisers Qin Shihuang, eine aus 7.000 Tonfiguren bestehende Streitmacht, die wahrlich als arch\u00e4ologischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": 2006 wurde in der Vogelherdh\u00f6hle bei Niederstotzingen ein 35.000 Jahre altes Mammut aus Elfenbein gefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["damals.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "damals.de", "toknum": 13210047067, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der die Gesetzgebung einer entscheidenden Phase der isenburgischen Herrschaft illustriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offenbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "offenbach.de", "toknum": 13340130641, "Left": [{"class": "", "str": "Oberb\u00fcrgermeister und Kulturdezernent Horst Schneider nennt den Ankauf \"einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Gotthard."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmsortiment.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "filmsortiment.de", "toknum": 13415639662, "Left": [{"class": "", "str": "In \"NZZ Swiss made\": Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Simmern (Wo-Simmern berichtete!)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wo-simmern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "wo-simmern.de", "toknum": 13766121942, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeldet worden war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entpuppte sich leider als Aprilscherz, wenn auch als gelungener."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wo-simmern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "wo-simmern.de", "toknum": 13766122076, "Left": [{"class": "", "str": "Von wegen: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in den Medien gefeierte Grab wurde im Block geborgen und wird derzeit in restauratorischer Feinarbeit in den Werkst\u00e4tten des Landesamtes freigelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wfg-wetterau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "wfg-wetterau.de", "toknum": 14323466118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu den seit vielen Jahren auf dem Glauberg bei B\u00fcdingen stattfindenden Grabungen des Landesamtes f\u00fcr Denkmalpflege Hessen kam 1994 die Entdeckung eines keltischen F\u00fcrstengrabes des sp\u00e4ten 5. Jahrhunderts v. Chr. Das als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Israel"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phoenix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "phoenix.de", "toknum": 14585689377, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "R\u00e4tsel um Ashkelon -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Arch\u00e4ologie \u2013 der Himmelsscheibe von Nebra."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["servicequalitaet-sachsen-anhalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfundes"}], "ref": "servicequalitaet-sachsen-anhalt.de", "toknum": 14591944020, "Left": [{"class": "", "str": "In einem au\u00dfergew\u00f6hnlichen Geb\u00e4ude pr\u00e4sentieren wir die faszinierende Geschichte rund um die Auffindung, die kulturgeschichtliche und astronomische Bedeutung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", sagt er mit seinem Indiana-Jones-L\u00e4cheln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nationalgeographic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "nationalgeographic.de", "toknum": 14711622851, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir haben hier einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von wahrscheinlich kaiserlicher Herkunft\" bezeichnet, hierher?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["faz.net"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "faz.net", "toknum": 14888557664, "Left": [{"class": "", "str": "Wie geriet dieser um 1100, wenn nicht sogar hundert Jahre fr\u00fcher entstandene Schmuck, den Lothar Lambacher vom Kunstgewerbemuseum Berlin als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Planggenstock, wo er sich mit einem Strahlerkollegen in den Berg, einer gewaltigen Quarzader folgend, mehr als 13 Sommer hinein arbeitete ( http://www.riesenkristalle.ch/ )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meilen-stein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "meilen-stein.de", "toknum": 14993126306, "Left": [{"class": "", "str": "Zu besichtigen sind die besten St\u00fccke aus Pauls eindrucksvoller Sammlert\u00e4tigkeit, auch aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 15116499933, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Sensation, die erste Entdeckung eines R\u00f6merlagers im 21. Jahrhundert - die Superlative des Landschaftsverbandes Westfalen-Lippe (LWL) nahmen gestern kein Ende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-olfen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfund"}], "ref": "heimatverein-olfen.de", "toknum": 15571397064, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vergleichbar mit der Entdeckung der Tutenchamun Grabst\u00e4tte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 15574857317, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Nebra - erstmals in einer gro\u00dfen Ausstellung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parasearch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "parasearch.de", "toknum": 15726173591, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der spektakul\u00e4re"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dies wissen die Forscher um Johanson, die bereits zum zweiten Mal hier sind, und hoffen auf ein bisschen Gl\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scinexx.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "scinexx.de", "toknum": 16037671038, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "AL 288-1 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "badische-zeitung.de", "toknum": 16043171707, "Left": [{"class": "", "str": "Der Prinz hielt mit seiner Kamera drauf und schoss so die ersten Fotos von diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Stadtmuseum!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hattingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "hattingen.de", "toknum": 16426287984, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertfund\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertfund\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"16935141387": 0.5063461538461539, "1506161676": 0.5928846153846153, "6548340751": 0.5019736842105263, "2316130320": 0.09, "9539272214": 0.76, "6300540954": 0.6083333333333333, "11389173279": 0.7708333333333335, "17625407523": 0.59375, "18433429541": 0.5, "17313624105": 0.7882352941176471, "9828370998": 0.76, "1970194185": 0.7217391304347825, "1173585474": 0.16250000000000003, "3070702659": 0.6108928571428571, "5653816393": 0.7264705882352942, "12444344908": 0.7545454545454545, "11149939281": 0.8636363636363638, "11013202004": 0.7553571428571427, "17690669147": 0.5344594594594594, "14922101853": 0.5875, "7999144549": 0.0, "17843080802": 0.5, "2035802724": 0.7460526315789473, "14922101861": 0.8333333333333335, "17331253359": 0.7368421052631579, "541150331": 0.78125, "2196708992": 0.7187499999999999, "18394720388": 0.6232758620689655, "17873889414": 0.76, "9135353991": 0.5, "19789545101": 0.1253571428571428, "14922102418": 0.05208333333333333, "16540370067": 0.5, "16404677269": 0.5489919354838709, "12067468957": 0.65, "9977052834": 0.0, "1314093221": 0.6548076923076923, "1195737768": 0.22647058823529417, "10658316458": 0.5, "2588006059": 0.8375, "16619206829": 0.085, "19504191151": 0.7485294117647059, "5597992625": 0.5069551282051282, "10707465906": 0.7475000000000002, "12515232438": 0.5214772727272727, "5087455418": 0.7793452380952383, "7616751563": 0.5, "10619391690": 0.5416666666666666, "17523670733": 0.7234375, "9348934861": 0.3555555555555556, "18016710309": 0.6485, "6926007516": 0.7625, "1967646941": 0.6125, "10964196646": 0.085, "3865939686": 0.13240740740740736, "5329335529": 0.6107407407407407, "8763385072": 0.05, "15249067249": 0.34615384615384615, "13921605880": 0.28235294117647064, "19541725433": 0.0, "7267207936": 0.7239285714285715, "9023500553": 0.77, "174154506": 0.5661764705882353, "16272388370": 0.6916666666666665, "7565091604": 0.27934523809523815, "15690212120": 0.03181818181818179, "733579036": 0.8078947368421051, "13165694756": 0.5447794117647059, "1459444006": 0.871875, "13318825259": 0.6399999999999999, "17597769526": 0.15555555555555553, "2305851359": 0.7142857142857143, "344571719": 0.6263888888888889, "7682945868": 0.1607142857142857, "11688511829": 0.6059259259259259, "1784805211": 0.5, "1428186469": 0.6324074074074073, "5368192875": 0.5928846153846153, "17283274094": 0.78, "4552576378": 0.0, "9885783423": 0.0, "4544711558": 0.7625, "5209303618": 0.5457142857142857, "3988191633": 0.6404347826086956, "10944465812": 0.7227272727272728, "18394720170": 0.7491666666666665, "4583997871": 0.3046875, "11204280752": 0.6137931034482759, "1175252914": 0.5, "12380021178": 0.6770833333333333, "15672173503": 0.7142857142857143, "16201955148": 0.06730769230769228, "2421114315": 0.59, "17798485459": 0.0, "10964196821": 0.6245833333333333, "17930038233": 0.5021052631578947, "18394719199": 0.5703125, "3788286436": 0.6973684210526315, "14773784049": 0.7442857142857144, "5077658109": 0.0}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertfund", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertfund%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertfund\"]", "op": "Query", "size": 222}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertfund%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 222}], "concsize": 222, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 222}