{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": ", aber man wusste es nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "kultbote.de", "toknum": 15596489286, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind wir am n\u00e4chsten Tag unterwegs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-illustrierte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "reise-illustrierte.de", "toknum": 4448480853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf den Spuren dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["junge-freiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "junge-freiheit.de", "toknum": 4240786578, "Left": [{"class": "", "str": "Man hat uns gesagt, dass Monti ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albert Einstein gilt als einer der bedeutendsten Physiker aller Zeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planet-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenie"}], "ref": "planet-schule.de", "toknum": 8022862601, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-physik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "pro-physik.de", "toknum": 10214353259, "Left": [{"class": "", "str": "Sie entwickelt sich jedoch zum meistzitierten Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnen zu wollen, w\u00e4re grotesk untertrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenschaft-und-technik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "wissenschaft-und-technik.de", "toknum": 9705278688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Albert Einstein als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stephen Hawking."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philosophischer-garten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "philosophischer-garten.de", "toknum": 17922559933, "Left": [{"class": "", "str": "Niemand hat es uns besser erkl\u00e4rt als das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden beschrieben, sondern auch der Mensch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecher-wiki.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "buecher-wiki.at", "toknum": 5448125887, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht nur die bahnbrechenden Ideen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch als Entwickler technischer Neuerungen bet\u00e4tigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "uni-oldenburg.de", "toknum": 10539159353, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist allseits bekannt, kaum bekannt dagegen ist, dass sich das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gestorben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glowfish.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "glowfish.de", "toknum": 19066710101, "Left": [{"class": "", "str": "Vor 50 Jahren, am 18. April 1955, ist das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00c3\u00a4ngt zwischen bunten Aufnahmen weit entfernter Galaxien und schwarzen L\u00c3\u00b6cher."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "dradio.de", "toknum": 11155310154, "Left": [{"class": "", "str": "Das Bild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Thema."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 12436512176, "Left": [{"class": "", "str": "Auch nach Abschluss des Ulmer Einsteinjahres bleibt das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gestaltete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 13129072999, "Left": [{"class": "", "str": "Eine der Facetten, die noch unzureichend beleuchtet wurden, sind die K\u00fcnstlerb\u00fccher, welche das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " euphorisch gefeiert, ger\u00e4t er ab den 1920er-Jahren au\u00dferhalb Schwedens zunehmend in Vergessenheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-port.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "kultur-port.de", "toknum": 765039076, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Lebzeiten als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jugend, Schwerkraft und eben Sex."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelalthen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "michaelalthen.de", "toknum": 4408621950, "Left": [{"class": "", "str": "Sie verlieh dem in die Perfektion verliebten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und machte Ohrw\u00fcrmer wie \"Girl from Ipanema\" und \"Desafinado\" ber\u00fchmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["syndikat-buchdienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "syndikat-buchdienst.de", "toknum": 18182911236, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er gilt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pablo Picasso."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vhs-bamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "vhs-bamberg.de", "toknum": 204696669, "Left": [{"class": "", "str": "Keine K\u00fcnstlerpers\u00f6nlichkeit repr\u00e4sentiert das 20. Jh. so wie das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["delimedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "delimedia.de", "toknum": 11055419039, "Left": [{"class": "", "str": "Hoffentlich bleibt das Blaue Wunder im Olympiastadion auch eines \u2013 und hoffentlich ist Usain Bolt tats\u00e4chlich dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museenkoeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "museenkoeln.de", "toknum": 5979427496, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der weltweit drittgr\u00f6\u00dften Picasso-Sammlung l\u00e4dt das Museum Ludwig zur Entdeckung des sch\u00f6pferischen Reichtums eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " organisiert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spanien-reisemagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "spanien-reisemagazin.de", "toknum": 1636968707, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem Geburtshaus wiederum ist die Fundaci\u00f3n Picasso untergebracht, in der vor allem Ausstellungen rund um das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der letzte der Titanen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altmod.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "altmod.de", "toknum": 4776559309, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6hler heute: \"Was mir ... entgangen ist: das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie viele behaupten?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruckners-neunte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "bruckners-neunte.de", "toknum": 414371831, "Left": [{"class": "", "str": "Ein provinzieller Hochbegabter, ein katholischer Mystiker oder ein musikalisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Konzession entzog, sieht er immer noch als ein Eigentor des M\u00fcnchner Verwaltungsreferats."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michael-mueller-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "michael-mueller-verlag.de", "toknum": 18296061894, "Left": [{"class": "", "str": "Dass man einem koksenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine erhellende und vergn\u00fcgliche Sammlung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sutmoeller.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "sutmoeller.de", "toknum": 16379784198, "Left": [{"class": "", "str": "Bernhard Thieme widmet dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bisher angezogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordbayerischer-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "nordbayerischer-kurier.de", "toknum": 17599665560, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr als 45 000 Besucher hat die viermonatige Ausstellung \"Pablo Picasso - Meisterzeichnungen eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in diesem \"etwas linkisch wirkenden, bebrillten Dickkopf\" steckte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephan-stiens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "stephan-stiens.de", "toknum": 13893217770, "Left": [{"class": "", "str": "Erst viel sp\u00e4ter setzte sich die Erkenntnis durch, welches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 12409489037, "Left": [{"class": "", "str": "Vom einfachen Kunstinteressierten bis zum Pr\u00e4sidenten Georges Pompidou machten alle ihre Verbeugung vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pablo Picasso (1881 \u2013 1973)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv0829friedrichsfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "sv0829friedrichsfeld.de", "toknum": 609847028, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Ristorante da Franco widmet sich einen Abend lang dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umgibt, nicht entziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crazymilla.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "crazymilla.de", "toknum": 1818945607, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch Paterniti kann sich der Aura, die noch die in Formaldehyd konservierten \u00dcberreste des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Karlheinz Stockhausen ist einer der bedeutendsten Komponisten des 20. Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstverein-leverkusen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "kunstverein-leverkusen.de", "toknum": 12909728439, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Biografie eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie geschaffen f\u00fcr ein multimediales Portr\u00e4t in der Galerie der Geister des 20. Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["commedia-futura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "commedia-futura.de", "toknum": 3647402248, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser Boxer ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "kinderbuch4you.de", "toknum": 2297051877, "Left": [{"class": "", "str": "Einstein im Originalton - undeine F\u00fclle von Denkanst\u00f6\u00dfen aus der Feder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wer k\u00f6nnte die Begeisterung f\u00fcr Wissenschaft und Forschung besser wecken, als Albert Einstein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versicherer-test.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "versicherer-test.de", "toknum": 4756055020, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einstein - ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutscher Klang- und Sprachsensibilit\u00e4t, an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiesaussieht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "wiesaussieht.de", "toknum": 198483319, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und schau Dir ruhig noch einiges vom Polt, diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und so etwas wie der erste \"Global Player\" des modernen Kunstbetriebes, ein Meister der Selbstvermarktung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenie"}], "ref": "badd.de", "toknum": 998249959, "Left": [{"class": "", "str": "Zorn gilt als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albert Einstein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monstersandcritics.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "monstersandcritics.de", "toknum": 10462423445, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hamburg - Kurz vor dem Ende der DDR drehte die DEFA einen zweiteiligen Fernsehfilm \u00fcber das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ciao.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "ciao.de", "toknum": 3279925677, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zeit k\u00fcrt ihn zum \"Pionier\", Schauspielkollege Heinz Meier nennt ihn ein \"Universal- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hier das Licht der Welt und noch heute gibt es noch einiges zu ihm und seinen Personenkult in Ulm zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisefuehrer-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "reisefuehrer-deutschland.de", "toknum": 18328560372, "Left": [{"class": "", "str": "Vor \u00fcber 125 Jahren erblickte das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " enth\u00e4lt (vgl. Klappentext)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 7133600871, "Left": [{"class": "", "str": "Der Band ist mit vielen Fotos illustriert und verspricht, dass er zahlreiche Entdeckungen \u00fcber dieses als unzug\u00e4nglich bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albert Einstein seine zutiefst unwissenschaftliche ( spezielle ) Relativit\u00e4tstheorie (in welcher er mehrfach durch Null teilt ) ver\u00f6ffentlicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gtodoroff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "gtodoroff.de", "toknum": 15412650458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahre 1905 hat das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen Theorien unser Weltbild entscheidend ver\u00e4nderten und zur Grundlage zahlreicher Anwendungen in unserem Alltag geworden sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schul-physik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "schul-physik.de", "toknum": 15985492969, "Left": [{"class": "", "str": "Die Dokumentation zeigt das Leben und Werk dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isarbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "isarbote.de", "toknum": 2898122, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Salvador Dal\u00ed \u2013 Maler, Grafiker, Schriftsteller, Bildhauer und B\u00fchnenbildner, kurz: ein facettenreiches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begeben oder sich im Kino einen Dokumentarfilm \u00fcber den ber\u00fchmten Physiker ansehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unibe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "unibe.ch", "toknum": 17374094390, "Left": [{"class": "", "str": "Jeweils am Mittwochnachmittag k\u00f6nnen sich die Kinder beispielsweise auf einem theatralischen Stadtrundgang auf die Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und ich werde sein Werk sicherlich nicht in einer halben Stunde hier schriftlich erkl\u00e4ren k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerbringer-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "feuerbringer-magazin.de", "toknum": 18286736371, "Left": [{"class": "", "str": "Das alles ist noch viel, viel komplexer, der Mann war ein echtes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andreaspittler.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "andreaspittler.at", "toknum": 19676469628, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00d6sterreicher Andreas P. Pittler, als Autor von Romanen und Biografien bekannt, informiert auf knapp 200 Seiten \u00fcber Leben und Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufblasen und zerrt zu diesem Zweck Marlene Dietrich in den Schlamm der eigenen Indifferenz herunter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bo-alternativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "bo-alternativ.de", "toknum": 14239605827, "Left": [{"class": "", "str": "Eine gewisse postmoderne, geschichtsignorante Rezeption will die Riefenstahl partout zum verkannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Modewelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deluxe-label.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "deluxe-label.de", "toknum": 15695198671, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ob als Modesch\u00f6pfer, Fotograf, Kost\u00fcmbildner oder Buch-Illustrator, Karl Lagerfeld ist heute weltweit eine Stil-Ikone und gilt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Einstein und mit ihm alle Physiker (also seelisch und geistig tote Menschen) behaupten, die Welt sei vierdimensional . Physiker halten sich f\u00fcr die besseren Menschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gtodoroff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "gtodoroff.de", "toknum": 10791223230, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Blitze ist eine melancholische Variation auf das Thema der Einsamkeit, auf das Zerbr\u00f6ckeln der zivilisatorischen Tr\u00e4ume."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "berlinverlag.de", "toknum": 79816259, "Left": [{"class": "", "str": "Und er schl\u00e4gt h\u00f6chst fiktionale Funken aus dem Leben dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " best\u00e4tigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["froelichundkaufmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "froelichundkaufmann.de", "toknum": 10691820749, "Left": [{"class": "", "str": "In Coproduktion mit dem Philadelphia Museum of Art stellten die Organisatoren eine Retrospektive zusammen, die nur \"the best of\" pr\u00e4sentiert und einmal mehr Dal\u00eds Ruf als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literacy.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "literacy.at", "toknum": 7055506055, "Left": [{"class": "", "str": "Jonathan Cott war einen Nachmittag, ein Abendessen und eine Nacht lang in Bernsteins Haus und hat mit ihm \u00fcber Gott und die Welt geplaudert \u2013 eine gl\u00e4nzende Hommage an ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Ausdruckspotenzial der traditionellen k\u00fcnstlerischen Techniken voll auszusch\u00f6pfen und innovativ zu erweitern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bietigheim-bissingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "bietigheim-bissingen.de", "toknum": 19588902602, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pablo Picassos Aff\u00e4re mit dem Linolschnitt (Brigitte Baer) erweist sich einmal mehr die F\u00e4higkeit dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelnklavier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "koelnklavier.de", "toknum": 17066700854, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Statt einer weiteren Anekdotensammlung \u00fcber das exzentrische Leben Glenn Goulds: Die erste Gesamtdarstellung des pianistischen Denkens und Handelns, die musikalische Praxis und den geistigen Hintergrund dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erz\u00e4hlen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruprecht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "ruprecht.de", "toknum": 15381822862, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen Tag sollte man sich schon Zeit nehmen, wenn man die Ausstellung in G\u00e4nze genie\u00dfen will, denn das Museumsteam hat jede Dimension genutzt, um die Geschichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie ihm von der Hand ging: Dieses Bild zeichnete Picasso ohne abzusetzen mit einer einzigen Linie - kaum zu glauben!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsmundi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "arsmundi.de", "toknum": 1363652715, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier zeigt uns der gro\u00dfe Spanier, wie leicht das Zeichnen einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gepriesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hatjecantz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "hatjecantz.de", "toknum": 13215293740, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch wurde der schwedische Maler, der als Wunderkind galt und bereits mit 15 Jahren ein Kunststudium an der K\u00f6niglichen Akademie der K\u00fcnste in Stockholm begann, von seinen Zeitgenossen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologische-buchhandlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenies"}], "ref": "theologische-buchhandlung.de", "toknum": 184548544, "Left": [{"class": "", "str": "Die Edition der aus dem Jahre 1781 stammenden Akten eines Lehrzuchtverfahrens des w\u00fcrttembergischen Konsistoriums gegen Hahn und die darauf aufbauende Darstellung seines theologischen Systems geben einen Einblick in die Gedankenwelt dieses \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor: als wissenschaftsinteressierten Arzt, als neugierigen Rundfunkpionier, als weltanschaulichen Philosophen und als notorischen Vielschreiber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diesseits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "diesseits.de", "toknum": 17739548611, "Left": [{"class": "", "str": "Schon an dieser Stelle muss das Missverst\u00e4ndnis beginnen, denn Schoeller stellt D\u00f6blin darin als vielseitiges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albert Einstein (1879-1955), der 1905 die mit dem Nobelpreis gekr\u00f6nte Lichtquantentheorie ver\u00f6ffentlicht und 1915 mit seiner Allgemeinen Relativit\u00e4tstheorie das bis dato g\u00fcltige Weltbild ins Wanken bringt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rd-presse.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "rd-presse.ch", "toknum": 12299257670, "Left": [{"class": "", "str": "Danach begegnet der Zuh\u00f6rer dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nichts anderes als die Einteilung seines Denkens, Wirkens und Schaffens in Bezirke sei es Religion, Wissenschaft oder Politik , die dann leider oft v\u00f6llig zusammenhangslos seziert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abubakrrieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "abubakrrieger.de", "toknum": 9122718176, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Verwissenschaftlichung des Werkes unseres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tugraz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "tugraz.at", "toknum": 16433001240, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der am 10. Juli 1856 in Smiljan in der kroatischen Provinz Lika in der Donaumonarchie geborene Nikola Tesla war - wenn man die Zahl seiner Erfindungen und die Vielseitigkeit seiner Arbeiten betrachtet - ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an nur einem einzigen Tag in Wien komponiert hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vivdueren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "vivdueren.de", "toknum": 11898937715, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er\u00f6ffnet wird das Konzert des Schumann Quartetts mit dem Streichquartett Nr. 14 G-Dur KV 387 von Wolfgang Amadeus Mozart, einem St\u00fcck, das das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gar, was Bernhard Victor Christoph-Carl von B\u00fclow, der Gigant, dem jedes Pathos fremd war, wohl befremdlich gefunden h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenie"}], "ref": "lvz-online.de", "toknum": 9740309308, "Left": [{"class": "", "str": "Vom \"Universal-\" ist da wieder die Rede, vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", kein Fu\u00dfballgott, kein \"Galaktischer\", oder mit anderen Worten, zwar ein au\u00dfergew\u00f6hnlich guter Spieler, aber kein Spieler f\u00fcr das Sturmzentrum von Real Madrid."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["indirekter-freistoss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "indirekter-freistoss.de", "toknum": 18230539748, "Left": [{"class": "", "str": "Morientes war nicht \u00dcberst\u00fcrmer genug, kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Provokateur, Popikone oder Eremit im Studio, Analytiker oder Besessener \u2013 was und wer war Glenn Gould, dessen \"sagenhafte\" Karriere bis heute eine ungebrochene Faszination aus\u00fcbt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelnklavier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "koelnklavier.de", "toknum": 17066700860, "Left": [{"class": "", "str": "Kultfigur oder Narr,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Eremit und sonderbarer Kauz: Der russische Mathematiker Grigori Perelman hat eine Million Dollar (816.000 Euro) f\u00fcr die L\u00f6sung eines der gr\u00f6\u00dften mathematischen R\u00e4tsel abgelehnt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "orf.at", "toknum": 13542550440, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profil.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenie"}], "ref": "profil.at", "toknum": 4764061250, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " widmet, ist doch der Facettenreichtum von Picassos Arbeit wie kein anderes Oeuvre geeignet, den spannungsvollen Parcours durch die Epoche widerzuspiegeln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["art-in.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "art-in.de", "toknum": 2712961290, "Left": [{"class": "", "str": "Die Staatsgalerie Stuttgart, die deutschlandweit \u00fcber einen einmaligen Bestand an Werken Picassos verf\u00fcgt, nimmt diese Pr\u00e4sentation zum Anlass zu einer Hommage an diesen K\u00fcnstler, indem sie Beginn und Ende des Rundgangs durch die Neue Staatsgalerie diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versammelt eine Ausstellung im Stadtmuseum Lindau vom 2. April bis zum 20. August 2011 \u00c31\u20444ber drei Dutzend ausgesuchte Original-Handzeichnungen, die teils zum ersten Mal in der Welt\u00c3\u00b6ffentlichkeit zu sehen sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostern-international.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "ostern-international.de", "toknum": 2201433653, "Left": [{"class": "", "str": "Zum 130. Geburtstag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moviepilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "moviepilot.de", "toknum": 7700315691, "Left": [{"class": "", "str": "Mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Werner Heisenberg und seinen Mitarbeiter Carl Friedrich von Weizs\u00e4cker verh\u00f6rten, gilt als gesichert, dass Hitlers Forscher von einer Atomexplosion weit entfernt waren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["castor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "castor.de", "toknum": 1342055712, "Left": [{"class": "", "str": "Denn seit die Alliierten die Labors des Dritten Reiches\" besetzten und die f\u00fchrenden Kernphysiker um das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das immer polarisieren wird, ohne das jedoch die Moderne nicht m\u00f6glich w\u00e4re."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mozarteumorchester.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "mozarteumorchester.at", "toknum": 9824916, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegen Ende eines Jahres des Musiktheaters, in dem der 200. Geburtstag Wagners zu feiern ist, begibt sich Chefdirigent Ivor Bolton mit seinem Orchester auf eine spannende Reise in die immer wieder aufregenden und anregenden Klangwelten eines vieldeutigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "berlinverlag.de", "toknum": 79816080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Blitze beschlie\u00dfen Jean Echenoz' Erz\u00e4hlprojekt \"Drei Leben\": nach dem Portr\u00e4t des K\u00fcnstlers Ravel und des Sportlers Emil Z\u00e1topek (Laufen) nun der Roman \u00fcber den Wissenschaftler Nikola Tesla, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " katapultiert zu werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jocelyne-lopez.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "jocelyne-lopez.de", "toknum": 9298572086, "Left": [{"class": "", "str": "Einstein hat meiner Meinung nach keine aktive Rolle dabei gespielt, mu\u00df man auch nicht unbedingt, man kann auch per Zufall zum richtigen Zeitpunkt an der richtigen Stelle sein (vorteilhafte \" raumzeitliche Koordinaten \"... ), und es gibt auch schlimmere Schicksale als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kontext seiner Zeit, einen Abri\u00df \u00fcber die Geschichte der Bayreuther Festspiele sowie einen ausf\u00fchrlichen Teil \u00fcber die so betr\u00e4chtliche und vielf\u00e4ltige Wirkung Wagners."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "kinderbuch4you.de", "toknum": 10225081957, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der gr\u00fcndlichen Analyse der einzelnen Werke und Schriften Wagners findet der Leser hier eine Darstellung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["claviersalon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "claviersalon.de", "toknum": 10748196587, "Left": [{"class": "", "str": "Die Lichtregie von Georg Ott sorgte f\u00fcr einen perfekten Rahmen, die Kost\u00fcme Juliane Demels versetzten die Besucher authentisch in die Biedermeierzeit zur\u00fcck, das Klavierspiel Sylvia Ackermanns setzte der Musik Fannys ein Denkmal, das nicht so schnell in Vergessenheit geraten d\u00fcrfte, machte aber auch deutlich, vor allem mit den brillant interpretierten \"Variations Serieuses\", dass Felix tats\u00e4chlich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pablo Picasso und endet bei zeitgen\u00f6ssischen \u00d6lgem\u00e4lden von beispielsweise Christian Ludwig Attersee, William N. Copley, Gisclard und Ekaterina Mor\u00e9."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-ab.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "g-ab.de", "toknum": 10880818357, "Left": [{"class": "", "str": "Er beginnt mit Bleistift-, Tusche- und Aquarellarbeiten von Heinrich Campendonk, Alexej von Jawlensky, Hermann Max Pechstein und Hans Purrmann, f\u00fchrt weiter zu Vertretern der figurativen Nachkriegsmalerei (Edvard Frank, Manfred Henninger,Karoline Wittmann), streift mit zwei seltenen Graphiken das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erklingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augustinus-chor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "augustinus-chor.de", "toknum": 11663351097, "Left": [{"class": "", "str": "Unter der Leitung von Regionalkantor Stephan Braun lie\u00dfen der Augustinus-Chor Nordhorn mit Projektchor und die Solisten Annette Richter-Westermann (Sopran), Gertrud Vos (Alt), Jens Zumb\u00fclt (Tenor) und Raimund Hagemann (Bass) zum 250. Geburtsjahr des Komponisten Wolfgang Amadeus Mozart die bekanntesten geistlichen Werke des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Romano Guardini und gro\u00dfen christlichen Frauen wie Edith Stein, Ida Friederike G\u00f6rres und Gertrud von Le Fort zu vermitteln ver-mag, nicht aus einer neutralen oder rein akademischen Beobachterperspektive geschehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-neue-ordnung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "die-neue-ordnung.de", "toknum": 18739926681, "Left": [{"class": "", "str": "Dies konnte nur aus der eigenen Sicherheit und \u00dcberzeugung, die der jahrelange Umgang mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", des Universal- und Privatgelehrten Dr. Peter Plichta, D\u00fcsseldorf, auseinandersetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linknews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "linknews.de", "toknum": 19298037451, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist dringend vonn\u00f6ten, dass die Menschheit, im Besonderen Wissenschaft, Wirtschaft und Politik sich mit Leben und Werk dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorgelegt, ausgestattet gewisserma\u00dfen mit einem Empfehlungsschreiben: Auch Friedl\u00e4nder, f\u00fcnfzig Jahre sp\u00e4ter geboren, entstammt ja der untergegangenen Welt des Prager Judentums, seine Familie war sogar entfernt bekannt mit den Kafkas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "tagesspiegel.de", "toknum": 16777097364, "Left": [{"class": "", "str": "Saul Friedl\u00e4nder, der vielger\u00fchmte Holocaust-Historiker, hat nun \u00fcberraschend ein Buch \u00fcber das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem gr\u00f6\u00dften Sohn Ulms mit einem Einstein-Jahr 2004 zu gedenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-ulm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "uni-ulm.de", "toknum": 15536538638, "Left": [{"class": "", "str": "Die Universit\u00e4t Ulm, die Deutsche Physikalische Gesellschaft und die Stadt Ulm nehmen den 125. Geburtstag Einsteins im Jahr 2004 zum Anlass, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amazon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "amazon.de", "toknum": 1769569673, "Left": [{"class": "", "str": "\"Nicht nur sollten wir skeptisch sein gegen\u00fcber der Geschichte vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fast vergessen. ...weiterlesen \""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seemoz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "seemoz.de", "toknum": 6426968961, "Left": [{"class": "", "str": "Heute ist das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist??????"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["capriccio-kulturforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "capriccio-kulturforum.de", "toknum": 18006601694, "Left": [{"class": "", "str": "Den Vorwurf des Epigonalen finde ich ungerecht- wer ist denn heutzutage bitte sch\u00f6n nicht irgendwie epigonal, wenn er nciht ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewinnt an Kontur - Die erste Werkausgabe von Daniil Charms"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "kultbote.de", "toknum": 15596489272, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um den Physik-Nobelpreistr\u00e4ger, um die Pop-Ikone Einstein handelt? fragte sich Schwarzenbach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ethz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "ethz.ch", "toknum": 2382169192, "Left": [{"class": "", "str": "\" \u2013 Ob es sich wohl um das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Maier in weniger als 15.000 Zeilen zu n\u00e4hern, mag auf den ersten Blick bizarr, grotesk und l\u00e4cherlich erscheinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtwolf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "lichtwolf.de", "toknum": 4361762666, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "10. Fazit Der Versuch, sich einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offenes-presseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "offenes-presseportal.de", "toknum": 6823864322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1/2 Leonardo - Das Universalgenie Film von Tim Dunn und Sarah Aspinall, NDR/2005 Leonardo da Vinci - das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als Mensch bloss Durchschnitt, ein Intrigant und Hallodri."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "uni-leipzig.de", "toknum": 2907106441, "Left": [{"class": "", "str": "(Quelle: www.bielertagblatt.ch , 2010-12-22 ) Als Physiker war er ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und geistiger \u00dcberflieger (und wenn doch nicht, dann warum genau im Detail?) punktet in einer CNN-Talkshow beim Dalai Lama mit subtilem Verst\u00e4ndnis des Gl\u00fccks, entwickelt gleich noch eine neue \u2013 \"progressive\" \u2013 Art der Moralbegr\u00fcndung, votiert bei Papst Benedikt nach allen gescheiterten Gottesbeweisen der Geistesgeschichte f\u00fcr das \"Bauchgef\u00fchl des Detektivs\", findet neue, \u00fcberraschende Deutungen der Theodizee, konfrontiert den scheidenden amerikanischen Pr\u00e4sidenten Bush im Wei\u00dfen Haus mit den Fehlern seiner Au\u00dfenpolitik \u2013 und malt literarisch, sozusagen als Abschiedsgeschenk, ein drastisches Bild der kommenden Klimakatastrophe ... Die"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literatopia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "literatopia.de", "toknum": 3078343695, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Albert als junges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander von Humboldt (1769 - 1859) unter den Top Ten erscheinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caiman.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "caiman.de", "toknum": 3635665042, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[art_3] Spanien: Alexander von Humboldt - Seine Woche auf Teneriffa 1799 (Rezension) Wenn man eine Liste der international bedeutendsten Deutschen aufstellen w\u00fcrde, so m\u00fcsste das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutscher Sprache\" sei, der \"Einzige auf Marcel-Proust-Niveau\". weiter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterauer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenie"}], "ref": "wetterauer-zeitung.de", "toknum": 4236873109, "Left": [{"class": "", "str": "Als der Bad Nauheimer Schriftsteller Andreas Maier im Oktober von der \"Zeit\" gefragt wurde, wer den Literaturnobelpreis verdient h\u00e4tte, antwortete er: \"Nat\u00fcrlich Peter Kurzeck\", weil der das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Albert Einstein\" (\"Spiegel\") sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolliwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "rolliwelten.de", "toknum": 1830896034, "Left": [{"class": "", "str": "Die von oberfl\u00e4chlichen Medienmenschen kreierte Hawking-Formel lautet: \"Wissenschaftliche Thesen, die kein Normalsterblicher versteht\" + \"Rollstuhl\" = muss ein \"Genie\", \"der kl\u00fcgste Mensch der Welt\" oder \"Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Henryk M. Broder den geb\u00fchrenden Rang verweigere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stilstand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "stilstand.de", "toknum": 9159294511, "Left": [{"class": "", "str": "er dann noch ein wenig feuilletonistischen Instant-Philosophusch vom Roger Willemsen und einen obskuren norwegischen Friedensforscher, den niemand kennt \u2013 und fertig ist die Terrine \u00e0 la Broder: Darin schwimmen vier eher randst\u00e4ndige Feuilletonisten, n\u00e4mlich der Galtung, der Droste, der Stockhausen und der Willemsen, die im Laufe der Jahre mal mehr oder minder bekloppte Dinge zu Nine-Eleven in die verdutzte \u00d6ffentlichkeit hinausger\u00f6hrt haben \u2013 an diesem quartetthaft-massenm\u00e4\u00dfigen Auftreten k\u00f6nne man wiederum sehen, wie die gesamte europ\u00e4ische Intellektualmafia gestrickt sei, das sei eine ebenso gef\u00fchllose wie geschlossene Gesellschaft, die bekanntlich noch immer einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", Olli Dittrich hat nach seinem Vorbild die Kabarett-Figur Dittsche angelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstundfilm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenie"}], "ref": "kunstundfilm.de", "toknum": 13374229946, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heino Jaeger war ein comedian's comedian , dessen schwadronierende Stegreif-Monologe Kollegen begeisterten: Loriot sch\u00e4tzte ihn sehr, Eckhard Henscheid nannte ihn ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Einstein"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-physik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenie"}], "ref": "pro-physik.de", "toknum": 14402799458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war und deshalb \u00fcben m\u00fcsse, um ein Lied auf der Gitarre begleiten zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hansjoachimteschner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "hansjoachimteschner.de", "toknum": 14517366363, "Left": [{"class": "", "str": "Die Abende wurden von Dauertelefonaten mit einer schrill keifenden Frau namens Verena Kannengie\u00dfer-Rademacher vereinnahmt, der er zu verstehen gegeben hatte, dass ihre kackdoofe und konsumversaute Tochter Chantal-Antoaneta kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie ihm von der Hand ging: Jedes dieser Bilder zeichnete Picasso ohne abzusetzen mit einer einzigen Linie - kaum zu glauben!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["green-24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "green-24.de", "toknum": 15333466129, "Left": [{"class": "", "str": "Hier zeigt uns der gro\u00dfe Spanier, wie leicht das Zeichnen einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 'der letzte der Titanen'."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 14270411397, "Left": [{"class": "", "str": "\"Was mir dabei entgangen ist: das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zum zerstreuten Professor mit Strubbelfrisur und verschiedenen Socken reicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-bank.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "die-bank.de", "toknum": 116293342, "Left": [{"class": "", "str": "Ein gutes Beispiel ist Albert Einstein, dessen 1A-Image vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiesaussieht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "wiesaussieht.de", "toknum": 314455227, "Left": [{"class": "", "str": "Daher wird der gute Marx ja auch an den Unis im Kapitalismus gelehrt, der tiefe Denker, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zieht sich nach 30 Jahre Lehrt\u00e4tigkeit vom Universit\u00e4tsdient zur\u00fcck, beendet aber weder seine Forschungsarbeit noch seine Lehrt\u00e4tigkeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diolkos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "diolkos.de", "toknum": 492517816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stephen Hawking geht in den Ruhestand Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", als einer \"der besten K\u00fcnstler unserer Epoche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenie"}], "ref": "luebeck-tourismus.de", "toknum": 772699881, "Left": [{"class": "", "str": "Seinen Zeitgenossen galt der Maler, Grafiker und Bildhauer als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albert Einstein r\u00fccken, der bekanntlich einen Sinn f\u00fcr Humor hatte \u2013 und der sich auch mit seiner Speziellen Relativit\u00e4tstheorie ein Jahrhundert-Joke geleistet oder unterjubeln lassen hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jocelyne-lopez.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "jocelyne-lopez.de", "toknum": 922601237, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vielen Dank, Herr Jetset Schmitt, mit dem Titel \" Dr. humoris causa \" f\u00fchlte ich mich sehr geehrt, muss ich ehrlich zugeben: Immerhin w\u00fcrde ich dabei ein kleines St\u00fcck in die N\u00e4he vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von einer v\u00f6llig neuen Seite, indem er den Betrachter hinter die Fassaden von Picassos Anwesen in S\u00fcdfrankreich blicken l\u00e4sst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kohlibri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "kohlibri.de", "toknum": 1132596248, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der aufwendige Bildband \"Picassos H\u00e4user\" zeigt das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ver\u00e4ndert die Welt\" - Einstein zum Kennenlernen: Ein heiterer Vortrag \u00fcber das Genie und sein Werk"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gastreferenten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "gastreferenten.de", "toknum": 1146583905, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alles ist relativ\" - Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kohlibri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "kohlibri.de", "toknum": 1556975639, "Left": [{"class": "", "str": "Cott rundet dieses Bild ab, indem er Bernsteins Lebensweg nachzeichnet und erg\u00e4nzt: Die gl\u00e4nzende Hommage an ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Auf dem Wege zur romantischen Oper \u2013 Die Hochzeit und Die Feen Kehrtwendung zum 'Jungen Deutschland' \u2013 Das Liebesverbot Deutsche Misere und Gro\u00dfe Oper \u2013 Paris wirft seine Schatten voraus Pariser Leben und Leiden \u2013 Im Glanz und Elend der Hauptstadt des 19. Jahrhunderts Revolution\u00e4r ohne Volk \u2013 Rienzi, der Letzte der Tribunen Von der Geschichte zur Sage \u2013 Der fliegende Holl\u00e4nder Dresden \u2013 Aufbruch zu neuen Ufern Umsturz der Werte \u2013 Tannh\u00e4user Abschied von der romantischen Oper \u2013 Lohengrin \"Die ewig verj\u00fcngende Mutter der Menschheit\" \u2013 Revolution in Dresden Utopie eines \"neuen Weimar"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reclam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "reclam.de", "toknum": 1604215823, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorwort Vom Kind zum Dilettanten \u2013 Ungeniale Anf\u00e4nge eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind nur zwei davon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "genuss.de", "toknum": 2037837716, "Left": [{"class": "", "str": "Spanischer Maler klingt beinahe abwertend, wenn man all die Superlative bedenkt, mit denen er schon zu Lebzeiten bedacht wurde \u2013 Ausnahmek\u00fcnstler und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Buch \u00fcber Mathematiker Perelman"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apa.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenie"}], "ref": "apa.at", "toknum": 2271996565, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Er zeichnet das Leben des Physikers nach und l\u00e4sst ihn dabei Mensch sein \u2013 mit allen seinen Schw\u00e4chen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ethz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "ethz.ch", "toknum": 2382169053, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein ungewohntes Bild des zur Pop-Ikone gewordenen Albert Einstein beschreibt der Z\u00fcrcher Historiker Alexis Schwarzenbach in seinem neusten Buch \u00fcber das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der St\u00e4dtischen Galerie im Leeren Beutel \u2013 ein Muss f\u00fcr jeden Kunstfan!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spanische-filmwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "spanische-filmwoche.de", "toknum": 2417326074, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " M\u00e1laga/Frankfurt, 22. September 2010. Den gesamten Oktober \u00fcber steht M\u00e1laga seit 22 Jahren unter dem Stern seines ber\u00fchmtesten Sohnes Pablo Picasso."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topfreizeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "topfreizeit.de", "toknum": 2440684196, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oktober ist Picasso-Monat in M\u00e1laga: die Stadt feiert ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind in M\u00e1laga zu bewundern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topfreizeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "topfreizeit.de", "toknum": 2440684253, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche Werke des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stephan Hawking."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spandauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "spandauer.de", "toknum": 2550521037, "Left": [{"class": "", "str": "Niemand hat es uns besser erkl\u00e4rt als das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfunden hat, hat sich nie geschont, um einige der wirkungsvollsten Songs aller Zeiten zu schreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischleim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "fischleim.de", "toknum": 2681940243, "Left": [{"class": "", "str": "Der geborene Hinterw\u00e4lder Robert Zimmermann aus Duluth, der sich als"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-blaettchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "das-blaettchen.de", "toknum": 2892704272, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wagner \u2013 Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" etc. ziemlich abgenutzt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nmz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenie"}], "ref": "nmz.de", "toknum": 3244331788, "Left": [{"class": "", "str": "Dass aber etwas auch mal gelobt wird ist eigentlich etwas Sch\u00f6nes, dar\u00fcber sollte man sich auch zu unseren Zeiten nicht \u00e4rgern, auch wenn die \u00fcblichen Superlative wie \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rondomagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "rondomagazin.de", "toknum": 3250635563, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Idee, die der 29-J\u00e4hrige eher irritierend findet: \"Liszt war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeierte Albert Einstein hat sich mit der Entwicklung von K\u00fchlschr\u00e4nke besch\u00e4ftigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["technikzuhause.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "technikzuhause.de", "toknum": 3755259917, "Left": [{"class": "", "str": "Was kaum einer wei\u00df, auch der soeben als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsverein-koengen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenie"}], "ref": "geschichtsverein-koengen.de", "toknum": 4170076030, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der 1881 geborene Maler Pablo Picasso gilt als einer der bedeutendsten K\u00fcnstler des 20. Jahrhunderts und wurde zu Recht als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", fand im Islam zweifellos seine Sehnsucht nach der Einheit und seinen tiefen Glauben an das Schicksal best\u00e4tigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abubakrrieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "abubakrrieger.de", "toknum": 4202248426, "Left": [{"class": "", "str": "Goethe, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an dem sich seine talentierten, aber gewiss nicht begnadeten Bandkollegen abarbeiteten?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profil.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "profil.at", "toknum": 4764060971, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den \"Titanen\" auf meine Weise feiern und habe hier auf der Seite meine kleinen \"Wagner-Festspiele\" zusammengestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altmod.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "altmod.de", "toknum": 4776559320, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich will das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Einstein\" weltber\u00fchmt werden sollte, beigetragen hat, l\u00e4sst sich nicht eruieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filippa.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenie"}], "ref": "filippa.at", "toknum": 4823196382, "Left": [{"class": "", "str": "Wer, was und wie viel zur Entwicklung der Relativit\u00e4tstheorie, mit der das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Texas, dem zur Wiederherstellung der W\u00fcrde im Amt nichts passender in die Quere kam als vier Flugzeuge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erdgeschossrechts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "erdgeschossrechts.de", "toknum": 4968933860, "Left": [{"class": "", "str": "\" \"Pfeilgerade, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pietmeyer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "pietmeyer.ch", "toknum": 5022186971, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist h\u00f6chste Zeit, einen frischen Blick auf das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Strauss und Stefan Zweig sowie ihre Zusammenarbeit an der komischen Oper Die schweigsame Frau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regionales-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "regionales-aktuell.de", "toknum": 5096499295, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seinem Schauspiel Kollaboration beschreibt der Autor Ronald Harwood, der f\u00fcr das Drehbuch zum Film Der Pianist mit dem Oscar ausgezeichnet wurde, die Freundschaft zwischen den beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brancusi genauso zu wie auf die wenigen K\u00fcnstler, die den Kubismus ernsthaft in die freie Plastik \u00fcbertrugen (das Relief blieb mehr der Malerei verwandt), namentlich Henri Laurens und Alexander Archipenko."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 5518957082, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alexander Archipenko war einer der besten Plastiker seiner Zeit \u2013 aber gerade die Bildhauerei hatte auch damals schon einen l\u00e4ngeren Weg ins \u00f6ffentliche Bewusstsein: Das trifft auf das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Konzession entzog, sieht er immer noch als ein Eigentor des M\u00fcnchner Verwaltungsreferats. mehr..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michael-mueller-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "michael-mueller-verlag.de", "toknum": 5711666642, "Left": [{"class": "", "str": "Dass man einem koksenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Weg zur Erkenntnis dessen, was die Welt zusammenh\u00e4lt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-kamera-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "ihre-kamera-tipps.de", "toknum": 5842298086, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Genial, kurzweilig, informativ erkl\u00e4rt eines der gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "noz.de", "toknum": 5865374388, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Markus M\u00fcller pr\u00e4sentiert im Mai zu den Picasso-Bildern seines Hauses Kommentare ber\u00fchmter Zeitgenossen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), \u2013 den Liederdichter Joachim Neander (Lobe den Herrn), \u2013 Theodor Fliedner (Diakoniewerk Kaiserwerth), \u2013 Gustav Heinemann (Minister und Bundespr\u00e4sident), \u2013 Dorothee S\u00f6lle (theologische Schriftstellerin) oder \u2013 Hanns Dieter H\u00fcsch (Kabarettist) \u2013 und viele andere mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religioesebuecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenie"}], "ref": "religioesebuecher.de", "toknum": 5895995138, "Left": [{"class": "", "str": "Der Autor portr\u00e4tiert rheinische M\u00e4nner und Frauen wie \u2013 Anna Maria Sch\u00fcrmann ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das die Dunses vereinnahmen wollen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 5955008527, "Left": [{"class": "", "str": "schlechte Gedichte anderen untergeschoben zu haben *West \u00fcber die Fam. Dunse als Freymaurerloge (4) der Kritik (5), ihre Orakelspr\u00fcche (5), ihr Parteig\u00e4ngertum (6), ihre Anma\u00dfungen (\"Dunsen-Stuhl\", \"Sch\u00f6ppengericht\", \"K\u00f6nigsstuhl\", 7), ihre Nachl\u00e4ssigkeit im schnellen Urteil (z.B. bei Wieland, Kotzebue, Lessing, J\u00fcnger, Iffland, 8), Ausbreitung der \"Nasenweisheit\" unter der Jugend (9), Usurpation der \"deutschen Gelehrten-Republik\" (9), Wer ist das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["all-access-lounge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "all-access-lounge.de", "toknum": 6119254948, "Left": [{"class": "", "str": "Eine wunderbare Erinnerung und Hommage an ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pm-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "pm-magazin.de", "toknum": 6246792170, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mutters\u00f6hnchen, Macho,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", unseres neuen Kopernikus-Galilei-Newton."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritik-relativitaetstheorie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "kritik-relativitaetstheorie.de", "toknum": 6391979773, "Left": [{"class": "", "str": "Und das Ereignis einer angeblich physikalischen Theorie \"Speziellen Relativit\u00e4tstheorie\" wird unmerklich zum Event der reinen Wissenschaftsgeschichte, dort nur noch Beiwerk zur Feier des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begeistern bis heute Menschen auf der ganzen Welt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["symbadisch.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "symbadisch.ch", "toknum": 6408294859, "Left": [{"class": "", "str": "Die traumhaften und poetischen Bildwelten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", seine gro\u00dfen Entdeckungen und kleinen Fehler."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pm-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "pm-magazin.de", "toknum": 6431086733, "Left": [{"class": "", "str": "Im Special \"Albert Einstein\" dreht sich alles um um das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sowie zur Grundlage der digitalen Umgestaltung einzelner Bildelemente (wie Physiognomie, Mimik, Habitus, Bildhintergrund), die eigene Deutungsversuche der IKONE erkennen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstschule-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "kunstschule-digital.de", "toknum": 6674137137, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei bekannte Fotos des Physikers werden zum Ausgangspunkt gemeinsamer Unterrichtsgespr\u00e4che zu Wirkung / Ausstrahlung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pablo Picasso das Ehepaar Rami\u00e9 kennen, das die Keramikmanufaktur Madoura leitete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["green-24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "green-24.de", "toknum": 7115744299, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pablo Picasso: Keramikschale 'taureau Dans Lar\u00e8ne' (1948) - Mehr Infos... 1946 lernte das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Charms zu huldigen, indem sie sein Leben in ihrem Slang verdichten und zum Vortrag bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturportal-russland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "kulturportal-russland.de", "toknum": 7265168540, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt gehen die Schauspieler die Gelegenheit an, Charms-Texte in den K\u00f6rper und \u00fcber die Lippen zu bringen, und die Poeten nehmen die Gelegenheit wahr, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Ende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturgut-nottbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "kulturgut-nottbeck.de", "toknum": 7414315000, "Left": [{"class": "", "str": "Der vergn\u00fcgliche musikalisch-literarische Abend auf dem Kulturgut Haus Nottbeck in Oelde-Stromberg setzt den Jubelfeierlichkeiten um das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["video-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "video-magazin.de", "toknum": 7747032885, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Rolle des Sherlock Holmes lernte er Geige spielen, f\u00fcr Steven Spielbergs Kriegsepos \"War Horse\" (Kinostart: Januar 2012) nat\u00fcrlich reiten. 2004 \u00fcbernahm er im BBC-Drama \"Hawking\" die Titelrolle und traf sich zur Vorbereitung zweimal mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 7895124338, "Left": [{"class": "", "str": "Erg\u00e4nzt wird die Schau mit Fotografien von Edward Quinn, die Picasso bei der Arbeit zeigen \u2013 so entsteht ein unmittelbarer Eindruck vom Schaffen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Nobelpreistr\u00e4ger und noch einer, der mit einem einzigen Buch (Das egoistische Gen) das Schlagwort eines Jahrzehnts gepr\u00e4gt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-chemnitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "tu-chemnitz.de", "toknum": 7972432101, "Left": [{"class": "", "str": "Also ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bild-der-wissenschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "bild-der-wissenschaft.de", "toknum": 8004275202, "Left": [{"class": "", "str": "Albert Einstein gilt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinweisen: der 18. April 2005, Albert Einsteins 50. Todestag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["syntropia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "syntropia.de", "toknum": 8196888339, "Left": [{"class": "", "str": "Und ein weiteres Datum wird 2005 auf das physikalische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Albert Einstein vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["syntropia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenie"}], "ref": "syntropia.de", "toknum": 8196888458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach intensiven Forschungsarbeiten in deutschen, Schweizer, amerikanischen und Jerusalemer Archiven legt der Physiker Albrecht F\u00f6lsing eine umfangreiche Biographie \u00fcber das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Ornaments\" (Moser) stachelte er nicht nur den Unmut des Kritikers Loos an, sondern trug auch zum Niedergang der Wiener Werkst\u00e4tte bei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenie"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 8451908780, "Left": [{"class": "", "str": "Als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bach als Mensch in seiner Zeit, dessen Lebensweg und k\u00fcnstlerisches Wirken auch die Menschen im 21. Jahrhundert fasziniert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atzeberlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "atzeberlin.de", "toknum": 8570567932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einem umfassenden K\u00fcnstlerportrait mit Bachscher Originalmusik, Kammerorchester und Chor zeigt ATZE das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie Loriot voller Bewunderung von seinem langj\u00e4hrigen Sketch-Partner Heinz Meier betitelt wird, im Alter von 87 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltbild-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "weltbild-news.de", "toknum": 8578252768, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Wochenende verstarb das \"Universal- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelbund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "bibelbund.de", "toknum": 8656836965, "Left": [{"class": "", "str": "In den Gemeinden wird pl\u00f6tzlich Ma\u00df genommen an einer Professionalit\u00e4t, die gepr\u00e4gt wird von Leuten wie Bill Hybels, der als Leiter und Kommunikator ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht nur produktiv, sondern auch sehr vielseitig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["galerie-mensing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "galerie-mensing.de", "toknum": 8860780284, "Left": [{"class": "", "str": "Was sein grafisches Werk angeht, so war das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " H\u00e4upl, Geistesprinz Voves - die wissen, wie man's macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["misik.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenie"}], "ref": "misik.at", "toknum": 9419814124, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein wissenschaftliches Wunderjahr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-physik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "pro-physik.de", "toknum": 9635847921, "Left": [{"class": "", "str": "Vor 100 Jahren hatte das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das 100 Jahre nach Einsteins wissenschaftlichem \"Wunderjahr\" 1905 in Deutschland jetzt mit einem \"Einsteinjahr\" gefeiert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-physik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "pro-physik.de", "toknum": 9635847988, "Left": [{"class": "", "str": "Fast jeder kennt seine weltber\u00fchmte Formel E = mc2, aber kaum ein Laie - und l\u00e4ngst nicht jeder Fachmann - versteht die umw\u00e4lzenden Erkenntnisse des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Epoche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magazin-luebecker-bucht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "magazin-luebecker-bucht.de", "toknum": 9762071177, "Left": [{"class": "", "str": "Der Maler, Grafiker und Bildhauer ist einer der bedeutendsten und ber\u00fchmtesten K\u00fcnstler Schwedens und gilt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 einmal 1948, das andere Mal 1957 \u2013 dargestellt haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 9786614945, "Left": [{"class": "", "str": "Das sind nur zwei von \u00fcber 200 hochkar\u00e4tigen Lichtbildern, die das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das weltbekannt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trailer-ruhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "trailer-ruhr.de", "toknum": 9833141317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehalten, nun sei er \"so abgeschliffen \u2013 und die Depressionen h\u00f6ren \u00fcberhaupt nich mehr uff, et wird immer allet viel schlimmer\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lothar-lambert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "lothar-lambert.de", "toknum": 10073951115, "Left": [{"class": "", "str": "Der Maler berichtet, fr\u00fcher habe er sich f\u00fcr ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Pablo Picasso, die nicht schon hundertfach in den Musentempeln der Welt beleuchtet wurden?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 10120228250, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gibt es noch Facetten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georg B\u00fcchner, nebenbei Arzt, Naturforscher und verfolgter Revolution\u00e4r, beschreibt hier mit klaren, dichten, starken Worten Krankheiten des Geistes und der Seele, die es damals noch gar nicht gab: Schizophrenie und Depression."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "gea.de", "toknum": 10255862426, "Left": [{"class": "", "str": "Das so jung gestorbene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die BBC sogar zum \"Master of the Universe\" (\"Meister des Universums\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenie"}], "ref": "orf.at", "toknum": 10318000707, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \"Spiegel\" erhob Hawking zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 10555170730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besprochen werden der trotz des guten Titels f\u00fcr Daniel Kothenschulte entt\u00e4uschende Animationsfilm \"Bee Movie\", die \u00dcberblicksschau \"Schlingensief\" im Migros-Museum f\u00fcr Gegenwartskunst in Z\u00fcrich und Eckhard Henscheids Lesung von Heino Jaegers \"Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ja nur angemessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 11557368544, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vielleicht sind Umfang und Facettenreichtum dieser Ausstellung einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitverfolgen m\u00c3\u00b6chte, kann sie in der enthaltenen aktuellen Biografie von Thomas B\u00c31\u20444hrke nachlesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "dradio.de", "toknum": 12043918322, "Left": [{"class": "", "str": "Wer die Entwicklung des Physikers vom Sch\u00c31\u20444ler zum"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schumann-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "schumann-portal.de", "toknum": 12174480756, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wagner - Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Katholischen Kirche\" oder \"gescheiterter Reformer\": Hat Rahner bleibende Bedeutung?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forum-grenzfragen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenie"}], "ref": "forum-grenzfragen.de", "toknum": 12366631034, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dagegen, dass seine Musik erst von den kommenden Generationen vollumf\u00e4nglich verstanden und gew\u00fcrdigt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikfest-brunnen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "musikfest-brunnen.ch", "toknum": 12397006449, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen Bohemiens, Patienten und Mystikern vor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schillerstadt-marbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "schillerstadt-marbach.de", "toknum": 12417722022, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Buch stellt den Dichter und Arzt, der weit mehr geschaffen hat als den Welterfolg \"Berlin Alexanderplatz\" , als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albert Einstein und die Relativit\u00e4tstheorie gegenw\u00e4rtig geniessen, besteht kein Zweifel: Die theoretischen Grundlagen der weltweit gefeierten Errungenschaften der Physik des 20. Jahrhunderts bleiben vielen Menschen auch heute noch verschlossen und stellen f\u00fcr die meisten Zeitgenossen eine im Prinzip unverst\u00e4ndliche Sache dar, ein esoterisches, nicht wirklich fassbares Abstraktum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fpv.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "fpv.ch", "toknum": 12528644072, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz der Popularit\u00e4t, die das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Films."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wallstein-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "wallstein-verlag.de", "toknum": 12670334685, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Patrick Roth erz\u00e4hlt von seiner magisch-konkreten Begegnung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albert Einstein unterschl\u00e4gt experimentelle Daten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lehrerfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "lehrerfreund.de", "toknum": 13203492421, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen Werke heute zu den teuersten Spekulationsobjekten des Kunstmarkts z\u00e4hlen \u2013 das Bild Vincent van Goghs ist gepr\u00e4gt von Extremen, Klischees und Mythen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nimbusbooks.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "nimbusbooks.ch", "toknum": 13208992473, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der fanatische Missionar unter den Armen; der Wahnsinnige, der sich ein Ohr abschnitt; der K\u00fcnstler, der nur ein Bild verkaufte; das verkannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " messen k\u00f6nnen, gibt es auch bei uns Talente \u2013 und wer wei\u00df, vielleicht sogar Wunderkinder \u2013, die die Allgemeinheit immer wieder mit ihrer Musik erfreuen und daher \u00fcber musikalische F\u00f6rderung besonders froh sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "stil.de", "toknum": 13213066487, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenngleich sich die Mitglieder unseres Vereins nicht mit diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienceblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "scienceblogs.de", "toknum": 13289398869, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser Effekt l\u00e4sst sich oft an Leuten beobachten, die ein neues Hobby entdeckt haben: Mit riesengro\u00dfer Begeisterung entlockt man seinem Musikinstrument endlich ein paar zusammenh\u00e4ngende T\u00f6ne, man h\u00e4ngt die krampfhaft angef\u00e4rbelte Leinwand stolz \u00fcbers Wohnzimmersofa, man rezitiert ein Gedicht beim Poetry-Slam und h\u00e4lt sich f\u00fcr ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Nachfolger Albert Einsteins muss also weitere Gr\u00fcnde haben als den blo\u00dfen Gehalt seiner Forschungsergebnisse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sueddeutsche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "sueddeutsche.de", "toknum": 13457825108, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stellung Hawkings als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tats\u00e4chlich zu plaudern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rollingstone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "rollingstone.de", "toknum": 13513410452, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf einmal beginnt das paranoide"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": die T\u00e4nzerin und Choreografin Pina Bausch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aviva-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "aviva-berlin.de", "toknum": 13553270235, "Left": [{"class": "", "str": "Bilder eines Lebens\" Einlass 19:30 Uhr Sie hat den Tanz revolutioniert, sie gilt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eva-rieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "eva-rieger.de", "toknum": 13582217186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr Millionen Wagnerianer ist Cosima bis heute die \"hohe Frau\" geblieben, die aufopfernde Sekundantin und erleuchtete Deuterin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das nur durch Nachdenken das physikalische Weltbild seiner Zeit umwarf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artmovement.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "artmovement.at", "toknum": 13651263197, "Left": [{"class": "", "str": "Was dort von Einstein geblieben ist, ist das Bild vom schlampig gekleideten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tribe-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "tribe-online.de", "toknum": 13734530672, "Left": [{"class": "", "str": "Das war auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiepenheuer-medien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "kiepenheuer-medien.de", "toknum": 13763935693, "Left": [{"class": "", "str": "Sie meinen, Getskard sei ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und fr\u00fcher \"Popstar\", den es nach Weisen d\u00fcrstet, \"die f\u00fcr das Volk gedichtet, dem Volke gelehrt und vom Volke gesungen werden\" und der von einem Paganinikonzert dazu inspiriert wird, Klavierst\u00fccke zu schreiben, die nur er und seine Sch\u00fcler spielen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["presseschenk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "presseschenk.de", "toknum": 13916323683, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erwarte das Unerwartete: Franz Liszt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gefeiert, sah sich Einstein zusammen mit anderen namhaften Wissenschaftlern wie Max Born oder Fritz Haber aufgrund ihrer j\u00fcdischen Abstammung vehementen Anfeindungen ausgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dhm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenie"}], "ref": "dhm.de", "toknum": 14129396060, "Left": [{"class": "", "str": "Von zahlreichen Kollegen wie Max von Laue , Max Planck und Werner Heisenberg f\u00fcr seine Relativit\u00e4tstheorie als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amtsmissbrauchdurchjustiz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "amtsmissbrauchdurchjustiz.de", "toknum": 14191803790, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nichts gegen Brecht: Er war - (das ist wahrlich eine Banalit\u00e4t) - ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andromedagalaxie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "andromedagalaxie.de", "toknum": 14338754249, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stephen Hawking wird nach Einstein als das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-physik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "pro-physik.de", "toknum": 14402799504, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hamburg (dpa) - Albert Einstein - kein anderer Forscher wird in der \u00d6ffentlichkeit so verehrt und gleichzeitig so wenig verstanden wie das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Picasso auf k\u00fcnstlerischem Wege auseinandersetzen zu wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bonitz-classic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "bonitz-classic.de", "toknum": 15096569287, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich ist es ein gro\u00dfes Wagnis, sich ausgerechnet mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" umgab,wird anschaulich und erlebbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturseiten-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgenie"}], "ref": "literaturseiten-muenchen.de", "toknum": 15307218196, "Left": [{"class": "", "str": "Die Faszination, die das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hat zwar in seinen beiden Relativit\u00e4tstheorien den Raum mit der Masse verkoppelt und die Gravitation mit der Zeit und damit sowohl dem Raum als auch der Zeit (endlich) deren Newtonsche aber auch Kantsche Absolutheit genommen \u2013 aber was Gravitation ihrem Wesen nach ist, hat er nie herausbekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vabene.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "vabene.at", "toknum": 15364525474, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einstein, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bach als Menschen in seiner Zeit, dessen K\u00e4mpfen mit den kirchlichen Institutionen und der weltlichen Obrigkeit vorstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atzeberlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "atzeberlin.de", "toknum": 15465457543, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dem umfassenden K\u00fcnstlerportrait \"Bach Das Leben eines Musikers\" m\u00f6chte Ihnen das ATZE Musiktheater das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "zu.de", "toknum": 15474494199, "Left": [{"class": "", "str": "Liszt-Filme, darunter den erst in diesem Jahr im Auftrag der Klassik Stiftung Weimar gedrehten Dokumentarfilm Franz Liszt Ein Europ\u00e4er in Weimar (Regie: Yvonne Andr\u00e4), erg\u00e4nzen den facettenreichen Blick auf das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen\u00fcber?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritik-relativitaetstheorie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "kritik-relativitaetstheorie.de", "toknum": 15515570697, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Einstein'scher Schwindel\" \u2013 ungeb\u00fchrlicher faux pas eines Nicht-Naturwissenchaftlers einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstportal-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "kunstportal-bw.de", "toknum": 15640397505, "Left": [{"class": "", "str": "Viele seiner Werke sind f\u00fcr immer verschollen, doch die erhaltenen zeugen von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - vielleicht der bedeutendste Dramatiker seit Shakespeare."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 15798019443, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bertolt Brecht war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Lagerfeld sein erstes Modehaus an der Pariser Champs-Elys\u00e9es und parallel folgten Pr\u00eat-\u00e0-Porter-Kollektionen f\u00fcr Chanel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deluxe-label.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "deluxe-label.de", "toknum": 15799035563, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1984 er\u00f6ffnete das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benannte Vinci, der dort in der N\u00e4he geboren wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umfulana.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "umfulana.de", "toknum": 16040638198, "Left": [{"class": "", "str": "Am Fu\u00dfe der k\u00fchlen Albanerberge liegt das nach dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertgenie\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertgenie\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"6823864322": 0.063, "16379784198": 0.7386363636363638, "15536538638": 0.5, "3078343695": 0.0, "15333466129": 0.5340277777777778, "7700315691": 0.5, "9159294511": 0.0, "2201433653": 0.5, "17374094390": 0.6125, "15596489272": 0.19999999999999996, "17066700860": 0.5056756756756756, "4764061250": 0.5, "79816259": 0.5729166666666666, "15596489286": 0.8636363636363638, "1818945607": 0.7209090909090909, "11155310154": 0.7736842105263156, "4448480853": 0.84375, "14517366363": 0.0, "204696669": 0.7538461538461538, "10225081957": 0.5, "7133600871": 0.6453846153846153, "2382169192": 0.1666666666666666, "1363652715": 0.5425, "14270411397": 0.2647058823529412, "7055506055": 0.5538257575757575, "2907106441": 0.04749999999999996, "12409489037": 0.725, "4240786578": 0.8409090909090909, "9824916": 0.5, "18739926681": 0.5, "11055419039": 0.7526315789473683, "5979427496": 0.75, "10880818357": 0.5, "12909728439": 0.71875, "2898122": 0.6184210526315789, "184548544": 0.53625, "19588902602": 0.550625, "19298037451": 0.5, "4776559309": 0.7444444444444446, "10691820749": 0.5725, "9705278688": 0.8125, "2297051877": 0.7142857142857142, "10748196587": 0.5, "18328560372": 0.6536206896551724, "1636968707": 0.7454545454545454, "18182911236": 0.7565789473684209, "3647402248": 0.7148809523809524, "8022862601": 0.8208333333333334, "2712961290": 0.5, "16433001240": 0.5129166666666667, "1342055712": 0.5, "13215293740": 0.5410294117647059, "9298572086": 0.5, "10539159353": 0.7793452380952383, "9740309308": 0.5067105263157895, "17066700854": 0.55, "12299257670": 0.5177777777777778, "11663351097": 0.5, "765039076": 0.7666666666666667, "14402799458": 0.0, "13129072999": 0.7684210526315789, "4361762666": 0.08166666666666667, "10214353259": 0.82, "3635665042": 0.0, "11898937715": 0.5086111111111111, "198483319": 0.7105263157894737, "16777097364": 0.5, "19676469628": 0.5969230769230769, "4408621950": 0.76, "4236873109": 0.0, "6426968961": 0.35999999999999993, "1769569673": 0.3692307692307692, "15381822862": 0.5494117647058824, "79816080": 0.5, "14239605827": 0.5896120689655172, "10462423445": 0.68, "17599665560": 0.73375, "1830896034": 0.0, "13542550440": 0.505, "3279925677": 0.6748863636363636, "12436512176": 0.7708333333333333, "609847028": 0.7236842105263157, "13374229946": 0.0, "17922559933": 0.8125, "10791223230": 0.5736693548387096, "5448125887": 0.8033333333333332, "17739548611": 0.5241071428571429, "18296061894": 0.74, "15695198671": 0.581, "15412650458": 0.6292307692307691, "18006601694": 0.20475000000000002, "9122718176": 0.5133783783783784, "18230539748": 0.5063157894736842, "998249959": 0.6815000000000001, "15985492969": 0.6251851851851851, "13893217770": 0.7282065217391304, "4756055020": 0.7131578947368421, "18286736371": 0.6065625, "414371831": 0.74375, "19066710101": 0.7785714285714285}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertgenie", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertgenie%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertgenie\"]", "op": "Query", "size": 219}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertgenie%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 219}], "concsize": 219, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 219}