{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " zu erw\u00e4hnendes Hochwasser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-herberhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "feuerwehr-herberhausen.de", "toknum": 7653376653, "Left": [{"class": "", "str": "Hinzu kommt in diesem Jahr auch noch ein in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wetterereignisse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterzentrale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "wetterzentrale.de", "toknum": 9087240385, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und hier ist sie nochmal komplett, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Niederbayern\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schierling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "schierling.de", "toknum": 17523676433, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Buch tr\u00e4gt den Untertitel \"Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Manns."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-teatime.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "luebeck-teatime.de", "toknum": 7097199934, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Buch f\u00fcllt eine L\u00fccke in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ruft in Wort und Bild die Entwicklung des Unternehmens in Erinnerung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrenzimmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "herrenzimmer.de", "toknum": 12891048344, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Erzgebirges."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altis-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "altis-verlag.de", "toknum": 5301734460, "Left": [{"class": "", "str": "Geboren 1895, gestorben 1994, ist Arthur Schramms Leben sogleich eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ultimo-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "ultimo-muenster.de", "toknum": 4053977097, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit konventionellem Off-Kommentar und schlichter R\u00fcckblendendramaturgie erz\u00e4hlt Kaufmann seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Films und damit ein unentbehrliches Nachschlagewerk f\u00fcr jeden Cineasten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchinformationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "buchinformationen.de", "toknum": 10474011077, "Left": [{"class": "", "str": "Das Metzler Film Lexikon ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Manns."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "adk.de", "toknum": 19150078616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das von Inge Jens und Uwe Naumann herausgegebene Buch f\u00c31\u20444llt eine L\u00c31\u20444cke in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Unsereiner\" B\u00fcrgermeister Christian Kiendl vorgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schierling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "schierling.de", "toknum": 17523676407, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Schierlinger Hans Butz hat seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor: Regisseur Edgar Reitz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimat-fanpage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "heimat-fanpage.de", "toknum": 10085046372, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er legt jetzt nach langen K\u00e4mpfen um die Finanzierung des Projekts mit \"Heimat 3\" den Abschluss seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - in wenigen Jahren ist es soweit - fehlt dort nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportverein-waggum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "sportverein-waggum.de", "toknum": 19638672003, "Left": [{"class": "", "str": "Auf \u00fcber 130 Seiten ist in diesem Buch die Entstehungsgeschichte unseres Sportvereins nachzuvollziehen und auch der Hinweis auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom VfL Osnabr\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballdaten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "fussballdaten.de", "toknum": 2842825722, "Left": [{"class": "", "str": "Nachzulesen auch unter Wikipedia und Google - erwin t\u00fcrk. Nachzufragen ebenfalls bei der OZ Osnabr\u00fcck (Harald Pistorius und in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , eine neue, von Walter Hinck zusammengestellte Anthologie mit deutschen Erz\u00e4hlungen des 20. Jahrhunderts heraus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amerker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "amerker.de", "toknum": 16669219008, "Left": [{"class": "", "str": "Am n\u00e4chsten Tag griff ich voll des Tatendrangs wieder in meinen B\u00fccherstapel und zog die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Koreas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["summacultura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "summacultura.de", "toknum": 19071260496, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zeitgleich mit der \"Geschichte des Herrn Han\" erscheint mit \"Der ferne Garten\" (2005) ein Sp\u00e4twerk Hwangs; beide Romane erg\u00e4nzen sich zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Today in History\" auf, um es in Museen zu pr\u00e4sentieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["villastuck-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "villastuck-blog.de", "toknum": 17230301936, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unbekanntes, kurioses und verst\u00f6rendes aus dem Suppentopf der Geschichte spie\u00dft der international gefeierte Wahl-Holl\u00e4nder in der an wahre aber abseitige Ereignisse erinnernde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Meine gro\u00dfen Vork\u00e4mpfer\" in deutscher Sprache erschienen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinerschachverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "berlinerschachverband.de", "toknum": 2907706909, "Left": [{"class": "", "str": "Bisher sind von dem wohl besten Schachspieler aller Zeiten, der zwei Jahrzehnte die Nummer 1 in der Welt war, vier der auf insgesamt acht B\u00e4nde konzipierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sein Echolot , das ihn als \"Medium, nicht als Richter der geschichtlichen Ereignisse\" (Thorsten Hinz) im kollektiven Bewusstsein der Deutschen wirken l\u00e4sst und lassen wird \u2013 Deutsche vorrausgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blauenarzisse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "blauenarzisse.de", "toknum": 7268380720, "Left": [{"class": "", "str": "Vom 2007 Verstorbenen bleibt seine beeindruckende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Echolot und den Roman Tadell\u00f6ser & Wolff von 1971 auf die denkbar einfachste Weise: Er befragte Bekannte und Passanten und ver\u00f6ffentlichte die Antworten 1973 und 1979 in zwei B\u00e4nden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blauenarzisse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "blauenarzisse.de", "toknum": 7496367502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Walter Kempowski recherchierte f\u00fcr seine mehrb\u00e4ndige, 1993 erstmals erschienene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-freiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "uni-freiburg.de", "toknum": 15474326184, "Left": [{"class": "", "str": "Wissensarchitektur einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Niederbayern\" erz\u00e4hlt Hans J\u00fcrgen Butz (*1958) vom d\u00f6rflichen Familienleben, eingebettet in die politischen und (welt-)geschichtlichen Ereignisse des 20. Jahrhunderts."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raumstatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "raumstatt.de", "toknum": 5914009355, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dem Roman \"Unsereiner \u2013 Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weder rechtzeitig fertig geworden noch von so ausgezeichneter Qualit\u00e4t!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pelzverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "pelzverlag.de", "toknum": 1988185172, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir haben riesiges Gl\u00fcck gehabt, \u00fcber unsere Internetanfrage den Pelz-Verlag gefunden zu haben - ohne die kompetente und konstruktive Mitarbeit von Herrn Greger und seinem Team w\u00e4re unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Films."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["froelichundkaufmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "froelichundkaufmann.de", "toknum": 5600699523, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1001 Filme wurden f\u00fcr die Besprechung durch 58 international renommierte Filmkritiker ausgew\u00e4hlt und ergeben eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Films."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchweger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "buchweger.de", "toknum": 1757716597, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1001 Filme, ausgew\u00e4hlt und besprochen von 58 international renommierten Filmkritikern, ergeben eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Workshop des DFG-Projeks \"Welt und Wissen auf der B\u00fchne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahf-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "ahf-muenchen.de", "toknum": 13330807649, "Left": [{"class": "", "str": "Wissensarchitektur einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Dritten Reichs\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dvdcheck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "dvdcheck.de", "toknum": 5994231911, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[Einleitung] polyband ver\u00f6ffentlicht uns als Bestandteil der Spiegel TV DVD-Edition den Titel \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anstageslicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertchronik"}], "ref": "anstageslicht.de", "toknum": 7319720005, "Left": [{"class": "", "str": "Zeitweise stellvertretendr Chefredakteur und u.a. mit vielen Spezialaufgaben im Verlag betraut (z.B. \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Today in History\" auf, um es in Museen zu pr\u00c3\u00a4sentieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mucbook.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "mucbook.de", "toknum": 14825628771, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unbekanntes, kurioses und verst\u00c3\u00b6rendes aus dem Suppentopf der Geschichte spie\u00c3\u0178t der international gefeierte Wahl-Holl\u00c3\u00a4nder in der an wahre aber abseitige Ereignisse erinnernde"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernkastel-wittlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertchronik"}], "ref": "bernkastel-wittlich.de", "toknum": 16171775858, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Manns."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ioco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertchronik"}], "ref": "ioco.de", "toknum": 2909558814, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses Buch f\u00fcllt eine L\u00fccke in der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertchronik\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertchronik\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"19638672003": 0.584375, "4053977097": 0.7227272727272728, "5914009355": 0.5, "7653376653": 0.825, "7496367502": 0.5, "17523676433": 0.7979166666666666, "5600699523": 0.31315789473684197, "19150078616": 0.7045454545454546, "2907706909": 0.5069230769230769, "2909558814": 0.7863636363636364, "7319720005": 0.17, "12891048344": 0.7785714285714285, "15474326184": 0.5, "7268380720": 0.5, "5301734460": 0.7234375, "7097199934": 0.7863636363636364, "16669219008": 0.5445454545454546, "9087240385": 0.8125, "10474011077": 0.713888888888889, "19071260496": 0.54375, "1988185172": 0.5, "13330807649": 0.23571428571428563, "14825628771": 0.0, "10085046372": 0.6292307692307691, "5994231911": 0.17488636363636356, "17230301936": 0.5142105263157895, "16171775858": 0.0, "1757716597": 0.2888888888888889, "17523676407": 0.6666666666666665, "2842825722": 0.5639423076923077}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertchronik", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertchronik%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertchronik\"]", "op": "Query", "size": 30}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertchronik%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 30}], "concsize": 30, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 30}