{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christundwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrtausendpapst"}], "ref": "christundwelt.de", "toknum": 10240021712, "Left": [{"class": "", "str": "II. wird der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine halbwegs ordentliche Figur zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["n-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrtausendpapst"}], "ref": "n-tv.de", "toknum": 7932173489, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war eigentlich unm\u00f6glich, neben dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"einen enormen Zuwachs an Popularit\u00e4t."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenzkontor.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrtausendpapst"}], "ref": "muenzkontor.ch", "toknum": 15919195949, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kirche verdankt ihrem am 2. April 2005 verstorbenen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet wird, darf als personifiziertes Ereignis betrachtet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geistchristliche-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrtausendpapst"}], "ref": "geistchristliche-kirche.de", "toknum": 3926004681, "Left": [{"class": "", "str": "Wer als Pontifex maximus von schw\u00e4rmenden Anh\u00e4ngern als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sprach Germaine Greer bewegend \u00fcber Leiden und Gott."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrtausendpapst"}], "ref": "hpd.de", "toknum": 12018118035, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend des Programms \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ab und bezeichnete ihn als den \"Unsterblichen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["toplife.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrtausendpapst"}], "ref": "toplife.at", "toknum": 407019773, "Left": [{"class": "", "str": "Der zur Religion eher distanzierte \"Spiegel\" druckte auf der Titelseite den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ersch\u00fctterte den Kommunismus \u2013 nicht umsonst versuchten \u00f6stliche Geheimdienste, ihn zu t\u00f6ten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscheapps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrtausendpapst"}], "ref": "deutscheapps.de", "toknum": 3342090279, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Johannes Paul II. schrieb Geschichte: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit b\u00fcrgerlichem Namen Karol Wojtyla."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2000m.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrtausendpapst"}], "ref": "2000m.de", "toknum": 4369921912, "Left": [{"class": "", "str": "Wenige Tage sp\u00e4ter starb dann Johannes Paul der zweite, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes Paul II., der selbst sehr medienaffin war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturigo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrtausendpapstes"}], "ref": "kulturigo.de", "toknum": 9857291249, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die App \"SANTO SUBITO\" zeigt die gr\u00f6\u00dften Momente des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johannes Paul II. in seinem mehr als 26 Jahre dauernden Pontifikat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenzkontor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrtausendpapst"}], "ref": "muenzkontor.de", "toknum": 83086975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kaum ein anderer Papst verschaffte dem katholischen Christentum so viel Popularit\u00e4t wie der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" schlechthin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sz-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrtausendpapst"}], "ref": "sz-magazin.de", "toknum": 10172047031, "Left": [{"class": "", "str": "Sofort nach seinem Tod war der schreckliche Kirchenf\u00fchrer, welch Wunder, in demselben Spiegel -Bild ein echter Mega-Typ, \"der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["n-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrtausendpapst"}], "ref": "n-tv.de", "toknum": 7932173472, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war auch ein schweres Erbe, das Papst Benedikt der XVI. nach dem Pontifikat Johannes Paul II. antrat, den Sie als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domain-ohne-namen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrtausendpapst"}], "ref": "domain-ohne-namen.de", "toknum": 6640023148, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit einem Nachruf, den gro\u00dfen Bildern (auch aus den letzten Lebenstagen) und seinen letzten Worten ist dieses Buch ein Dokument der Erinnerung an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der am 1. Mai 2011 in Rom seliggesprochen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2cor3.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrtausendpapstes"}], "ref": "2cor3.de", "toknum": 19238464650, "Left": [{"class": "", "str": "Der Autor l\u00e4dt darin ein, Johannes Paul II. in dem Land zu entdecken, das diesen gro\u00dfen Papst zutiefst gepr\u00e4gt hat: Das B\u00fcchlein bietet eine bild- und detailreiche Ann\u00e4herung an das Leben des polnischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Mensch zugleich: als Erneuerer nach au\u00dfen und Wertkonservativer nach innen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echthoerbuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrtausendpapst"}], "ref": "echthoerbuch.de", "toknum": 14962224179, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein akustisches Portrait des Lebens, Wirkens und Pontifikats von Johannes Paul II. Anhand historischer Originalt\u00f6ne zeigt dieses Feature Karol Wojtyla als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Geschichte einzugehen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jahr1000wen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrtausendpapst"}], "ref": "jahr1000wen.de", "toknum": 16073355835, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "9 Der Plan: Sollte Brun 996/699 das Papstamt mit dem Ziel angetreten haben, durch einen Kalendersprung von 300 Jahren selbst als der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrtausendpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrtausendpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"7932173472": 0.5835714285714285, "14962224179": 0.5, "9857291249": 0.6656818181818182, "3342090279": 0.6840909090909091, "3926004681": 0.7352380952380951, "19238464650": 0.5, "6640023148": 0.5816666666666667, "15919195949": 0.7833333333333334, "10240021712": 0.871875, "7932173489": 0.85, "12018118035": 0.70625, "10172047031": 0.601111111111111, "4369921912": 0.6776315789473684, "16073355835": 0.056875, "407019773": 0.6924999999999999, "83086975": 0.6253571428571427}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrtausendpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrtausendpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrtausendpapst\"]", "op": "Query", "size": 16}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrtausendpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 16}], "concsize": 16, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 16}