{"Sort_idx": [], "numofpages": 4, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " gegr\u00fcndet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv-mering.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "tv-mering.de", "toknum": 331528729, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine sechste Abteilung wurde kurz vor der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Dachsteingletscher kommt es zu einer Katastrophe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pdassi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "pdassi.de", "toknum": 18355091259, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erleuchtete einen neuen Aufstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chiapas.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "chiapas.at", "toknum": 12072258826, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kalender von unten vollendete den Zyklus und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Getr\u00e4nken und Grillwurst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorradtour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "motorradtour.de", "toknum": 18794430567, "Left": [{"class": "", "str": "Der feiert eine eigene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der USA."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rebeltrail.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "rebeltrail.de", "toknum": 19740887997, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pr\u00e4sident Grant er\u00f6ffnet in Philadelphia die Ausstellung zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ein, wie man an den Jahreszahlen 1813 und 1913 sehen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5584424989, "Left": [{"class": "", "str": "Auch diese Reklamemarke bezieht die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Ahrweiler Gymnasiums wurde im Mai 1960 w\u00fcrdevoll begangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 4239911182, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1911 erhielt sie den Namen Friedrich Wilhelm-Universit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["breslau-wroclaw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "breslau-wroclaw.de", "toknum": 17772064049, "Left": [{"class": "", "str": "Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["i-namibia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "i-namibia.de", "toknum": 2195969250, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Kontroverse entsteht um die von der Windhoeker Stadtverwaltung geplante"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde sie erstmals im Landesausstellungspalast an der Invalidenstra\u00dfe untergebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinintensiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "berlinintensiv.de", "toknum": 3171385398, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4\u00dflich dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jahrhundertfeier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "jahrhundertfeier.de", "toknum": 4165449489, "Left": [{"class": "", "str": "Und bei Segm\u00fcller in Parsdorf sind sie schon das dritte Jahr in Folge zu Gast bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Au und am Herbstschau-Umzug in Moosburg mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donauschwaben-moosburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "donauschwaben-moosburg.de", "toknum": 14504871718, "Left": [{"class": "", "str": "In Tracht wirkte man an einem historischen Umzug zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herausgegeben vom Erziehungsrate des Kantons Z\u00fcrich, Z\u00fcrich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ethz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "ethz.ch", "toknum": 6350256356, "Left": [{"class": "", "str": "Festschrift zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadt Barmen hatte der Kronprinz h\u00f6chstpers\u00f6nlich die Grundsteinlegung vorgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfgang-mondorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "wolfgang-mondorf.de", "toknum": 3181974173, "Left": [{"class": "", "str": "Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Cochabamba haben wir B\u00fccher \u00fcber Cochabamba rausgebracht, die es nicht mehr gab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["payer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "payer.de", "toknum": 12553128157, "Left": [{"class": "", "str": "Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Aufstellung der Bezegg-Sul festlich begangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andelsbuch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "andelsbuch.at", "toknum": 15420693686, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 20. August 1971 wurde in Andelsbuch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Gr\u00fcndung in Barcelona eine historische Ausstellung er\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportamt-gr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "sportamt-gr.ch", "toknum": 6128936959, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Leichtathletik-Weltverband IAAF hat zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gustav Daiber GmbH lie\u00df nichts zu w\u00fcnschen \u00fcbrig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psi-network.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "psi-network.de", "toknum": 8826415002, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Perfekter Event Um es vorweg zu sagen: die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahre 1540, nach den Wirren der Reformation und den Bauerkriegen gibt es wenige Nachrichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 3918852273, "Left": [{"class": "", "str": "Von der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bezirksschule Sins. 68 Sch\u00fcler."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulesins.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfeier"}], "ref": "schulesins.ch", "toknum": 19504559320, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \"V\u00f6lkerschlacht\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-darmstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeiern"}], "ref": "tu-darmstadt.de", "toknum": 634826648, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Balsthal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mghb.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "mghb.ch", "toknum": 16456929057, "Left": [{"class": "", "str": "Mitwirkung an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Pr\u00e4sident - Teil 1 (8."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "cio.de", "toknum": 14948028974, "Left": [{"class": "", "str": "Februar 2013) Politik in der T\u00fcrkei:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der GDN? in Leipzig verlief, wie von Max Planck und seinen Mitstreitern geplant."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekkehard-friebe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "ekkehard-friebe.de", "toknum": 14818909775, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Eingliederung Augsburgs in das K\u00f6nigreich Bayern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augsburger-stadtlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "augsburger-stadtlexikon.de", "toknum": 16194521076, "Left": [{"class": "", "str": "Verfasste Gedichte und ein Festspiel zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Sieges \u00fcber Napoleon in der V\u00f6lkerschlacht bei Leipzig, der 1913 errichtet wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neisse-tours.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "neisse-tours.de", "toknum": 5675369509, "Left": [{"class": "", "str": "In der N\u00e4he der Kirche steht ein Gedenkstein zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner kanadischen Heimatprovinz Saskatchewan der wahren Queen Elizabeth II. vorgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moviepilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "moviepilot.de", "toknum": 13241129292, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Mai 2005 wurde Leslie Nielsen im Rahmen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein gro\u00dfes Dankesch\u00f6n ausdr\u00fccken zu k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wochenanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "wochenanzeiger.de", "toknum": 16715516485, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb freuen sich unsere Mitarbeiter und die Familie Segm\u00fcller darauf, ihren treuen Kunden mit diesen Konzerten und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Erbauung und der ersten Weltmeisterschaft der Geschichte zusammenfallen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["minube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "minube.de", "toknum": 12873068077, "Left": [{"class": "", "str": "Der Absicht des Landes ist es die Weltmeisterschaft 2030 zu beherbergen; dies w\u00fcrde mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Pariser Basis (1855) mit ca. 7000 Delegierten aus der ganzen Welt abgehalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cevizuerich.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "cevizuerich.ch", "toknum": 18142268801, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr 1955 wurde in Paris eine gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Schloss Burgeck herzlich willkommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europa-vinyl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "europa-vinyl.de", "toknum": 6420699083, "Left": [{"class": "", "str": "Im Namen meiner Gemahlin, der K\u00f6nigin Konstanzia, und meiner eigenen Pers\u00f6nlichkeit heisse ich sie zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschloss dann die Generalversammlung der SLM f\u00fcr das Gesch\u00e4ftsjahr 1970 eine Dividende von 9 Prozent zuz\u00fcglich einen Jubil\u00e4umsbonus von 3 Prozent auszurichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["winterthur-glossar.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "winterthur-glossar.ch", "toknum": 16602805472, "Left": [{"class": "", "str": "Aus Anlass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des ersten gew\u00e4hlten gesamtdeutschen Parlaments am 18. Mai 1948 wiederhergestellt sehen wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walter-kolb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "walter-kolb.de", "toknum": 13508992686, "Left": [{"class": "", "str": "Der eigentliche Wiederaufbau Frankfurts begann mit der Paulskirche, die Kolb p\u00fcnktlich zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " doch sehr nahe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hmb.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "hmb.ch", "toknum": 13136342265, "Left": [{"class": "", "str": "War die Wahl des Austragungsortes f\u00fcr den Wettbewerb oftmals eine politische Angelegenheit, so lag 1924 die Stadt Aarau als Gastgeberin f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Unabh\u00e4ngigkeit 1916 war es urspr\u00fcnglich geplant, dieses Stra\u00dfensystem durch ein System von Diagonalen, wie in La Plata zu erg\u00e4nzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-infos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "reise-infos.de", "toknum": 1086262628, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer Alma Mater ehren m\u00f6chten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ethz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "ethz.ch", "toknum": 12676797441, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Wahlspruch gilt somit auch f\u00fcr das Pharmazeutische Institut der ETH in Z\u00fcrich, das wir heute im Rahmen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Reformation eine in lesbarem Deutsch geschriebene, vollst\u00e4ndige und genaue Biographie Thomas M\u00fcnzers herzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "textlog.de", "toknum": 19718897622, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aufgabe f\u00fcr einen jungen Philologen w\u00e4re es, zur 4."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Zugeh\u00f6rigkeit der Rheinlande zu Preu\u00dfen 1915 widmen zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-saarland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "uni-saarland.de", "toknum": 8845553489, "Left": [{"class": "", "str": "Angesichts der regen Beteiligung hoffte man, den Turm bald fertigstellen und Kaiser Wilhelm II. anl\u00e4\u00dflich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des ersten evangelischen Gottesdienstes am Magdeburger Dom erfolgt die Gr\u00fcndung der 2. Magdeburger Domschule als Grund- und Elementarschule mit lediglich einer Klasse."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domgymnasium-magdeburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "domgymnasium-magdeburg.de", "toknum": 14177581819, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anl\u00e4\u00dflich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Benediktion der Kirche auf dem Apollinarisberg zu Remagen hat die Kirche als Wallfahrtsort und in ihrer kunstgeschichtlichen Bedeutung stark in den Vordergrund des allgemeinen Interesses gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 1322749689, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Segm\u00fcller die umjubelten Starauftritte auf der zwolf mal zwolf Meter Showb\u00fchne in Parsdorf vor dem M\u00f6belhaus geh\u00f6rten zu den gross angelegten Feierlichkeiten zum runden Geburtstag aller Segm\u00fcller-H\u00e4user."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-erb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfeier"}], "ref": "hotel-erb.de", "toknum": 19211093892, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Lutherkirche Heidt eine Gemeindefestwoche mit einem abwechslungsreichen Programm zusammengestellt \u2013 besinnlich, kulinarisch, musikalisch, informativ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch-wuppertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "evangelisch-wuppertal.de", "toknum": 12734140853, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ev. Kirchengemeinde Gemarke-Wupperfeld in Barmen hat zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die knapp an der werblichen Falschaussage vorbei schrammt, nur kurz vor dem 85-j\u00e4hrigen Bestehen ein 100-j\u00e4hriges Jubil\u00e4um zu feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arcade-xxl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfeier"}], "ref": "arcade-xxl.de", "toknum": 17455941717, "Left": [{"class": "", "str": "So gelingt es, mit der Aussage \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geht, um Tourismus, Steuern, Hochzeiten, Musikfestivals, ohne den Hannes l\u00e4uft gar nichts!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schussenrieder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "schussenrieder.de", "toknum": 6748077091, "Left": [{"class": "", "str": "Und der Hannes wei\u00df Rat: Ob es nun um eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", d.h. von DB, RVdB und Burschenschaft der Ostmark (BdO)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mb-stauffia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "mb-stauffia.de", "toknum": 8985361733, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bruchlinien zeigten sich u.a. bei der Ausrichtung einer gemeinsamen burschenschaftlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Geburt des gro\u00dfen schw\u00e4bischen Dichters, das Buch: \"Schiller und seine Zeit\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 2579392874, "Left": [{"class": "", "str": "Das Beste und Sch\u00f6nste aber, was er in diesen Jahren geschrieben, war die Festgabe auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahre 1909. Damals d\u00fcrfte bereits auch ein Film \u00fcber Andreas Hofer'' gedreht worden sein, der allerdings in der Geschichte keine weiteren Spuren hinterlassen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["riesenrundgemaelde.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "riesenrundgemaelde.at", "toknum": 17683572399, "Left": [{"class": "", "str": "Wahrscheinlich entstand dieses Werk um die Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Vereinigung der Stadt Konstanz mit dem Hause Baden Herausgegeben von der Stadtgemeinde Zweiter Band - Geschichtliche Ortsbeschreibung Erste H\u00e4lfte: Einleitung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alt-konstanz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "alt-konstanz.de", "toknum": 10711272337, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Festschrift zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die auf das Jahr 1799 traf und zu der Welzhofer sein oben erw\u00e4hntes Buch schrieb, mu\u00dfte wegen der herrschenden Kriegsunruhen auf das Jahr 1800 verlegt werden und wurde \"in einer betr\u00fcbten Zeit als Ermunterung des Volkes zur Bu\u00dfe, zur Andacht und zum Gebet\" begangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10003928712, "Left": [{"class": "", "str": "Die sechste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verteilt wurde: \" Den in Leipzig versammelten deutschen Naturforschern und \u00c4rzten zur Erheiterung \", in dem das Zwillingsparadoxon, der damals aktuelle Einstein-Film und das Relativit\u00e4tsprinzip in v\u00f6llig korrekter Argumentation veralbert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jocelyne-lopez.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "jocelyne-lopez.de", "toknum": 6623871595, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weniger bekannt ist ein anderes, anonymes Flugblatt, das ebenfalls auf der Leipziger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Tirol 1809\" in Innsbruck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blasmusik-zillertal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "blasmusik-zillertal.at", "toknum": 2593269078, "Left": [{"class": "", "str": "Einige Zeit trugen die Musikanten dabei sogar eine eigene Feuerwehruniform. 1889 trug die Kapelle erstmals eine einfache Zillertaler Tracht, (Hut, Rock, Ranzen) und seit 1898 die Zillertaler Nationaltracht in der heutigen Form. 1909 Teilnahme als Regimentsmusik des Zillertaler Sch\u00fctzenregiments bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Burgtheaters (14. 10. 88) uraufgef\u00fchrt zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediamanual.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "mediamanual.at", "toknum": 58284572, "Left": [{"class": "", "str": "Sie benahmen sich also wesentlich intelligenter, diese Polizisten, als die sich selber so nennenden Spitzenpolitiker, die sich in fataler \u00dcbereinstimmung durch alle Parteien hinweg l\u00e4cherlich gemacht haben, indem sie einem St\u00fcck, das sie \u00fcberhaupt noch nicht gelesen haben konnten, den Rang absprachen, zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Universit\u00e4t."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingolstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfeier"}], "ref": "ingolstadt.de", "toknum": 1613284028, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1931: \"Das Verm\u00f6gen der Marienpflege besteht in seinem Vertrauen auf Gott und auf gute Menschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marienpflege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "marienpflege.de", "toknum": 225298961, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Finanzierung war teilweise so schwierig, dass Erwin Knam mehrmals versucht war aufzugeben, doch Schwester Severa hat ihn immer wieder zum Durchhalten ermutigt, an unseren Freundeskreis erinnert und an den Satz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Gebiet des Rhein-Kreises Neuss 1913\" berichtet Peter Str\u00f6her, wissenschaftlicher Mitarbeiter des Archivs im Rhein-Kreis Neuss und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Kreisheimatbundes, am Dienstag, 26. M\u00e4rz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-neuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeiern"}], "ref": "kreis-neuss.de", "toknum": 2422177830, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber \"Die V\u00f6lkerschlacht bei Leipzig 1813 und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Schillers Geburt 1859 seine Liebe zu dem unsterblichen Dichter bezeugte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 2579388319, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit welcher Liebe und Begeisterung Scherr sich sp\u00e4ter in das Leben und Schaffen seines gro\u00dfen Landsmannes versenkte, wie er sich in dessen Geisteswesen und K\u00fcnstlernatur vertiefte, wie er am Feuer von dessen Idealismus das des eigenen immer und immer wieder n\u00e4hrte, das bezeugen au\u00dfer zahlreichen Stellen in Scherrs Werken die Novelle \"Schiller\" und das sch\u00f6ne Buch \"Schiller und seine Zeit\", das wohl zu den besten Kundgebungen gez\u00e4hlt werden darf, mit denen das deutsche Volk an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bayreuther Festspiele (gegr\u00fcndet im Jahre 1876) zu dirigieren und f\u00fcr die Inszenierung einen geeigneten Regisseur zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rencontres.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "rencontres.de", "toknum": 490742430, "Left": [{"class": "", "str": "Pierre Boulez wurde fr\u00fchzeitig von dem nun alleine verantwortlichen Festspielleiter Wolfgang Wagner (dem Bruder Wielands) beauftragt, den Ring des Nibelungen zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Menschen und f\u00fcr den unsch\u00e4tzbar wertvollen Kampf von Tausenden, die im Laufe dieser hundert Jahre mit einem hervorragenden Werkzeug ausgestattet waren, dessen Beispiel die Arbeiterklasse auf der ganzen Welt folgen m\u00f6ge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anarchie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "anarchie.de", "toknum": 471632359, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wiener Fiaker f\u00fcr die Rettungsgesellschaft veranstalteten Wiener Volksfestes in der Rotunde zum ersten Mal das \"Fiakerlied\" sang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 5871927490, "Left": [{"class": "", "str": "Die .Reichspost' wird um Aufnahme des folgenden Aufrufes ersucht: Am 24. d. j\u00e4hrt sich zum 40. Mal der Tag, an dem Alexander Girardi anl\u00e4sslich eines gro\u00dfen von F\u00fcrstin Metternich zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Berliner Technischen Hochschule durch Kaiser Wilhelm II. das bis dahin allein den Universit\u00e4ten zustehende Promotionsrecht zur Verleihung eines eigenst\u00e4ndigen Doktorgrades der Ingenieurwissenschaften, Abk.: \" Dr.-Ing. \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 5719852392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr 1880 wurde aus der Polytechnischen Schule mit einem Direktor an der Spitze eine \"Technische Hochschule\" mit einer Rektoratsverfassung. 1899 erhielten die preu\u00dfischen Technischen Hochschulen im Rahmen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Festes vom Kostbaren Blue Jesu Christi)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5572525607, "Left": [{"class": "", "str": "Und wie unser Heiland durch seine schmerzlichen Qualen unsere Betr\u00fcbnisse aller Art vers\u00fc\u00dfen und ertr\u00e4glicher machen wollte, so sollen auch wir nach seinem Beispiele die Bedr\u00e4ngnisse und Schmerzen der anderen mildern und ihnen nach M\u00f6glichkeit Trost und Hilfe spenden\" (Aus dem Schreiben des Heiligen Vaters Papst Pius XII. an den Generaloberen der Mission\u00e4re vom Kostbaren Blute anl\u00e4\u00dflich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der V\u00f6lkerschlacht bei Leipzig begangen wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luthergemeinde-of.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "luthergemeinde-of.de", "toknum": 5763117504, "Left": [{"class": "", "str": "Aber nicht, dass Sie bei der Einweihung der Kirche am 15. M\u00e4rz 1914 zum ersten Mal gel\u00e4utet h\u00e4tten - nein, sie l\u00e4uteten bereits erstmals am Abend des 17. Oktober 1913 zusammen mit den Glocken aller Offenbacher Kirchen, als im nationalen Hochgef\u00fchl jener Zeit die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Er\u00f6ffnung der brasilianischen H\u00e4fen\", Kreisrunder Wertstempel mit Wertangabe in der Mitte, Ausgabe 1908. Bei der Bildseite handelt es sich um die Vergr\u00f6\u00dferung der Briefmarke zur Hafener\u00f6ffnung, Henrique Bernardelli (Michel Nr. 177, 1908, 100 Reis, zinnober, American Bank Note Company, New York)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philaseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "philaseiten.de", "toknum": 3304217983, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es handelt sich um \"Gedenkkarten zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Eulbacher Marktes zu Erbach\" u.a. wie folgt: \" Zum Gelingen einer sportlichen Veranstaltung geh\u00f6rt gutes Wetter und der Odenw\u00e4lder Reiterverein konnte sich keinen sch\u00f6neren Tag w\u00fcnschen als den vom Wettergott so gl\u00e4nzend beg\u00fcnstigten Montag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orv-erbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfeier"}], "ref": "orv-erbach.de", "toknum": 12836989140, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Gotteshauses an der Oberen Sehlhofstra\u00dfe: \"Mit und in der Lutherkirche hat die Gemeinde auch ein mit viel Leben erf\u00fclltes Zentrum, in dem sich viele Aktivit\u00e4ten der Gemeinde konzentrieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch-wuppertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "evangelisch-wuppertal.de", "toknum": 12734141184, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oberb\u00fcrgermeister Peter Jung gratuliert der Gemeinde zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kam es auf Grund der Denunziation eines nationalsozialistischen Studenten zu einer Pressekampagne in der \"Fr\u00e4nkischen Tageszeitung\" gegen den Direktor des Ohm-Polytechnikums Dr. Vetter, der offenkundig seine Abneigung gegen Hitler und die deutschen Bestrebungen kundgetan habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["th-nuernberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "th-nuernberg.de", "toknum": 12504319608, "Left": [{"class": "", "str": "Unmittelbar nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Geburtstages von H\u00e9g\u00e9sippe Simon zu r\u00fcsten, des bekannten Freiheitsk\u00e4mpfers aus den achtundvierziger Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "textlog.de", "toknum": 14484435659, "Left": [{"class": "", "str": "Er richtete an alle damals bekannten franz\u00f6sischen Senatoren, Abgeordneten, Minister und sonstigen Politiker einen feurigen Brief: es gelte, sich zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hohen Schule zu Ingolstadt taucht das Marien-Motiv erneut im Zusammenhang mit der Universit\u00e4t auf: In dem 1572 anl\u00e4\u00dflich des Universit\u00e4tsjubil\u00e4ums von Hans Mielich gefertigten gro\u00dfartigen Fl\u00fcgelalter im Ingolst\u00e4dter M\u00fcnster befindet sich u.a. auch ein gro\u00dfer Marienzyklus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 18215266766, "Left": [{"class": "", "str": "Wir k\u00f6nnen die Spuren dieses Motivs sogar noch weiter verfolgen, denn bereits zur ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u00f6ffentliche Preisverteilung\" zum hundertsten Jahrestag der Befreiung von der franz\u00f6sischen Fremdherrschaft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["braunschweig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfeier"}], "ref": "braunschweig.de", "toknum": 16225356307, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Derweil nimmt Herzog Ernst August am 12. Dezember an einer seiner ersten Feierlichkeiten als neuer Regent teil: In der festlich geschm\u00fcckten Aula der Hochschule veranstaltet man eine \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ring-Auff\u00fchrungen \u00fcbernahm. 1967 bereiste sie Nordamerika, wo sie in New York unter L. Bernstein in der 8. Sinfonie von Gustav Mahler sang und bei der American Opera Society als Titelheldin in \"Medea\" von Cherubini Aufsehen erregte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayreuther-festspiele.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "bayreuther-festspiele.de", "toknum": 17334537026, "Left": [{"class": "", "str": "Dort sang sie 1966 und 1970-73 die Sieglinde, 1968-69 die Eva in den \"Meistersingern\", 1969-70 die Kundry im \"Parsifal\", 1969-71 und 1982 die Senta im \"Fliegenden Holl\u00e4nder\", 1972-74 und 1977 die Elisabeth wie die Venus im \"Tannh\u00e4user\" (als Doppelrolle), 1974 die Br\u00fcnnhilde in der \"G\u00f6tterd\u00e4mmerung\", 1975-80 die Br\u00fcnnhilde im gesamten Nibelungenring, die sie auch 1976 in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1991 vergangen, es waren nicht die 7 fetten Jahre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruetli.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "ruetli.ch", "toknum": 124485345, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "7 Jahre sind seit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Eisenbahnen (1935 )"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-tonarchiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "historisches-tonarchiv.de", "toknum": 17370985963, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt es unter www.sunny.org/centennial"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["usa-attraktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeiern"}], "ref": "usa-attraktion.de", "toknum": 928770707, "Left": [{"class": "", "str": "Einen Veranstaltungskaleder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen-Parsdorf"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["restaurant-info-123.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "restaurant-info-123.de", "toknum": 5594312968, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Otto, Nena und PUR zur dreit\u00e4gigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen Parsdorf mit Christina St\u00fcrmer, Chris de Burgh und ICH+ICH"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-erb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfeier"}], "ref": "hotel-erb.de", "toknum": 1075302508, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Eidgen\u00f6ssischen Statistischen Amtes, 9. Dezember 1960"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["admin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "admin.ch", "toknum": 17916008346, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bundesrat H.P. Tschudi in seiner Ansprache zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Befreiung Deutschlands von der Herrschaft Napoleons."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturmaerz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "kulturmaerz.de", "toknum": 18463683190, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen\u00fcber steht (31 c) die Zentenareiche mit Gedenkstein zur Erinnerung an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des Vereins."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mgvherschberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfeier"}], "ref": "mgvherschberg.de", "toknum": 2386550303, "Left": [{"class": "", "str": "Im Festzelt feiert das Dorf mit dem Jubilar. 30. Mai / 01. Juni 1980 Die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Oktoberfests am 25. September 1910, Gouache von Hermann Stockmann, dem k\u00fcnstlerischen Leiter des Zugs"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 3236492494, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Historischer Huldigungsfestzug zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Vorarlberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mkhaiming.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "mkhaiming.at", "toknum": 16084308492, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "bei der Bahnstation \u00d6tztal Bahnhof vor dem Sterzinger Hof (heute Posthotel \u00d6tztalerhof): Kaiser Franz Josef fuhr anl\u00e4sslich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgehalten und 1925 gar wollte man mit regelm\u00e4ssigen Unspunnenfesten im Fr\u00fchjahr die Saison fr\u00fcher starten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["touristikmuseum.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "touristikmuseum.ch", "toknum": 3468011301, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1905 wurde unter Leitung des r\u00fchrigen ersten Tourismusdirektors des Berner Oberlandes, Herrmann Hartmann die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - ein rauschendes Fest"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svmeppen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfeier"}], "ref": "svmeppen.de", "toknum": 14298336553, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der franz\u00f6sischen Revolution, wurde die Eisenkonstruktion anl\u00e4sslich der Pariser Weltausstellung eingeweiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schierer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "schierer.de", "toknum": 16386656693, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2,5 Millionen Nieten verbinden die 18 000 Einzelteile des Pariser Eiffelturms. 1889, zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Schlacht im Jahre 1897."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 10076108733, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz allgemein bekannt wurde der Name der Katharina Lanz in Spinges erst, wie es scheint, durch die Anbringung einer Gedenktafel an der Kirchhofmauer anl\u00e4sslich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seines Geburtstages."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-marburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "uni-marburg.de", "toknum": 9655800734, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "14) Festschrift, 200. Geburtstag (Albertus-Universit\u00e4t) / Universit\u00e4t K\u00f6nigsberg (1924): Immanuel Kant Festschrift zur zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" dem gr\u00f6\u00dften Einrichtungsfest der Firmengeschichte im Sommer 2009, gibt es nun eine Zugabe in 2010."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ganz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "ganz-muenchen.de", "toknum": 6076018321, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Einrichtungshaus Segm\u00fcller in Parsdorf bei M\u00fcnchen \u00fcberrascht auch 2010 wieder mit einem Event der Superlative . Nach der ersten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Schottengymnasiums (1907) geschriebene Abhandlung \"arma virumque cano\", eine geistvoll pointierte Auseinandersetzung mit Herbert Spencers Kritik der \"Gro\u00dfer-Mann-Theorie\", das aus Vortr\u00e4gen auf den Salzburger Hochschulkursen hervorgegangene Buch \"Recht und Macht\" (1910), mitrei\u00dfend durch die Tiefe und \u00dcberzeugungskraft der Gedanken und die Wucht und Formensch\u00f6nheit der Sprache: sie geben Gipfelaussichten, die sich ihm auf seinem soziologischen Forschungswege in diesen Jahren er\u00f6ffnet hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mises.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "mises.de", "toknum": 11573546380, "Left": [{"class": "", "str": "Die aus Anla\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (und k?nftighin) einfach zu verbieten - keine kritischen Vortr?ge, keine Diskussionen - und nur Jubelvortr?ge zuzulassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekkehard-friebe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "ekkehard-friebe.de", "toknum": 5898088758, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Lage haben diese Leute die Entscheidung getroffen, mit der Autorit?t des ?Reichskanzlers der Physik? jegliche Kritik auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Eisenach am 1. April 1915 \u2013 am 100. Geburtstag Bismarcks \u2013 in Eigenregie zu begehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mb-stauffia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "mb-stauffia.de", "toknum": 8985362473, "Left": [{"class": "", "str": "\" Da die DB nicht von ihrem Beschluss abr\u00fcckte, brach der R\u00fcdesheimer Verband alle weiteren Verhandlungen mit der DB ab und entschied, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Vereinigung der Stadt Konstanz mit dem Hause Baden Herausgegeben von der Stadtgemeinde Erster Band - Bauwesen und H\u00e4userbau mit 182 Abbildungen [darunter vielen gro\u00dfformatigen Fotos] bearbeitet von Dr. phil. Fritz Hirsch Gro\u00dfh. Bezirksbauinspektor in Bruchsal Heidelberg 1906 Carl Winter's Universit\u00e4tsbuchhandlung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alt-konstanz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "alt-konstanz.de", "toknum": 10711272205, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Festschrift zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des \" Journal des D\u00e9bats \" (1889), Emile Faguet in einer gl\u00e4nzend geschriebenen Studie seiner Sammlung \" Politiques et Moralistes du XIX e si\u00e8cle \" (1891), Anatole France in seiner \" Vie litt\u00e9raire \" (1901) und fr\u00fcher im Vorwort einer von ihm besorgten Neuausgabe des \" Adolphe \" (1889)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 9906241646, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben diesen urkundlichen Ver\u00f6ffentlichungen \u2013 eigent\u00fcmlicher Weise gingen sie fast ausschlie\u00dflich von Frauen aus \u2013 lie\u00dfen es sich neuerdings auch die Essayisten angelegen sein, das Problem Benjamin Constant zu studieren und zu deuten: der alte Pont-Martin in seinen \" Souvenir d'un vieux critique \" (1883), Paul Bourget in dem Sammelwerk zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der alle Burschenschafter zur gemeinsamen Feier der Geburtsstunde des burschenschaftlichen Gedankens zusammenf\u00fchren mu\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mb-stauffia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "mb-stauffia.de", "toknum": 8985362022, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Altherren-Ausschuss Berlin des RVdB f\u00fchrte aus, dass in den Kreisen der Alten Herren beider Verb\u00e4nde eine \"Auss\u00f6hnung\" und \"vollkommene Anerkennung [...] nur m\u00f6glich sei am Tage der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gesellschaft Deutscher Naturforscher und \u00c4rzte (GDN\u00c4) als Abschaffung der Wissenschaftsfreiheit erkannt und ver\u00f6ffentlicht: die Mehrheit der Wissenschaftler der theoretischen Physik unter F\u00fchrung von Max Planck beschlossen, k\u00fcnftig keine Kritik der Relativit\u00e4tstheorien mehr zuzulassen, keine kritischen Vortr\u00e4ge und keine kritischen Diskussionen, sondern nur noch Jubelvortr\u00e4ge."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritik-relativitaetstheorie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "kritik-relativitaetstheorie.de", "toknum": 292094077, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erstmals werden die Vorg\u00e4nge 1922 in Leipzig anl\u00e4\u00dflich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1916"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 192991769, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die geplante"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 12. Juli 1912. Und turbulente Zeiten sollten noch kommen..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thg-ansbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "thg-ansbach.de", "toknum": 4972507253, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Turbulente Zeiten lagen also seit dem Umzug hinter der Schule, und so fiel die Hundertjahrfeier im Jahre 1912 entsprechend bescheiden aus - neben diversen R\u00fcckblicken blieb es bei einer kombinierten Jahresschluss- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Reformation, Weimar 1917, S. 202-232."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urmel-dl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "urmel-dl.de", "toknum": 4118648218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Otto REICHERT: Zwei neue Protokolle zur Revision des Neuen Testamentes: Ein Beitrag zu Georg R\u00f6rers Anteil an der handschriftlichen Luther\u00fcberlieferung, in: Lutherstudien zur 4."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1939) der Anstalt B\u00e4chtelen, Juli 1939 bis August 1939 - Subventionierung des Asile de Constantine, Mai bis Dezember 1938 - Subventionierung der Anstalt Richterswil Juli bis Dezember 1938 - Subventionierung der Anstalt Sonnenberg, November 1938 bis Februar 1939 - Subventionierung der Schweizerischen Ferienheime \"F\u00fcr Mutter und Kind\", \"Sonnenhalde\" (Ferienheim ob Waldstatt), Stiftung der SGG, Okt. bis Dez. 1938 - Subventionierung der Anstalt Turbenthal pro 1938, Oktober 1938 bis Februar 1939 - Zinsenverteilung aus dem Georges Claraz-Fonds, 1938/1939 - Subventionierung der Genossenschaft \""}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["findmittel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "findmittel.ch", "toknum": 15418422293, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Darin: - Subventionierung der Anstalt B\u00e4chtelen, Juli bis Dezember 1938; Ablehnung der Beteiligung der SGG am Jubil\u00e4umskomitee zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur V\u00f6lkerschlacht bei Leipzig 1913 und Befreiung von Napoleon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturinitiative-lebendig-leben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeiern"}], "ref": "kulturinitiative-lebendig-leben.de", "toknum": 13724688697, "Left": [{"class": "", "str": "Dies geschah w\u00e4hrend des Jurten- und Kothenlagers mit 5000 Teilnehmern anl\u00e4\u00dflich des 75-j\u00e4hrigen Jubil\u00e4ums des Freideutschen Jugendtages von 1913. Damals trafen sich ungef\u00e4hr 2000 junge Menschen aus 14 Jugendverb\u00e4nden als bewu\u00dfte Alternative zu dem Pomp der offiziellen patriotischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Befreiungskriege und zum 25-j\u00e4hrigen Regierungsjubil\u00e4um von Wilhelm II. Die Jahrhundertpr\u00e4gung zeigt K\u00f6nig Friedrich Wilhelm III. zu Pferde mit jubelndem Volk und die Inschriften \" der K\u00f6nig rief und alle, alle kamen \" sowie \" mit Gott f\u00fcr K\u00f6nig und Vaterland \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-schutzgebiete.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "deutsche-schutzgebiete.de", "toknum": 13338287283, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind dies je eine 2- und 3-Mark-M\u00fcnze zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Burgtheaters (14.10.88) uraufgef\u00fchrt zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "inst.at", "toknum": 19389605768, "Left": [{"class": "", "str": "Sie benahmen sich also wesentlich intelligenter, diese Polizisten, als die sich selber so nennenden Spitzenpolitiker, die sich in fataler \u00dcbereinstimmung durch alle Parteien hinweg l\u00e4cherlich gemacht haben, indem sie einem St\u00fcck, das sie \u00fcberhaupt noch nicht gelesen haben konnten, den Rang absprachen, zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Geburt von Salva ... mehr>>"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["angerer-der-aeltere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "angerer-der-aeltere.de", "toknum": 2279945, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Idee entstand 2004 im Rahmen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Unabh\u00e4ngigkeit getragen hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zugdererinnerung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "zugdererinnerung.de", "toknum": 171601955, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So trugen sie am 15. August 1940 massiv die Abzeichen mit dem roten L\u00f6wen, die sie im Jahr zuvor zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit der Geburt von Albert Einstein, als ich vor dieser gleichen Akademie den Wunsch aussprach, \"da\u00df Theologen, Gelehrte und Historiker, vom Geist ehrlicher Zusammenarbeit beseelt, die \u00dcberpr\u00fcfung des Falles Galilei vertiefen und in aufrichtiger Anerkennung des Unrechts, von welcher Seite es auch immer gekommen sein mag, das Mi\u00dftrauen beseitigen, das dieses Ereignis noch immer bei vielen gegen eine fruchtbare Zusammenarbeit von Glaube und Wissenschaft, von Kirche und Welt hervorruft\" (AAS 71,1979, S.1464-1465)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 177601017, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "4. \u00c4hnliche Anliegen hatte ich am 10. November 1979 aus Anla\u00df der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 1. Mai 1916 Bild: Heinrich Thalmann, Die Feier zur 100j\u00e4hrigen Wiedervereinigung der Pfalz mit Bayern im Jahre 1916, in: Pf\u00e4lzer Heimat 3 (1991), S. 134"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 192991775, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Proklamation Ludwigs III. zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einem Dichter mehr zu geben als des Dichters ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["britting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "britting.de", "toknum": 218458745, "Left": [{"class": "", "str": "Die Versuchung liegt nahe, im Eifer einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Lippst\u00e4dter Sch\u00fctzenvereins \"[...] den Sohn eines alten G\u00f6nners unserer Heimat, den Schulfreund vieler Sch\u00fctzen, Herrn Carlitos Sch\u00e4fer aus Piura (S\u00fcdamerika), dem das Deutschtum im Auslande viel verdankt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatbund-lippstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "heimatbund-lippstadt.de", "toknum": 272505149, "Left": [{"class": "", "str": "Am 05.07.1927 begr\u00fc\u00dfte Oberst Mercklinghaus in seiner Rede zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Synagoge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alemannia-judaica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "alemannia-judaica.de", "toknum": 317186933, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Artikel in der Zeitschrift \"Der Israelit\" vom 27. August 1936: \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Synagoge war ein Erlebnis nicht nur f\u00fcr unsere Gemeinde, sondern f\u00fcr den ganzen Landrabbinatsbezirk und \u00fcber dessen Grenzen hinaus; hatten sich doch aus der engeren und weiteren Umgegend fast 200 G\u00e4ste eingefunden, um mit der alten Gemeinde diesen Ehrentag festlich zu begehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alemannia-judaica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "alemannia-judaica.de", "toknum": 317186946, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gesellschaft Deutscher Naturforscher und \u00c4rzte (GDN\u00c4) in Leipzig stattfinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritik-relativitaetstheorie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "kritik-relativitaetstheorie.de", "toknum": 333399050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwei Jahre sp\u00e4ter drohte die n\u00e4chste gro\u00dfe Gelegenheit f\u00fcr eine \u00f6ffentliche Diskussion \u00fcber die beiden Relativit\u00e4tstheorien Albert Einsteins: im Herbst 1922 sollte n\u00e4mlich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der GDN\u00c4 in Leipzig verlief, wie von Max Planck und seinen Mitstreitern geplant."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritik-relativitaetstheorie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "kritik-relativitaetstheorie.de", "toknum": 333399700, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Apostelf\u00fcrsten in Gegenwart des Kardinalskollegiums, im Beisein von fast 500 Patriarchen, Erzbisch\u00f6fen und Bisch\u00f6fen aller Riten, die von der ganzen Welt zusammengekommen waren, diesen Vork\u00e4mpfer f\u00fcr die Einheit der Kirche, den ersten Orientalen, in der vatikanischen Basilika in feierlicher Weise in die Zahl der Heiligen auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["institut-philipp-neri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "institut-philipp-neri.de", "toknum": 346283810, "Left": [{"class": "", "str": "Pius IX. nahm ihn dann am 29. Juni 1867 anl\u00e4\u00dflich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 1. April 1915 eingeweiht werden sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trekkingguide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "trekkingguide.de", "toknum": 457480849, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kr\u00f6nender H\u00f6hepunkt aller Bismarck-Monumente sollte eigentlich das sogenannte Bismarck-National-Denkmal auf der Elisenh\u00f6he bei Bingerbr\u00fcck werden, das anl\u00e4sslich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Erinnerung an die V\u00f6lkerschlacht bei Leipzig mit Einweihung des Denkmals am Eingang Rebberlaher Stra\u00dfe wird zum rauschenden Volksfest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eschede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfeier"}], "ref": "eschede.de", "toknum": 481746773, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der JOKE Event AG"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joke-event.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "joke-event.de", "toknum": 527709777, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zweite Segm\u00fcller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in 2009 mit insgesamt 50.000 G\u00e4sten startet der M\u00f6belgigant Segm\u00fcller in Parsdorf vom 22. Juli bis zum 11. September mit einem Folgefestival wieder durch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joke-event.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "joke-event.de", "toknum": 527709787, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "21.07.2010 Nach der erfolgreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Unabh\u00e4ngigkeit, gefolgt vom Adler eines Silber-Pesos von 1910 bzw. einer 1917 erstmals gepr\u00e4gten 20-Pesos-Goldm\u00fcnze, dem Wappenbild der 2-Pesos-Silberm\u00fcnze von 1921, einem sp\u00e4teren 1947er Design sowie seiner Modifikation 1955. Eine weitere Gemeinsamkeit der beiden Kilo-Silberm\u00fcnzen von Mexiko ist deren hochwertige Ausstattung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenzenmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "muenzenmagazin.de", "toknum": 536719828, "Left": [{"class": "", "str": "Sie tr\u00e4gt rund um das aktuelle Nationalemblem Mexikos ein Adler auf einem Kaktus, der eine Schlange packt zehn fr\u00fchere Landeswappen: ganz oben der Adler des Mendocino Kodex von 1325, dann im Uhrzeigersinn das Wappen des ersten Kaiserreichs 1822-23, zwei Adler der Republik ab 1823 und das Wappen der 50-Pesos-Goldm\u00fcnze von 1921 zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Revolution war der Eiffelturm als Symbol f\u00fcr das Zeitalter der Wissenschaft und Industrie errichtet worden. 1900 protzt hier die \"Exposition universelle\" mit Rekorden: 40 von damals 86 Nationen wetteifern mit technischen Neuerungen um Ruhm und Ehre: die Deutschen mit ihren Dynamos, Russland mit der Transsibirischen Eisenbahn, die Amerikaner mit Edisons Gl\u00fchbirne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kousz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "kousz.ch", "toknum": 616525416, "Left": [{"class": "", "str": "Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei es 1924 zur Grundsteinlegung f\u00fcr die Kapelle gekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stillenacht.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "stillenacht.at", "toknum": 623364934, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1916 Lockerung der Beziehungen bis 1918 Kriegsende und Revolution 1918/19 in der Pfalz Das Verh\u00e4ltnis der Pf\u00e4lzer zu Kurt Eisner Weimarer Republik: franz\u00f6sische Besatzung 19181930 1919: Der Putschversuch der Freien Pfalz Pf\u00e4lzische Regierungsbeteiligung w\u00e4hrend der Weimarer Republik Abwehrkampf Ruhrkrise und passiver Widerstand 1923 Die Autonome Pfalz Das Attentat auf Franz Josef Heinz Das Ende der Ruhrkrise: Gro\u00dfbritannien greift ein Abstimmung f\u00fcr den Young-Plan Die Befreiungsfeier 1930 Von der Weimarer Republik zum Nationalsozialismus in der Pfalz: Josef B\u00fcrckel Aufstieg der NSDAP vor 1933 Nationalsozialistische Diktatur Systematische Herausl\u00f6sung der Pfalz aus Bayern Wirtschaftliche Entwicklung zwischen den"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lz-bayern-bestellung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "lz-bayern-bestellung.de", "toknum": 837264819, "Left": [{"class": "", "str": "Herrschaft Territoriale Ver\u00e4nderungen Anfang des 19. Jahrhunderts Verlust der rechtsrheinischen Pfalz 1816: Die linksrheinische Pfalz wird zum bayerischen Rheinkreis Erhalt der franz\u00f6sischen Reformen Entwicklung des Verh\u00e4ltnisses PfalzBayern ab 1818 Die Pf\u00e4lzer im bayerischen Landtag Wirtschaftliche Entwicklung Von der franz\u00f6sischen Julirevolution 1830 zum Hambacher Fest Die Pfalz erh\u00e4lt ihren Namen Die Kirchenpolitik als Stellvertreterkrieg Das Revolutionsjahr 1848 Erneuter Tiefpunkt der pf\u00e4lzisch-bayerischen Beziehungen: 1849 Jahre der Reaktion (18491853) Die Villa Ludwigsh\u00f6he Die politische Entwicklung bis 1914 Industrialisierung Die Entwicklung der Parteienlandschaft bis 1914 Der Ausbruch des Ersten Weltkriegs Exkurs: die endg\u00fcltige Aufgabe der rechtsrheinischen Pfalz Die geplante"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des M\u00f6belhauses Segm\u00fcller in M\u00fcnchen toppte die Erstauflage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jahrhundertfeier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "jahrhundertfeier.de", "toknum": 897612348, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "16.000 Fans , die selbst der anf\u00e4ngliche Regen nicht stoppte, drei der popul\u00e4rsten Rock & Pop-Bands Deutschlands und zufriedene Gastgeber und G\u00e4ste: Die zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entpuppte sich wieder einmal als Zugpferd f\u00fcr die M\u00fcnchner."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jahrhundertfeier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "jahrhundertfeier.de", "toknum": 897612379, "Left": [{"class": "", "str": "Die 2010er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so benannt, weil die drei Segm\u00fcller-H\u00e4user in Friedberg, M\u00fcnchen und im hessischen Weiterstadt zusammen 100 Jahre alt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jahrhundertfeier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "jahrhundertfeier.de", "toknum": 897612777, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Segm\u00fcllers Gesamtvertriebsleiter Reinhold G\u00fctebier: \"Wir haben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begann mit der Einrichtung einer gro\u00dfen beleuchteten \"100\" am Strand der Stadt, die bereits ein beliebtes Fotomotiv bei Besuchern und Einwohnern gleicherma\u00dfen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["usa-attraktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "usa-attraktion.de", "toknum": 928770536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fort Lauderdales"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die \"Zehn Dekaden von Fort Lauderdale\" zu schaffen, ein Gem\u00e4lde in 3D, das die Vergangenheit, die Gegenwart und die Zukunft der Stadt im leuchtenden, energischen Stil des K\u00fcnstlers einf\u00e4ngt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["usa-attraktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "usa-attraktion.de", "toknum": 928770576, "Left": [{"class": "", "str": "Der Pop-K\u00fcnstler Charles Fazzino wurde damit beauftragt, in Erinnerung an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in K\u00f6ln am 05.06.1949, an der 8 Mitglieder der Kolpingsfamilie Schr\u00f6ck teilnahmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["credobox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "credobox.de", "toknum": 992863183, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein weiterer H\u00f6hepunkt des Jahres 1949 war die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Paulskirche 1948, aber auch die Stadtteile und Vororte sowie Restaurants, Hotels und Ausflugsziele."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "kultur-hessen.de", "toknum": 1044753639, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hans Gerhard Moxter deckt mit seiner Sammlung das gesamte Spektrum ab, das Frankfurt in puncto Postkarten zu bieten hat: Sehensw\u00fcrdigkeiten wie R\u00f6mer, Zoo oder Palmengarten, Alt- und Innenstadt in vielen Variationen, Ereignisse wie Turn- und S\u00e4ngerfeste, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Mainzer Realanstalten (Realgymnasium, Oberrealschulen in der Schulstra\u00dfe und in der Steingasse) wurde schon im November 1928 der \"Verein ehemaliger Angeh\u00f6riger des Realgymnasiums zu Mainz\" gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "schloss-online.de", "toknum": 1070094339, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Vorbereitung f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgetreten war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "schloss-online.de", "toknum": 1070095029, "Left": [{"class": "", "str": "Die j\u00fcdischen Religionslehrer, Dr. Levi, Eschelbacher und Cantor Jonas, werden in den folgenden Jahresberichten nicht mehr genannt, obwohl Dr. Levi als geachteter Redner noch bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom M\u00f6belhaus Segm\u00fcller direkt vor der Haust\u00fcr des Hotels Erb steigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-erb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "hotel-erb.de", "toknum": 1075302551, "Left": [{"class": "", "str": "Und ganz besonders dann, wenn die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Befreiungskriege eine Kopie des Denkmals von 1814 an der Nordseite unterhalb der Burgruine errichtet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 1081541059, "Left": [{"class": "", "str": "Man errichtete damals an seiner Stelle das heutige. 1914 wurde zur Erinnerung an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Unabh\u00e4ngigkeit Argentiniens wurden im Stadtzentrum einige Diagonalen in das Stra\u00dfensystem und die Avenida 9 de Julio geschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-infos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeiern"}], "ref": "reise-infos.de", "toknum": 1086260924, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom M\u00f6belhaus Segm\u00fcller zu sehen: Den Start macht Nena am Freitag, den 23.07."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-erb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "hotel-erb.de", "toknum": 1111104255, "Left": [{"class": "", "str": "Denn vom 23. \u2013 25. 07. 2010 reisen hier die ganz gro\u00dfen Stars an und sind beim bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Hohen Meissner herausgab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klages.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "klages.ch", "toknum": 1115396338, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1913 schrieb er unter dem Titel Mensch und Erde eine Beitrag zur Festschrift der Freideutschen Jugend, die diese aus Anlass ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der amerikanischen Unabh\u00e4ngigkeit in Philadelphia (Pa.) erstmals \u00f6ffentlich vorgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 1178764339, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bells Telefon wurde am 25. Juni 1876 im Rahmen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Goethes Geburtstag gezielt seinen Fundus ausbaute, und einige schliesslich aus der eigentlichen Schaffensphase von 1936 bis 1939."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ethz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "ethz.ch", "toknum": 1264369561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die ersten Materialien stammen von 1919 \u2013 etwa ein f\u00fcr die Konzeption der Lotte-Gestalt grundlegender Artikel des Jungdeutschen Eduard von B\u00fclow zum Verrat Goethes an Friederike Brion aus der Frankfurter Zeitung \u2013, weitere aus den Jahren 1930 bis 1932, w\u00e4hrend derer Thomas Mann im Hinblick auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und lockt zehntausende Rockfans in den M\u00fcnchener Osten Zur Jahrhundertfeier beim Familienunternehmen M\u00f6belhaus Segm\u00fcller in Parsdorf kamen zehntausende Fans um die kostenlosen Konzerte von Sarah Connor (04."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-erb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "hotel-erb.de", "toknum": 1282556499, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00fcnchen/Parsdorf Segm\u00fcller feiert"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Familienunternehmen M\u00f6belhaus Segm\u00fcller in Parsdorf kamen zehntausende Fans um die kostenlosen Konzerte von Sarah Connor (04."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-erb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "hotel-erb.de", "toknum": 1282556509, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00fcnchen/Parsdorf Segm\u00fcller feiert Jahrhundertfeier und lockt zehntausende Rockfans in den M\u00fcnchener Osten Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dabei und auch bei einer eventuellen 500-Jahr-Feier wird niemand mehr von uns das erleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theatergruppelembach.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "theatergruppelembach.at", "toknum": 1284231195, "Left": [{"class": "", "str": "Keiner von uns war je bei einer solchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Benediktion der Kirche hat dem Interesse der \u00d6ffentlichkeit an der Rettung der unersetzlichen, sich im Stadium des Verfalls befindenden Fresken einen neuen Auftrieb gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 1322750473, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschlandundeuropa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "deutschlandundeuropa.de", "toknum": 1341942784, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die badische Landesregierung und der Oberb\u00fcrgermeister luden zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Errichtung der Freiheitsstatue in New York wurden wieder goldene \"Half Eagles\" ausgegeben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mdm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "mdm.de", "toknum": 1343848631, "Left": [{"class": "", "str": "Erst 1986 anl\u00e4sslich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schubert-competition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "schubert-competition.de", "toknum": 1401360811, "Left": [{"class": "", "str": "Sie machte mehrere Welttourneen, wobei eine davon Ravel gewidmet war, f\u00fcr seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " er Triumphe feierte) noch gesteigert wurde; und er starb in Wien, kurz bevor dessen goldene Aera zu Ende ging, die ohne Johann Strau\u00df kaum denkbar w\u00e4re, am 3. Juni 1899. Er kam \u2013 und das war viel mehr als sich mit Worten erkl\u00e4ren lie\u00dfe \u2013 gleich nach dem Kaiser in der Gef\u00fchlsskala der Wiener, die in seinem Dreivierteltakt durch ein unfa\u00dfbar sorgloses Leben walzten . . ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-manuskript.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "das-manuskript.de", "toknum": 1479289460, "Left": [{"class": "", "str": "Er lebte (nicht minder selbstverst\u00e4ndlich) in Wien, wo er gegen den Willen des despotischen, aber unleugbar bedeutenden Vaters \u2013 gemeinsam mit seinen beiden Br\u00fcdern Joseph und Eduard \u2013 Musiker wurde und es zu sagenhafter Popularit\u00e4t brachte, die durch gelegentliche Auslandsgastspiele (bis in die USA, bei deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erschienene Werk von Haustein und Stumpf (100 Jahre deutsche Eisenbahner)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dumjahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "dumjahn.de", "toknum": 1498581320, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist nicht etwa eine wissenschaftliche Forschungsarbeit, wie zum Beispiel das zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der GDN\u00c4 1922 in Leipzig mit keinem Wort;"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekkehard-friebe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "ekkehard-friebe.de", "toknum": 1552573854, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u2013 Erw\u00e4hnt merkw\u00fcrdigerweise die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Revolution irgendwo in Nordfinnland im Jahr 2017. Anschauen - Es lohnt sich!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "online.de", "toknum": 1598794168, "Left": [{"class": "", "str": "Abgefahrene Geschichte von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; aus deren Anla\u00df gab es eine gro\u00dfe Ausstellung in Philadelphia."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hifimuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "hifimuseum.de", "toknum": 1601894371, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wende zum Erfinder kam 1876. Amerika hatte eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Berliner Universit\u00e4t, die Gr\u00fcndung der \"Kaiser Wilhelm-Gesellschaft zur F\u00f6rderung der Wissenschaften\" verk\u00fcndet werden konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjoern-hess.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "bjoern-hess.de", "toknum": 1635177598, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zuletzt ist es Harnacks Einfluss bei Wilhelm zu verdanken, dass im Oktober 1910, bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Auftrag der THD herausgegeben von Wilhelm Schlink."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-darmstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "tu-darmstadt.de", "toknum": 1785485139, "Left": [{"class": "", "str": "Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Unabh\u00e4ngigkeit von 1916 wurden die Avenida 9 de Julio (die breiteste Stra\u00dfe der Welt), die Diagonal Norte und die Diagonal Sur realisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 1850552611, "Left": [{"class": "", "str": "Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Anlass nimmt, auf die eigene Geschichte zur\u00fcckzublicken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["albertvogt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "albertvogt.ch", "toknum": 1905815058, "Left": [{"class": "", "str": "So gesehen ist es auch gerechtfertigt, wenn ein Gemeinwesen eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mu\u00dfte gerade er fehlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altertumsverein-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "altertumsverein-paderborn.de", "toknum": 1941313905, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Eines schweren Beinleidens halber konnte Stolte schon damals das Haus nicht mehr verlassen, und bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ortsbegebenheiten (wie die Escalade in Genf) und tats\u00e4chlich den verbl\u00fcfften Besuchern unter Schall und Farben ( son et lumi\u00e8re ) ein Schauspiel vorzaubern, bei dem das Denkmal die Hauptrolle spielt: Cluny im Jahr 1000 oder Sevilla im Jahr 1492."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeiern"}], "ref": "inst.at", "toknum": 2007530292, "Left": [{"class": "", "str": "Darauf spekulieren die Erlebnisverk\u00e4ufer der Zeitmaschine, die Gedenkdaten ins Feld f\u00fchren, wie Stadtgr\u00fcndung,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " derselben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 2109581651, "Left": [{"class": "", "str": "III und IV, herausgegeben von der Kanzlei des Ministerkomitees zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Berliner Zeughaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["was-war-wann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "was-war-wann.de", "toknum": 2120548863, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kaiser Wilhelm II . begr\u00fc\u00dfte das neue Jahr mit einer spektakul\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Zeughaus Berlin, veranstaltet von Kaiser Wilhelm II."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["was-war-wann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfeier"}], "ref": "was-war-wann.de", "toknum": 2120549197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Befreiungskriege, deshalb gab man dem neuen Vorort Stra\u00dfennamen aus dieser Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "musin.de", "toknum": 2192760878, "Left": [{"class": "", "str": "Im gleichen Jahr war die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufzugeben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["i-namibia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "i-namibia.de", "toknum": 2195969296, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Entwicklung zwingt sp\u00e4ter im Jahr die Windhoeker Stadtverwaltung, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", im Auftrag des Akademischen Senats herausgegeben. 300-315."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mwn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "mwn.de", "toknum": 2204517706, "Left": [{"class": "", "str": "Chronik zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " veranstalten, obwohl bei seinem Amtsantritt 30 v. Chr. der 700. Geburtstag Roms erst 23 Jahre her war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "welt.de", "toknum": 2210369727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kaiser Augustus wollte in seiner Regierungszeit eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Eroberung Algeriens vom 5."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anarchismus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "anarchismus.at", "toknum": 2264360096, "Left": [{"class": "", "str": "Frankreich bereitete sich darauf vor eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geht, um Tourismus, Steuern, Hochzeiten oder Musikfestivals \u2013 dem B\u00fcrgermeister liegt nichts so sehr am Herzen wie das Wohl und Wehe seiner B\u00fcrger und der Hannes wei\u00df immer Rat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ep-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "ep-blog.de", "toknum": 2273090384, "Left": [{"class": "", "str": "Ob es nun um eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Centenario)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realtotal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "realtotal.de", "toknum": 2405224575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hymne der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lie\u00df man eine Hymne schreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realtotal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "realtotal.de", "toknum": 2405224582, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Ehren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur diese zu h\u00f6ren war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realtotal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "realtotal.de", "toknum": 2405224636, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Hymne sollte nicht die traditionelle abl\u00f6sen, obgleich bei der offiziellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein, bei der die evangelischen Kirchen aufgrund der 1973 geschlossenen Leuenberger Konkordie untereinander in Kirchen- und Abendmahlsgemeinschaft stehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jalb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "jalb.de", "toknum": 2443564206, "Left": [{"class": "", "str": "Das Reformationsjubil\u00e4um 2017 wird die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum 700. Jubil\u00e4um des Ortes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rodgau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "rodgau.de", "toknum": 2467648556, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch Dudenhofen machte fernseh- und illustriertenweit nicht nur negative Schlagzeilen durch das B\u00fcrgerhaus, \u00fcber dessen Weiterbau bis zum Jahresende noch keine Entscheidung gef\u00e4llt wurde, sondern auch positive durch seine fast schon phantastisch gelungene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Friedensorganisation Hadassah im Herbst 2012 nach Jerusalem reiste, setzt sich Alexander F\u00fcrst von Schaumburg-Lippe seit Jahren f\u00fcr Holocaust-\u00dcberlebende ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rundschau.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "rundschau.ch", "toknum": 2483336597, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Nathalie Gr\u00e4fin Bismarck aus Anlass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine gr\u00fcndlicheVorbereitung und Durchf\u00fchrung erfahren und vor allem f\u00fcr die Folgezeit zur tiefen und dauernden Mitwirkung mit der Gnade geneigt machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["civitas-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "civitas-institut.de", "toknum": 2696563599, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb ermahnen wir die Hirten der Di\u00f6zesen und alle Priester, zu wettfeifern, da\u00df die Wallfahrten zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Heynepreises."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goslarer-geschichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "goslarer-geschichten.de", "toknum": 2725847396, "Left": [{"class": "", "str": "\" \"In diesem Herbst ist \u00fcbrigens die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liederlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "liederlexikon.de", "toknum": 2776242066, "Left": [{"class": "", "str": "Festschrift zu seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Menschen und des unsch\u00e4tzbaren Kampfes von Tausenden, die 100 Jahre lang dieses einzigartige Instrument am Leben erhielten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anarchismus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "anarchismus.at", "toknum": 2776916348, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 'Befreiungskrieges' 1913. Eine Dokumentation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethezeitportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "goethezeitportal.de", "toknum": 2856243215, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jutta Assel und Georg J\u00e4ger: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1913 des Befreiungskrieges gegen Napoleon brachte die Firma von Raphael Tuck, einer der f\u00fchrenden international t\u00e4tigen Postkartenverleger mit Stammsitz in London, eine Gedenkserie mit den Bildnissen der f\u00fchrenden Milit\u00e4rs, Politiker und Freiheitsdichter heraus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethezeitportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "goethezeitportal.de", "toknum": 2856243248, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gro\u00dfz\u00fcgig mit \u00f6ffentlichen Geldern subventioniert, um an den Mythos im Zeichen patriotischen Gedenkens zu erinnern, bzw. ihn nachzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drivenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeiern"}], "ref": "drivenet.de", "toknum": 2950464118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1909 wurden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der New Yorker Freiheitsstatue, tanzte Leslie Caron mit den Ballettgr\u00f6\u00dfen Mikhail Baryshnikov und Rudolf Nurejew in New York noch einmal die Szenen aus ihrem Erfolgsfilm \"Ein Amerikaner in Paris\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffi-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "steffi-line.de", "toknum": 3010999078, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1986, anl\u00e4sslich einer Gala zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ehrte die Sippe den Ortsgr\u00fcnders Andreas Limbach am 19. Februar 1912 beim Haus der Vorfahren in Niederbexbach, Bliestalstra\u00dfe, bei der \"Eiche\", die Urahn Andreas L. 1812 beim Wegzug aus dem Ort gepflanzt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["es-heftche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "es-heftche.de", "toknum": 3114069374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Berliner Universit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 3288552453, "Left": [{"class": "", "str": "Einen letzten \u00f6ffentlichen Auftritt hatte er 1910 anl\u00e4\u00dflich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , hrsg. vom Erziehungsrat des Kantons Z\u00fcrich, Z\u00fcrich, 1938 [= Die Z\u00fcrcherischen Schulen seit der Regeneration der 1830er Jahre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uzh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "uzh.ch", "toknum": 3293073391, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Universit\u00e4t Z\u00fcrich 1833-1933 und ihre Vorl\u00e4ufer: Festschrift zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Dritter Band ]."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uzh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "uzh.ch", "toknum": 3293073417, "Left": [{"class": "", "str": "Festschrift zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Vorstadt S\u00f6flingen im Jahr 2003 und regelm\u00e4\u00dfiger Organisation weiterer Feiern, die im S\u00f6flinger Klosterhof stattfinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 3344137701, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vereinsarbeit wurde im neuen Jahrtausend erfolgreich fortgesetzt, etwa mit den Vorbereitungen zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" mit einem Musikfestival, das mittlerweile schon fast Tradition ist: Die Idee eines dreit\u00e4gigen Musik-Events erwies sich als so erfolgreich, dass in den ersten beiden Jahren schon \u00fcber 40000 Fans \"m\u00f6bilisiert\" wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ganz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "ganz-muenchen.de", "toknum": 3365188274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daraus entstand die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"einzubauen\"..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ganz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "ganz-muenchen.de", "toknum": 3365188816, "Left": [{"class": "", "str": "Und f\u00fcr alle Kunden, die auch die M\u00f6bel nicht aus den Augen lassen m\u00f6chten: Segm\u00fcller schaffte es auch, einen verkaufsoffenen Sonntag in seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": . . . und ich wei\u00df auch noch, wo Ihr vater den Stand mit den Holzpantinen immer aufgebaut hat: gegen\u00fcber dem Rathaus, da bei der Apotheke."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klemann-pom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "klemann-pom.de", "toknum": 3404585794, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo Herr Kleemann, betr. Ihr Bericht \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberbrachte Walter Bachofen, Gemeindepr\u00e4sident von Hinwil, eine Grussbotschaft der Gastgeberstadt und gratulierte der Marke Gilera zu ihrem 100j\u00e4hrigen Bestehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motosport.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "motosport.ch", "toknum": 3418646329, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Rahmen des offiziellen Teils der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bildete das Konzert von Toni Lumiella und Band, der seinem Publikum Popsongs mit rockigem Touch und ber\u00fchrende Canzoni mit einem Hauch Cantautore servierte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motosport.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "motosport.ch", "toknum": 3418646356, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00f6hepunkt und Abschluss der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " inst\u00e4ndig dazu aufzumuntern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausderbegegnung.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "hausderbegegnung.or.at", "toknum": 3453240558, "Left": [{"class": "", "str": "Daher erachten Wir es als dringliche Pflicht Unseres obersten Hirtenamtes, aus Anlass dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die v\u00e4terliche Mahnung, inst\u00e4ndig f\u00fcr ihre Priester zu beten und sie dadurch auf dem Weg zur Vollkommenheit zu unterst\u00fctzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausderbegegnung.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "hausderbegegnung.or.at", "toknum": 3453249907, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "106 Auch an alle Gl\u00e4ubigen richten Wir aus Anlass dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Universit\u00e4t der damalige Direktor der Botanischen Anstalten, Hans Fitting, da\u00df in den ersten f\u00fcnfzig Jahren \"die Forschung in der Pflanzenkunde wenig ersprie\u00dflich ... war\" unter den \"einseitigen ... Anregungen, die namentlich Linn\u00e9 gegeben hatte\" (FITTING 1919): eine Auffassung, die sich lange hielt (z.B. FITTING 1952)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 3481434197, "Left": [{"class": "", "str": "So schreibt anl\u00e4\u00dflich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freiheitskriege in Breslau zu sehen waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberschlesisches-landesmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "oberschlesisches-landesmuseum.de", "toknum": 3586278710, "Left": [{"class": "", "str": "\"Von gro\u00dfer Bedeutung ist die neue Ausstellung auch deshalb, weil sie viele St\u00fccke erstmalig nach 100 Jahren wieder in der Zusammenstellung zeigt, in der sie in der Ausstellung anl\u00e4sslich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des sogen. Ittingersturmes lie\u00df er kleine Schriftchen erscheinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klosterarchiv.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "klosterarchiv.ch", "toknum": 3597719813, "Left": [{"class": "", "str": "Auf das Reformationsjubil\u00e4um 1819, sowie auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1835) seit Einweihung der Kirche benutzte der Abt zu einem kirchlichen Dankfeste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klosterarchiv.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "klosterarchiv.ch", "toknum": 3597730250, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wiederkehr der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Paulskirchenversammlung vom 16. bis 22. Mai 1948 durch einen bundesweit durchgef\u00fchrten Sternstaffellauf \u00fcberbracht wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtgeschichte-ffm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "stadtgeschichte-ffm.de", "toknum": 3617648996, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die neu verpackte und komplett in der Archivdatenbank verzeichnete Sammlung Paulskirchenjubil\u00e4um umfasst 110 Urkunden und f\u00fcnfzehn K\u00f6cher aus Holz, Leder oder Metall, die der Stadt Frankfurt anl\u00e4sslich des Wiederaufbaus der Paulskirche und im Rahmen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begehen, seitdem das Herz-Jesu-Fest in der gesamten Kirche zu feiern ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 3634118673, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sind n\u00e4mlich tief davon \u00fcberzeugt: nur dann, wenn wir im Lichte der von Gott geoffenbarten Wahrheit die urspr\u00fcngliche und innerlicher erfa\u00dfte Natur dieser Andacht genau kennen, nur dann, sagen Wir, k\u00f6nnen wir ihre unvergleichlich hohe W\u00fcrde und ihre unersch\u00f6pfliche F\u00fclle himmlischer Gaben recht und voll sch\u00e4tzen; und wenn wir die unz\u00e4hligen daraus erwachsenen Wohltaten in frommer Betrachtung uns vorf\u00fchren, k\u00f6nnen wir auch w\u00fcrdig die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Deutschen S\u00e4ngerbundes 1962. Er f\u00fcgte hinzu: \"Es scheint mir bezeichnend f\u00fcr die innere Verfassung unseres Volkes zu sein, dass es bei uns noch nicht wieder zu einem neuen vaterl\u00e4ndischen Singen gekommen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["compass-infodienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "compass-infodienst.de", "toknum": 3653025652, "Left": [{"class": "", "str": "Gesagt hat ihn Heinrich L\u00fcbke (CDU), Bundespr\u00e4sident, zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1617 und 1630, 1717 und 1730 sind von einer Menge von F\u00fcrsten und St\u00e4dten durch Pr\u00e4gung von Goldst\u00fccken, Talern und kleinen M\u00fcnzen verewigt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldankauf123.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeiern"}], "ref": "goldankauf123.de", "toknum": 3703780625, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Revolution, in weniger als zwei Jahren unter der Leitung von Gustave Eiffel erbaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rencontres.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "rencontres.de", "toknum": 3723999796, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eiffelturm : Der Eiffelturm wurde urspr\u00fcnglich als Wahrzeichen der Weltausstellung, zugleich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das Lager sind eine Art Verpflichtung der heutigen f\u00fcr die kommende Generation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vcp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "vcp.de", "toknum": 3896614715, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 3918852820, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Gr\u00fcndung des weltweit bekannten Gutenberg-Museums und der Internationalen Gutenberg-Gesellschaft folgen aus dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der franz\u00f6sischen Revolution statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wfg-gk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "wfg-gk.de", "toknum": 4003015658, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1889 fand in Paris die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertfeier\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertfeier\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"12676797441": 0.6107407407407407, "16084308492": 0.08549999999999999, "225298961": 0.5, "16225356307": 0.5, "15418422293": 0.0, "331528729": 0.86, "58284572": 0.5, "5584424989": 0.7975, "2386550303": 0.15034090909090903, "6748077091": 0.535, "5675369509": 0.6552500000000001, "2422177830": 0.5, "5572525607": 0.5, "8985362473": 0.0, "12873068077": 0.6444444444444443, "14948028974": 0.7117647058823529, "3171385398": 0.7596153846153846, "16386656693": 0.06163793103448275, "16715516485": 0.6504629629629629, "14818909775": 0.7083333333333335, "17455941717": 0.565, "8985362022": 0.0, "18794430567": 0.8, "6623871595": 0.5, "1075302508": 0.2, "9906241646": 0.0, "10076108733": 0.0461363636363636, "4972507253": 0.0, "18463683190": 0.15521739130434772, "12504319608": 0.5, "292094077": 0.0, "10003928712": 0.5, "6076018321": 0.004358974358974364, "928770707": 0.25, "192991769": 0.0, "3181974173": 0.75, "490742430": 0.5, "13508992686": 0.6299999999999999, "17683572399": 0.5177364864864864, "3918852273": 0.7239285714285715, "13338287283": 0.0, "15420693686": 0.74375, "1613284028": 0.5, "4118648218": 0.0, "5871927490": 0.5, "14484435659": 0.5, "3236492494": 0.11083333333333334, "12836989140": 0.5, "19504559320": 0.71875, "12553128157": 0.7485294117647059, "16602805472": 0.6299999999999999, "124485345": 0.35294117647058826, "2195969250": 0.7785714285714285, "6350256356": 0.75, "1322749689": 0.58, "14177581819": 0.5830555555555555, "12734141184": 0.5, "5594312968": 0.21, "12072258826": 0.8033333333333332, "10711272205": 0.0, "4239911182": 0.7916666666666667, "4165449489": 0.7526315789473683, "16456929057": 0.7142857142857143, "3468011301": 0.06749999999999998, "14504871718": 0.7526315789473683, "14298336553": 0.06375000000000001, "17772064049": 0.78, "5898088758": 0.0, "13724688697": 0.0, "18355091259": 0.8125, "17334537026": 0.5, "8985361733": 0.5225, "13241129292": 0.6538095238095238, "8845553489": 0.5986206896551723, "2593269078": 0.5, "1086262628": 0.6245833333333333, "5719852392": 0.5, "2579392874": 0.5188888888888888, "3304217983": 0.5, "18142268801": 0.644, "19211093892": 0.57875, "19389605768": 0.5, "11573546380": 0.0, "10711272337": 0.5148076923076923, "634826648": 0.7142857142857143, "8826415002": 0.73375, "17916008346": 0.1764705882352941, "9655800734": 0.01724999999999998, "2579388319": 0.5, "12734140853": 0.5675, "19740887997": 0.7979166666666666, "5763117504": 0.5, "6420699083": 0.6399999999999999, "18215266766": 0.5, "19718897622": 0.6107407407407407, "13136342265": 0.6253571428571427, "471632359": 0.5, "17370985963": 0.328125, "16194521076": 0.7016666666666667, "6128936959": 0.74}, "lastlink": "fromp=4", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertfeier", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertfeier%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertfeier\"]", "op": "Query", "size": 640}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertfeier%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 640}], "concsize": 640, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 640}