{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" von Finanzminister Eichel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Steuerreform"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 10566292892, "Left": [{"class": "", "str": "Kernst\u00fcck der Agenda 2010 war auch die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bald \u00e4ndern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinepolitik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Steuerreform"}], "ref": "meinepolitik.de", "toknum": 8749998757, "Left": [{"class": "", "str": "Das k\u00f6nnte sich aber wegen wegbrechender Gewerbesteuern nach Eichels \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blzk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Steuerreform"}], "ref": "blzk.de", "toknum": 15850275017, "Left": [{"class": "", "str": "Auf diesen Nenner bringt Bayerns Finanzminister Prof. Kurt Faltlhauser seine Kritik an der so genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Reichen kr\u00e4ftig entlastete und die Hedgefonds freigegeben hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scharf-links.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Steuerreform"}], "ref": "scharf-links.de", "toknum": 6471217829, "Left": [{"class": "", "str": "Stattdessen erkl\u00e4rt er seinen Vor- g\u00e4nger Hans Eichel zum Vorbild, der mit seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" die Reichen steuerlich entlastet hatte \u2013 zulasten der Staatseinnahmen und der Kommunen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sozonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Steuerreform"}], "ref": "sozonline.de", "toknum": 5508837204, "Left": [{"class": "", "str": "Stattdessen k\u00fcndigt er an, den Kurs seines Vorg\u00e4ngers Hans Eichel fortzuf\u00fchren, der zuvor Hedgefonds freigegeben und mit der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Schr\u00f6der befragt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Steuerreformen"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 10396854671, "Left": [{"class": "", "str": "Eichel wurde im Fernsehen mal zu einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von SPD-Finanzmninster Eichel mit 11%-iger Senkung der Verm\u00f6genssteuer etc. zu j\u00e4hrlich 53 Mio. \u20ac Einnahmeverlusten beim deshalb verschuldeten Staat und bei den deshalb unterfinanzierten Kommunen gef\u00fchrt hat?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abgeordneten-check.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Steuerreform"}], "ref": "abgeordneten-check.de", "toknum": 9739333494, "Left": [{"class": "", "str": "Wie rechtfertigen Sie, dass die zur Agenda 2010 geh\u00f6rende \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Hans Eichel/SPD zur Jahrhundertwende, von da an gings steil bergab mit den kommunalen Einnahmen, 53 Mrd. j\u00e4hrlich weniger an Steuereinnahmen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhrbarone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Steuerreform"}], "ref": "ruhrbarone.de", "toknum": 10942288200, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Tat ist den Gemeinden als \"Grundlage des demokratsichen Staatsaufbaus\" haupts\u00e4chlich durch falsche Pareteienpolitik in Bund und Land jede Grundlage entzogen worden durch die verfehlte Finanz- und Steuerpolitik (insbesondere durch die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundert-Steuerreform\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundert-Steuerreform\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8749998757": 0.775, "10942288200": 0.0, "15850275017": 0.7205882352941176, "10396854671": 0.34615384615384615, "5508837204": 0.5330555555555556, "9739333494": 0.0, "10566292892": 0.825, "6471217829": 0.639326923076923}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundert-Steuerreform", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundert-Steuerreform%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundert-Steuerreform\"]", "op": "Query", "size": 8}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundert-Steuerreform%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 8}], "concsize": 8, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 8}