{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ist streckenweise spannend geschrieben und richtet sich durchaus an ein breites Publikum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eforum-zeitgeschichte.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "eforum-zeitgeschichte.at", "toknum": 14083061388, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat so manches zu erz\u00e4hlen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baeckerei-kauderer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "baeckerei-kauderer.de", "toknum": 15542759121, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Unternehmen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Lehren\" abzuleiten?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-blaettchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "das-blaettchen.de", "toknum": 8351208980, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sind aus dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geht ein Riss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidrunbomke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "heidrunbomke.de", "toknum": 17885515130, "Left": [{"class": "", "str": "Durch den Vater mit seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebt, durchlitten und mit gestaltet hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordbayerischer-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "nordbayerischer-kurier.de", "toknum": 6911773367, "Left": [{"class": "", "str": "Einer der eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-gasthoefe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "historische-gasthoefe.de", "toknum": 1342027442, "Left": [{"class": "", "str": "Und doch ist es anders, in seiner Art einmalig, gepr\u00e4gt von einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die beschreiben, wie es damals war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchhandlung89.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichten"}], "ref": "buchhandlung89.de", "toknum": 12041215900, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Buch voller spannender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von der Kritik sofort und einm\u00fctig als solche erkannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["symptome.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "symptome.ch", "toknum": 12460605782, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingehen, davon ist Dittsche \u00fcberzeugt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuerzburcher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "wuerzburcher.de", "toknum": 5370420304, "Left": [{"class": "", "str": "Das wird in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 6082905246, "Left": [{"class": "", "str": "Das Buch nimmt den gesamten Flick-Komplex ins Visier und erz\u00e4hlt nichts weniger als eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - so gesehen ist es bislang nicht mehr als eine Episode."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linksnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "linksnet.de", "toknum": 5769069950, "Left": [{"class": "", "str": "Die imperialistische Tradition des Projekts hat eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bricht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aufbau-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "aufbau-verlag.de", "toknum": 599589730, "Left": [{"class": "", "str": "Er lotet mit seiner Weiss-Biographie ein Leben aus, in dem sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Aufstiegs der USA zur heute einzigen Weltmacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["darmstaedter-signal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "darmstaedter-signal.de", "toknum": 19708196939, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Klaus Schwabe analysiert die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freitag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "freitag.de", "toknum": 5067424945, "Left": [{"class": "", "str": "Wir befinden uns inmitten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenkreis-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "kirchenkreis-bochum.de", "toknum": 16332028077, "Left": [{"class": "", "str": "Einige von ihnen haben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebet und dabei kein bisschen seiner Grundsolidit\u00e4t eingeb\u00fc\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immovogt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "immovogt.de", "toknum": 9452423752, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses prachtvolle Stadthaus in Obermoschel hat eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Steyr-Daimler-Puch AG , welche unseren Alltag motorisiert hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johannpuchmuseum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "johannpuchmuseum.at", "toknum": 10016093200, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In all dem spiegelt sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ... Was f\u00fcr ein Buch!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanser-literaturverlage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "hanser-literaturverlage.de", "toknum": 625778133, "Left": [{"class": "", "str": "Bernd Schroeders neuer Roman ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernhard-ganter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichten"}], "ref": "bernhard-ganter.de", "toknum": 627444638, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Serie zur Jahrtausendwende: 100 Jahre \u2013 100 M\u00fcnchner K\u00f6pfe,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stie\u00df auf ein geteiltes Echo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 7179334187, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00f6hlers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " blitzt auf, und mit wie wenigen Worten ist da ein Bild von Liebe, Lust und Abenteuer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "brandenburg.de", "toknum": 18339792287, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Deutschlands ein neues, sperriges Buch vorgelegt, das manche Diskussionen ausl\u00f6sen d\u00fcrfte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 4465565192, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt hat er mit seiner \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") Beitr\u00e4ge verfasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 2856029125, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ein einziges Geb\u00e4ude."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesenblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "lesenblog.de", "toknum": 8124543404, "Left": [{"class": "", "str": "Jenny Erpenbeck, Kind der DDR, konzentriert eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine ungew\u00f6hnliche Liebesgeschichte und in gewisser Weise auch eine Familiengeschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shop-asp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "shop-asp.de", "toknum": 2621164590, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alex Capus erz\u00e4hlt in diesem wunderbaren Buch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des R\u00fcckversicherers und zeichnet f\u00fcr Leser die wichtigsten Momente daraus nach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["komet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "komet.ch", "toknum": 5418165924, "Left": [{"class": "", "str": "Spannend und \u00fcberraschend inszeniert, gibt diese Einblick in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Der erste erhaltene Animationsfilm aus Deutschland ist ein Werbefilm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["absolutmedien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "absolutmedien.de", "toknum": 12706575778, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Gep\u00e4ckmanufaktur der Ber\u00fchmten und Weltreisenden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nikator.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "nikator.de", "toknum": 11325483723, "Left": [{"class": "", "str": "Und spannte so auch den Bogen zu der eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Sportjournalismus vergeigt zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cycling4fans.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "cycling4fans.de", "toknum": 13770462583, "Left": [{"class": "", "str": "Der \"Spiegel\" f\u00fchlt sich derweil von der Telekom verschaukelt und \u00e4rgert sich, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"eine grandiose Leistung eines Orchesters\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mv1911.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "mv1911.de", "toknum": 16211361856, "Left": [{"class": "", "str": "Siegfried Kauder nannte die Darbietungen des Musikvereins Avenwedde von 1911 und dessen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiwi-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "kiwi-verlag.de", "toknum": 12955785048, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00c2\"Der S\u00c3\u00a4nger und B\u00c31\u20444rgerrechtler Harry Belafonte hat mit seinen Memoiren My Song eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zugleich mit dem Alltag von Millionen von Menschen verwoben sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peterpapke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "peterpapke.de", "toknum": 9653762002, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt wenige Orte in Deutschland, die so sehr Zeugnis einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Paderborn, Ferdinand Sch\u00f6ningh, 2006, 560 S.) ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 18415601463, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "uni-leipzig.de", "toknum": 3410977704, "Left": [{"class": "", "str": "Die musik\u00e4sthetischen Schriften im Leipziger Reclam-Verlag\" nicht nur zufrieden sondern auch ein wenig erschlagen von der Lebendigkeit der Verlagsgeschichte als Spiegel von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Moby Dick\" ist eine der eindrucksvollsten Dramen englischsprachiger Literatur und fasziniert heute noch viele K\u00fcnstler und Musiker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikreviews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "musikreviews.de", "toknum": 10707470463, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herman Melvilles"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Das Rigaer Geschichtsmuseum l\u00e4dt ein, \u00fcber die Jahrhunderte durch die Historie Rigas zu reisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressetexte-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "pressetexte-online.de", "toknum": 19577408034, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rigas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Das Rigaer Geschichtsmuseum l\u00c3\u00a4dt ein, \u00c31\u20444ber die Jahrhunderte durch die Historie Rigas zu reisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["business-pedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "business-pedia.de", "toknum": 3216147533, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rigas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" einen Beitrag \u00fcber die l\u00e4ngste F\u00f6rderbr\u00fccke Europas zu produzieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funkland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgeschichten"}], "ref": "funkland.de", "toknum": 8871910219, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend des Studiums wurde ich von MDR Info gebeten, f\u00fcr die Sendereihe \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ob Erz\u00e4hlungen, Gedichte oder Reime \u2013 Afrika ist die Mutter der Inspiration."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isixx.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichten"}], "ref": "isixx.de", "toknum": 19542783308, "Left": [{"class": "", "str": "Ob Kriegsdrama, Kom\u00f6die oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1892-1992)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ernst-moritz-arndt-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "ernst-moritz-arndt-gesellschaft.de", "toknum": 18517156062, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird bestimmt durch eine neue Gesamtinterpretation: Deutschlands Entwicklung l\u00e4uft nicht auf ein Ziel, einen Status zu, n\u00e4mlich im Westen anzukommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eforum-zeitgeschichte.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "eforum-zeitgeschichte.at", "toknum": 14083059979, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Struktur der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 10620327182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rezensionsnotiz zu Die Zeit, 24.09.2009 Bei diesem \"anschaulichen\" wie weit ausgreifenden Buch handelt es sich aus Sicht von Rezensent R\u00fcdiger Jungbluth um nichts weniger als eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Familien- und Generationenpanorama aus Aufstieg und Untergang, Exil und Heimatfindung, Feuer und Asche des Utopischen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neues-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "neues-deutschland.de", "toknum": 2799668534, "Left": [{"class": "", "str": "Ostdeutsche Geschichte,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - und setzt alle Hebel in Bewegung um die Story exklusiv und so schnell wie m\u00f6glich zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["watchever.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "watchever.de", "toknum": 9425902239, "Left": [{"class": "", "str": "Millen l\u00e4uft das Wasser im Mund zusammen: Er w\u00e4hnt sich auf der Spur einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Geschichte des Aufstiegs Amerikas zur heute \"einzigen Weltmacht\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoeningh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "schoeningh.de", "toknum": 13849991074, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Klaus Schwabe, einer der besten Kenner der Au\u00dfenpolitik der Vereinigten Staaten von Amerika, analysiert eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gewalt, die sich vom Deutschland der 1930er Jahre \u00fcber die europ\u00e4ischen Studentenrevolten bis in die Gegenwart des mexikanischen Drogenkriegs erstreckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diesseits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "diesseits.de", "toknum": 14323516391, "Left": [{"class": "", "str": "Vor zwei Jahren erschien in Deutschland Bola\u00f1os grandioses Epos 2666 , eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - 1952 wurde der B-52 in Betrieb genommen, er kam im Vietnam-, Golf- und Kosovokrieg zum Einsatz und bis in die 30er Jahre dieses Jahrhunderts soll er noch weiterfliegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basisfilm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "basisfilm.de", "toknum": 12302130222, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in der noch andere H\u00e4user wichtige Rollen spielten, hat ihre Gegenwart in der Pr\u00e4senz von \"Magna Steyr\" . Was einst internationale Bedeutung geno\u00df, ist in gegenw\u00e4rtiger Form weltumspannend."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johannpuchmuseum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "johannpuchmuseum.at", "toknum": 7756901254, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese komplexe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und religionshistorische Diskussionen, die - beide - bis in die Gegenwart reichen, sowie mit feinster Hand gezeichnete Menschenschicksale, die sich auf einer klein gewordenen Welt abspielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikiservice.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "wikiservice.at", "toknum": 5895313629, "Left": [{"class": "", "str": "Auf diese Weise entsteht ein enorm dicht gewebtes Textgeflecht, das in h\u00f6chst ausbalancierter Form alles enth\u00e4lt: eine dramatische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wienholding.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "wienholding.at", "toknum": 11781079343, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ganz besonders hatte es Hans Schmid der Stratosph\u00e4rensprung von Felix Baumgartner angetan: \"Das Projekt das vor zig Millionen Fernsehzuschauern stattgefunden hat und 50 Millionen Euro gekostet haben soll, hat sich zigfach gelohnt, das ist Sportsponsoring at it \u0301s best und wird in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opinioiuris.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "opinioiuris.de", "toknum": 12971794027, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Matthias Gretzschel und Anne Buhrfeind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecherhallen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "buecherhallen.de", "toknum": 14622465585, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zitate und Informationen entnommen aus: \"Chronik der B\u00fccherhalle am Wasserturm\", aus der Rede zur Feier \"50 Jahre B\u00fccherhalle Winterhude - 30 Jahre im Po\u00dfmoorweg\", \"Winterhude von A-Z\" von Ulrike Sparr und dem Buch \"Hamburgs B\u00fccherhallen - Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welche die Epochen der Utopien zu Ende geschrieben hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesekost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "lesekost.de", "toknum": 13729654384, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin um einiges besser als Hundert Jahre Einsamkeit \"Dieser Roman ist die Vision der einzig m\u00f6glichen Form von Utopie am Ende des Jahrhunderts; eine Utopie im Zeichen des Zorns (c\u00f3lera) gegen eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Von den fr\u00fchen Filmen Julius Pinschewers \u00fcber innovative \u00e4sthetische Ans\u00e4tze aus den 20er und 30er Jahren bis zu den soliden Arbeiten Hans Fischerkoesens entsteht ein Panorama vieler Jahrzehnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmsortiment.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "filmsortiment.de", "toknum": 8058088908, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Filmbeschreibung zu \"VON TANZENDEN ZIGARETTEN UND ELCHEN - DER DEUTSCHE ANIMATIONSFILM IN WERBUNG UND MUSIKVIDEO\" (DVD): Der animierte Werbefilm ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erz\u00c3\u00a4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "dradio.de", "toknum": 11284603206, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "All das, was sich ansonsten nur in Zeitungsreportagen findet, l\u00c3\u00a4sst sich nun in dem komplexen Zeitroman \"Die verlorenen Kinder\" entdecken, der Politisches und Privates gekonnt verkn\u00c31\u20444pft und eine bis in die j\u00c31\u20444ngste Gegenwart reichende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Neuzeit verbindet: Die T\u00fcr hat viele, viele Jahre auf dem Buckel, das Holz ist schwarz und verwittert und zum T\u00fcrrahmen hin klaffen gro\u00dfe L\u00f6cher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bikerdream.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "bikerdream.de", "toknum": 19184192278, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unterhalb der Festung entdecken wir eine alte T\u00fcr, die die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pz-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "pz-news.de", "toknum": 123021990, "Left": [{"class": "", "str": "Im Film des Autoren-Teams Martin Burchert, J\u00f6rg H\u00fcster und Schoo Flemming kommt die Urgesteine der Partei zu Wort: Hans-Jochen Vogel, Erhard Eppler und Alt-Bundeskanzler Helmut Schmidt erkl\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 13901655149, "Left": [{"class": "", "str": "\" Mit Barack Obamas Wahl zum US-Pr\u00e4sidenten wurde 2008"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Hohenheim Verlag: Stuttgart, Leipzig 2002."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eforum-zeitgeschichte.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "eforum-zeitgeschichte.at", "toknum": 14083059520, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch einmal lesen wollen, dann muss ich mir wohl ein neues Exemplar besorgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["comicdealer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "comicdealer.de", "toknum": 4231843040, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3. Spiderman \u2013 Kravens last hunt Sollte ich diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amerker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "amerker.de", "toknum": 14938648573, "Left": [{"class": "", "str": "Also sage ich hier mit Nachdruck: Friedrich L\u00f6tzins autobiographisches Werk Die Frau des Sachbearbeiters ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - J\u00fcdisches Leben in K\u00f6ln"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koeln-im-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgeschichten"}], "ref": "koeln-im-film.de", "toknum": 16143677383, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00d6sterreichs erz\u00e4hlen \u2013 dabei st\u00f6\u00dft er auf \u00d6sterreich-Klischees und unsterbliche Familienkrankheiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mmeansmovie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "mmeansmovie.de", "toknum": 16475123663, "Left": [{"class": "", "str": "Der radikale Autorenfilmer, der sich selber manchmal aus dem Material weg-x-t, will nicht weniger als eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hohenheim Verlag, Stuttgart 2002, ISBN 3898500578, Gebunden, 749 Seiten, 39,90 EUR"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 12108949774, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - NS-Zeit in K\u00f6ln"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koeln-im-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgeschichten"}], "ref": "koeln-im-film.de", "toknum": 12968631809, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Gesichtern pr\u00e4sentiert das hervorragend gedruckte Monumentalwerk \"August Sander Menschen des 20. Jahrhunderts\", das die Neuauflage der seit langem vergriffenen Ausgabe ist. ...Klick zum Weiterlesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasfotoportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "dasfotoportal.de", "toknum": 15555975110, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klaus-steiner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "klaus-steiner.de", "toknum": 5241769377, "Left": [{"class": "", "str": "\"Gerade bei uns in Deutschland haben olympische Wettk\u00e4mpfe wie der unvergessliche olympische Kampf zwischen dem 'Kran von Schifferstadt' Wilfried Dietrich und seinem amerikanischen Kontrahenten Chris Taylor bei den Spielen in M\u00fcnchen 1972"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aus dieser Unheilskette, ausscheren zu einer anderen Geschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 3229302299, "Left": [{"class": "", "str": "\"[Und auf diese Weise] dachte ich, Sohn eines Deutschen [Handkes Stiefvater stammt aus Berlin, R.S.], ausscheren aus dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als eine \"manchmal provozierende\", aber \"sehr bedenkenswerte Interpretation\" bezeichnet, die eine \"l\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4llige\", kontroverse Diskussion erm\u00f6gliche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 7179334237, "Left": [{"class": "", "str": "[14] Der Potsdamer Historiker Manfred G\u00f6rtemaker [15] hat K\u00f6hlers"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-blaettchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "das-blaettchen.de", "toknum": 5723394113, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die in uns in eine Region f\u00fchrt, die wir erst noch entdecken m\u00fcssen, nachdem sie 45 Jahre lang durch den \"Eisernen Vorhang\" abgeschottet und unterdr\u00fcckt war (siehe Herta M\u00fcller)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesenblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "lesenblog.de", "toknum": 7609029648, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Blumenkind\" ist eine faszinierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Sozialdienst Katholischer Frauen in M\u00fcnster aus dem Jahr 1996."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skf-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "skf-muenster.de", "toknum": 4513195855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[i] Der Beitrag basiert u.a. auf einer Arbeit von Christoph L\u00fctke Schellhove mit dem Titel Weggemeinschaft von Frauen f\u00fcr Frauen- zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Familienaufstellung in Angelopoulos-Bildern: Ein Regisseur namens A. will das Schicksal seiner griechischen Eltern verfilmen und dann verschwindet in Berlin seine Tochter. 31"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cargo-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "cargo-film.de", "toknum": 10017814015, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Theo Angelopoulos : The Dust of Time (2009)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbl\u00fcffen vor allem \"Der Ausmarsch\" \u00fcber eine Truppe Kleinkindersoldaten, die noch schnell bewaffnet in den Krieg geschickt werden und den Hauptmann \"Onkel\" nennen, au\u00dferdem \"Die Reise zur Babuschka\" \u00fcber das fast gleichzeitige und halluzinierende Sterben eines deutschen und russischen Soldaten auf einem schaukelnden Karren: Die drei sind zeitlos genau, fettfrei, schnell und von einer Erbarmungslosigkeit wie bei Samuel Beckett."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paranus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "paranus.de", "toknum": 8629591484, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Marcus Jensen in: Am Erker, Zeitschrift f\u00fcr Literatur, Nr. 56, 2008: Neben \"Das Begr\u00e4bnis\" eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Landeszentrum hat, aber seine gegenw\u00e4rtigen Konsequenzen auch in den Regionen verankert sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johannpuchmuseum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "johannpuchmuseum.at", "toknum": 2480696176, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Somit bietet diese Region ein anschauliches Beispiel, in welchen Zusammenh\u00e4ngen ein Verh\u00e4ltnis Graz/Steiermark, also Landeszentrum/Region, entfaltet werden kann, wenn das Johann Puch-Museum Graz als erstes Haus der Steiermark in Sachen Mobilit\u00e4tsgeschichte zwar seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bricht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "jetzweb.de", "toknum": 19075148201, "Left": [{"class": "", "str": "Er lotet mit seiner Weiss-Biographie ... ein Leben aus, in dem sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtarchiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "stadtarchiv.de", "toknum": 19357947604, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinische-art.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "rheinische-art.de", "toknum": 15531830703, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eforum-zeitgeschichte.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeschichte"}], "ref": "eforum-zeitgeschichte.at", "toknum": 14083059574, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertgeschichte\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertgeschichte\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14083059520": 0.2, "4513195855": 0.0, "12971794027": 0.5, "7756901254": 0.5133783783783784, "12968631809": 0.08, "4465565192": 0.7454545454545454, "14083059979": 0.5975, "14083061388": 0.8733333333333334, "10620327182": 0.5660483870967742, "10016093200": 0.7676470588235295, "8351208980": 0.8555555555555557, "12302130222": 0.5177777777777778, "19184192278": 0.5, "3229302299": 0.002179487179487182, "12041215900": 0.825, "627444638": 0.7538461538461538, "18339792287": 0.7475000000000002, "2480696176": 0.0, "5241769377": 0.007105263157894726, "12706575778": 0.7307692307692308, "5418165924": 0.7328260869565216, "15555975110": 0.03624999999999999, "123021990": 0.5, "14622465585": 0.5, "3410977704": 0.67325, "19075148201": 0.7640625, "8871910219": 0.639326923076923, "7179334187": 0.75, "8124543404": 0.7383333333333333, "16332028077": 0.7732142857142857, "2621164590": 0.7363690476190478, "11781079343": 0.5, "5067424945": 0.7732142857142857, "1342027442": 0.828125, "6082905246": 0.80625, "2799668534": 0.5474999999999999, "6911773367": 0.8333333333333335, "9425902239": 0.5457142857142857, "8629591484": 0.0, "13849991074": 0.5420967741935483, "16211361856": 0.7114880952380953, "5723394113": 0.0, "11325483723": 0.7294117647058823, "2856029125": 0.7410714285714286, "11284603206": 0.5, "16143677383": 0.12499999999999999, "9452423752": 0.7676470588235295, "8058088908": 0.5, "19708196939": 0.7785714285714285, "19542783308": 0.6221428571428571, "19577408034": 0.6657894736842104, "3216147533": 0.6496739130434781, "5370420304": 0.8125, "15542759121": 0.86, "9653762002": 0.68, "19357947604": 0.5, "625778133": 0.7538461538461538, "12460605782": 0.8173076923076923, "12955785048": 0.6840909090909091, "16475123663": 0.09072580645161282, "5895313629": 0.5, "18517156062": 0.6166666666666667, "4231843040": 0.18900000000000003, "7609029648": 0.0, "599589730": 0.78, "18415601463": 0.6733333333333333, "14323516391": 0.5208333333333334, "13901655149": 0.29791666666666666, "13729654384": 0.5, "12108949774": 0.08333333333333336, "7179334237": 0.0, "15531830703": 0.5, "14083059574": 0.5, "13770462583": 0.7282065217391304, "17885515130": 0.8375, "10017814015": 0.0, "14938648573": 0.17763157894736836, "5769069950": 0.7925, "10707470463": 0.6663043478260868}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertgeschichte", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertgeschichte%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertgeschichte\"]", "op": "Query", "size": 79}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertgeschichte%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 79}], "concsize": 79, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 79}