{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " zwischen 1895 und 1998 gelebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["presse17.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "presse17.de", "toknum": 14659023876, "Left": [{"class": "", "str": "J\u00fcnger hat sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber wird bleiben, uns wach halten und leiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "medico.de", "toknum": 15646143231, "Left": [{"class": "", "str": "Die Erinnerung an ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in keiner Weise gerecht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musik-in-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertleben"}], "ref": "musik-in-dresden.de", "toknum": 8627162016, "Left": [{"class": "", "str": "Da wird dieses Foto seinem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spricht aus diesem Satz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertlebens"}], "ref": "emma.de", "toknum": 12094626346, "Left": [{"class": "", "str": "Die Weisheit eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", das diese doppelten biographischen M\u00fchen rechtfertigen k\u00f6nnte?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glanzundelend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertleben"}], "ref": "glanzundelend.de", "toknum": 10986352631, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch war es tats\u00e4chlich ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer starken Frau, die Hammerthaler schon vergessen glaubte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 14762940369, "Left": [{"class": "", "str": "Manch h\u00fcbsches Detail darf erfunden sein in diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nichts mitbekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["33mal-reiselust.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "33mal-reiselust.de", "toknum": 7280371445, "Left": [{"class": "", "str": "Unsere Riesenschildkr\u00f6te Harriet hat von alledem in ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "uni-oldenburg.de", "toknum": 18541592178, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz vor den Hohen Feiertagen des J\u00fcdischen Jahres 5771 endet ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vollendet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-vollzug.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "kultur-vollzug.de", "toknum": 19200033517, "Left": [{"class": "", "str": "Da hat sich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann Frau Mathilde Rode zur\u00fcckblicken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["h-v-b.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "h-v-b.de", "toknum": 4328076158, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Franklin Flyer beginnt 1907 in den Tr\u00fcmmern des gleichnamigen Luxuszugs, nach dem man ihn benennt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 14890171487, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und einer ungebrochenen, geheimnisvollen und begl\u00fcckenden Wirkung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["langer-blomqvist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertlebens"}], "ref": "langer-blomqvist.de", "toknum": 1557589439, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschichte eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zieht vor\u00fcber, auch gepr\u00e4gt von Traditionen der im Osten Deutschlands lebenden Sorben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 10636908761, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "stuttgarter-nachrichten.de", "toknum": 9422786778, "Left": [{"class": "", "str": "Ludwig Kaltenburg, Jahrgang 1903, lebt ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", trotz aller Schwere mit zwei Kriegen, mit Flucht , wunderbar leicht erz\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesenblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "lesenblog.de", "toknum": 16487966706, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertlebens"}], "ref": "chbeck.de", "toknum": 16802476864, "Left": [{"class": "", "str": "So entsteht das Portr\u00e4t eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturseiten-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertlebens"}], "ref": "literaturseiten-muenchen.de", "toknum": 16794126511, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist das Portr\u00e4t eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gepr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "kas.de", "toknum": 2905471783, "Left": [{"class": "", "str": "Ein merkw\u00fcrdiges Gl\u00fcck im Ungl\u00fcck hat Domins"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", erz\u00e4hlt von Marion Gr\u00e4fin D\u00f6nhoff selbst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["innenweltreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "innenweltreise.de", "toknum": 5495743545, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist eine fesselnde Reise durch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ".orell f\u00fcssli 2011)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biblioblog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "biblioblog.ch", "toknum": 2481962861, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["qwien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "qwien.at", "toknum": 3633996674, "Left": [{"class": "", "str": "Die Biografie ist weit mehr als die Geschichte von Sigmund Freuds lesbischer Patientin, sie erz\u00e4hlt ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Lande\" vor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["khv-visselhoevede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "khv-visselhoevede.de", "toknum": 17317734357, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leben in Norddeutschland .... Gisela Stammer liest aus ihrem Buch \"Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Hans Georg Gadamer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "dradio.de", "toknum": 4804418765, "Left": [{"class": "", "str": "In Reden und Gespr\u00e4chen n\u00e4hert sich die Lange Nacht dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" als auch diese eingefleischte Antipathie gegen den \"K\u00e4fersammler\" mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasgespraech.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertleben"}], "ref": "dasgespraech.de", "toknum": 4826753672, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Urteil schwingt sowohl der Respekt vor diesem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorgeschw\u00e4rmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaissmayer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "gaissmayer.de", "toknum": 14444214521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die junge Frau meines Schwarms war dann noch sehr f\u00fcrsorglich und mitf\u00fchlend und hat mir von der Sch\u00f6nheit des Alters und einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat sich vollendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agfriedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "agfriedensforschung.de", "toknum": 2638731712, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glanzundelend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "glanzundelend.de", "toknum": 10986351831, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was ist \u00fcberhaupt ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1911\u20132010."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "kas.de", "toknum": 11788122602, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 1911-2010)\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siegburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "siegburg.de", "toknum": 18425916504, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht um das Buch \"Freya von Moltke: Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seines Freundes Simon Simon einf\u00fchlsam, kenntnisreich und mit Witz \u2013 das Leben einer Legende."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dittrich-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "dittrich-verlag.de", "toknum": 133485273, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Claus Helmut Drese erz\u00e4hlt das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber war es nicht, auch wenn das euphemistische Rosa, das sich kontinuierlich durch beide Texte zieht, einen anderen Eindruck zu vermitteln versucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glanzundelend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "glanzundelend.de", "toknum": 10986352942, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Sprache, die durch Auswertung aller verf\u00fcgbaren Dokumente und Unterlagen rekonstruiert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litrix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "litrix.de", "toknum": 17392827466, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausf\u00fchrlich kommt bei Wieland auch die zweite H\u00e4lfte dieser kunstvoll ineinander gespiegelten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["belletristik-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertleben"}], "ref": "belletristik-couch.de", "toknum": 15146059840, "Left": [{"class": "", "str": "Da die Autorin st\u00e4ndig und in kurzen Intervallen Ort und Zeit wechselt, bekommt der Leser schon nach wenigen Seiten einen \u00dcberblick \u00fcber dieses \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von A. Scott Berg in die Buchl\u00e4den."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffi-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "steffi-line.de", "toknum": 10443451096, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich des Todes der Film-Ikone kam 2003 in deutscher \u00dcbersetzung \"Katharine Hepburn Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1911 - 2010. C.H. Beck, M\u00fcnchen 2011. 288 Seiten, 19,95 Euro."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "badische-zeitung.de", "toknum": 15882754589, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": die Biographie zum 100. Geburtstag der gro\u00dfen Widerstandsk\u00e4mpferin Freya von Moltke z\u00e4hlt zu den herausragenden Pers\u00f6nlichkeiten des Widerstands gegen den Nationalsozialismus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["candinasbuch.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "candinasbuch.ch", "toknum": 4896677734, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Moment ausnimmt, voll individueller Schicksale steckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jan-schiffel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "jan-schiffel.de", "toknum": 17374464492, "Left": [{"class": "", "str": "Doch ich bin mir sicher, da\u00df dieser Hochzeitsflug der ungelittenen Insekten, der sich im Verh\u00e4ltnis zu unserem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das gepr\u00e4gt war von historischen Br\u00fcchen, Katastrophen und Zw\u00e4ngen, eine Erfolgsgeschichte als Autor, die nach 1990 nicht zu Ende war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eineartgalerie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "eineartgalerie.de", "toknum": 2280890349, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gef\u00fchrt hat, wurde 1909 als Hermine Santruschitz im Wien der sp\u00e4ten Donaumonarchie geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wwu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "wwu.de", "toknum": 18460490399, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Miep Gies, die sowohl im w\u00f6rtlichen als auch im \u00fcbertragenen Sinne ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hans-Georg Gadamers zu beschreiben, brauchte es die Distanz des Ausl\u00e4nders, die N\u00e4he des mit dem Deutschen Vertrauten und das Wissen des philosophisch Gebildeten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mohr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "mohr.de", "toknum": 9435080098, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in schwierigster Zeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christ-in-der-gegenwart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertlebens"}], "ref": "christ-in-der-gegenwart.de", "toknum": 4068221884, "Left": [{"class": "", "str": "Das Schiffbr\u00fcchige ist ihren Texten eingeschrieben, die \"unspezifische Genauigkeit\" pr\u00e4gt ihre Verse, leicht und zart, todernst und fragend, mit der ganzen Wucht eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Frauke Geyken und Helmuth James und Freya von Moltke, Abschiedsbriefe Gef\u00e4ngnis Tegel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lehmanns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "lehmanns.de", "toknum": 4037812207, "Left": [{"class": "", "str": "Unbedingt lesen: Freya von Moltke, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des St\u00e9phane Hessel \u2013 der unter anderem mit dem Philosophen Walter Benjamin pers\u00f6nlich bekannt war \u2013 kann jetzt in seinen endlich als preisg\u00fcnstige Taschenbuchausgabe aufgelegten Erinnerungen \"Tanz mit dem Jahrhundert\" nachvollzogen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-blaettchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "das-blaettchen.de", "toknum": 12086755417, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 um auf einen vorausgegangenen, weitaus besser gelungenen Anlass zur Ausrufung einer J\u00fcnger-Renaissance anzuspielen \u2013 als Einf\u00fchrung in das Thema Ernst J\u00fcnger zu verkaufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["odiumediae.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertlebens"}], "ref": "odiumediae.de", "toknum": 14425479063, "Left": [{"class": "", "str": "Auch w\u00e4re es halbwegs legitim gewesen, den Komprimierungsversuch eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wer das Jahrhundert in seinen Irrt\u00fcmern, Leistungen und Fehlleistungen verstehen will, von den Stahlgewittern des Ersten Weltkrieges bis zum Ende der nationalen Feindschaften, der muss dieses Buch lesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 7036122068, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das gepr\u00e4gt war von historischen Br\u00fcchen, Katastrophen und Zw\u00e4ngen, eine Erfolgsgeschichte als Autor, die nach dem Untergang der DDR noch wuchs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["max-lingner-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "max-lingner-stiftung.de", "toknum": 2136911470, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erwin Strittmatter (1912 \u2013 1994) \u2013 ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (zusammen mit Reinhard Piechocki) sowie \"Verlorene Bilder, verlorene Leben - J\u00fcdische Sammler und was aus ihren Kunstwerken wurde\" (zusammen mit Monika Tatzkow)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischerverlage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "fischerverlage.de", "toknum": 16746989143, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der fantastischen Heldin Sonja zug\u00e4nglich gemacht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lyrikkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "lyrikkritik.de", "toknum": 4623097290, "Left": [{"class": "", "str": "Zumal es ebenfalls der Schweizer Ammann-Verlag ist, der mit dem Roman \"Unsterbliche Geschichte oder Das Leben der Sonja Trotzkij-Sammler\" von Jir\u00ed Kratochv\u00edl wenige Jahre zuvor das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hei\u00dft das Buch von Heimo Schwillk im Untertitel, als best\u00e4nde die wesentlichste Leistung Ernst J\u00fcngers darin, \u00fcber hundert Jahre alt geworden zu sein, vom Bundeskanzler besucht und in einer Illustrierten abgebildet zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immer-schoen-sachlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "immer-schoen-sachlich.de", "toknum": 3748843884, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf, und wir erhalten endlich die Erkl\u00e4rungen, warum die USA die Atombombe fertig kriegten, Stalin aber nicht (allerdings sein Nachfolger), warum Mao seinen Siegeszug halten konnte, warum Churchill nicht in die Luft geflogen ist, wie der Kalte Krieg beendet wurde, und wieso Nixon an Watergate scheiterte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fabylon-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "fabylon-verlag.de", "toknum": 2123961525, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der aktuellen Verfolgungsjagd von Gangstern und Polizei rollt sich nach und nach Allans"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Erg\u00e4nzt durch Texte von und \u00fcber Elias Canetti, zeigt es Aufnahmen von Menschen, Kunstwerken und Schaupl\u00e4tzen, die f\u00fcr ihn von Bedeutung waren - famili\u00e4re Studiophotos aus der Zeit um die Jahrhundertwende, Schnappsch\u00fcsse aus dem Freundeskreis, Portr\u00e4ts geliebter Frauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanser-literaturverlage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "hanser-literaturverlage.de", "toknum": 15015325053, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Bilderbuch zu einem europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siegburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "siegburg.de", "toknum": 11915069524, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Komtesse im elterlichen Schloss in Ostpreu\u00dfen, Studentin in Frankfurt und Basel, fr\u00fche Weltreisende, Verwalterin des Familienbesitzes w\u00e4hrend des Zweiten Weltkrieges, zu Pferde Fliehende vor der Roten Armee, Journalistin im Westen, Chefredakteurin und Herausgeberin der \"ZEIT\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorwaerts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "vorwaerts.de", "toknum": 10424266979, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mehr als 100 erstmals ver\u00f6ffentlichte Brief und Aufzeichnungen von 1926 \u2013 da war sie 17 \u2013bis 2002 \u2013 da war sie 93 \u2013 gestatten eine fesselnde Reise durch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["art5drei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "art5drei.de", "toknum": 6793512788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Genug gelitten hatte Wagner am 13. Februar 1883. Am sp\u00e4ten Morgen noch einen Kaffee mit Cosima getrunken, setzen im Palazzo Vendramin zu Venedig bald Kr\u00e4mpfe ein, ist der Puls nicht mehr zu sp\u00fcren, gegen drei Uhr ist es aus, dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturseiten-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "literaturseiten-muenchen.de", "toknum": 5661056624, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angezogen \u2013 zu Minimal-Beats auf und ab, fast durchchoreografiert, wie Roboter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinergazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "berlinergazette.de", "toknum": 5754115996, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn man auf der Schulparty 2012 umherschaut, ist Kracauers Aufsatz h\u00f6chst aktuell: Hinter uns, vor uns, um uns hopsen Anw\u00e4rter auf die Reifepr\u00fcfung \u2013 nat\u00fcrlich so aussehend, als h\u00e4tten sie die Kleidersammlung gepl\u00fcndert und sich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", in dem sich eine ganze Epoche spiegelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertleben"}], "ref": "dradio.de", "toknum": 9080992799, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Chronologisch erz\u00c3\u00a4hlend und auf Briefe, Fotos, Akten und Gespr\u00c3\u00a4che mit dem Portr\u00c3\u00a4tierten selbst und mit seinen Freunden und Bekannten gest\u00c31\u20444tzt, rekonstruiert Zeitz dieses \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern als weitere Etappe dieser Fluchtbewegungen, die nur durch den Tod unwiderruflich geworden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rundschau-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertlebens"}], "ref": "rundschau-hd.de", "toknum": 6717419411, "Left": [{"class": "", "str": "Das wird so einleuchtend geschildert, dass es selbst f\u00fcr die von J\u00fcnger 1996 vollzogene Konversion zur katholischen Kirche eine andere Lesart nahelegt als bei Kiesel: nicht als Summe und Kr\u00f6nung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wie auch Goethe \"zu ganz anderen Resultaten und Einsichten gekommen, als allen denen m\u00f6glich (war), die jetzt geboren werden\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verband-deutscher-soldaten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertleben"}], "ref": "verband-deutscher-soldaten.de", "toknum": 3499330016, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch der deutsche Dichter Ernst J\u00fcnger , der ebenso als Schriftsteller das 20. Jahrhundert wie kein anderer kommentierend begleitet hat, zur Kriegs-, Erlebnis- und Aufbaugeneration des deutschen Volkes geh\u00f6rend, die in der Zeit zwischen 1895 und 1925 geboren wurde, zwei Weltkriege (als 30j\u00e4hriger Krieg), drei verschiedene Staatsformen, vier unterschiedliche politische Gesellschaftsordnungen, zwei totale Verm\u00f6gensumschichtungen, die plumpen Propaganda- und Umerziehungsbem\u00fchungen der Sieger und Systemtr\u00e4ger erlebt hat, ist in seinem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefunden, aufgehoben und womit er sich bis zuletzt in der Wilfi nger Oberf\u00f6rsterei umgeben hat: K\u00e4fer, Muscheln und Steine, Stahlhelme aus dem Ersten Weltkrieg ebenso wie Sanduhren, Sammlungen letzter Worte oder Photographien verstorbener Freunde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["if-zeitschrift.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertlebens"}], "ref": "if-zeitschrift.de", "toknum": 18333522419, "Left": [{"class": "", "str": "Sie zeigte aber auch Manches von dem, was der leidenschaft liche Sammler und \"subtile J\u00e4ger\" Ernst J\u00fcnger im Laufe seines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die Prominenz der G\u00e4ste, die zur Gratulation nach Wilflingen kommen : Bundespr\u00e4sident Roman Herzog, Bundeskanzler Helmut Kohl und Ministerpr\u00e4sident Erwin Teufel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett-cotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertlebens"}], "ref": "klett-cotta.de", "toknum": 16362904637, "Left": [{"class": "", "str": "Unterstrichen wird die breite Wertsch\u00e4tzung dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lang."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glanzundelend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "glanzundelend.de", "toknum": 17250304321, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im wahrsten Sinne des Wortes: St\u00e9phane Hessel verk\u00f6rpert wie nur wenige andere das 20. Jahrhundert. 1917 wird er Sohn des Schriftstellers Franz Hessel wird in Berlin-Tiergarten geboren, 1924 \u00fcbersiedelte er mit seinen Eltern nach Paris."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gebrueder-beetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "gebrueder-beetz.de", "toknum": 15370070361, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchvergleich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "buchvergleich.de", "toknum": 8341572403, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1913 geboren, 2011 gestorben, wahrlich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchvergleich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertlebens"}], "ref": "buchvergleich.de", "toknum": 8341572101, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Biographie und kunstgeschichtliche Betrachtung eines \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " endet am Rio de la Plata"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siegburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "siegburg.de", "toknum": 7757468634, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " In den [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["randzone-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "randzone-online.de", "toknum": 5143185563, "Left": [{"class": "", "str": "ZUM ARTIKEL Ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maxbillfilm.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "maxbillfilm.ch", "toknum": 11216495363, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hermann \"M\u00e4nny\" Alt (1910-2000) \u2013 ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glanzundelend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertleben"}], "ref": "glanzundelend.de", "toknum": 6371012976, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Abschiedsbriefe und ein \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["debess.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "debess.de", "toknum": 15442177960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geyken, Frauke / Freya von Moltke : ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monsieurcroche.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "monsieurcroche.ch", "toknum": 6776781385, "Left": [{"class": "", "str": "Ein neuer Blick auf ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett-cotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "klett-cotta.de", "toknum": 2530841818, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Erfahrungen sind besser als Belehrungen\", so Ernst J\u00fcnger in diesem Band, und an Erfahrungen mangelte es in seinem"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liesmalwieder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "liesmalwieder.de", "toknum": 18471797488, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Arbeiter in Wien: Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Werner Muensterberger Berlin Verlag, Berlin 2013 336 Seiten, 24,99 Euro"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "dradio.de", "toknum": 9080993153, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Noch ein Spanienk\u00e4mpfer-Buch; aber was f\u00fcr eins!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maxbillfilm.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "maxbillfilm.ch", "toknum": 11201427885, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Noch ein Spanienk\u00e4mpfer-Buch; aber was f\u00fcr eins! - beste Oral-History\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-oder-vorlesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "lesen-oder-vorlesen.de", "toknum": 3588908496, "Left": [{"class": "", "str": "Die Freiburger \u00dcbersetzerin und Celan-Preistr\u00e4gerin Ragni Maria Gschwend liest aus ihrer \u00dcbersetzung und spricht mit BZ-Kulturredakteurin Bettina Schulte \u00fcber ein poetisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nennt Heimo Schwilks Biographie die fast 103 Lebensjahre des Schriftstellers Ernst J\u00fcnger (1895-1998)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philosophia-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "philosophia-online.de", "toknum": 12922014893, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen Boheme und Kommunismus. 574 Seiten, Insel Verlag, Berlin 2011 EUR 23,60"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weiberdiwan.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "weiberdiwan.at", "toknum": 6747169960, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultura-extra.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "kultura-extra.de", "toknum": 12381450639, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "St\u00e9phane Hessel berichtet aus seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Freya von Moltkes und w\u00fcrdigte ihren Einsatz f\u00fcr die Begegnungs- und Gedenkst\u00e4tte im Neuen Kreisau, Kry\u017cowa/Polen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fvms.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "fvms.de", "toknum": 15663854316, "Left": [{"class": "", "str": "Die Veranstaltung ehrte das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erz\u00e4hlt, Gretl war eine fast prototypische Repr\u00e4sentantin einer Schicht und einer Lebenshaltung, die untergegangen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["qwien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "qwien.at", "toknum": 6319035055, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Gretl Csonkas Biografie wird aber nicht nur aufgrund dieser nummerischen Koinzidenz von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Erg\u00e4nzt durch Texte von und \u00fcber Elias Canetti, zeigt es Aufnahmen von Menschen, Kunstwerken und Schaupl\u00e4tzen, die f\u00fcr ihn von ... Mehr \u00fcber dieses Buch"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanser-literaturverlage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "hanser-literaturverlage.de", "toknum": 4725360330, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Bilderbuch zu einem europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1911-2010 , f\u00fchrte in den biographischen Hintergrund von Freya von Moltke [6] ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-politik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "e-politik.de", "toknum": 706985613, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frauke Geyken [5], Historikerin und Autorin der im letzten Jahr erschienenen Biographie Freya von Moltke \u2013 Ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlagheyn.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "verlagheyn.at", "toknum": 602626776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchladen-osterstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "buchladen-osterstrasse.de", "toknum": 3957892312, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Biografin Susanne Beyer beschreibt ihren Weg durch gro\u00dfe Erfolge, Auftritte mit Sondergenehmigung (weil Palucca \"Halbj\u00fcdin\" ist), Bombenn\u00e4chte in Dresden, politisches Engagement in der DDR, Tanzschuler\u00f6ffnungen und Wendezeiten und spricht von einem \"deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Wald- und Wiesengedichte des jungen Wandervogels, Anleitungen des Sto\u00dftruppf\u00fchrers zum Erst\u00fcrmen feindlicher Gr\u00e4ben, Reisenotizen aus dem geliebten Sardinien, letzte Nachrichten aus dem K\u00e4ferreich, einleitende Worte zu einer Lesung in Biberach und Gru\u00dfworte f\u00fcr die Wilflinger Musikkapelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett-cotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "klett-cotta.de", "toknum": 5820297325, "Left": [{"class": "", "str": "'Siebzig verweht V' steht am Beginn des nun vorliegenden vierten und letzten Supplementbandes, dann folgt Verstreutes aus J\u00fcngers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Droemer-Verlag M\u00fcnchen, 19,90 Euro"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruecke-most-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "bruecke-most-stiftung.de", "toknum": 7351123562, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr \u00fcber ihr Leben erfahren Sie im Buch: Melissa M\u00fcller und Reinhard Piechocki: Ein Garten Eden inmitten der H\u00f6lle \u2013 ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Werner Muensterberger, Odenwaldsch\u00fcler bis zum Fl\u00fcchtigen vor den Nazischergen, danach Professor f\u00fcr Ethnopsychatrie in New York mit Bravour gemeistert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buechershop24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "buechershop24.de", "toknum": 10510790940, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Kunstexpertin Lisa Zeitz hat in ihrem Portr\u00e4t 'Der Mann mit den Masken' das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["telesma-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "telesma-verlag.de", "toknum": 12192750523, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" J\u00fcngers faszinieren \u2013 wie jenes andere 'Hundertj\u00e4hriger': Fontenelles, Horszowskis, Julien Gracqs, Hans-Georg Gadamers \u2013, mag J\u00fcngers schillernde Pers\u00f6nlichkeit um ihrer selbst willen Aufmerksamkeit fordern \u2013 an erster Stelle ist Ernst J\u00fcnger Dichter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularasa-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertleben"}], "ref": "tabularasa-jena.de", "toknum": 13904432618, "Left": [{"class": "", "str": "Mag das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Historikerin Frauke Geyken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fvms.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "fvms.de", "toknum": 15663853944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hermann Beil, Chefdramaturg des Berliner Ensembles, las aus Helmuth James von Moltkes Text \"Kleine Gemeinschaften\" (1939/40) und der in diesem Jahr erschienenen Biografie \"Freya von Moltke - ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" w\u00e4re der passende Titel f\u00fcr eine Biographie \u00fcber Mauritius Mittler, h\u00e4tte er seinem autobiographisches Werk nicht schon den Namen \"Ein buntes Leben in Schwarz\" gegeben. 91 Jahre jung wird \"Pater Mau\" heute."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siegburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "siegburg.de", "toknum": 19783536280, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularasa-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "tabularasa-jena.de", "toknum": 13904432457, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "orf.at", "toknum": 11834052501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["telesma-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "telesma-verlag.de", "toknum": 12192749876, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["telesma-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "telesma-verlag.de", "toknum": 12192750653, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["telesma-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "telesma-verlag.de", "toknum": 12192750059, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "medico.de", "toknum": 15646142952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stimmen-der-zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "stimmen-der-zeit.de", "toknum": 19404987217, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siegburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "siegburg.de", "toknum": 19783536268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie im Zeitraffer \u2013 der Roman von Margaret Forster \u00fcber eine tapfere und emanzipierte Frau fasziniert und ber\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schiller-buch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertleben"}], "ref": "schiller-buch.de", "toknum": 2376729969, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertleben\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertleben\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14659023876": 0.8825, "8341572101": 0.31875, "6319035055": 0.04454545454545451, "15882754589": 0.6102941176470589, "9080992799": 0.5, "12094626346": 0.8333333333333335, "5495743545": 0.74375, "16362904637": 0.5, "15146059840": 0.6392857142857142, "6776781385": 0.17708333333333331, "17392827466": 0.6444444444444443, "11915069524": 0.5, "16746989143": 0.5076893939393939, "18425916504": 0.6720588235294117, "12086755417": 0.5267567567567567, "14890171487": 0.77, "7351123562": 0.0, "5820297325": 0.0, "2136911470": 0.51375, "5661056624": 0.5, "18541592178": 0.7749999999999999, "3957892312": 0.0, "4826753672": 0.7166666666666666, "19783536268": 0.0, "706985613": 0.008513513513513505, "19783536280": 0.0, "5143185563": 0.27222222222222225, "18460490399": 0.5981465517241379, "6747169960": 0.13382352941176473, "12922014893": 0.14, "16794126511": 0.7571428571428571, "2123961525": 0.5, "4725360330": 0.011428571428571429, "4804418765": 0.71875, "10986351831": 0.6770833333333333, "10443451096": 0.6266666666666666, "133485273": 0.6554545454545453, "2530841818": 0.16500000000000004, "10424266979": 0.5, "15663854316": 0.06730769230769228, "19200033517": 0.7732142857142857, "18471797488": 0.15625, "7280371445": 0.78125, "14444214521": 0.695, "15646143231": 0.85, "11216495363": 0.23636363636363636, "602626776": 0.0, "10636908761": 0.7625, "10510790940": 0.0, "9422786778": 0.76, "2905471783": 0.745, "10986352942": 0.6532142857142857, "8341572403": 0.35999999999999993, "12192749876": 0.0, "16802476864": 0.7571428571428571, "17250304321": 0.5, "13904432457": 0.5, "19404987217": 0.0, "6793512788": 0.5, "15370070361": 0.5, "4896677734": 0.6102500000000001, "3748843884": 0.504102564102564, "2481962861": 0.734375, "12192750653": 0.0, "6371012976": 0.2276785714285714, "15663853944": 0.0, "15015325053": 0.5, "4328076158": 0.7722222222222223, "9080993153": 0.1466666666666666, "3633996674": 0.7315789473684211, "12381450639": 0.10625, "6717419411": 0.5, "11834052501": 0.0, "14425479063": 0.5219932432432433, "5754115996": 0.5, "8627162016": 0.8461538461538461, "9435080098": 0.5771428571428571, "15442177960": 0.19499999999999995, "11201427885": 0.14175000000000001, "12192750523": 0.0, "4068221884": 0.5447794117647059, "1557589439": 0.7692307692307692, "2638731712": 0.6770833333333333, "4623097290": 0.5042105263157894, "3588908496": 0.14135869565217385, "14762940369": 0.7907894736842104, "7036122068": 0.5160714285714285, "17317734357": 0.7236842105263157, "7757468634": 0.3, "3499330016": 0.5, "13904432618": 0.0, "15646142952": 0.0, "11788122602": 0.6770833333333333, "12192750059": 0.0, "17374464492": 0.6066810344827586, "2280890349": 0.605324074074074, "4037812207": 0.54, "16487966706": 0.7588235294117648, "18333522419": 0.5, "10986352631": 0.8308823529411765}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertleben", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertleben%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertleben\"]", "op": "Query", "size": 101}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertleben%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 101}], "concsize": 101, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 101}