{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und gro\u00dfen Erz\u00e4hlerin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertzeugin"}], "ref": "diplo.de", "toknum": 18273812567, "Left": [{"class": "", "str": "Denn damit entgeht uns nicht nur eine beeindruckende pers\u00f6nliche Begegnung mit dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch regen Anteil am \u00f6rtlichen Leben und besucht auch sonntags den Gottesdienst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nokzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertzeugin"}], "ref": "nokzeit.de", "toknum": 16819334911, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trotz des hohen Altes nimmt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll sie f\u00fcr ein Festbuch der Stadt von ihrem ereignisreichen Leben erz\u00e4hlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertzeugin"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 11021931346, "Left": [{"class": "", "str": "Als eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". \u2013 Fenster zum Alltag , ein Portr\u00e4t der Schriftstellerin Elfriede Br\u00fcning ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedrichshainer-chronik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertzeugin"}], "ref": "friedrichshainer-chronik.de", "toknum": 485553428, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["club-voltaire-muc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertzeugin"}], "ref": "club-voltaire-muc.de", "toknum": 1046219933, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Kameramann und Dokumentarfilmer Michael Teutsch hat diese aussergew\u00f6hnliche Frau in London besucht und einen wunderbar einf\u00fchlsamen Film \u00fcber die kosmopolitische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kosmopolitin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dhm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertzeugin"}], "ref": "dhm.de", "toknum": 11817738977, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erlebte beide Weltkriege, die Inflation, den Holocaust, den Kommunismus, Emigration und den Aufbau Israels - Lebensstationen einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' erz\u00e4hlen, deren Lebenslauf sich wie eine Fieberkurve der Zeitgeschichte ausnimmt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchhandlungwinter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertzeugin"}], "ref": "buchhandlungwinter.de", "toknum": 15051047306, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Journalist Carsten Hueck, der Anna Maria Jokl in Jerusalem pers\u00f6nlich kennen- lernte und mehrmals besuchte, und die Literaturwissenschaftlerin Jennifer Tharr, werden uns \u00fcber Leben und Werk dieser '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die unter anderem zwei Weltkriege erlebte, wurde als f\u00fcnftes Kind in Waldkatzenbach geboren, insgesamt wurde den Eltern Sofie und Wilhelm Sch\u00f6lch [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katzenpfad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertzeugin"}], "ref": "katzenpfad.de", "toknum": 6111881135, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feiert in Waldkatzenbach"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nokzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertzeugin"}], "ref": "nokzeit.de", "toknum": 16819334750, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kosmopolitin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["foto-suchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertzeugin"}], "ref": "foto-suchen.de", "toknum": 7803564042, "Left": [{"class": "", "str": "Alice Sommer erlebte beide Weltkriege, Inflation, Holocaust, Befreiung, Kommunismus, Emigration und den Aufbau Israels ? Lebensstationen einer"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertzeugin\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertzeugin\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"11817738977": 0.5464423076923076, "15051047306": 0.5, "6111881135": 0.07965517241379308, "11021931346": 0.784375, "485553428": 0.695, "7803564042": 0.5, "18273812567": 0.8308823529411765, "1046219933": 0.65, "16819334750": 0.0, "16819334911": 0.80875}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertzeugin", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertzeugin%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertzeugin\"]", "op": "Query", "size": 10}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertzeugin%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 10}], "concsize": 10, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 10}