{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" gefeiert, als \"Papst der Superlative\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fritz-koester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertpapst"}], "ref": "fritz-koester.de", "toknum": 17174055896, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebenmitstil.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertpapst"}], "ref": "lebenmitstil.at", "toknum": 1114471356, "Left": [{"class": "", "str": "Wie die Religion zur Vernunft kam\" und 2011 \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertpapstes"}], "ref": "katholisch.de", "toknum": 1996306668, "Left": [{"class": "", "str": "Es sei eben nur ein \"verwaltungsm\u00e4\u00dfiger R\u00fccktritt\", nicht vergleichbar mit dem Tod eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johannes XXIII. vor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertpapstes"}], "ref": "wir-sind-kirche.de", "toknum": 13560448466, "Left": [{"class": "", "str": "In einem weiteren wichtigen Werk stellte er das Leben des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertpapstes"}], "ref": "kathnews.de", "toknum": 2176929202, "Left": [{"class": "", "str": "Viele erinnern sich an die Worte des damaligen Kardinals Ratzinger bei der Beerdigung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertpapst"}], "ref": "kathnews.de", "toknum": 7653924109, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Welt verneigt sich gemeinsam mit Benedikt XVI. in Rom vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" recht schnell in den Hintergrund ger\u00fcckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertpapst"}], "ref": "katholisch2.de", "toknum": 4346418575, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Tod von Johannes Paul II. und dem Amtsantritt Benedikts war der polnische \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"Friedensapostel\" in die Kirchengeschichte eingeschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["propr4.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertpapst"}], "ref": "propr4.de", "toknum": 2297366553, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend seines \u00fcber 26 Jahre w\u00e4hrenden Pontifikats hat sich Papst Johannes Paul II. als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Friedensapostel und glaubw\u00fcrdiger Zeuge des Evangeliums gew\u00fcrdigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertpapst"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 9033876915, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Johannes Paul wurde weltweit - auch von Angeh\u00f6rigen anderer Religionen und Konfessionen - als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"Friedensapostel\" in die Kirchengeschichte ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenzkontor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertpapst"}], "ref": "muenzkontor.de", "toknum": 15458118758, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das gro\u00dfe Kreuz von Papst Johannes Paul II. Johannes Paul II. ging als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Seliger Johannes Paul II. ( Alexander Kissler ) Habt keine Angst!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertpapst"}], "ref": "kathshop.at", "toknum": 3995475405, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes Paul II.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erneuerung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertpapstes"}], "ref": "erneuerung.de", "toknum": 8634990364, "Left": [{"class": "", "str": "Doch dann geschah ein Weltereignis, welches meine Sinnsuche langsam, aber sicher auf die richtige Bahn lenkte: der Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Polen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mintmaster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertpapstes"}], "ref": "mintmaster.de", "toknum": 14542168466, "Left": [{"class": "", "str": "Heute, f\u00fcnf Jahre danach, ist diese Z\u00e4sur von Abschied und Nachfolge Anlass f\u00fcr die Ausgabe einer seltenen und damit auch besonders begehrten Gedenkausgabe zu Ehren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johannes Paul II. oder auf den \"Gelehrtenpapst\" Benedikt XVI. in einer Zeit, in der die \"Wir-sind-Papst\"-Euphorie l\u00e4ngst verebbt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifel-literatur-festival.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertpapst"}], "ref": "eifel-literatur-festival.de", "toknum": 693403053, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Loblieder auf den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes Paul II. sowie dessen Nachfolger aus Deutschland, Papst Benedikt XVI., sind seit April 2005 insgesamt drei bemerkenswerte Medaillen aus dem Hause Solidus zur Ausgabe gelangt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mintmaster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertpapstes"}], "ref": "mintmaster.de", "toknum": 9758180406, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur numismatischen W\u00fcrdigung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johannes Paul II. antritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fe-medien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertpapst"}], "ref": "fe-medien.de", "toknum": 19136027, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Joseph Kardinal Ratzinger am 19. April 2005 zum Papst gew\u00e4hlt wurde und sich als Benedikt XVI. auf dem Balkon des Petersdoms in Rom zeigte , titelte die BILD-Zeitung voller Stolz \"Wir sind Papst\" . Allein Benedikt XVI. selbst schien zu diesem Zeitpunkt bewusst zu sein, welch schweres Erbe er nach dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird am 1. Mai seliggesprochen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-heute.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertpapst"}], "ref": "kirche-heute.ch", "toknum": 7794391531, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem besonderen M\u00fcnzrelief"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mintmaster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertpapst"}], "ref": "mintmaster.de", "toknum": 14542168340, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Papst Johannes Paul II. \u2013 Walter Angerer d. J. w\u00fcrdigt den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["junetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertpapst"}], "ref": "junetz.de", "toknum": 17530849636, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Johannes Paul II. Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", blah..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radiofabrik.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertpapst"}], "ref": "radiofabrik.at", "toknum": 8785968715, "Left": [{"class": "", "str": "Ein pr\u00e4posthumer Nachrichtennachruf folgt dem N\u00e4chsten \u2013 und allen ist der selbe euphemistische Monumentalschleim gemeinsam: \"Ein gro\u00dfer Theologe, ein pr\u00e4gender Kirchenmann, ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["droemer-knaur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertpapst"}], "ref": "droemer-knaur.de", "toknum": 866283341, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8785968715": 0.06416666666666666, "19136027": 0.5, "17530849636": 0.075, "15458118758": 0.62075, "866283341": 0.0, "8634990364": 0.601111111111111, "7794391531": 0.21428571428571427, "1996306668": 0.8111111111111111, "2176929202": 0.784375, "14542168466": 0.554375, "7653924109": 0.7785714285714285, "13560448466": 0.7867647058823529, "9033876915": 0.6224999999999999, "14542168340": 0.203125, "9758180406": 0.5068382352941176, "17174055896": 0.8266666666666665, "2297366553": 0.6332692307692307, "3995475405": 0.62, "4346418575": 0.6833333333333332, "1114471356": 0.8230769230769229, "693403053": 0.5319852941176471}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertpapst\"]", "op": "Query", "size": 21}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 21}], "concsize": 21, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 21}