{"Sort_idx": [], "numofpages": 12, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " sein?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "gea.de", "toknum": 14660263506, "Left": [{"class": "", "str": "Kann eine \"Stadthalle f\u00fcr alle\" ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ig-bohr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "ig-bohr.de", "toknum": 8692602824, "Left": [{"class": "", "str": "Sie seien aber zum einen dadurch gerechtfertig, dass es sich um ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eine Verschiebung von einem halben Jahr vertretbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-emmen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "fdp-emmen.ch", "toknum": 18179701569, "Left": [{"class": "", "str": "In einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird die Stadt allein mit dem Unterhalt unglaublich belasten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-aachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "spd-aachen.de", "toknum": 1940300549, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist abgeschlossen und morgen schon geht die Arbeit weiter \u2013 und zwar an der S\u00fcdstrecke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noe-news.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "noe-news.at", "toknum": 926453103, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephaneisel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "stephaneisel.de", "toknum": 3613982016, "Left": [{"class": "", "str": "Denn wir sprechen \u00fcber etwas, das der OB zu Recht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht voran."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lange-spd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "lange-spd.de", "toknum": 480922178, "Left": [{"class": "", "str": "Doch anders als damals, treibt die Regierung in Berlin dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "heise.de", "toknum": 2031676350, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Finden Sie 56 Antworten auf die wichtigsten Fragen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Stadt und um nichts weniger eine Jahrhundertchance."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altensteig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "altensteig.de", "toknum": 10172745081, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Energiewende zu bew\u00e4ltigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energiezukunft-ostdeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "energiezukunft-ostdeutschland.de", "toknum": 17664746702, "Left": [{"class": "", "str": "Ich w\u00fcrde gegenw\u00e4rtig keinem anderen gro\u00dfen Industrieland zutrauen, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehr wichtig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aldingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "aldingen.de", "toknum": 13084027745, "Left": [{"class": "", "str": "Im \u00dcbrigen ist aber die Einbindung der Aixheimer Bev\u00f6lkerung f\u00fcr dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " braucht auch eine angemessene Vorlaufzeit!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzentwicklungsplan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "netzentwicklungsplan.de", "toknum": 13297924117, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Energiewende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienshopblogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "medienshopblogger.de", "toknum": 5444296882, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Umgang mit dem Atomm\u00fcll ist nur ein Aspekt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " NEAT angeschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["admin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "admin.ch", "toknum": 9009724113, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber die n\u00f6rdlichen Zufahrtstrecken ist er direkt an das Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauforum-ulm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "bauforum-ulm.de", "toknum": 9776781934, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00f6chte gerne einen Teilthread zum Ulmer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schwabenbr\u00e4uareal mu\u00df auch \"B\" sagen, wer \"A\" sagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorort-vaihingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "vorort-vaihingen.de", "toknum": 3115389490, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachrichtenbrett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "nachrichtenbrett.de", "toknum": 17770785321, "Left": [{"class": "", "str": "Der Einspruch des Wiesbadener Verwaltungsgerichts markiert wom\u00f6glich den Anfang vom Ende des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Schulbau \u2013 Spatenstichfeier."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eduhi.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "eduhi.at", "toknum": 14493222209, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Startschuss f\u00fcr das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " JadeWeserPort vom Himmel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-whv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "buerger-whv.de", "toknum": 5654376529, "Left": [{"class": "", "str": "Fiel doch auf einmal das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fwg-neuwied.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "fwg-neuwied.de", "toknum": 2249827194, "Left": [{"class": "", "str": "Das w\u00e4re f\u00fcr Neuwied das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Ebensee und seine Bev\u00f6lkerung wird realisiert - die Traundammsanierung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebensee.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "ebensee.at", "toknum": 19612872970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abzusichern hatten die Beteiligten beschlossen, es schon in einem fr\u00fchen Stadium von unabh\u00e4ngiger Seite pr\u00fcfen zu lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litra.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "litra.ch", "toknum": 11836487700, "Left": [{"class": "", "str": "Um sich f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welches Frankfurt ein St\u00fcck seiner verloren gegangenen Geschichte zur\u00fcckgebe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dielinke-im-roemer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "dielinke-im-roemer.de", "toknum": 6366580066, "Left": [{"class": "", "str": "Es handele sich dabei um eine Herzensangelegenheit und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv-guide.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "tv-guide.ch", "toknum": 2668604821, "Left": [{"class": "", "str": "Im Beisein zahlreicher Politiker fiel beim k\u00fcnftigen Nordportal in Gloggnitz der Startschuss f\u00fcr ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitwirken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["innsbruckinformiert.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojektes"}], "ref": "innsbruckinformiert.at", "toknum": 3863598567, "Left": [{"class": "", "str": "Und Baltes weiter: \"Ich bin stolz auf alle meine MitarbeiterInnen, die bei der Umsetzung dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichneten Wiener Hauptbahnhof."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genius.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "genius.co.at", "toknum": 12302582305, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf mehr als eine Milliarde Euro belaufen sich derzeit die Kosten f\u00fcr den zugegebenerma\u00dfen zu Recht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und als \"Niedersachsens Tor zur Welt\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "niedersachsen.de", "toknum": 18381480279, "Left": [{"class": "", "str": "In der Videobotschaft bezeichnet Lies den JadeWeserPort als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Beginn an fortschrittsgl\u00e4ubig begleitet und mehr die Chancen als die Risiken von Stuttgart 21 betont."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dietmarnaeher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "dietmarnaeher.de", "toknum": 18478996205, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tats\u00e4chlich haben beide Bl\u00e4tter das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" eines Stadttunnels zur Entlastung der Zuger Innenstadt wird rund 950 Millionen Franken kosten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reuss24.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "reuss24.ch", "toknum": 97507242, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Stadt Innsbruck und die gesamte Region."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-innsbruck.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "mein-innsbruck.at", "toknum": 7542195905, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Ausbau der Stra\u00dfen- und Regionalbahn gilt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr beide L\u00e4nder und wird in einigen Jahren die wichtigste Nord-S\u00fcd-Verbindung auf der Brennerachse darstellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeindenmobil.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "gemeindenmobil.at", "toknum": 18772130243, "Left": [{"class": "", "str": "Der Brennerbasistunnel ist ein wichtiges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Bereich der Erneuerbaren Energien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["88energie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "88energie.de", "toknum": 18354570153, "Left": [{"class": "", "str": "Der Neubau des Laufwasserkraftwerks Rheinfelden gilt als ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Vision\u00e4rs Joachim Hauser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "unid.de", "toknum": 5740813296, "Left": [{"class": "", "str": "Aktuell berichtet das MIT-Magazin \"Technology Review\" vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Koralmtunnel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bzoe-steiermark.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "bzoe-steiermark.at", "toknum": 14414587007, "Left": [{"class": "", "str": "Das BZ\u00d6 bef\u00fcrchte nach der gestrigen Nationalratssitzung ein \"Begr\u00e4bnis I. Klasse\" f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesprochen, das von der gesamten Bev\u00f6lkerung breit diskutiert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-gladbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "cdu-gladbeck.de", "toknum": 19055605857, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch vor Monaten hat er selbst mit Blick auf die B224 von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den st\u00e4dtischen Haushalt handeln w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "aachen.de", "toknum": 11722760298, "Left": [{"class": "", "str": "Demnach bleibe seine Fraktion bei einer Ablehnung eines schienengebundenen Systems, da es sich insbesondere um ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der grundlegenden Reform des Studienplans des Medizinischen Fakult\u00e4t der Universit\u00e4t Wien ma\u00dfgeblich beteiligt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeghd.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "oeghd.at", "toknum": 65186458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \u00f6GHD war beim \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einlassen will, sondern auch, ob sie es kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kernenergie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "kernenergie.de", "toknum": 3858643575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damit stellt sich nicht nur die Frage, ob sich die Schweiz auf dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bo-alternativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "bo-alternativ.de", "toknum": 14239608220, "Left": [{"class": "", "str": "Dem stellt Chrisoph Butterwegge eine Alternativkonzeption mit dem Ziel entgegen, den Wohlfahrtsstaat als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Erlangen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-liste-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "gruene-liste-erlangen.de", "toknum": 17124177118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Stadt- Umland-Bahn (StUB) wird ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fcr die Stadt Bern, erkl\u00e4rte Gemeinder\u00e4tin Regula Rytz anl\u00e4sslich des Spatenstichs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litra.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "litra.ch", "toknum": 19755201345, "Left": [{"class": "", "str": "Es handle sich um ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", sagt Rudolf Martin Siegers, Leiter von Siemens Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saarbruecker-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "saarbruecker-zeitung.de", "toknum": 10674224654, "Left": [{"class": "", "str": "Die deutsche Energiewende ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeiert, denn es macht gleich in mehrfacher Weise guten kapitalistischen Sinn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vonmarxlernen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "vonmarxlernen.de", "toknum": 18834939876, "Left": [{"class": "", "str": "Das Projekt wird \u00fcber Jahre geplant und nicht nur im Schwabenland als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist im Laufen: ein neuer Hauptbahnhof und ein neues Stadtviertel werden rund um den jetzigen S\u00fcdbahnhof beim Wiedner G\u00fcrtel entstehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hauptbahnhof-wien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "hauptbahnhof-wien.at", "toknum": 18696174654, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jade-Weser-Port vom Tisch gefegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basu-whv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojektes"}], "ref": "basu-whv.de", "toknum": 3719091880, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kritische Nachfragen, wie es sie von unserer Seite viele gab, wurden mit einer goldenen Fiktion des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des deutschen Sports im neuen Jahrtausend nun noch besser vorankommen, als ohnehin zu erwarten ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["indirekter-freistoss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "indirekter-freistoss.de", "toknum": 16953230284, "Left": [{"class": "", "str": "Sportlich, wirtschaftlich, politisch und gesellschaftlich wird das erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Neugestaltung der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone zu vervollst\u00e4ndigen, fehle jetzt nur noch der modifizierte Finanzantrag f\u00fcr die neue Beleuchtung in der Innenstadt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "orf.at", "toknum": 15338542374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-hanau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "gruene-hanau.de", "toknum": 6508658228, "Left": [{"class": "", "str": "Man h\u00e4tte sich ein \u00e4hnliches Modell auch im Wettbewerblichen Dialog vorstellen k\u00f6nnen; denn es handelt sich, wie von allen best\u00e4tigt, um ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stadthalle haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-reutlingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "fdp-reutlingen.de", "toknum": 16565976194, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der in der Kulturkonzeption vorgesehene Theatersaal muss nach Auffassung von Stadtrat Hochleitner warten, bis wir gr\u00fcnes Licht f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der \"Perle der Empore\" unserer sch\u00c3\u00b6nen St. Bonifatiuskirche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perle-der-empore.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "perle-der-empore.de", "toknum": 14320955067, "Left": [{"class": "", "str": "Sie selbst d\u00c31\u20444rfen dann stolz sein, mitgewirkt zu haben an einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stiftung-elbphilharmonie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "stiftung-elbphilharmonie.de", "toknum": 17112888520, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Pavillon Elbphilharmonie auf den Magellan-Terrassen mit dem 1:10 Modell des Gro\u00dfen Konzertsaals bietet spannende Informationen rund um Hamburgs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ansehen konnte: Die Abschaffung der Wehrpflichtigenarmee."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "frblog.de", "toknum": 4551122826, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Raum f\u00fcr politische Leistung war da wenig, aber trotzdem hat er etwas geschafft, das man fast als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donauinsel und, damit eng verkn\u00fcpft, das Kraftwerk Freudenau zu nennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cgs-verlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "cgs-verlag.at", "toknum": 744152444, "Left": [{"class": "", "str": "Hierbei sind vor allem die Vorbereitung und Umsetzung des Donauhochwasserschutzes Wien mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" fehlt den Mannen um Erlecke entweder der \"Durchblick\" oder der Wille, den Karlsruher B\u00fcrgerInnen klaren Wein einzuschenken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-fuer-karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "buerger-fuer-karlsruhe.de", "toknum": 11502197898, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei dem Thema \"Finanzierung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Fertig wird die Stadt wohl fr\u00fchestens in 40 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-fassberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "mein-fassberg.de", "toknum": 1626862395, "Left": [{"class": "", "str": "Weil sie dabei komplett auf moderne Technik verzichten, sind die Arbeiten auf dem sogenannten Campus Galli ein wahres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" freute, orten die Gr\u00fcnen einen \"\u00fcberaus teuren und p\u00e4dagogisch kontraproduktiven Kompetenz-Wirrwarr\", das BZ\u00d6 findet die Reform \"halbherzig\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oelb-fcg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "oelb-fcg.at", "toknum": 5095032566, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die SP\u00d6 sich \u00fcber ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschlossen wurde, fehlt es an Kraft, das Beschlossene zu \u00fcberdenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["castor-nix-da.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "castor-nix-da.de", "toknum": 19407354324, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch nachdem in Deutschland gerade erst unter der verflossenen rot-gr\u00fcnen Regierung der Atomausstieg mit gro\u00dfem Get\u00f6se als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Fl\u00e4chenwidmungsplan durch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerliste.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "buergerliste.at", "toknum": 13273071387, "Left": [{"class": "", "str": "So beendet etwa \"Vize\" Johann Padutsch den jahre-langen chaotischen Zustand in der Raumordnung, erstellt ein R\u00e4umliches Entwicklungskonzept und zieht das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet wird, ist die Frage nach einem Plan B nicht Skepsis sondern eine Mu\u00df!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerportal-butzbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "buergerportal-butzbach.de", "toknum": 19538057303, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn man bedenkt, dass dieses Projekt von allen Seiten als \"historisch\" oder \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Trichterabbau Pfaffenboden\" sichert die Familie Bernegger nicht nur den Bestand des eigenen Unternehmens sondern auch die wirtschaftliche Basis f\u00fcr die gesamte Region um die Nationalparkgemeinde Molln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mantruckandbus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "mantruckandbus.at", "toknum": 19132170498, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein, bislang ist es aber haupts\u00e4chlich ein Berliner Projekt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "kulturrat.de", "toknum": 6215094156, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Deutschen Kulturrates, Olaf Zimmermann , sagte: \"Das Humboldtforum soll ein kulturelles"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das nach 16-j\u00e4hriger Planung und in vierj\u00e4hriger Bauzeit fertiggestellt wurde, die \"Antwort der deutschen K\u00fcste auf Rotterdam\" und das \"neue Tor zur Welt\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rundblick-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "rundblick-niedersachsen.de", "toknum": 15801835355, "Left": [{"class": "", "str": "McAllister nannte das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Biggetalsperre. 2013 erscheint sein erster Roman Kallenboel, der im Sauerland zur Zeit des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges spielt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 11316121446, "Left": [{"class": "", "str": "So erschien von ihm mehrere Sachb\u00fccher, darunter 2012 ein Buch \u00fcber das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der neuen Stra\u00dfenbahnf\u00fchrung in der Karlsruher Innenstadt wird als Vorabma\u00dfnahme ein Infopavillon nach Pl\u00e4nen der Wettbewerbsgewinner Kr\u00e4nzle+Fischer-Wasels Architekten errichtet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "kuk.de", "toknum": 276296234, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr das mit ca. 590 Mio. EUR veranschlagte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stuttgart 21 ganz gut leben, einen Kandidaten hat sie aber bisher auch nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "tagesspiegel.de", "toknum": 15111036350, "Left": [{"class": "", "str": "Die SPD schlie\u00dflich, die zum \u00c4rger der Gr\u00fcnen Schuster zweimal mit zum Sieg verholfen hat, kann zwar mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das auf t\u00f6nernen F\u00fc\u00dfen steht und Unsummen an Steuergeldern verschlingt, \u00fcber deren H\u00f6he nur noch spekuliert wird - offiziell herrscht da eher stilles Schweigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-whv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "buerger-whv.de", "toknum": 10189335057, "Left": [{"class": "", "str": "Viel zu viele Pleiten und Pannen begleiten inzwischen ein angebliches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Campus Siegen Altstadt\" werden insgesamt 70 Mio. Euro investiert, einschlie\u00dflich der Kosten f\u00fcr den Umzug des Krankenhauses nach Weidenau sowie Erwerb und Umbau des Stadtkrankenhauses durch die privaten Investoren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siegen-zu-neuen-ufern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "siegen-zu-neuen-ufern.de", "toknum": 9002142633, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadt Heilbronn handelt, das f\u00fcr die n\u00e4chsten 50 bis 100 Jahre die Verkehrsstr\u00f6me in der Region leiten wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bi-saarlandstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "bi-saarlandstrasse.de", "toknum": 2839737589, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frau Morschheuser gibt noch einmal zu bedenken, dass es sich beim Ausbau der Saarlandstrasse um ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet, nimmt insgesamt vier Jahre in Anspruch und wird 2012 unter der Bauleitung der nunmehr diplomierten Restauratorin Bettina Unterberger durchgef\u00fchrt. ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernbund.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "bauernbund.at", "toknum": 18982084051, "Left": [{"class": "", "str": "Die n\u00f6tige Renovierung, die Dompfarrer Kanonikus Josef Klaus Donko als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fabuliert wurde, die untragbare Schienensituation in und um Stuttgart zu beseitigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["endlichelektro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "endlichelektro.de", "toknum": 10077541936, "Left": [{"class": "", "str": "In der obligatorischen Viertelstunde Zwangspause Stuttgart HBF wurden ab und zu Bahnflyer mit der \u00dcberschrift \"Stuttgart 21'' verteilt, in dem verhei\u00dfungsvoll von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neu starten!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steuerzahler-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "steuerzahler-hamburg.de", "toknum": 14775597939, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Wiener Stadt- und Verkehrsentwicklung gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oegfa.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekte"}], "ref": "oegfa.at", "toknum": 13541776115, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weiter geht's via U-Bahn zum ehemaligen S\u00fcdbahnhof bzw. zuk\u00fcnftigen Zentralbahnhof, wo nicht nur gro\u00dfes, sondern auch hohes auf uns wartet: bahnorama nennen RAHM architekten ihre Infobox mit 66,72 m hohem Aussichtsturm, der in luftiger H\u00f6he Orientierung \u00fcber eines der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", ein \"Quantensprung in der Welt der digitalen Information\", so hat Kulturstaatsminister Bernd Neumann (Bild) gestern die Errichtung der Deutschen Digitalen Bibliothek (DDB) angek\u00fcndigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "fu-berlin.de", "toknum": 6158436608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einem guten Ende zu bringen und ohne den Einfluss der Liberalen w\u00e4re es nicht zu einer so schnellen Umsetzung des Haushaltssanierungskonzeptes gekommen, unterstrich Eitel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-bad-kreuznach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "fdp-bad-kreuznach.de", "toknum": 5257073668, "Left": [{"class": "", "str": "Die zur Ost-West-Trasse geforderte B\u00fcrgerbefragung sei der richtige Weg, um das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Saarlandstra\u00dfe\" mehr rauszuholen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bi-saarlandstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "bi-saarlandstrasse.de", "toknum": 2856383982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer ein Science-Center f\u00fcr 30 Mio. \u00e2'\u00ac durch wirklich clevere und geschickte Sponsorenarbeit realiseren kann -EnBW, W\u00fcrth, die Gasversorgung S\u00fcddeutschland und Lidl bezahlen l\u00e4sst \u2013 ist auch in der Lage f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Vor dem Hintergrund immer neuer Horrormeldungen \u00fcber Kosten, bauliche M\u00e4ngel und zerstrittene Bauherren muss man sich schon die Ohren zuhalten, um den Anblick der Elbphilharmonie genie\u00dfen zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "stern.de", "toknum": 2469916016, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das akustische Chaos scheint sinnbildlich f\u00fcr das hanseatische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Stadt an den Fluss\" pr\u00e4sentierten beim f\u00fcnften Werkstattgespr\u00e4ch am 4. Mai 2010 in der Heidelberger Stadthalle erstmals ihre Vorschl\u00e4ge, wie die Anregungen der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger konkret in die Planung der Neckaruferpromenade eingearbeitet werden k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumhd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "forumhd.de", "toknum": 2638306062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Planer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kreis Kleve\" aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-kleve.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "kreis-kleve.de", "toknum": 1362819816, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zu diesem historischen Ereignis hat die Hochschule Rhein-Waal in der kurzen Zeitspanne von nur vier Jahren eine f\u00fcr viele Menschen und die Wirtschaft in unserer Region h\u00f6chst bedeutungsvolle und nachhaltig chancenreiche Entwicklung genommen\", f\u00fchrt Landrat Wolfgang Spreen in seinem Vorwort in der jetzt erschienenen Publikation \"Hochschule Rhein-Waal: Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf humorvolle Art und Weise beschreibt, ist f\u00fcr Alt und Jung, f\u00fcr Eisenbahnfreunde oder an der Geschichte Wiens Interessierte eine unersch\u00f6pfliche Quelle an Anekdoten, unterhaltsamen wie wissenswerten Details."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schicker.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "schicker.at", "toknum": 330642106, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rudi Schicker, der seit Beginn seiner Amtszeit als Planungs- und Verkehrsstadtrat f\u00fcr Wien mit der Sanierung der Wiener Bahnh\u00f6fe sowie mit der Umsetzung der Idee eines Hauptbahnhofes f\u00fcr Wien besch\u00e4ftigt ist, freut sich \u00fcber die Erscheinung des neuen Buches: \"Das Buch, das den langen und teilweise m\u00fchsamen Weg bis zur Entscheidung f\u00fcr dieses"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kappawolff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "kappawolff.de", "toknum": 9955314348, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber zum \u00dcben sind die wirklich sch\u00f6n \u2013 ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["murrer-rahmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "murrer-rahmen.de", "toknum": 18724043469, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das Ganze war wirklich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch gelingen kann. mehr Article"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 5790297359, "Left": [{"class": "", "str": "Wie das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Region: JADE-WESER-PORT"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dinkla.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "dinkla.de", "toknum": 15305485589, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcbersicht \u00fcber das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hauptbahnhof geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hauptbahnhof-wien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "hauptbahnhof-wien.at", "toknum": 6219762799, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Das bahnorama wird spannende Aus- und Einblicke in das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Energieumbau ein v\u00f6llig neues \u2013 Unwort hin oder her \u2013 Marktdesign erfordert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["et-energie-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "et-energie-online.de", "toknum": 8663205041, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "mittlerweile zeigt sich an vielen Stellen, dass das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "'"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 6240263124, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neuer Katechismus ist ein '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit dem das kulturelle Erbe Deutschlands f\u00fcr jeden frei zug\u00e4nglich gemacht werden soll, konkrete Gestalt an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fraunhofer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "fraunhofer.de", "toknum": 400269063, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"(...) langsam nimmt das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sind ein paar Dinge auf den Punkt gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ibc-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "ibc-blog.de", "toknum": 10783443380, "Left": [{"class": "", "str": "Hierzu m\u00f6chte ich auf folgende Seite verweisen: http://www.blaetter.de/archiv/jahrgaenge/2012/november/das-sabotierte-jahrhundertprojekt In diesem Beitrag \"das sabotierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Energiewende nicht entziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["initiative-hofer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "initiative-hofer.de", "toknum": 754141068, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Alles messen, was messbar ist und messbar machen, was noch nicht messbar ist\" Dieser Forderung Galileis kann sich auch das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Im Gewerbegebiet an der Berkhopstra\u00dfe will sie in den Neubau einer Gro\u00dfk\u00fcche einen Millionenbetrag investieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weiterbildung-lehrgang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "weiterbildung-lehrgang.de", "toknum": 5499366628, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Pestalozzi- Stiftung wird es ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am sogenannten \"Tiefen Fahrwasser\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-whv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "buerger-whv.de", "toknum": 5686469427, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur die Finanzierungen der Fehmarn Belt Querung oder von Stuttgart 21 laufen aus dem Ruder, sondern auch die des angeblich rentiertlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienjournal24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "medienjournal24.de", "toknum": 1142033537, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(lifePR) Der JadeWeserPort \u2013 seine Bedeutung f\u00fcr die Infrastruktur, Wirtschaft und \u00d6kologie und die damit verbundene Aufwertung der Region rund um Wilhelmshaven machen ihn zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\": In Ober\u00f6sterreich soll Geothermie f\u00fcr ein Fernw\u00e4rmeprojekt in Ried und Mehrnbach genutzt werden - Es wird schon gebohrt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leben-in-oesterreich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "leben-in-oesterreich.de", "toknum": 18115019795, "Left": [{"class": "", "str": "Februar 2011. Die Beteiligten sprechen von \"Meilenstein\" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Yann Arthus-Bertrand, hat bereits 100 000 Liebhaber bei uns gefunden - weltweit sind es \u00fcber eine Million."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-lese-ecke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "die-lese-ecke.de", "toknum": 209947159, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Exzerpt von der R\u00fcckseite: [color]Die Erde von oben, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Umgestaltung des ehemaligen Housing-Area s sein . Beispiele f\u00fcr Stra\u00dfenbezeichnungen z.B. Am Legionslager, Am Castrum, Am Fahnenheiligtum, Zur Porta Principalis Am Keltenring (bezieht sich auf vorr\u00f6mische Besiedlung vor 100 n. Chr.) Ringwallallee ( Ringwallanlage auf dem Hausberg) Am Reiter- oder R\u00f6merkastell ( bezieht sich nat\u00fcrlich auf die sich dort befindlichen \u00dcberreste) Botinesbachweg oder Stra\u00dfe (alter Ortsname f\u00fcr Butzbach) Am Botinesphaden (alte Handelswegbezeichnung die durch Butzbach f\u00fchrte)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerportal-butzbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekts"}], "ref": "buergerportal-butzbach.de", "toknum": 14420315830, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie die Merowinger Stra\u00dfe, k\u00f6nnten wertfreie Stra\u00dfennamen mit Bezug zum geschichtstr\u00e4chtigen Gel\u00e4nde des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Seziertisch Die hochmittelalterliche Mauer von Soest soll hier einmal auf den Pr\u00fcfstand kommen: Warum entstanden eigentlich ausgerechnet um 1180 so auff\u00e4llig viele Stadtmauern?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsverein-soest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "geschichtsverein-soest.de", "toknum": 6608372754, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So., 1.12.2013 17.00 Uhr Burghofmuseum / Burghofstr. 22 Vortrag: Die Stadtmauer - ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie das \"MedAustron\" m\u00f6glich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medaustron.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "medaustron.at", "toknum": 3470458761, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der Landeshauptmann unterstrich in seiner Ansprache auch die Bedeutung von MedAustron als Beispiel f\u00fcr internationale Zusammenarbeit: \"Nur durch die intensive Zusammenarbeit mit den Expertinnen und Experten des Europ\u00e4ischen Kernforschungszentrums CERN ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie dem Ausstieg aus der Atomenergie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-abbacher-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "bad-abbacher-kurier.de", "toknum": 2920273739, "Left": [{"class": "", "str": "Die aktuelle Diskussion um die Abst\u00e4nde der Windr\u00e4der auf 2 km von jeglicher Bebauung bei dem gleichzeitigen Ziel, 1.500 Windr\u00e4der in Bayern zu installieren und still und heimlich die Kapazit\u00e4ten beim Atomkraftwerk in Gundremminungen zu erh\u00f6hen, zeige die Unglaubw\u00fcrdigkeit dieser Staatsregierung bei einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Baden-W\u00fcrttemberg 21 hat eine immense Bedeutung f\u00fcr die wirtschaftliche und gesellschaftspolitische Entwicklung des ganzen Landes Baden-W\u00fcrttemberg und FDP, CDU und SPD im Landtag stehen geschlossen dahinter. \u00b7 Baden-W\u00fcrttemberg 21 ist integraler Bestandteil des europ\u00e4ischen Hochge-schwindigkeitsnetzes und muss schnellstens umgesetzt werden. \u00b7 Die Verwirklichung von Baden-W\u00fcrttemberg 21 wird Stra\u00dfe und Luftverkehr wirksam und dauerhaft entlasten und ist ein Gesamtkonzept. \u00b7 Die Direktverbindung zum Flughafen und zur Neuen Messe geben dem Mes-sestandort Baden-W\u00fcrttemberg und der Region Stuttgart ein einmaliges Al-leinstellungsmerkmal. \u00b7 Auch der Regional- und Personennahverkehr mit Tiefbahnhof l\u00e4sst nachweislich Betriebsabl\u00e4ufe optimieren und verbessern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "fdp-bw.de", "toknum": 3153760005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um es nochmals klarzustellen, \u00b7 das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Museumsinsel\" hat sie neben der ausgezeichneten Produktion bereits folgende Filme realisiert: \"Die R\u00fcckkehr der Gro\u00dfen Meister - Wiederer\u00f6ffnung der Alten Nationalgalerie\" (2001), \"Die neue Museumsinsel - Der Mythos - Der Plan - Die Vision\" (2002), \"In den Katakomben des Pergamonmuseums - Das Jahrhundertprojekt Museumsinsel\" (2003), \"Jahrhundertprojekt Museumsinsel - Visionen f\u00fcr ein Museum von morgen\" (2004), \"Nofretete und das Geheimnis von Amarna\" (2005), \"Schatzkammer der K\u00f6nige - Das Bode-Museum\" (2006)"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dnk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "dnk.de", "toknum": 595935477, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Autorin der Dokumentationen zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Revitalisierung der Fliessgew\u00e4sser\", bereitzustellen, meint Scheidegger, und gleichzeitig gehe es aber auch darum, \"realistische Erwartungen an die M\u00f6glichkeiten von Revitalisierungen zu formulieren\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ethrat.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "ethrat.ch", "toknum": 11958764, "Left": [{"class": "", "str": "Ein wichtiger Beitrag, um die wissenschaftlichen Grundlagen f\u00fcr das anstehende \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stockt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energiewende-richtig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "energiewende-richtig.de", "toknum": 15448324, "Left": [{"class": "", "str": "Wir entwickeln ein System, das zeigt, wo es voran geht und wo das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde vom 29.3.1963 bis 20.3.1973 das Eidersperrwerk errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katinger-watt-virtual.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "katinger-watt-virtual.de", "toknum": 35085970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " *g* Aber es macht Spa\u00df, keine Frage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lamentiert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "lamentiert.de", "toknum": 51967759, "Left": [{"class": "", "str": "Das wird echt ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Wien unterstrich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schicker.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "schicker.at", "toknum": 65547907, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Grund habe ich mich dazu entschlossen, die Klubobleute des Wiener Gemeinderates dazu einzuladen, bis Ende Juni zwei VertreterInnen ihrer Fraktion f\u00fcr dieses Gremium zu nominieren\", so der Planungsstadtrat, der nochmals die Bedeutung dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Erkl\u00e4rung liegt f\u00fcr ein neues gesellschaftliches Ph\u00e4nomen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quo-vadis-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojektes"}], "ref": "quo-vadis-dresden.de", "toknum": 95124651, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00f6glich, dass hier, abseits von der argumentativen Auseinandersetzung um die Vor- und Nachteile eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bio100.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "bio100.de", "toknum": 102068238, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr ThyssenKrupp Steel ist das neue Stahlwerk ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren gro\u00dfr\u00e4umige Umsiedlungen und Infrastruktur- sowie hydrologische Begleitma\u00dfnahmen notwendig, die erhebliche Verschiebungen in der Landnutzung und Landbewirtschaftung ausl\u00f6sten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myscience.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "myscience.de", "toknum": 157393382, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Umsetzung dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bi-bahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "bi-bahn.de", "toknum": 165148296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Schutz der Menschen, ihrer Gesundheit und ihrer Lebensqualit\u00e4t muss Vorrang haben vor den \u00f6konomischen Interessen bzw. einem optimalen Betriebssystem - insbesondere bei einem solch unumkehrbaren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attac-lokal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "attac-lokal.de", "toknum": 181744434, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie pr\u00e4sentieren Europa als Arrangement f\u00fcr H\u00fctchenspieler, nicht als politisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " federf\u00fchrend beteiligt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johann-bunte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "johann-bunte.de", "toknum": 185081496, "Left": [{"class": "", "str": "Knapp 50 Jahre sp\u00e4ter ist das Unternehmen mit dem Tiefwasserhafen JadeWeserPort in Wilhelmshaven - dem derzeit gr\u00f6\u00dften Hafenprojekt Europas \u2013 an einem weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Bahn 2030\" leisten muss und wie es finanziert werden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["voev.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "voev.ch", "toknum": 188333752, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "31. M\u00e4rz 2010 Der Verband \u00f6ffentlicher Verkehr zeigt in seiner neusten Schrift \"Mobilit\u00e4tsszenarien f\u00fcr die Schweiz 2030: Visionen Chancen Finanzierung\" Wege und Modelle, was das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist abgeschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruperti-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "ruperti-nachrichten.de", "toknum": 192826047, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das alles andere als einfach war und bautechnisch eine echte Herausforderung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruperti-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "ruperti-nachrichten.de", "toknum": 192826226, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchzusetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sektionacht.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "sektionacht.at", "toknum": 196270671, "Left": [{"class": "", "str": "Klammheimlich, versteckt in einer Richtlinie, versucht die Europ\u00e4ische Kommission gerade ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und tastet sich somit langsam an die Ausnahmefigur Niemeyer heran."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cascademagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "cascademagazin.de", "toknum": 200641649, "Left": [{"class": "", "str": "Um Sie nicht direkt mit einem trockenen Portrait zu verschrecken, konzentriert sich das Cascade Magazin im ersten Teil der Niemeyer-Reihe auf eben jenes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hauptbahnhof Wien"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schicker.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "schicker.at", "toknum": 205159173, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht absehbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vcd-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "vcd-bw.de", "toknum": 206893509, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn die Finanzierung im bisherigen Schneckentempo weitergeht, dann ist eine Fertigstellung dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Emscher-Umbaus wird erneut zu ei- nem ganz neuen Bild des Emschertals f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emscherplayer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "emscherplayer.de", "toknum": 207788887, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird Augsburg genauso wie der K\u00f6nigsplatzumbau ver\u00e4ndern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "pro-augsburg.de", "toknum": 225117937, "Left": [{"class": "", "str": "Das n\u00e4chste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infra-schweiz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "infra-schweiz.ch", "toknum": 243391764, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Neat ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lions-nord.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "lions-nord.de", "toknum": 243433209, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ich bin zutiefst von den Chancen f\u00fcr Schleswig-Holstein \u00fcberzeugt,\" so der Ministerpr\u00e4sident, der das Vorhaben als \"v\u00f6lkerverbindendes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": EU plant digitale Riesenbibliothek \u2013 \"Europeana\" soll noch diesen Herbst starten zusammenfasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verweisungsform.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "verweisungsform.de", "toknum": 246207607, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gerade flatterte \u00fcber den Telepolis-Newsfeed die Meldung Urheberrecht und Europ\u00e4ische Integration rein, die im wesentlichen den Artikel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " namens Hauptbahnhof Wien bis 2013 fertig gestellt werden wird, dann werden wir mit politischem Hick-Hack zum Abgang von \u00d6BB-Chef Martin Huber zugem\u00fcllt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verkehrsjournal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "verkehrsjournal.at", "toknum": 260280717, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zuerst d\u00fcrfen wir wieder mal feststellen, dass das sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit gro\u00dfer Reichweite und enormer Bedeutung f\u00fcr alle beteiligten L\u00e4nder und Akteure \u2013 die Ostseepipeline Nord Stream, durch die russisches Erdgas unter Umgehung aller Transitl\u00e4nder erstmals nach Deutschland flie\u00dfen soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienwohnungen-in-schleswig-holstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "ferienwohnungen-in-schleswig-holstein.de", "toknum": 261042052, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchzusetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ig-regenwassernutzung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "ig-regenwassernutzung.at", "toknum": 265766091, "Left": [{"class": "", "str": "Aktueller Anlass: Die Europ\u00e4ische Kommission versucht gerade ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schnellstens angehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["konvoi-der-hoffnung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "konvoi-der-hoffnung.de", "toknum": 273240077, "Left": [{"class": "", "str": "Wir stehen mit dem B\u00fcrgerrat im Gespr\u00e4ch und wollen dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und als einen \"Meilenstein\", von dem sowohl Leipzig als auch das Neuseenland im S\u00fcden der Stadt profitieren werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alte-messe-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "alte-messe-leipzig.de", "toknum": 285898105, "Left": [{"class": "", "str": "Der B\u00fcrgermeister bezeichnete dies als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein 1,3 Milliardenvolk praktisch auf Befehl von oben in die Moderne zu katapultieren, erzeugt in allen Ecken des Riesenreiches Spannungen und Unzufriedenheit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cineglobe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "cineglobe.de", "toknum": 294984886, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geht es um nicht weniger als den kompletten Umbau unseres Energiesystems, der milliardenschwere Investitionen in neue Netze, Kraftwerke, Speicher und Erneuerbare Energien erfordert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mut-zum-wechseln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "mut-zum-wechseln.de", "toknum": 299770323, "Left": [{"class": "", "str": "Ein gro\u00dfes St\u00fcck des Weges liegt noch vor uns. Denn bei diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Die Bundesrepublik Deutschland baut ihre Energie- versorgung innerhalb weniger Jahre komplett um."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alois-karl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "alois-karl.de", "toknum": 300050848, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Energiewende ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei dem Wildtiere wieder auf alten Routen ohne Z\u00e4une wandern d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["save-wildlife.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "save-wildlife.de", "toknum": 301652498, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses riesige Schutzgebiet ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurosolar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "eurosolar.de", "toknum": 303067936, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das sabotierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hauptbahnhof Wien richtete Planungsstadtrat Rudi Schicker im Fr\u00fchjahr ein politisches Gremium ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schicker.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "schicker.at", "toknum": 305790475, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gms-reisen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "gms-reisen.ch", "toknum": 310583472, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist f\u00fcr Wilhelmshaven und Norddeutschland ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sucht man in der WELT vergeblich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ecosal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "ecosal.de", "toknum": 327235613, "Left": [{"class": "", "str": "Eine positive oder ausgewogene Berichterstattung \u00fcber das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ullisima.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "ullisima.at", "toknum": 329377422, "Left": [{"class": "", "str": "Das Projekt Hochwasserschutz an der Donau ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hauptbahnhof"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schicker.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "schicker.at", "toknum": 330641983, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine abenteuerliche Zeitreise bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwerin-city.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "schwerin-city.de", "toknum": 337127544, "Left": [{"class": "", "str": "\"In den 70er Jahren war der Ausbau der Strecke ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nne man auch einfacher bauen, mit weniger Anschl\u00fcssen, daf\u00fcr schneller, nach seiner Devise \" less is more \" \u2013 weniger ist mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sp-biel-madretsch.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "sp-biel-madretsch.ch", "toknum": 337713908, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stadtplaner und ETH-Ingenieur Werner H\u00fcsler \u00e4usserte bei der Pr\u00e4sentation des Generellen Projekts der S\u00fcdvariante: Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Die Bundesrepublik Deutschland, die viertgr\u00f6\u00dfte Volkswirtschaft der Welt, baut ihre Energieversorgung innerhalb weniger Jahre komplett um."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alois-karl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "alois-karl.de", "toknum": 344429385, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Energiewende ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " absolut finanzierbar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prozug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "prozug.ch", "toknum": 344839977, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcbrigens: Laut Heinz T\u00e4nnler ist das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde damals von linken und teilweise auch von konservativen Kr\u00e4ften abgelehnt, weil es zu einer starken Aufwertung und Ver\u00e4nderung der Innenstadt gef\u00fchrt h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baublatt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "baublatt.ch", "toknum": 368322225, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "gruene-bw.de", "toknum": 377380463, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Winfried Kretschmann: Stuttgart 21 ist das Gegenteil eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu finden \u2013 da ist Know-how gefragt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["businessclubruhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "businessclubruhr.de", "toknum": 378118381, "Left": [{"class": "", "str": "Findige Unternehmen sind damit betraut, L\u00f6sungen f\u00fcr dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Stuttgart21\" aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-ortenau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "cdu-ortenau.de", "toknum": 380802276, "Left": [{"class": "", "str": "Damit sprach sich zugleich eine klare Mehrheit der Ortenauer, die an der Volksabstimmung teilgenommen haben, f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Gefahr bringt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parfuemerienachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "parfuemerienachrichten.de", "toknum": 393421682, "Left": [{"class": "", "str": "Sonst drohe eine weitere Kostenexplosion bei der EEG-Umlage, die den Erfolg und die gesellschaftliche Akzeptanz f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Energiewende in Misskredit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 395526098, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz, die Regierung bringt das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fcr Nunningen abgeschlossen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nunningen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "nunningen.ch", "toknum": 409265267, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem Hochwasserentlastungskanal konnte im Jahr 2005 ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einzubringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teachersnews.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "teachersnews.at", "toknum": 411042895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bildungsministerin Claudia Schmied und Wissenschaftsminister Johannes Hahn laden alle Interessensgruppen, Stakeholder sowie alle interessierten Beteiligten ein, sich aktiv in die Diskussion um dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tats\u00e4chlich aussehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["science-skeptical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "science-skeptical.de", "toknum": 422708976, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei sollte man sich doch zun\u00e4chst mit der Frage besch\u00e4ftigen, wie denn die Machbarkeiten \u2013 und vor allem die Kosten \u2013 dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Ernsgaden\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landkreis-pfaffenhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "landkreis-pfaffenhofen.de", "toknum": 438854484, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "B\u00fcrgermeister Karl Huber bezeichnete die Ma\u00dfnahme als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werden, warnte Gabriel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-parlament.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "das-parlament.de", "toknum": 444960315, "Left": [{"class": "", "str": "Bei dem Schneckentempo drohe die Energiewende wirklich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 und drohen es zu zerrei\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 454605858, "Left": [{"class": "", "str": "Denn verschiedenste Interessengruppen und Politiker zerren an dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch berechtigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 454606689, "Left": [{"class": "", "str": "Insofern ist das Wort vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Energiewandel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodo-hombach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "bodo-hombach.de", "toknum": 458811726, "Left": [{"class": "", "str": "Sie konstatiert mit Genugtuung eine breite Akzeptanz der B\u00fcrger f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sollte beschlossen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["puon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "puon.at", "toknum": 458819365, "Left": [{"class": "", "str": "Das vielzitierte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (das meiner Ansicht nach auch sorgf\u00e4ltigst vorbereitet werden sollte) stimmen, wenn man den Sachverhalt nicht pr\u00fcfen kann?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["puon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "puon.at", "toknum": 458819521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "S\u00e4mtliche Fragen, die die Gr\u00fcne Liste Baum zu den Vertr\u00e4gen in der Sitzung stellte, wurden nicht beantwortet . Wie kann man guten Gewissens f\u00fcr ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": F\u00fcr die Metall- und Elektroindustrie einigen sich IG Metall und Gesamtmetall auf Eckpunkte und auf einen Fahrplan zur Einf\u00fchrung eines gemeinsamen Entgelt-Tarifvertrages f\u00fcr Arbeiter und Angestellte (ERA)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igmetall-en.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "igmetall-en.de", "toknum": 462150363, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2002 Durchbruch bei einem"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monheim-am-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "monheim-am-rhein.de", "toknum": 468541814, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deich im Rheinbogen: Stationen eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monheim-am-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "monheim-am-rhein.de", "toknum": 468542760, "Left": [{"class": "", "str": "B\u00fcrgermeister Thomas D\u00fcnchheim betonte, f\u00fcr Monheim am Rhein gehe es um ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"PHOENIX See\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phoenixseedortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojektes"}], "ref": "phoenixseedortmund.de", "toknum": 473990202, "Left": [{"class": "", "str": "Dr. Christian Falk (li.), Leiter des Tiefbauamtes, dankte der PHOENIX See Entwicklungsgesellschaft ausdr\u00fccklich f\u00fcr die professionelle und zeitgerechte Umsetzung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lange-spd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "lange-spd.de", "toknum": 480922705, "Left": [{"class": "", "str": "Denn die Energiewende ist unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu schauen und sich vom Generalintendanten Christoph Lieben-Seutter das aktuelle Konzertprogramm vorstellen zu lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dzw-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "dzw-online.de", "toknum": 492037554, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Einladung von Petra Schmitt-B\u00f6ger, Kooperationspartnerin des ladies dental talk Hamburg, hatten 40 Zahn\u00e4rztinnen Gelegenheit, exklusiv hinter die Kulissen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird gebaut Der verkehrspolitische Sprecher der CDU-Fraktion im Schleswig-Holsteinischen Landtag, Hans-J\u00f6rn Arp, hat den Bundesratsbeschluss \u00fcber den Bau der festen Fehmarnbelt-Querung heute (13."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-joern-arp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "hans-joern-arp.de", "toknum": 499847560, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "13.02.09 - Hans-J\u00f6rn Arp: Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird gebaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-joern-arp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "hans-joern-arp.de", "toknum": 499847594, "Left": [{"class": "", "str": "Februar) begr\u00fc\u00dft: \"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auch gleich mit einem Dorffest zu feiern. lesen Sie hier weiter ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ak-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "ak-kurier.de", "toknum": 517309308, "Left": [{"class": "", "str": "Die Einweihung war Anlass genug f\u00fcr die Einwohner, das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Gemeinde ist der Abwasserkanal, welcher derzeit gebaut wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["statzendorf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "statzendorf.at", "toknum": 524448256, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in guten H\u00e4nden wusste, l\u00f6ste er im Dezember 1824 seinen Frankfurter Haushalt auf. 1826 erschien der erste Band der \"Monumenta Germaniae Historica\" (MGH), jenes Basiswerks f\u00fcr die deutsche Geschichtsforschung, das bis heute fortgesetzt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["main24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "main24.de", "toknum": 524772831, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem Stein damit sein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feistritzwerke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "feistritzwerke.at", "toknum": 535274213, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Transportleitung Oststeiermark das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Transportleitung Oststeiermark an der die Stadtwerke Gleisdorf beteiligt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feistritzwerke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "feistritzwerke.at", "toknum": 535274218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da ist einmal das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Deutschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werkstoffzeitschrift.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "werkstoffzeitschrift.de", "toknum": 565788734, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die Energiewende ist das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden derzeit in den Rath\u00e4usern gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landfunker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "landfunker.de", "toknum": 569892061, "Left": [{"class": "", "str": "Die Weichen f\u00fcr ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Verkehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["be.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "be.ch", "toknum": 576547556, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zukunft Bahnhof Bern: Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", das auch den n\u00e4chsten Generationen dient und Spielraum f\u00fcr weitere Entwicklungen bietet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["be.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "be.ch", "toknum": 576547804, "Left": [{"class": "", "str": "Es handle sich um ein\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehen die Verantwortlichen von Gesamtkosten von rund einer Milliarde Franken aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["be.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "be.ch", "toknum": 576547999, "Left": [{"class": "", "str": "Angesichts der Dimensionen dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geb\u00fcndelt werden sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sterkl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "sterkl.de", "toknum": 582368106, "Left": [{"class": "", "str": "Laschet fordert nach der Bundestagswahl die Bestellung eines Energieministers, bei dem die Kompetenzen f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Arch\u00e4ologie Basierend auf den wissenschaftlichen Ergebnissen der Ausgrabungen in Olympia werden in diesem Band Geschichte und Bedeutung des olympischen Zeusheiligtums spannend und anschaulich vorgestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zabern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "zabern.de", "toknum": 586193102, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Museumsinsel\" (2003), \"Jahrhundertprojekt Museumsinsel - Visionen f\u00fcr ein Museum von morgen\" (2004), \"Nofretete und das Geheimnis von Amarna\" (2005), \"Schatzkammer der K\u00f6nige - Das Bode-Museum\" (2006) und \"Raubgut und Beutekunst\" (2007)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dnk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "dnk.de", "toknum": 595935533, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Autorin der Dokumentationen zum \"Jahrhundertprojekt Museumsinsel\" hat sie neben der ausgezeichneten Produktion bereits folgende Filme realisiert: \"Die R\u00fcckkehr der Gro\u00dfen Meister - Wiederer\u00f6ffnung der Alten Nationalgalerie\" (2001), \"Die neue Museumsinsel - Der Mythos - Der Plan - Die Vision\" (2002), \"In den Katakomben des Pergamonmuseums - Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Museumsinsel - Visionen f\u00fcr ein Museum von morgen\" (2004), \"Nofretete und das Geheimnis von Amarna\" (2005), \"Schatzkammer der K\u00f6nige - Das Bode-Museum\" (2006) und \"Raubgut und Beutekunst\" (2007)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dnk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "dnk.de", "toknum": 595935541, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Autorin der Dokumentationen zum \"Jahrhundertprojekt Museumsinsel\" hat sie neben der ausgezeichneten Produktion bereits folgende Filme realisiert: \"Die R\u00fcckkehr der Gro\u00dfen Meister - Wiederer\u00f6ffnung der Alten Nationalgalerie\" (2001), \"Die neue Museumsinsel - Der Mythos - Der Plan - Die Vision\" (2002), \"In den Katakomben des Pergamonmuseums - Das Jahrhundertprojekt Museumsinsel\" (2003), \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Energiewende?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "nrw.de", "toknum": 628553862, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie viel Beteiligung braucht das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Energiewende?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "nrw.de", "toknum": 628554362, "Left": [{"class": "", "str": "Es folgte ein hochkar\u00e4tig besetztes Podium zu: \"Wie viel B\u00fcrgerbeteiligung braucht das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"L\u00e4rmschutz entlang der S\u00fcdbahn\" wird die Lebensqualit\u00e4t der Anrainer wesentlich verbessert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ternitz.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "ternitz.gv.at", "toknum": 635763867, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Energiewende\", mit dem eines der bisher weltweit besten Stromversorgungssysteme derzeit komplett umgekrempelt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["science-skeptical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "science-skeptical.de", "toknum": 652953844, "Left": [{"class": "", "str": "Dies ist nach wie vor das entscheidende Argument f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sprach der Vertreter der Bezirkshauptmannschaft Eferding, Dr. Egon Ellrichshausen: \"Statt 300 Einzelbescheide wurde nun ein Bescheid ausgestellt, das reduziert den Verwaltungsaufwand deutlich\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ooewasser.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "ooewasser.at", "toknum": 655086576, "Left": [{"class": "", "str": "Von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird gebaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-joern-arp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "hans-joern-arp.de", "toknum": 662978452, "Left": [{"class": "", "str": "Februar) begr\u00fc\u00dft: \"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" die oben genannten Hintergr\u00fcnde beleuchten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boell-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "boell-net.de", "toknum": 664772663, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Beginn wird Dr. Gerd Rosenkranz (Deutsche Umweltstiftung e. V.) auf Basis seines Artikels \"Das sabotierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeierte Tiefwasser-Containerhafen JadeWeser-Port in Wilhelmshaven mit Ach und Krach nach rund zwei Jahren Verz\u00f6gerung in Betrieb genommen worden, da wird nun bei der Landesregierung in Hannover mit allem Ernst eine Erweiterung ins Auge gefasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friebo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "friebo.de", "toknum": 667471612, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade erst ist der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umfassend vor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-worms-mitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "spd-worms-mitte.de", "toknum": 672622160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wolfgang Gr\u00fcn und OB Michael Kissel stellten das Wormser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des Industrieparks findet seinen erfolgreichen Abschluss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihr-nachbar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "ihr-nachbar.de", "toknum": 675140887, "Left": [{"class": "", "str": "Das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Schwachstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebenshaus-alb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "lebenshaus-alb.de", "toknum": 676540619, "Left": [{"class": "", "str": "Ein neuer Greenpeace -Report erkl\u00e4rt das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an: die Konversion des US-Army-Gel\u00e4ndes im Stadtgebiet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piraten-mond.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "piraten-mond.de", "toknum": 683831562, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Bamberg steht ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Ulm\" bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["demos-monitor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "demos-monitor.de", "toknum": 691517746, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Stadt Ulm geht diesen Weg bei der Planung ihres in den n\u00e4chsten zehn bis f\u00fcnfzehn Jahren entstehenden neuen Bahnhofs, von Baub\u00fcrgermeister Alexander Wetzig als das \"n\u00e4chste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichneten Umbau des Schienennetzes mit den Formen der B\u00fcrgerbeteiligung f\u00fcr die Erstellung eines Schuppengebietes durchgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-gegen-stuttgart21.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "gruene-gegen-stuttgart21.de", "toknum": 693421458, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zu meiner Forderung nach einem B\u00fcrgerentscheid im OB-Wahlkampf 2004 hat man den weithin als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" - Kaufvertrag erneut nachbessern"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-howi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "cdu-howi.de", "toknum": 701570209, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nur Junge Liste votiert gegen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Rolf Kersting) die Werbetrommel r\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-howi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "cdu-howi.de", "toknum": 701570343, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Risikofaktoren konnten weder Verwaltung noch die anderen Parteien ausr\u00e4umen, obgleich die CDU f\u00fcr das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tscharypowa schaut die Tristesse aus den leeren Fensterh\u00f6hlen halbfertig stehengelassener Wohnmaschinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kai-ehlers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "kai-ehlers.de", "toknum": 710988066, "Left": [{"class": "", "str": "Heute sind drei der f\u00fcnf Zechen von Andschero-Sudschinsk geschlossen; im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den \"Kansker Atschinsker W\u00e4rme-Energie Komplex\", KATEK als Parteiprojekt ausrufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kai-ehlers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "kai-ehlers.de", "toknum": 710988707, "Left": [{"class": "", "str": "Noch Mitte der siebziger Jahre lie\u00df er im Kusbass ein neues, ebenfalls auf Kohle basierendes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird seit Jahren akribisch vorbereitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["think-ing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "think-ing.de", "toknum": 735676031, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Weltrekord, 2mal 57 km Tunnel)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hansleutenegger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "hansleutenegger.ch", "toknum": 739670440, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir bieten: Eine Festanstellung mit Einsatz auf dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertprojekt\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertprojekt\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"5257073668": 0.5, "10674224654": 0.6777777777777777, "10189335057": 0.5147368421052632, "6608372754": 0.0, "18115019795": 0.0453125, "11836487700": 0.7491666666666665, "13297924117": 0.8, "209947159": 0.03321428571428571, "3153760005": 0.0, "12302582305": 0.73625, "17770785321": 0.7785714285714285, "276296234": 0.5319354838709677, "10077541936": 0.5, "3115389490": 0.784375, "6508658228": 0.6655092592592592, "18696174654": 0.675, "480922178": 0.8266666666666665, "5654376529": 0.7625, "14660263506": 0.8636363636363638, "19538057303": 0.558235294117647, "19055605857": 0.7070000000000001, "11722760298": 0.7070000000000001, "9776781934": 0.7916666666666667, "6219762799": 0.2816666666666666, "2031676350": 0.8181818181818182, "3858643575": 0.7019230769230768, "14414587007": 0.713888888888889, "1142033537": 0.06096774193548381, "16565976194": 0.6417499999999999, "11502197898": 0.59375, "65186458": 0.7035714285714286, "3719091880": 0.675, "9955314348": 0.4049999999999999, "8663205041": 0.22820652173913034, "5444296882": 0.7999999999999998, "14420315830": 0.0, "330642106": 0.5, "14320955067": 0.6408189655172414, "7542195905": 0.7236842105263157, "17112888520": 0.6404347826086956, "18724043469": 0.35, "17664746702": 0.8033333333333332, "9009724113": 0.794642857142857, "17124177118": 0.6964285714285714, "5499366628": 0.09894230769230765, "1362819816": 0.5, "18478996205": 0.7328260869565216, "13541776115": 0.5, "2839737589": 0.5078525641025641, "5095032566": 0.5795454545454546, "19407354324": 0.5783870967741934, "6158436608": 0.5, "19132170498": 0.556875, "1940300549": 0.84375, "400269063": 0.1564814814814814, "19612872970": 0.75, "2638306062": 0.5, "5790297359": 0.3111111111111111, "15305485589": 0.3, "13273071387": 0.5730172413793103, "15338542374": 0.6655092592592592, "5686469427": 0.07838709677419346, "1626862395": 0.5841935483870967, "19755201345": 0.680952380952381, "3613982016": 0.8266666666666665, "14493222209": 0.7625, "754141068": 0.14081896551724138, "2920273739": 0.0, "18381480279": 0.73375, "15801835355": 0.5463235294117648, "13084027745": 0.8033333333333332, "6366580066": 0.7442857142857144, "11316121446": 0.5384469696969697, "926453103": 0.8333333333333335, "2469916016": 0.5, "14775597939": 0.5, "10172745081": 0.8125, "2249827194": 0.7571428571428571, "744152444": 0.6107407407407407, "18179701569": 0.84375, "3470458761": 0.0, "4551122826": 0.6392857142857142, "6215094156": 0.5493103448275862, "2668604821": 0.74375, "14239608220": 0.6986111111111112, "9002142633": 0.51375, "97507242": 0.7291666666666667, "10783443380": 0.15480769230769226, "15111036350": 0.5291891891891892, "595935477": 0.0, "18772130243": 0.7209090909090909, "8692602824": 0.85, "16953230284": 0.667142857142857, "18982084051": 0.5058783783783783, "6240263124": 0.20089285714285712, "18834939876": 0.6776923076923076, "3863598567": 0.7363690476190478, "2856383982": 0.5, "5740813296": 0.72, "18354570153": 0.72}, "lastlink": "fromp=12", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertprojekt", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertprojekt%22%5D", "rel": 0.12, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertprojekt\"]", "op": "Query", "size": 2346}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertprojekt%22%5D&q=e100+", "rel": 0.12, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2346}], "concsize": 2346, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2346}