{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " erweckt!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["franz-reischl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "franz-reischl.at", "toknum": 5098950779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Werkst\u00fccke werden bei mir mit viel Feingef\u00fchl aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geweckt zu werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["go-teneriffa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "go-teneriffa.de", "toknum": 626095528, "Left": [{"class": "", "str": "Teilweise sind die Geb\u00e4ude sanierungsf\u00e4hig und warten nur darauf aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwacht zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wasmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "wasmer.de", "toknum": 13605977012, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Talar scheint aus einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["henschel-schauspiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "henschel-schauspiel.de", "toknum": 8815618866, "Left": [{"class": "", "str": "Die steht im Turmzimmer, und genau da f\u00e4llt das sch\u00f6ne Kind samt Schlo\u00dfbesatzung in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Leben zur\u00fcck zu rufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ism-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "ism-kassel.de", "toknum": 11601529578, "Left": [{"class": "", "str": "Oft gen\u00fcgt ein Wort, eine kleine Bewegung, um Dornr\u00f6schen aus ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schauspielhaus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "schauspielhaus.ch", "toknum": 4700715942, "Left": [{"class": "", "str": "Dornr\u00f6schen entdeckt im Turmzimmer eine letzte Spindel, sticht sich und f\u00e4llt samt Schlossbesatzung in einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehalten, weil es im Finanzbett so warm und gem\u00fctlich war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-lifestyle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "der-lifestyle.de", "toknum": 13873095053, "Left": [{"class": "", "str": "Im Falle der wom\u00f6glich l\u00e4ngst vergessenen Lehman Brothers Pleite haben sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu fallen, m\u00fcssen auch sie juristisch gesehen erst sterben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["semestra.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "semestra.ch", "toknum": 17832002571, "Left": [{"class": "", "str": "Die Angst vor dem Tod k\u00f6nnen auch Kryoniker nicht mindern, denn um in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["business-on.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "business-on.de", "toknum": 3271809738, "Left": [{"class": "", "str": "Wie lange oder ob ich \u00fcberhaupt geschlafen habe, ist nicht zu sagen; doch als mich das aufsprudelnde Wasser weckt, kommt es mir wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geweckt und regen zu neuen Initiativen an, um Londons mitunter strittig gewordenen Rang als Zentrum f\u00fcr den internationalen Markt zu bewahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["over-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "over-blog.de", "toknum": 3378098253, "Left": [{"class": "", "str": "Aber die Umst\u00e4nde haben den Handel aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder wach k\u00fcsste."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwerin-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "schwerin-news.de", "toknum": 11228093335, "Left": [{"class": "", "str": "Da durften Dornr\u00f6schen, ihre Eltern, die Feen und auch die 13. nicht fehlen, ebenso wie der Prinz, der Dornr\u00f6schen aus seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wecken, aus der Verbannung, holen, damit die Proletarier aller Laender sich vereinigen und im neuen Anlauf die Weltrevolution vorbereiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaweb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "mediaweb.at", "toknum": 19548577319, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gespenst des Kommunismus sollte die europaeische Linke aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Die ber\u00fchmte \"Conde Fosca\", das einzige bedeutsame St\u00fcck der Museumssammlung, verschwindet \u00fcber Nacht aus ihrer Vitrine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-leselust.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "die-leselust.de", "toknum": 5840146898, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Raub weckt das kleine chilenische Dorf Tejas Rojas aus seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dass die 1961 unter den Schutz der Eidgenossenschaft gestellte Burgruine im Mai 1944 wieder ans Tageslicht kam, ist auf den Chamer Landwirt und Kantonsrichter Emil Villiger zur\u00fcckzuf\u00fchren, der 1981 gestorben ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["korporation-huenenberg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "korporation-huenenberg.ch", "toknum": 7754021848, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kantonsrichter holt Burg aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu wecken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["story-ecke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "story-ecke.de", "toknum": 7792210495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sollte sie je fertig werden, bevor wir uns die K\u00f6pfe eingedonnert haben in dem Bestreben, die Eigenheiten des anderen nicht unbedingt mit Hurrarufen zu kommentieren, - dann wird es sich gelohnt haben, heute Nietzsche aus seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum eigentlichen Prinzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spessartgrotte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "spessartgrotte.de", "toknum": 3671325814, "Left": [{"class": "", "str": "Das K\u00fcchenpersonal um die resolute Chefk\u00f6chin R\u00f6md\u00f6md\u00f6m (Inken Kleib\u00f6mer), mit K\u00fcchenassistent Sven Olaf (Max Gehrlinger) und dem quirligen K\u00fcchenjungen Kalle (Johannes Blum), sorgt durch locker eingestreute Gags f\u00fcr allerlei \u00dcberraschungen: Da wird der stolzen R\u00f6md\u00f6md\u00f6m f\u00fcr die Zubereitung ihres herausragenden Sm\u00f6rrebr\u00f6ds der goldene Kochl\u00f6ffel verliehen, K\u00fcchenjunge Kalle sprintet noch vor dem K\u00f6nig in das rosarote konigliche WC-H\u00e4uschen, was den K\u00f6nig in arge Not bringt, und Assistent Sven Olaf entwickelt sich nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versunkenen deutschen Michel wieder in einen wachen Zustand versetzen, in dem er endlich wieder in der Lage ist, sich in einem vorgehaltenen Spiegel selbst zu erkennen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["square7.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "square7.ch", "toknum": 2570218018, "Left": [{"class": "", "str": "Aber wie soll man um Himmels willen den in einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwachte Muskeln und Sehnen sein, die protestieren, die Schreie werden aber schon leiser..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobby-barfuss-renaissance-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "hobby-barfuss-renaissance-forum.de", "toknum": 10698293495, "Left": [{"class": "", "str": "War aber nix, m\u00fcssen wohl aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geweckt euer Comeback ist reichlich sp\u00e4t aber perfekt \u2013 Respekt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pascal-gentner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "pascal-gentner.de", "toknum": 4175164264, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ihr wart schon fast vergessen und abgeschrieben jetzt seid ihr wieder da wo wart ihr nur geblieben ein paar \u00d6kos haben euch aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecher-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "buecher-magazin.de", "toknum": 2748373263, "Left": [{"class": "", "str": "\"Rolf Boysen, der Altmeister der Sprechkunst, entreisst Dantes 'G\u00f6ttliche Kom\u00f6die' durch seine \u00e4u\u00dferst pr\u00e4zise und m\u00e4nnliche Interpretation dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch gierige Arch\u00e4ologen aufgeweckt, schw\u00f6rt er Rache, verkleidet sich erst einmal als 'Dr. Mohassid' und spricht genauso deutsch/englisch, wie alle anderen Protagonisten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmflausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "filmflausen.de", "toknum": 1365551032, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wach zu k\u00fcssen oder aus dem verh\u00e4ngnisvollen Turm zu befreien?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pregolifestyle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "pregolifestyle.de", "toknum": 4764909363, "Left": [{"class": "", "str": "Moderne M\u00e4rchenprinzen, die auf ihren Harleys mit schwertscharfem Licht um die Ecke gerast kommen, um uns, die Prinzessinnen, aus ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgeschreckt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versandantiquariat-funke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "versandantiquariat-funke.de", "toknum": 7939388716, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die Akten und Matrikeln unserer altersgrauen Pfarrarchivs werden sich gewundert haben, da\u00df sie in den letzten Wochen und Monaten nach langer, langer Zeit wieder einmal aus ihrem geruhsamen, staubigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 19360709437, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Spontan wird man wohl bei der Motivik ansetzen und das Phantastische vor allem in den \u0301irrealen \u0301 Wesenheiten und \u0301kontraempirischen \u0301 Vorg\u00e4ngen sehen wollen, also in den Marsmenschen, der revitalisierten Leiche und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weckte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pr-materiequelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "pr-materiequelle.de", "toknum": 15079448934, "Left": [{"class": "", "str": "Posy-Poos war ein umweltangepasster (das hei\u00dft an eine Schwerkraft von einem Gravo gew\u00f6hnter) Swoon, der im Jahr 428 NGZ das Notsignal der Tiefschlafstation des Terraners Ratber Tostan empfing und diesen aus seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bin ich erwacht, .... ach war das eine sch\u00f6ne Nacht!!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ashnameta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschlaf"}], "ref": "ashnameta.de", "toknum": 7271601892, "Left": [{"class": "", "str": "Als ich meinen Computer hochgefahren hatte, war die Email einer Freundin wegen einem gemeinsamen Geburtstagsessen im Posteingang \u2013 meine Antwort: Maria Gambel an M. Details anzeigen 10:21 (Vor 1 Minute) Nach einem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertschlaf\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertschlaf\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"17832002571": 0.6805555555555555, "13873095053": 0.6897500000000001, "2748373263": 0.09, "11228093335": 0.57875, "2570218018": 0.5, "4700715942": 0.7347222222222223, "19548577319": 0.5383823529411764, "626095528": 0.85, "7939388716": 0.02432432432432431, "8815618866": 0.7708333333333335, "4764909363": 0.029166666666666664, "13605977012": 0.82, "1365551032": 0.053825757575757534, "19360709437": 0.008942307692307704, "7792210495": 0.5, "3271809738": 0.6516666666666666, "3378098253": 0.584375, "5840146898": 0.5178676470588236, "7754021848": 0.5, "7271601892": 0.0, "15079448934": 0.006578947368421046, "4175164264": 0.10017857142857144, "11601529578": 0.7475000000000002, "3671325814": 0.5, "10698293495": 0.19800000000000006, "5098950779": 0.8666666666666667}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertschlaf", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertschlaf%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertschlaf\"]", "op": "Query", "size": 26}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertschlaf%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 26}], "concsize": 26, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 26}