{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" wird begeistert gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostfildern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfest"}], "ref": "ostfildern.de", "toknum": 9403494563, "Left": [{"class": "", "str": "Das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u00fcberbrachte dazu die Gl\u00fcckw\u00fcnsche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitterteich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "mitterteich.de", "toknum": 10887981048, "Left": [{"class": "", "str": "Reis gratulierte zu diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erinnern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mtv-wasbuettel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "mtv-wasbuettel.de", "toknum": 7152331250, "Left": [{"class": "", "str": "Der soll folgende Generationen ans"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei uns hergehen, h\u00e4tten wir den Krieg gewonnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cbgnetwork.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "cbgnetwork.de", "toknum": 18244332025, "Left": [{"class": "", "str": "Hoch sollte es beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war nahezu die gesamte Stadtverwaltung gefordert und im Einsatz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schillerjahr2009.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfest"}], "ref": "schillerjahr2009.de", "toknum": 8629647802, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders beim 18.-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schillerjahr2009.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfest"}], "ref": "schillerjahr2009.de", "toknum": 8629646803, "Left": [{"class": "", "str": "Sie unterst\u00fctzten auch die Schauspieler bei Schiller sehen und beim 18.-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in 2016 plant das Theater jedes Jahr eine Familienvorstellung anzubieten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geniesse-limburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "geniesse-limburg.de", "toknum": 19678248064, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Marke weiter zu entwickeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schillerjahr2009.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfest"}], "ref": "schillerjahr2009.de", "toknum": 8629648065, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Sinn soll auch versucht werden, das 18.-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Das Krupp-Jubil\u00e4um in Essen 1912\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr-uni-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "ruhr-uni-bochum.de", "toknum": 6785975189, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rund-um-ramsbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "rund-um-ramsbeck.de", "toknum": 9606709567, "Left": [{"class": "", "str": "Um es vorwegzunehmen: Viele bezeichnen dieses \u00e4u\u00dferst harmonisch verlaufene Fest als ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fuhren 30 Trachtler am 3. Juli 1983 nach M\u00fcnchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberer-lechgau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "oberer-lechgau.de", "toknum": 19027221639, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Gemeinde statt, welches der HVV im Voraus plante und organisierte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoexter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "hoexter.de", "toknum": 791457779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im selben Jahr fand das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Busenberg war zugleich ein Jahrhundertereignis f\u00fcr die B\u00fcrger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["busenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "busenberg.de", "toknum": 6437558509, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- auf jeden Fall wurde ein rauschendes Festwochenende zelebriert und ist in Erinnerung geblieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikvereinweiskirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "musikvereinweiskirchen.de", "toknum": 4594830848, "Left": [{"class": "", "str": "Viele schw\u00e4rmten von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufbauen liess."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mgbernhardzell.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "mgbernhardzell.ch", "toknum": 11482101990, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Wahl und Einsetzung der elf OK-Mitglieder wurde ein solides Fundament geschaffen, worauf sich das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Frauenfeld auch die Pepinos ein Hit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vtgl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "vtgl.ch", "toknum": 14063347322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter vielen anderen Thurgauer Produkten waren am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lediglich in untergeordneter Funktion mitwerkeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klartext.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "klartext.ch", "toknum": 2427971062, "Left": [{"class": "", "str": "Die Marketing-Spezialisten der NZZ durften beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der bayerischen Trachtler am 3. Juli 1983 in M\u00fcnchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberer-lechgau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "oberer-lechgau.de", "toknum": 8836563054, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herausragendes Ereignis war das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ma\u00dfst\u00e4be gesetzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vr-echterdingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "vr-echterdingen.de", "toknum": 14295009273, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Ideenreichtum, sein Organisationstalent und seine Tatkraft haben bei diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vom 09.07 \u2013 13.07.1976 mit Fahnenweihe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfest"}], "ref": "ludenhausen.de", "toknum": 5011430804, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Begangen wurde das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Das Krupp-Jubil\u00e4um in Essen 1912\", \"Das Ruhrgebiet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["munzinger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "munzinger.de", "toknum": 12086845271, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Segnung eines neuen Leuchters w\u00e4hrend einer Festmesse er\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bielstein-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "bielstein-online.de", "toknum": 5906786540, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pfarrer Christoph Schierbaum hatte das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Stadt im Jahre 1956 konnte die Burg dann weder der B\u00fcrgerschaft als geselliger und kultureller Mittelpunkt zur Verf\u00fcgung gestellt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erste-grosse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "erste-grosse.de", "toknum": 19427353023, "Left": [{"class": "", "str": "Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werdet Ihr hoffentlich meine G\u00e4ste sein\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelgraeter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "michaelgraeter.de", "toknum": 11237092032, "Left": [{"class": "", "str": "Deswegen tragt Euch dieses Datum in Euren Terminkalender ein, denn auf diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nexgam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "nexgam.de", "toknum": 18898739733, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eigentlich ist das Leben in Chronos Heimatwelt ganz beschaulich, etwas Pepp verspricht das gerade angelaufene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bayrischen Trachtenverb\u00e4nde nach M\u00fcnchen und beteiligten sich am gro\u00dfen Festzug."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trachtenverein-buchenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "trachtenverein-buchenberg.de", "toknum": 15933501773, "Left": [{"class": "", "str": "Am 3. Juli 1983 fuhren die aktiven Mitglieder zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schillerjahr2009.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfest"}], "ref": "schillerjahr2009.de", "toknum": 8629645925, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde deutlich, dass sich mit attraktiven Themen gesellschaftliches Engagement mit Kreativit\u00e4t verbinden l\u00e4sst, wie beispielsweise beim 18.-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Eka Dasa Rudra, mit diesem Termin gleich zu legen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5247170206, "Left": [{"class": "", "str": "Sie \u00fcberzeugten ihn, das hinduistische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00e2\u20ac\u017eDer Marbacher Herzogsbesuch\u00e2\u20ac\u0153 wird gef\u00f6rdert von der Landesstiftung Baden-W\u00fcrttemberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["esslingen-aktiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfest"}], "ref": "esslingen-aktiv.de", "toknum": 3956298582, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das 18.-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", den ein Filmteam des Vereins 1977 zum 100-j\u00e4hrigen Bestehen der Sch\u00fctzenvereinigung drehte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dorfschuetzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "dorfschuetzen.de", "toknum": 16261670932, "Left": [{"class": "", "str": "Gezeigt wurde der \"Film vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und lassen Sie sich von \u00fcberw\u00e4ltigenden Top-Stars, bombastischen Kinderattraktionen und kulinarischen K\u00f6stlichkeiten begeistern!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jahrhundertfeier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "jahrhundertfeier.de", "toknum": 9119411690, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kommen Sie n\u00e4chstes Jahr wieder zu unserem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Wiener Burgtheaters (Dir. Peymann)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimat.eu"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "heimat.eu", "toknum": 6393690626, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pr\u00e4miere zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Protestst\u00fcck zur Auff\u00fchrung bringen will, f\u00fcr das er bereits seit Monaten probt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poetenladen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "poetenladen.de", "toknum": 19143343374, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht der Schauspieler Robert, der beim bevorstehenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur in Marbach gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schillerjahr2009-jahrhundertfest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "schillerjahr2009-jahrhundertfest.de", "toknum": 10789018024, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Fest soll eine Qualit\u00e4t haben, die Besucher nach Marbach lockt, weil das einzige wirkliche authentische 18."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2005 war Dank des gro\u00dfen Engagements der 120 ehrenamtlichen Sammlerinnen und Sammler sowie der Unterst\u00fctzung der Bev\u00f6lkerung durch Spenden wieder ein gro\u00dfer Erfolg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lobberich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "lobberich.de", "toknum": 5168213105, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab der Feuerwehr neuen Auftrieb, und so ging sie, als der Alltag wieder einkehrte, mit frischer Kraft an ihre gewohnte Arbeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-emmendingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "feuerwehr-emmendingen.de", "toknum": 19189386077, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen, anl\u00e4sslich der Gr\u00fcndung des ersten Trachtenvereins in Bayrischzell vor 100 Jahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raintaler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "raintaler.de", "toknum": 7682720321, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 3. Juli 1983 beteiligte sich der Verein am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch vor den Sommerferien, also vor dem 1. Mai 2036 mitzuteilen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 7457400492, "Left": [{"class": "", "str": "Aus organisatorischen Grnden bitte ich Dich, Deine Teilnahme an meinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Vereinigten Bayerischen Trachtenverb\u00e4nde im M\u00fcnchen am 5. Juli 1983, mit einem Festzug von 25.000 Teilnehmern beteiligte sich der Verein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trachtenverein-sulzbach-rosenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "trachtenverein-sulzbach-rosenberg.de", "toknum": 19315044057, "Left": [{"class": "", "str": "Auch beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen statt, an dem sich selbstverst\u00e4ndlich viele unserer Trachtler - sogar einer mit Gipshax, nahm am Festzug teil - beteiligten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irschenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "irschenhausen.de", "toknum": 17833869930, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Ersten fand das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 das Jubil\u00e4um der Firma Fried. Krupp AG in Essen 1912\" erstmalig, welche Symbolik die Kumpanei zwischen Kaiser und Krupp beherrschte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr-uni-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "ruhr-uni-bochum.de", "toknum": 7899792644, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \"Vereinigten Bayerischen Trachtenverb\u00e4nde\" in M\u00fcnchen am 3. Juli 1983 mit dem Staatsempfang und weiteren Rahmenveranstaltungen war ein H\u00f6hepunkt im bayerischen Trachtenleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chiemgau-alpenverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "chiemgau-alpenverband.de", "toknum": 12309636103, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Gr\u00fcnen Mitte und den angrenzenden Parkanlagen bis hin zum riesigen Kirchplatz von St. Stephanus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["in-hochmoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "in-hochmoor.de", "toknum": 9482694253, "Left": [{"class": "", "str": "An zwei Tagen vom 15. bis 16. September dreht sich alles um das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefan-liebich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "stefan-liebich.de", "toknum": 15112562956, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der B\u00e4r steppte heute fr\u00fch um zehn zwar noch nicht auf dem Festplatz der Erholungsanlage in Blankenburg, aber die Vereinsvorsitzende berichtete uns stolz von der 100j\u00e4hrigen Geschichte und dem drei Tage dauernden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des D\u00fclkener Tennisclubs, eine ehemalige Generatorenhalle die geeignete \u00d6rtlichkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["duelkener-tc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "duelkener-tc.de", "toknum": 1367156834, "Left": [{"class": "", "str": "Das S\u00e4kulum zwischen Einf\u00fchrung und Abschaffung dieser Licht wie Schatten spendenden Innovation bildet damit einen passenden zeitgeschichtlichen Rahmen f\u00fcr ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Stadt kennen, die dann aber ebenso schnell durch eine unausgereifte Erfindung von Chrono's Freundin Lucca unfreiwillig eine Zeitreise unternimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nexgam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "nexgam.de", "toknum": 6003903979, "Left": [{"class": "", "str": "Erst lernt er eine h\u00fcbsche, junge Frau auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bunten Fahnen, dem K\u00fcnstlerworkshop und der Vorbereitung der Feierlichkeiten zum Schillergeburtstag."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schillerjahr2009.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfest"}], "ref": "schillerjahr2009.de", "toknum": 8629646862, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Jahrg\u00e4nge der Grundschule beteiligten sich am Schillerjahr: mit Spielen zum 18.-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhoenklub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "rhoenklub.de", "toknum": 11883718369, "Left": [{"class": "", "str": "Das geschah, als Kassel noch mit C\" geschrieben wurde, am 16. Dezember 1911. Jetzt, 100 Jahre sp\u00e4ter, feierten die Mitglieder des Rh\u00f6nklub Kassel ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinen 25.000 Besuchern einen wichtigen Beitrag zur positiven Statistik liefert, und an den 16 Veranstaltungen der Schillerlaube waren fast 3.500 Besucher auf dem Burgplatz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schillerjahr2009.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "schillerjahr2009.de", "toknum": 8629647047, "Left": [{"class": "", "str": "Allein daf\u00fcr konnten rund 37.000 Besucher registriert werden wobei das 18."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Trachtler in M\u00fcnchen mit 23.000 Teilnehmern und ca. 130.000 Zuschauern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvtv-gersthofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfest"}], "ref": "hvtv-gersthofen.de", "toknum": 5727151075, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Mitgestaltung des \"H\u00f6chster Oktoberfestes\" 1982 in Frankfurt am Main war ein voller Erfolg, ebenso die Teilnahme 1983 beim \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine besondere Marbacher Lebensqualit\u00e4t deutlich wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schillerjahr2009.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfest"}], "ref": "schillerjahr2009.de", "toknum": 8629647937, "Left": [{"class": "", "str": "Das Engagement der Bev\u00f6lkerung und ihr Spa\u00df an der Sache zeigten aber, dass das kulturelle Interesse noch erh\u00f6ht werden konnte und durch die gro\u00dfe Gemeinschaftsleistung vor allem beim 18.-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Der Marbacher Herzogsbesuch\" im Mai 2009 zum Einsatz kamen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schillerjahr2009.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfest"}], "ref": "schillerjahr2009.de", "toknum": 8629654574, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr je vier Euro sind die Steingutbecher \u00e0 0,3 l (geeicht 0,25 l) erh\u00e4ltlich, die das Marbacher Stadtwappen ziert, und die erstmals beim 18.-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1917 mit Gepr\u00e4nge geschehen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 8664641997, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dem bekannten, an Luthers Thesen von 1517 angekn\u00fcpften Streit \u00fcber den Abla\u00df ist f\u00fcr den Ursprung der Kirchenneuerung, infolge der neuen Aufschl\u00fcsse \u00fcber Luthers Entwicklung, viel geringere Bedeutung beizumessen, als es traditionsgem\u00e4\u00df geschieht und auch noch bei dem protestantischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Werbeagentur Langenstein Communication GmbH hat auch die Verwaltung durch eine vorr\u00fcbergehende Stellenaufstockung der Kulturstelle sowie durch die Einstellung eines Auszubildenden zum Kaufmann f\u00fcr Tourismus und Freizeit und einer Kraft im Rahmen des Freiwillig Sozialen Jahres (FSJ) Kultur sowie mehreren Praktikanten eine Verst\u00e4rkung erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schillerjahr2009.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "schillerjahr2009.de", "toknum": 8629647748, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der Verpflichtung von Sabine Brandes als K\u00fcnstlerische Leiterin, des Literaturb\u00fcros am Cottaplatz, einer Regisseurin und Fachkr\u00e4fte f\u00fcr die Gestaltung und Ausstattung beim 18."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 das Jubil\u00e4um der Firma Fried. Krupp AG in Essen 1912\" um eine Woche auf den 11. Juli 2005, 12 Uhr (Haus der Geschichte des Ruhrgebiets, Clemensstra\u00dfe 17\u201319, 44789 Bochum (Konferenzraum, 1. Etage) zu verschieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr-uni-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "ruhr-uni-bochum.de", "toknum": 2518286048, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die 400 Jahre alte Neheimer Bruderschaft werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neheims-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "neheims-netz.de", "toknum": 10178351789, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein gelungener Auftakt am Freitag, eine zauberhafte Jubil\u00e4umsk\u00f6nigin nebst treffsicherem \"Buben\", ein tobendes Zelt am Samstagabend, die eindrucksvolle Urauff\u00fchrung der Sch\u00fctzenmesse \"Laudate Deum\" in der voll besetzten St.-Johannes-Kirche, ein stimmungsvoller Festzug am Sonntag und zufriedene Gesichter allerorten - es sollte ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Bieranstich er\u00f6ffnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberland-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "oberland-kurier.de", "toknum": 11171489780, "Left": [{"class": "", "str": "Die Musikanten spielen deshalb am kommenden Freitag (12.06.) zum Festauftakt ab 17.00 Uhr in der \"Schmankerl H\u00fcttn\" z\u00fcnftig auf, wenn Oberb\u00fcrgermeisterin Gudrun Grieser zusammen mit dem Bay. Innenminister Joachim Herrmann das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen: \"Aufgabe aller Trachtenvereine muss es sein, die vielf\u00e4ltigen Werte echten bayerischen Volkstums, das in seiner Urw\u00fcchsigkeit, seiner Bodenst\u00e4ndigkeit, seinem geistigen Gehalt, seinen Ausdrucksformen, seinen \u00fcberlieferten Sitten und Gebr\u00e4uchen einen Reichtum in sich birgt, der seinesgleichen sucht, zu pflegen und erhalten als ein Erbe der V\u00e4ter, das es gilt von Generation zu Generation weiterzugeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trachtenverband-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "trachtenverband-bayern.de", "toknum": 18876233492, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hans Zellner aus Starnberg schrieb vor 30 Jahren zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie mir versichert wurde, daran haben Sie einen ganz besonderen Anteil und ich m\u00f6chte solche auch an Sie weitergeben, denn durch Ihr Engagement und das Ihrer \"Crew\" ist es zu einem unvergessenen Ereignis geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-eicherhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfest"}], "ref": "schloss-eicherhof.de", "toknum": 15470827310, "Left": [{"class": "", "str": "Meine G\u00e4ste fanden viele Dankesworte f\u00fcr dieses \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geb\u00fchrend, aber nicht \u00fcberzogen feiern k\u00f6nnte, haben sich Mitglieder der 40 Vereine aus Pliening und den Ortsteilen Gelting, Landsham und Ottersberg an die umfangreichen Vorbereitungsarbeiten gemacht, die vor allem der historische Festzug mit sich bringt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wochenanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "wochenanzeiger.de", "toknum": 18430638460, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach etlichen Gedankenspielen, wie man das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zentralverbandes in Berlin zu erleben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zentralverband-goldschmiede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "zentralverband-goldschmiede.de", "toknum": 17651070663, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Jahreszahl ist f\u00fcr Goldschmiede sicherlich schon des \u00f6fteren Anlass f\u00fcr eine Feier gewesen, denn Goldschmiede, vor 3500 Jahren im 2. Buch Mose, 31 f\u00fcr die Arbeit berufen, freuen sich besonders, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Juni 2007 genutzt werden und der Horster Bev\u00f6lkerung die verhinderte .725 Jahr Feier\", unter dem Motto .1000 Jahre und noch mehr\" schmackhaft machen\" sind sich die Initiatoren einig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienpost-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "familienpost-online.de", "toknum": 17750949172, "Left": [{"class": "", "str": "Fotografisch wird der .Zug durch die Gemeinde\" von Friedhelm Schwickert festgehalten, der zum Juli Stammtisch im Bistro im Nordsternpark die DVD Pr\u00e4sentation auff\u00fchren wird. .Diese Veranstaltung sollte als Demonstrationszug f\u00fcr das Horster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "<<vom 01. bis 03. Mai 2009"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresdner-barock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfest"}], "ref": "dresdner-barock.de", "toknum": 6724456118, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 20.000 Besuchern auf der Bahnhofstra\u00dfe"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eschede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "eschede.de", "toknum": 481748711, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bayer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trachtenverein-burgberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "trachtenverein-burgberg.de", "toknum": 16997153829, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3. Juli 1983: Teilnahme am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Schmankerl f\u00fcr die Dorfsch\u00fctzen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dorfschuetzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "dorfschuetzen.de", "toknum": 11758628075, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Film vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ausverkauften Haus, wird damit sicherlich in die Geschichte eingehen\", meinte der Vorsitzende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelwunder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "michaelwunder.de", "toknum": 1353369376, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ohetaler-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "ohetaler-verlag.de", "toknum": 12051368893, "Left": [{"class": "", "str": "Ritter, Bergknappen und Vilsschiffer treffen sich bei diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2009."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fsg-marbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfestes"}], "ref": "fsg-marbach.de", "toknum": 3692230649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dieser N\u00c3\u00a4hstube entstanden bereits viele Gew\u00c3\u00a4nder anl\u00c3\u00a4sslich des 18.-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch erh\u00e4ltlich"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schillerjahr2009.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfestes"}], "ref": "schillerjahr2009.de", "toknum": 128923675, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weingl\u00e4ser der Schillerlaube und Steingutbecher des 18.-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Krupp-Imperiums Kanonen und des Kaisers Gunst"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr-uni-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "ruhr-uni-bochum.de", "toknum": 7899792532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Feiern f\u00fcr den Machterhalt Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldeckische-landeszeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "waldeckische-landeszeitung.de", "toknum": 7017129005, "Left": [{"class": "", "str": "Heute ist alles unter Dach und Fach: Mit dem Konzert der \"Iserthaler Hexen\" startet heute das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Juni 2007 stand im Mittelpunkt des letzten Stammtisches des .Geschichtsforum Nordsternpark.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienpost-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "familienpost-online.de", "toknum": 11569310985, "Left": [{"class": "", "str": "Das Horster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["busenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "busenberg.de", "toknum": 6437558862, "Left": [{"class": "", "str": "Man lies es sich nicht nehmen, an diesem denkw\u00fcrdigen Tag mit dabei zu sein und zusammen mit den bekannt, feierfreudigen Busenbergern ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kanton Thurgau\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["azooma.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfest"}], "ref": "azooma.ch", "toknum": 7745302324, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit 18 Jahren (22.-24.08.2003) Bezirkssicherheitsverantwortlicher f\u00fcr Event \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Ortes, zum Anlass der 300 Jahrfeier Kripp, den Kirchenvorplatz mit einem Blumen geschm\u00fcckten Emblem"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kripper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "kripper.de", "toknum": 3644590526, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mitglieder der Frauengemeinschaft gestalteten beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahm seinen Lauf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fricktal24.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "fricktal24.ch", "toknum": 5107172365, "Left": [{"class": "", "str": "\" schloss Regierungsrat Alex H\u00fcrzeler den offiziellen Teil der Wahlfeier, die Musikgesellschaft Oeschgen spielte auf und das Oeschger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fsrichigen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "fsrichigen.ch", "toknum": 11713757202, "Left": [{"class": "", "str": "Es war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchenberg-edersee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfestes"}], "ref": "buchenberg-edersee.de", "toknum": 11635755962, "Left": [{"class": "", "str": "Zum \"Buchenberger Landfrauentag\" kamen \u00fcber 700 Landfrauen aus Nah und Fern um in den festlich geschm\u00fcckten Festzelt mit den \"R\u00f6jellingen\" den Beginn dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lau-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfestes"}], "ref": "lau-net.de", "toknum": 13312459673, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1983 bewiesen die \"Bayerischen Vereinigten Trachtenverb\u00e4nde\" erneut, dass sie zu feiern wissen, als sie den 100. Geburtstag des von Josef Vogl gegr\u00fcndeten ersten Trachtenvereins zum Anlass eines \u00fcberw\u00e4ltigenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Schleswig, - Benefizveranstaltung der \u00c4rzteschaft der Charit\u00e9 im Hotel Adlon in Berlin zugunsten des BDO auf Initiative der Schirmherrin Frau Rau."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bdo-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "bdo-ev.de", "toknum": 8638438142, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Teilnahme am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der bayerischen Trachtler in M\u00fcnchen teilgenommen. 2 Jahre sp\u00e4ter zeigten wir uns in unserer sch\u00f6nen Heimattracht anl\u00e4sslich der 2000-Jahrfeier in Augsburg beim gro\u00dfen Schwabenfestzug."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trachtenverein-thierhaupten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "trachtenverein-thierhaupten.de", "toknum": 3561939509, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1983 hat der Verein neben den \u00fcblichen anderweitigen Festbesuchen auch beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Marbach"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfest"}], "ref": "thw.de", "toknum": 13207260950, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Trachtenvereine 1983 in M\u00fcnchen), aber auch nationale und internationale Ereignisse (z.B. oberbayerische Kulturtage, Olympische Spiele 1972 in M\u00fcnchen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gauverband1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "gauverband1.de", "toknum": 11721263711, "Left": [{"class": "", "str": "Solche Anl\u00e4sse waren und sind u.a. der Heimatabend, Ortsjubil\u00e4en, diverse Gau- und Vereinigtenveranstaltungen (z.B. Gauheimatabend,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Erfolg gemacht haben, werden noch lange in unserer guten Erinnerung bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresdner-barock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "dresdner-barock.de", "toknum": 6724458484, "Left": [{"class": "", "str": "Sie und der Herzog, die Fl\u00f6\u00dfer, die Darsteller von Schiller und anderen Ber\u00fchmtheiten der Stadt, die Waschweiber, die Marketenderinnen, die Stadtedlen, die Kellerwirtschaften, die sch\u00f6n geschm\u00fcckten Holderg\u00e4sschen und alle, die dieses erste 18."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jazzeuregionews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "jazzeuregionews.de", "toknum": 1539722497, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses ber\u00fchmte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erh\u00e4ltlich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schillerjahr2009.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfestes"}], "ref": "schillerjahr2009.de", "toknum": 128923724, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab sofort sind im Stadtinfoladen, Marktstra\u00dfe 25, in Schillers Geburthaus, Niklastorstra\u00dfe 31, im Rathaus, Marktstra\u00dfe 23, und bei Foto-Rahmen-Handy Beran, Marktstra\u00dfe 32, sowohl die edlen Weingl\u00e4ser der Schillerlaube als auch die historisch anmutenden Steingutbecher des 18.-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Trachtenvereine in Bayern in M\u00fcnchen 1984 Gegenbesuch der Gro\u00dfh\u00f6finger Zeche in Raisting; Vereinsabend am Pfingstmontag (Bild rechts) 1985 Einladung zum 20j\u00e4hrigen Vereinsjubil\u00e4um nach Olching; Gausingen und musizieren in Raisting 1986 Bandltanz, Volkst\u00e4nze und Plattler um den neuen Maibaum am 1. Mai 1987 1. Februar: Einweihung des Vereinsheimes im Alten Pfarrhof; 10./11."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hut-raisting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "hut-raisting.de", "toknum": 7295540609, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1982 Ausflug nach Furth i. Wald, dort Heimatabend mit Trachtenverein Stamm 1924 und Pastritztaler 1983 Auftritt mit Volkstrachtenverein Olching bei der IGA in M\u00fcnchen; Ausflug nach Waldzell zur Gro\u00dfh\u00f6finger Zeche; Mitwirkung beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Werratal wurde!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "heringen.de", "toknum": 3798734562, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Meilenstein in der Geschichte des MGV 1849 waren nat\u00fcrlich die Festveranstaltungen zum 15(H\u00e4hrigen Bestehen des MGV 1849, die mit einem MGV^ubil\u00e4umskonzert unter der Leitung von Willi Kr\u00e4h - gemeinsam mit der Bergkapelle Wintershall und dem Chor der Chorleiter des Fr\u00e4nkischen S\u00e4ngerbundes - einen musikalischen H\u00f6hepunkt abschl\u00f6ssen und somit das gro\u00dfe Jubil\u00e4umsfest zum Fest der Feste und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "<<, da konnten die anwesenden Sachsen aus deren barocker Landeshauptstadt nur neidvoll blicken und f\u00fcr diese Informationsf\u00fclle fast 10 Euro an Zeitungsgeld berappen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresdner-barock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "dresdner-barock.de", "toknum": 6724456417, "Left": [{"class": "", "str": "\" (Autor dieses Textauszuges: Frank Wittmer) So und \u00e4hnlich berichteten alle Zeitungen ausf\u00fchrlich vom >>Marbacher 18."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Hermann Sch\u00e4chners Primiz 3000 Festg\u00e4ste verfolgten die beeindruckende Feier auf dem Dorfplatz \u2212 \"Deine Echtheit kann die Menschen zu Jesus f\u00fchren\" von Manfred Buchberger \"Das ist mein Blut, das f\u00fcr euch und f\u00fcr alle vergo..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrverband-reischach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfest"}], "ref": "pfarrverband-reischach.de", "toknum": 19244004233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses ehrw\u00fcrdigen Hauses durch eine gottesdienstliche Feier zu begehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alemannia-judaica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "alemannia-judaica.de", "toknum": 17371512336, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Artikel in der Zeitschrift \"Der Israelit\" vom 28. Dezember 1911: \" Zentennarfeier der Synagoge zu Aurich . Am 15. und 16. September dieses Jahres war es der Auricher Synagogengemeinde verg\u00f6nnt gewesen, gleichzeitig mit dem Einzuge in die neu restaurierte Synagoge auch das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 das Jubil\u00e4um der Firma Fried. Krupp AG in Essen 1912\" erstmalig, welche Symbolik die Kumpanei zwischen Kaiser und Krupp beherrschte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr-uni-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "ruhr-uni-bochum.de", "toknum": 7936785286, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Juni 2007 stand im Mittelpunkt des letzten Stammtisches des .Geschichtsforum Nordsternpark.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienpost-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfest"}], "ref": "familienpost-online.de", "toknum": 11569310949, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Horster"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertfest\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertfest\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"4594830848": 0.76, "6393690626": 0.675, "12309636103": 0.5926851851851851, "5107172365": 0.11999999999999994, "8629646862": 0.5325, "17371512336": 0.0, "11713757202": 0.085, "16261670932": 0.6840909090909091, "18898739733": 0.7, "128923675": 0.23333333333333328, "16997153829": 0.2924999999999999, "7017129005": 0.21488095238095248, "8629654574": 0.5, "3561939509": 0.01631578947368419, "7682720321": 0.632, "128923724": 0.0, "6437558862": 0.16714285714285704, "8629647802": 0.8046875, "11721263711": 0.0, "1367156834": 0.545, "8629645925": 0.6916666666666665, "17833869930": 0.5948275862068965, "9482694253": 0.5736693548387096, "8836563054": 0.74, "5168213105": 0.6453846153846153, "14063347322": 0.74375, "19678248064": 0.7999999999999998, "19027221639": 0.7708333333333333, "7899792532": 0.23076923076923075, "5247170206": 0.6842105263157895, "9403494563": 0.871875, "8629647047": 0.5044871794871795, "7457400492": 0.632, "10178351789": 0.5, "6724456118": 0.35, "11237092032": 0.7045454545454546, "8629648065": 0.7842105263157894, "17651070663": 0.5, "19315044057": 0.599, "2518286048": 0.5, "11883718369": 0.530483870967742, "3798734562": 0.0, "11569310949": 0.17647058823529413, "11482101990": 0.7578571428571429, "481748711": 0.3374999999999999, "11758628075": 0.29166666666666674, "5906786540": 0.7117647058823529, "6437558509": 0.7625, "8638438142": 0.03696428571428568, "1539722497": 0.0, "7899792644": 0.5928846153846153, "11569310985": 0.17647058823529413, "15112562956": 0.5466071428571428, "19143343374": 0.675, "18876233492": 0.5, "13207260950": 0.0, "1353369376": 0.2850000000000001, "15470827310": 0.5, "17750949172": 0.5, "7745302324": 0.15041666666666673, "9606709567": 0.78, "15933501773": 0.6943181818181817, "3956298582": 0.6842105263157895, "12086845271": 0.7142857142857142, "19189386077": 0.6354166666666665, "14295009273": 0.74, "18430638460": 0.5, "7295540609": 0.0, "8629647748": 0.5, "7936785286": 0.5928846153846153, "8629647937": 0.5, "19244004233": 0.0, "5011430804": 0.7153846153846153, "6785975189": 0.78, "13312459673": 0.03875000000000001, "10789018024": 0.662, "11171489780": 0.5, "11635755962": 0.0849193548387096, "12051368893": 0.2545454545454546, "3644590526": 0.1256521739130434, "19427353023": 0.7108333333333333, "8664641997": 0.5, "8629646803": 0.8033333333333332, "3692230649": 0.24375, "6724456417": 0.0, "5727151075": 0.5042105263157894, "9119411690": 0.6755434782608696, "6003903979": 0.53875, "7152331250": 0.85, "791457779": 0.7684210526315789, "6724458484": 0.0, "2427971062": 0.7423076923076922, "10887981048": 0.8636363636363638, "18244332025": 0.825}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertfest", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertfest%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertfest\"]", "op": "Query", "size": 94}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertfest%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 94}], "concsize": 94, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 94}