{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" ist gro\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "lto.de", "toknum": 1483719063, "Left": [{"class": "", "str": "Das Interesse an dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kanzleikompa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "kanzleikompa.de", "toknum": 4082402285, "Left": [{"class": "", "str": "In Luxemburg spricht man von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichneten Verfahren teilnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["halternerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "halternerzeitung.de", "toknum": 4671705549, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nur wenige Zuschauer k\u00f6nnen an dem als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" die Rede."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "tagesspiegel.de", "toknum": 6056765239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einigen Medien ist schon vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiritproject.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "spiritproject.de", "toknum": 12630254761, "Left": [{"class": "", "str": "Das Verfahren gilt in Spanien als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von N\u00fcrnberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ag-friedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertproze\u00df"}], "ref": "ag-friedensforschung.de", "toknum": 15089783629, "Left": [{"class": "", "str": "Vor 65 Jahren begann der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bei ihm in guten H\u00e4nden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 14910078389, "Left": [{"class": "", "str": "Da sollte man sich schon Fragen, ob so ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profil.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "profil.at", "toknum": 15193373586, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mitglieder des irakischen Regierungsrats sprechen heute schon von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedenskooperative.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "friedenskooperative.de", "toknum": 5553079896, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als das Verfahren begann, sprach man in den Medien von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["candoberlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "candoberlin.de", "toknum": 17719739594, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weitgehend unbeachtet von der deutschen Presse findet in Luxemburg gerade ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fairschreiben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozesses"}], "ref": "fairschreiben.de", "toknum": 569037393, "Left": [{"class": "", "str": "Es bleiben wohl sehr viele Fragezeichen nachdem Ende dieses viert\u00e4gigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begann im Februar 2010 mit einem gro\u00dfen Presseaufkommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doppelmord-babenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "doppelmord-babenhausen.de", "toknum": 7665520561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der angebliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["szenario7.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "szenario7.de", "toknum": 3610573676, "Left": [{"class": "", "str": "Das Verfahren vor dem Staatsschutzsenat gilt schon heute als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannte Verhandlung findet unter strengsten Sicherheitsvorkehrungen statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "orf.at", "toknum": 16220473671, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die in den Medien als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vor dem Obersten Gerichtshof."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lateinamerika-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertproze\u00df"}], "ref": "lateinamerika-nachrichten.de", "toknum": 2664980081, "Left": [{"class": "", "str": "Am 7. April 1986 begann der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordmedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "nordmedia.de", "toknum": 19169708593, "Left": [{"class": "", "str": "Wie leben die Bewohner des Ortes mit dem Eisenbahnungl\u00fcck kurz vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurden die Urteile gegen die Hauptkriegsverbrecher vor dem internationalen Milit\u00e4rtribunal gesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buch-stube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "buch-stube.de", "toknum": 2425590001, "Left": [{"class": "", "str": "Im dortigen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gegen Beate Zsch\u00e4pe und andere begann ohne ein Zeichen der Reue."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ag-friedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertproze\u00df"}], "ref": "ag-friedensforschung.de", "toknum": 1954139716, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der deutsche \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war die Rede, und schon vor Beginn war das Medienecho gigantisch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doctorsdiaryfanforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "doctorsdiaryfanforum.de", "toknum": 16792218450, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gegen die NSU-Angeklagten?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "lto.de", "toknum": 6718131704, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gen\u00fcgen hundert Zuschauer f\u00fcr den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jedoch nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guidocasanova.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "guidocasanova.ch", "toknum": 7654853990, "Left": [{"class": "", "str": "Um die Straf-losigkeit auszurotten, reicht ein einziger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sollen sie den Mord an Pukani\u0107 mit drei weiteren Personen geplant haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "orf.at", "toknum": 11718923006, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Laut Anklage in diesem sogenannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und seine Nachfolger bedeutet sowohl inhaltlich als auch gestalterisch eine Herausforderung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 15448615825, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Konzeption einer Ausstellung \u00fcber den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angek\u00fcndigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["123people.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "123people.de", "toknum": 8929002276, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Verhandlung gegen Beate Zsch\u00e4pe und vier weitere mutma\u00dfliche Unterst\u00fctzer des NSU wurde als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gegen Beate Zsch\u00e4pe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "lto.de", "toknum": 583881390, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An diesem Montag beginnt am OLG M\u00fcnchen der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesprochen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["campa.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "campa.at", "toknum": 2079412166, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kaserne befindet sich im Nahebereich zum Gerichtsgeb\u00e4ude, in dem zeitgleich das Urteil im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Perugia\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europolitan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "europolitan.de", "toknum": 8982384282, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits vor der Urteilsverk\u00fcndung gab es im amerikanischen Fernsehen fast w\u00f6chentlich eine Sondersendung \u00fcber den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vorzubereiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ag-friedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "ag-friedensforschung.de", "toknum": 17921202853, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der gegl\u00fcckten Geheimoperation begann eine Gruppe von 20 Ermittlern, den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit all seinen Fallstricken noch am ehesten zugetraut werden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artikelmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "artikelmagazin.de", "toknum": 16541769778, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig aber ist er ein vorz\u00fcglicher Jurist, dem der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sprechen Medien in Luxemburg: Seit Februar m\u00fcssen sich zwei Ex-Gendarmen vor Gericht verantworten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "orf.at", "toknum": 15289145081, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", den wir jetzt verfolgen, lebt - ein wirklich seltenes Paradox - von einer inszenierten Verschw\u00f6rungstheorie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2256272097, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gegen den jugoslawischen Pr\u00e4sidenten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deanreed.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozesses"}], "ref": "deanreed.de", "toknum": 8383667487, "Left": [{"class": "", "str": "Das Kapitel ist die - zumindest im deutschen Sprachraum - bisher ausf\u00fchrlichste Aufarbeitung des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berichten\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heutigentags.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "heutigentags.de", "toknum": 12898932904, "Left": [{"class": "", "str": "Und das unbekannte Ebru TV, das schon rei\u00dferisch auf der eigenen Website ank\u00fcndigt, man werde \"exklusiv vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verklagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["totenruf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "totenruf.de", "toknum": 12929918615, "Left": [{"class": "", "str": "Dann wird sich einer von uns im Verlagshaus eines gro\u00dfen Metalmagazins erschie\u00dfen, worauf seine Familie die gesamte Musikszene in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akduell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "akduell.de", "toknum": 19409206816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ist das Verfahren gegen Beate Zsch\u00e4pe, letzte mutma\u00dfliche Rechtsterroristin des NSU, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im entlegenen Ardennenst\u00e4dtchen Arlon stattfindet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profil.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "profil.at", "toknum": 18577541928, "Left": [{"class": "", "str": "Das komplizierte f\u00f6derale System Belgiens will es, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist, dass das ein Prozess ist, dessen Informationswert globale Dimension hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["initiativgruppe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "initiativgruppe.de", "toknum": 12921631939, "Left": [{"class": "", "str": "Das OLG will nicht sehen, dass das ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie ihn das Land noch nie erlebt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ndr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertproze\u00df"}], "ref": "ndr.de", "toknum": 2556005929, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dieser Reithalle in L\u00fcneburg wollte die nieders\u00e4chsische Justiz Geschichte machen, mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erneut angefacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agfriedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertproze\u00df"}], "ref": "agfriedensforschung.de", "toknum": 10697079460, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Meldung, da\u00df die Urteilsverk\u00fcndung auf den 16. Mai verschoben wurde, hat die Diskussion um den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wunderlichewelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "wunderlichewelten.de", "toknum": 19629359208, "Left": [{"class": "", "str": "Werden die Strafverteidiger weiterhin das Gericht mit Eilantr\u00e4gen \u00fcbersch\u00fctten, sodass der Prozess, auch rein zeitlich gesehen, zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sueddeutsche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "sueddeutsche.de", "toknum": 15032887398, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Donnerstag begann Brasiliens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet: ein Prozess gegen zwei Ex-Polizisten, die dort in den 1980er Jahren \u00fcber 20 Bombenanschl\u00e4ge ver\u00fcbt haben sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 2844407903, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er wird in Luxemburg als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Generationen geleistet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diezeitschrift.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "diezeitschrift.de", "toknum": 11644231593, "Left": [{"class": "", "str": "Staatliche Politik darf nicht \u00c31\u20444bersehen, dass Integration nicht durch einen nach Stunden berechneten Sprachkurs erreicht, sondern in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Nachkriegsgeschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raf-in-stammheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "raf-in-stammheim.de", "toknum": 1265103618, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet wurde, ist in erstaunlicher Schnelligkeit \u00fcber die B\u00fchne gegangen - nicht gerade ein Indiz f\u00fcr Gr\u00fcndlichkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolf-goessner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "rolf-goessner.de", "toknum": 572862458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser Hochverratsprozess, der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" immer wieder als Betr\u00fcger, Schauspieler und L\u00fcgner dargestellt, die sich an dem \"naiven\" Popstar bereichern wollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozesses"}], "ref": "netzeitung.de", "toknum": 8452208893, "Left": [{"class": "", "str": "Mesereau hatte sie w\u00e4hrend des 14-w\u00f6chigen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Zum Auftakt des Prozesses gegen die mutma\u00dflichen M\u00f6rder des kroatischen Zeitungsverlegers Ivo Pukani\u0107 haben gestern alle vier Angeklagten auf nicht schuldig pl\u00e4diert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "orf.at", "toknum": 11718922975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kroatien: \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Kerkermeister von Amstetten \u2013 so liest man \u00fcber Josef Fritzl, der seine heute 42-j\u00e4hrige Tochter ihr halbes Leben lang eingesperrt und sich gehalten hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fairschreiben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "fairschreiben.de", "toknum": 7890217598, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mutiert, wie vielfach vermutet wird, oder es gelingt, ihn zu einen \"normalen\" Strafprozess mit umfassender Sachaufkl\u00e4rung werden zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 9697982628, "Left": [{"class": "", "str": "Ob er wirklich zu einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bis zum heutigen Strafgerichtshof und diskutieren, warum dieser notwendig ist, was er leisten kann und was nicht von ihm erwartet werden darf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nuernberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "nuernberg.de", "toknum": 9705155907, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir schlagen den Bogen vom N\u00fcrnberger \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von N\u00fcrnberg\" (1983) und \"Das war der Volksgerichtshof\" (1989) vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachkriegsjustiz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "nachkriegsjustiz.at", "toknum": 18753888406, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu legte er Monographien, wie zum Beispiel \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie dieser h\u00e4tte nicht unbedingt in einem Saal stattfinden m\u00fcssen, der nur Platz f\u00fcr insgesamt 250 Menschen, davon allein 50 f\u00fcr Zuschauer und lediglich 50 f\u00fcr Journalisten, bietet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["islamische-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "islamische-zeitung.de", "toknum": 230370843, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt, mit \"Ergenekon\" und wenn viele Journalisten heute inhaftiert sind, sollte man sich auch fragen, wie die Anklage lautet!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["migazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "migazin.de", "toknum": 15615878209, "Left": [{"class": "", "str": "Sie unterschlagen, dass es in der T\u00fcrkei einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen den gr\u00f6\u00dften Popstar aller Zeiten hat Richter Rodney Melville in seinem Gerichtssaal in der s\u00fcdkalifornischen Erdbeer- und Rinderstadt Santa Maria keine Kameras zugelassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "blogg.de", "toknum": 15103828363, "Left": [{"class": "", "str": "Denn ausgerechnet im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' dargestellt wurde \u2013 jedenfalls sollte ihn die \u00d6ffentlichkeit so auffassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bloggerpartei.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "bloggerpartei.ch", "toknum": 2718598752, "Left": [{"class": "", "str": "Um so mehr f\u00e4llt dies ins Gewicht, wenn man bedenkt, dass von den NATO -M\u00e4chten dieser Prozess als '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" um Jack Unterweger juristisch und kriminologisch in einem Buch verarbeitet, das im Leipziger Militzke-Verlag (der auf Kriminalliteratur spezialisiert ist) publiziert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anwalt-wagner.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "anwalt-wagner.at", "toknum": 5499584600, "Left": [{"class": "", "str": "Anfang der neunziger Jahre habe ich den damals ber\u00fchmten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nennen: die Strafsache gegen Josef Fritzl, 73 Jahre alt, Techniker, Immobilienmakler und respektierter B\u00fcrger von Amstetten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blickpunkt-meerbusch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "blickpunkt-meerbusch.de", "toknum": 5014094833, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In \u00d6sterreich hat das Verfahren begonnen, das sie \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und die Deutschen tun alles daf\u00fcr, dass er zu eben einem solchen wird, leider nicht im positiven Sinne gemeint."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wunderlichewelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "wunderlichewelten.de", "toknum": 19629359149, "Left": [{"class": "", "str": "Da reden die Muslime in Deutschland bei der Gerichtsverhandlung gegen die NSU von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tageswoche.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "tageswoche.ch", "toknum": 10665539359, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Womit sich die zentrale Frage stellt, wer die Medien \u2013 Telebasel und speziell die BaZ \u2013 auf den Prozess aufmerksam gemacht hat, damit das Blatt mit einem Aufgebot aufmarschieren konnte wie sonst h\u00f6chstens bei einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" tituliert, das Urteil f\u00e4llt unter den Augen der Welt\u00f6ffentlichkeit und soll live im Internet \u00fcbertragen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ptext.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "ptext.de", "toknum": 15133326223, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vorwurf lautet \"Rowdytum\", der Prozess wird wahlweise als \"politischer Schauprozess\" oder gar \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Die Motive der Richter von N\u00fcrnberg Anatomie einer Urteilsfindung) erh\u00e4ltlich ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertproze\u00df"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 16784444763, "Left": [{"class": "", "str": "Der Amerikaner Bradley F. Smith hat dazu ein Buch geschrieben, das in deutscher \u00dcbersetzung unter dem Titel \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit grosser Signalwirkung im Kampf gegen den Rassismus, der wieder in der Mitte der deutschen Gesellschaft angekommen sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsnetz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "newsnetz.ch", "toknum": 19557517099, "Left": [{"class": "", "str": "Kenan Kolat, Vorsitzender der T\u00fcrkischen Gemeinde Deutschlands (TGD), spricht sogar von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Tradition der N\u00fcrnberger Kriegsverbrecherprozesse angek\u00fcndigten Verfahren aufgrund der Wehrhaftigkeit des Angeklagten schlagartig und nachhaltig erloschen war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schattenblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertproze\u00df"}], "ref": "schattenblick.de", "toknum": 1522763536, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Autor Germinal Civikov war von Anfang an in Den Haag als journalistischer Beobachter zugegen und behielt diese T\u00e4tigkeit auch bei, nachdem das Interesse der internationalen Medien an dem als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen den Mann, der seine eigene Tochter 24 Jahre lang gefangen hielt, sie tausendfach vergewaltigte und sieben Kinder mit ihr zeugte, was ihm Namen, wie zum Beispiel 'Monster' oder 'Kerkermeister' einbrachte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fairschreiben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "fairschreiben.de", "toknum": 569036376, "Left": [{"class": "", "str": "Am Montag erst begann der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der bereits jetzt im Rahmen von Art. 5.3.1 GG rechtswissenschaftlich und geschichtswissenschaftlich aufgearbeitet wird und weiter werden muss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundrechtepartei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "grundrechtepartei.de", "toknum": 8853780027, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei aller Bescheidenheit handelt es sich bei dem nunmehr 22 Jahre dem Grunde nach andauernden Verfahren, zu dem nun auch das in Ermangelung von strafbarem Handeln auf Seiten des Angeschuldigten o. a. sachlich unbegr\u00fcndete Strafverfahren geh\u00f6rt, um einen verfassungsrechtlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" die Rede, ein Superlativ welches nach Ansicht der B\u00fcrger auf Brandenburgs Strassen mehr als \u00fcberzogen ist, auch wenn das so genannte \"NSU-Verfahren\" das gr\u00f6\u00dfte zu rechtsextremem Terror seit Gr\u00fcndung der Bundesrepublik Deutschland darstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinertageszeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "berlinertageszeitung.de", "toknum": 3764392252, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den deutschen Boulevardmedien ist vom grossen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichneten Verfahren m\u00fcssen sich insgesamt 37 fr\u00fchere Minister, Parlamentarier, Banker und Unternehmer wegen Bereicherung, Geldw\u00e4sche, Betrugs und Korruption im Einflussbereich von Lulas immer noch regierender Arbeiterpartei (PT) verantworten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rechtsanwalt-buro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "rechtsanwalt-buro.de", "toknum": 11383074164, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dem als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnete Verfahren f\u00fchren wird: Weil G\u00f6tzl seit Juli 2010 an der Spitze des f\u00fcr Terrorismus-Verfahren zust\u00e4ndigen sechsten OLG-Senats in M\u00fcnchen steht, wurde dem aus Franken stammenden 59-J\u00e4hrigen das Verfahren \u00fcbertragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stammtisch-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "stammtisch-deutschland.de", "toknum": 3930906573, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als im November das M\u00fcnchner OLG den Zuschlag f\u00fcr den Prozess um die Mordserie des Zwickauer Neonazi-Trios erhielt, stand fest, wer dieses von manchen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichneten Verfahren wegen Bereicherung, Geldw\u00e4sche, Betrugs und Korruption im Einflussbereich der PT verantworten m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rechtsanwalt-buro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "rechtsanwalt-buro.de", "toknum": 4551579152, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die drei Vertrauten Lulas z\u00e4hlen zu 37 fr\u00fcheren Ministern, Abgeordneten, Bankern und Unternehmern, die sich in einem von brasilianischen Medien als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu bezeichnen - f\u00fcr die T\u00fcrken in Deutschland zumindest ist er einer: Verhandelt wird der Mord an zehn Menschen, die aus Hass get\u00f6tet wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 5675940182, "Left": [{"class": "", "str": "So kann man dar\u00fcber streiten, ob es angemessen ist, diesen Prozess als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in New York zwischen Geierfonds NML Capital und Argentinien (siehe weiter unten Beitrag im Blog) um Forderungen aus der Pleite 2001 nun wieder aus der Schublade geholt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erlassjahr-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "erlassjahr-blog.de", "toknum": 5382130155, "Left": [{"class": "", "str": "Ein wenig schicksalstr\u00e4chtig, dass die alte Idee des \"Sovereign Debt Restructuring Mechanism\" (SDRM) im Kontext der Diskussion um den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde, allerdings nicht mit dem von den Kl\u00e4gern gew\u00fcnschten Ausgang."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenzenwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "muenzenwoche.de", "toknum": 14777496624, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere vier Personen sa\u00dfen ebenfalls auf der Anklagebank, darunter der Kunsth\u00e4ndler und Lehrbeauftragte an der Universit\u00e4t Haifa, Robert Deutsch. 2004 begann der Prozess, der tats\u00e4chlich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Den Haag aus, jetzt \u00fcberst\u00fcrzen sie sich mit Berichten \u00fcber den erbrachten Beweis, dass \"die Serben\" und Milosevic pers\u00f6nlich am V\u00f6lkermord in Srebrenica beteiligt waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["galerie-arbeiterfotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "galerie-arbeiterfotografie.de", "toknum": 15277883401, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Jahr lang schwiegen sich die Medien \u00fcber den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fcr das Verfahren gegen Beate Zsch\u00e4pe abgelehnt, denn \"das hat so ein bisschen was Anma\u00dfendes so wie das Tausendj\u00e4hrige Reich\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "lto.de", "toknum": 17552565750, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch ein Nazivergleich: Wie der SWR-Terrorismus-Blog (Holger Schmidt) berichtet, hat die Pressesprecherin des Oberlandesgerichts M\u00fcnchen, Margarete N\u00f6tzel, den Begriff \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etwas mehr Licht ins Dunkel bringt und insbesondere auch die Frage der m\u00f6glichen Hinterm\u00e4nner der Verbrechensserie einer Kl\u00e4rung wenigstens etwas n\u00e4her gebracht wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nno-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertproze\u00df"}], "ref": "nno-tv.de", "toknum": 15514397476, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach weiteren hochinteressanten Ausf\u00fchrungen zur Involvierung von Geheimdiensten und V-M\u00e4nnern des \"Verfassungsschutzes\" in den NSU-Komplex (Beispiel: Anwesenheit des VS-Mitarbeiters Andreas Temme am 6. April 2006 im Internetcaf\u00e9 beim Mord an Halit Yozgat in Kassel) erkl\u00e4rte Schimmer schlie\u00dflich: \"Es bleibt dabei: Die offizielle NSU-Legende, so wie sie von der Generalbundesanwaltschaft vertreten wird, ist eine einzige Aneinanderreihung von schweren Widerspr\u00fcchen und Ungereimtheiten und es bleibt zu hoffen, da\u00df der M\u00fcnchner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " voll schuldig"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fairschreiben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "fairschreiben.de", "toknum": 569036340, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Josef Fritzl bekennt sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" durchaus mit den deutschen K\u00f6rperschafts-Prozessen der Zeugen Jehovas vergleichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9343951718, "Left": [{"class": "", "str": "In gewisser Beziehung kann man diesen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Jahr 1924."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikiserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "wikiserver.de", "toknum": 9893053795, "Left": [{"class": "", "str": "In dem dokumentarischen St\u00fcck geht es um einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gefallen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brasilienportal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "brasilienportal.ch", "toknum": 7544440250, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "N\u00e4chste Urteile im \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinerzeit medial vermittelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-andere-bibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "die-andere-bibliothek.de", "toknum": 14019180579, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die lohnenswerte Anthologie ist Geschichte von unten, die heutigen Lesern zeigt, wie sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf keinen Fall verpassen wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immerhertha.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "immerhertha.de", "toknum": 18322940473, "Left": [{"class": "", "str": "\" ...und ich \u00fcbernachte hier auf meiner Luftmatratze vor dem Landgericht, weil ich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen den skrupellosen Kunsthandel werden, der auch vor F\u00e4lschungen nicht zur\u00fcckschreckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenzenwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "muenzenwoche.de", "toknum": 14777496537, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "12. April 2012 \u2013 Es sollte ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie ihn das britische Fachblatt Commercial Lawyer nennt, an das gesamte ThyssenVerm\u00f6gen gelangen, bestreitet sie vehement."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleich-lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "gleich-lesen.de", "toknum": 18073888502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "diesen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgewickelt wurde, den Verdacht, dass vor allem eines erreicht werden sollte: einen Schlussstrich ziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europolitan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "europolitan.de", "toknum": 4248441441, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Dennoch weckt die untypische Eile, mit der dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ergenekon und die G\u00fclen-Bewegung sind Themen des Interviews Seyit Arslan-Wien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gulen-bewegung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "gulen-bewegung.de", "toknum": 2421845596, "Left": [{"class": "", "str": "Die innenpolitische Situation der T\u00fcrkei vor den Wahlen, die t\u00fcrkische Opposition, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4uft, der uns Aufschluss \u00fcber die NATO-Sauereien in Europa w\u00e4hrend der 1980er Jahre gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kanzleikompa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "kanzleikompa.de", "toknum": 9237519478, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr seid zu bl\u00f6d, um \u00fcber Internet die Luxemburger Presse mitzulesen, wo gerade ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" deklariert, hat die Kleinstadt St. P\u00f6lten in den Mittelpunkt des nationalen und internationalen Medieninteresses ger\u00fcckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["art-injo.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "art-injo.ch", "toknum": 5666927977, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Das Verfahren gegen Josef Fritzl, von manchen Kommentatoren bereits zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2. \"Manche Frauen m\u00f6gen das..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturkritiken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "literaturkritiken.de", "toknum": 13620083027, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Teil II: Schule der Frauen oder Der Berliner \"Gyn\u00e4kologen-Prozess\" (1984-1986) 1. Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \u00fcber die angebliche Kindsm\u00f6rderin Monika Weimar in den 1980er Jahren mit dem Verfahren gegen Agtli Zeinenmacher, die im 15. Jahrhundert als Diebin ertr\u00e4nkt wurde, gemein?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chronos-verlag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "chronos-verlag.ch", "toknum": 2544914424, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was hat der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" eine omnipr\u00e4sente Provinzposse..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dcpserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "dcpserver.de", "toknum": 454744811, "Left": [{"class": "", "str": "Doch sind es nicht die Justizbeamten, die eine schlechte Figur abgegeben haben, sondern die Vertreter der Presse: Im Rausch aus Eitelkeit und Unverm\u00f6gen wurde aus dem \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raf-in-stammheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "raf-in-stammheim.de", "toknum": 11443663628, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["halternerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "halternerzeitung.de", "toknum": 2973897565, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" berichten, dann zeigen Sie nur 6."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dkp-darmstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertproze\u00df"}], "ref": "dkp-darmstadt.de", "toknum": 12350087154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kosovo-Phase des Anklage-Verfahrens, von der Ihr Film ausschlie\u00dflich handelt, nahm 97 Verhandlungstage ein, an denen 112 Zeugen geladen wurden (mehrmaliges Erscheinen nicht mitgez\u00e4hlt.) Allein diese Tatsache spricht schon f\u00fcr sich. 112 Zeugen, um den Balkan-Hitler zu \u00fcberf\u00fchren - und wenn Sie schon \u00fcberhaupt einmal von dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " teilgenommen und hat sich bereits sehr darauf gefreut, im Zentrum der Aufmerksamkeit so vieler Menschen zu stehen gerade nach den einsamen Jahren im Untergrund mit Mundlos, B\u00f6hnhart und Paulchen Panther."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forendienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "forendienst.de", "toknum": 10135466111, "Left": [{"class": "", "str": "\"Frau Zsch\u00e4pe h\u00e4tte nur zu gerne an dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" so lauteten Kommentare auf die Ank\u00fcndigung des Justizministers Eric Holder am Freitag: F\u00fcnf mutma\u00dfliche Drahtzieher der Anschl\u00e4ge vom 11. September, darunter der angebliche \"Chefplaner\" Khalid Scheich Mohammed, sollen in den kommenden Monaten aus dem Lager Guantanamo nach New York verfrachtet und im Manhattaner US-Bundesgericht angeklagt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neues-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "neues-deutschland.de", "toknum": 14187891692, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"New York erneut im Visier\", \"gr\u00f6\u00dfte Herausforderung in der USA-Justizgeschichte\", \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-gegen-nazis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "fussball-gegen-nazis.de", "toknum": 15262326244, "Left": [{"class": "", "str": "( Zeit Online , FAZ.net , Sueddeutsche.de ) Unterdessen hat der Vorsitzende der T\u00fcrkischen Gemeinde, Kenan Kolat, im M\u00fcnchner NSU-Prozess f\u00fcr die H\u00f6chststrafe pl\u00e4diert: \"Das ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" unterbrochen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "orf.at", "toknum": 15289145075, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deklariert wurde und fast drei Monate dauerte, ungeschoren davon, wie die rund 300 vermuteten (darunter Commandant George Istasse und Colonel Br\u00e9chard Rajaonarison) Drahtzieher ebenso."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["priori.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "priori.ch", "toknum": 16163463788, "Left": [{"class": "", "str": "Resampa wurde zwar verhaftet, kam aber beim folgenden Prozess, der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gilt, m\u00fcssen sich 29 Angeklagte verantworten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 16576630031, "Left": [{"class": "", "str": "(Madrid)] Post by: Textaris(txt*bot) on February 15, 2007, 10:44:23 AM Quote [...] Madrid - In dem Verfahren, das in Spanien als ein \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blickpunkt-lateinamerika.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "blickpunkt-lateinamerika.de", "toknum": 17945999681, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fairschreiben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozesses"}], "ref": "fairschreiben.de", "toknum": 569036929, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Merkw\u00fcrdigkeiten eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "'!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stilstand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "stilstand.de", "toknum": 709860286, "Left": [{"class": "", "str": "Wie sch\u00f6n \u2013 wieder ein '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["halternerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "halternerzeitung.de", "toknum": 1185204868, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zum Medienereignis stilisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dkp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "dkp.de", "toknum": 1267039706, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Verfahren gegen Beate Zsch\u00e4pe und andere wird als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["halternerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "halternerzeitung.de", "toknum": 1774390310, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv-info-247.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "tv-info-247.de", "toknum": 1873020170, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ich freue mich sehr \u00fcber unser Prozessticket und die M\u00f6glichkeit, dass wir einen solchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " live dokumentieren und begleiten d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv-info-247.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "tv-info-247.de", "toknum": 2008479073, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ich freue mich sehr \u00fcber unser Prozessticket und die M\u00f6glichkeit, dass wir einen solchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird nun wohl erst 2013 richtig starten; er soll mehrere Jahre dauern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 2032552095, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorwaerts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertproze\u00df"}], "ref": "vorwaerts.de", "toknum": 2053639896, "Left": [{"class": "", "str": "Wom\u00f6glich in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Demjanjuk / Die Bahnhofsmission in M\u00fcnchen / Lilly Schindeles Paradies in Patagonien; ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sendungverpasst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "sendungverpasst.de", "toknum": 2395362109, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ML Mona Lisa vom 22. November 2009: Themen der Sendung: Betrug mit Kreditkarten / Natascha Kampusch / Vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woll-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "woll-magazin.de", "toknum": 2415479565, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde abgeblasen, die angeblichen Terroristen m\u00fcssen 3.000 Mark f\u00fcr eine KZ-Gedenkst\u00e4tte spenden und erkl\u00e4ren, k\u00fcnftig etwas artiger zu sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ndr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertproze\u00df"}], "ref": "ndr.de", "toknum": 2556006477, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Den Haag, das Verfahren gegen den fr\u00fcheren jugoslawischen Pr\u00e4sidenten Slobodan Milosevic, medial unter ferner liefen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertproze\u00df"}], "ref": "kommunisten-online.de", "toknum": 2683540998, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Keine zwei Wochen nach Beginn l\u00e4uft der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden bereits mehrere Ex-Minister und hohe Funktion\u00e4re der regierenden Arbeiterpartei (PT) wegen Geldw\u00e4sche, Unterschlagung und Bestechung schuldig gesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 3183241766, "Left": [{"class": "", "str": "In dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und schon gar kein politischer Prozess."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politikexpress.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "politikexpress.de", "toknum": 3223058709, "Left": [{"class": "", "str": "Sicher: Rein strafprozessual ist es eines wie jedes andere, also kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gegen die mutmasslichen Terroristen sollte eigentlich vor einem zivilen Gericht in New York, nahe dem Standort des zerst\u00f6rten World Trade Centers, stattfinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noows.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "noows.de", "toknum": 3235349151, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zusammenwachsens ausdr\u00fccken. 20 Jahre nach dem Mauerfall und 60 Jahre nach der Gr\u00fcndung der Bundesrepublik Deutschland soll vor diesem zeitgeschichtlichen Hintergrund ein Zeichen f\u00fcr Mut in Deutschland gesetzt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baf-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "baf-berlin.de", "toknum": 3268234012, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Entscheidung, BAMBI nicht nur 2009, sondern auch 2010 in Potsdam zu verleihen, will Hubert Burda Media ihre Achtung vor den Helden der Einheit und ihren Respekt vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Dr. Annette Weinke, Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena, \u00fcber der Prozess gegen die \"Hauptkriegsverbrecher\" vor dem \"International Military Tribunal\" in N\u00fcrnberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitungszeugen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "zeitungszeugen.de", "toknum": 3469786940, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Analysen unserer Experten: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Verantwortlichen der untergegangenen Swissair sprach ein Gericht alle 19 Angeklagten frei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lukashaessig.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "lukashaessig.ch", "toknum": 3608520581, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damit hatten die Angeklagten selbst nicht gerechnet: Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" um die Anschl\u00e4ge vom 11. September 2011 werden Aussagen zu Foltermethoden bei CIA-Verh\u00f6ren geheimbleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessener-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "giessener-allgemeine.de", "toknum": 3617131666, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im geplanten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder juristisches Alltagsgesch\u00e4ft?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regensburg-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "regensburg-digital.de", "toknum": 4108523778, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radioszene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "radioszene.de", "toknum": 4423210373, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(26.03.2013) Seit heute tobt der Medienkrieg um die wenigen Pl\u00e4tze im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["annette-wilmes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertproze\u00df"}], "ref": "annette-wilmes.de", "toknum": 4439564805, "Left": [{"class": "", "str": "Und ich meine, im Nachhinein wird man sagen m\u00fcssen, es war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["halternerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "halternerzeitung.de", "toknum": 4671705960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "beck.de", "toknum": 4726573296, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Blick auf den Prozess gegen die mutma\u00dfliche Neonazi-Terroristin Beate Zsch\u00e4pe hatte Sprecherin Margarete N\u00f6tzel gesagt, sie sei \"kein Freund von Etikettierungen etwa im Sinne von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der darlegt, wie junge Menschen dazu kommen konnten, als rechte Terrorgruppe gezielt unschuldige Ausl\u00e4nder mitten in Deutschland umzubringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["braunschweigaktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "braunschweigaktuell.de", "toknum": 4783959361, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erwartet wird nichts weniger als ein fair und konzentriert gef\u00fchrter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", ausl\u00e4ndische Medien m\u00fcssen aber anstehen: Der NSU-Prozess sorgt schon vor Beginn f\u00fcr Streit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltflimmern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "weltflimmern.de", "toknum": 5172385384, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die T\u00fcrkische Gemeinde ist es ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fr-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "fr-online.de", "toknum": 5629304797, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gerichtssprecherin Margarete N\u00f6tzel hatte am Mittwoch erkl\u00e4rt, sie sei \"kein Freund von Etikettierungen etwa im Sinne von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" - das habe etwas Anma\u00dfendes, \"so wie das 'Tausendj\u00e4hrige Reich', das dann vielleicht nur 15 Jahre gedauert hat\", entfuhr es einer Sprecherin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 5675940251, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Oberlandesgericht ist hier die Sprache entgleist: \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbeit-sicher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "arbeit-sicher.de", "toknum": 5736944086, "Left": [{"class": "", "str": "Doch SPD und Gr\u00fcne kritisieren die Vorbereitung des Verfahrens: Der Saal sei viel zu klein f\u00fcr einen solchen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Schweizer Wirtschaftsgeschichte berichten, wie das Schweizer Fernsehen am Dienstag in Z\u00fcrich bekannt gab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kleinreport.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "kleinreport.ch", "toknum": 5900348214, "Left": [{"class": "", "str": "Das Schweizer Fernsehen wird an diesem Tag mit einer \"Tagesschau Spezial\" ab 8.45 Uhr auf SF 1 ausf\u00fchrlich \u00fcber die Urteile im \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wlz-fz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "wlz-fz.de", "toknum": 5951897153, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Verfahren gilt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sprach der Nationale Gerichtshof in Madrid am Mittwoch sieben der insgesamt 28 Angeklagten frei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crochunter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozesses"}], "ref": "crochunter.de", "toknum": 5983584911, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Abschluss des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 6009598782, "Left": [{"class": "", "str": "Um dabei zu sein - im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen NSU-Mitglieder Desinteresse zeigen w\u00fcrden?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermann-daniel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "hermann-daniel.de", "toknum": 6093463418, "Left": [{"class": "", "str": "Sind Sie allen Ernstes davon ausgegangen, dass t\u00fcrkische Medien, die heute hinter jedem Brand eines von ihren Landsleuten bewohnten Hauses einen fremdenfeindlichen Anschlag wittern, ausgerechnet beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnete \"Mensal\u00e3o-Skandal\" ist beendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lateinamerikaverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "lateinamerikaverein.de", "toknum": 6127306069, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind nur f\u00fcnf Verhandlungstage anberaumt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["20min.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "20min.ch", "toknum": 6138040395, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den in der nieder\u00f6sterreichischen Landeshauptstadt so genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichneten Verfahren wurden Ende vergangenen Jahres 25 Politiker, Juristen und Unternehmer f\u00fcr schuldig befunden, zwischen 2003 und 2005 in die Bestechung von Parlamentariern verwickelt gewesen zu sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergedorfer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "bergedorfer-zeitung.de", "toknum": 6140408279, "Left": [{"class": "", "str": "In einem von brasilianischen Medien als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nach Geb\u00fchrenordnung total unwirtschaftlich arbeitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vatersein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "vatersein.de", "toknum": 6141286525, "Left": [{"class": "", "str": "Ich hatte den Eindruck, da\u00df er etwas angep.... war, denn er meinte noch, da\u00df er bei diesem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu vermeiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["focus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozesse"}], "ref": "focus.de", "toknum": 6451627929, "Left": [{"class": "", "str": "Ist diese eingebunden in ein Netzwerk mit anderen Fachleuten, wie Fachingenieuren, Sachverst\u00e4ndigen o.\u00e4., kann dies einen wichtigen Schritt bedeuten, nervenaufreibende \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausstellung-rausch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "ausstellung-rausch.de", "toknum": 6534395821, "Left": [{"class": "", "str": "Weitgehend unbeachtet findet seit Februar 2013 in Luxemburg ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der fr\u00fchestens im kommenden Jahr beginnen d\u00fcrfte, droht den M\u00e4nnern die Todesstrafe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rechtsanwalt-buro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "rechtsanwalt-buro.de", "toknum": 6690985054, "Left": [{"class": "", "str": "In dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein zeitgeschichtliches Dokument ersten Ranges."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versand-as.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozesses"}], "ref": "versand-as.de", "toknum": 6753896913, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das vollst\u00e4ndig wiedergegebene Protokoll des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscher-stammtisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertproze\u00df"}], "ref": "deutscher-stammtisch.de", "toknum": 7175009080, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Proze\u00df, bei dem die Sieger eigentlich mit auf die Anklagebank h\u00e4tten geh\u00f6rt, so schreibt z. B. der Focus 47/2005 in dem Artikel Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und in seiner Bedeutung nur vergleichbar mit den RAF-Prozessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesschau24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "tagesschau24.de", "toknum": 7378138485, "Left": [{"class": "", "str": "Der NSU-Prozess sei \"ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Die Motive der Richter von N\u00fcrnberg, 1977, dort S. 196 ff: Rudolf Hess )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["richterverein-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "richterverein-hamburg.de", "toknum": 7526608718, "Left": [{"class": "", "str": "Seine England-Eskapade hatte Stalins tiefen Argwohn gegen\u00fcber Englands Allianztreue best\u00e4rkt, und auch unter den N\u00fcrnberger Richtern hatte seine Rolle zu Irritationen gef\u00fchrt (vgl. dazu etwa Bradley F. Smith: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Justiz stellen m\u00fcssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brasilienportal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "brasilienportal.ch", "toknum": 7544440291, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verurteilten geh\u00f6ren zu 37 Angeklagten der politischen und wirtschaftlichen Elite des S\u00fcdamerikariesen, die sich in einem sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ausgewiesenen Verfahren wegen Bereicherung, Geldw\u00e4sche, Betrug und Korruption in der Umgebung der PT verantworten m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brasilienportal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "brasilienportal.ch", "toknum": 7544440380, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die drei Vertrauten des Ex-Pr\u00e4sidenten z\u00e4hlen zu mehr als 30 fr\u00fcheren Ministern, Abgeordneten, Bankern und Unternehmern, die sich in einem von brasilianischen Medien als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhrnachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "ruhrnachrichten.de", "toknum": 7759273564, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Gericht sch\u00e4tzt die Sicherheitslage als angespannt ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kknd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "kknd.de", "toknum": 7870974293, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das NSU-Verfahren vor dem M\u00fcnchner OLG gilt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gestand Dutroux nur die Taten, die ihm nachgewiesen wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mz-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "mz-web.de", "toknum": 8081976038, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einem \"belgischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einem Schauprozess wird oder gar zu einem Spektakel f\u00fcr Rechtsradikale."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pharus-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "pharus-forum.de", "toknum": 8180224967, "Left": [{"class": "", "str": "Die wollen verhindern, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Jahr 1924. Leopold und Loeb (Marko Kesic, Rebecca Hamacher in R\u00fcckblenden; Michael Korn, Marius Dittmann in der Haft), zwei befreundete Jugendliche, haben auf brutale Weise einen mit Loeb verwandten Knaben entf\u00fchrt und ermordet. ... Artikel in neuem Fenster \u00f6ffnen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dormago.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "dormago.de", "toknum": 8244755651, "Left": [{"class": "", "str": "In dem dokumentarischen St\u00fcck geht es um einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergedorfer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozesses"}], "ref": "bergedorfer-zeitung.de", "toknum": 8355615744, "Left": [{"class": "", "str": "Darin, zwischen gelben Gittern, steht ein H\u00e4uflein Menschen eine ganze Nacht lang an, um den Beginn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["halternerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "halternerzeitung.de", "toknum": 8385274892, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor den Augen der Welt\u00f6ffentlichkeit seiner historischen Verantwortung bewusst sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 8452020925, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gericht wird sich bei diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "taz.de", "toknum": 8455410214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die vielsagende Vorverurteilung trotz d\u00fcrftigster Indizien - von Beweisen ganz zu schweigen - macht diesen Prozess m\u00f6glicherweise tats\u00e4chlich noch zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der die \u00c4gypter seit Anfang August fesselt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "paz-online.de", "toknum": 8538784731, "Left": [{"class": "", "str": "Doch um diese Vergehen, die eine politische Aufarbeitung der Mubarak-\u00c4ra erfordern w\u00fcrden, geht es nicht in dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" neue Beweise f\u00fcr die Erbschuld der Deutschen erwarten, weil aus deren Mitte schon wieder das \"absolute B\u00f6se\" erwachsen und deren mangelnde Wachsamkeit schon wieder zur Gefahr f\u00fcr andere geworden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["your-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "your-server.de", "toknum": 8539663422, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt nicht wenige Stimmen, die in diesem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gehts bisher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertproze\u00df"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 8638870453, "Left": [{"class": "", "str": "Vom \"derart wichtigen\" \u00fcber den \"vielleicht wichtigsten der letzten Jahrzehnte\" bis zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", in dem der Kosovo-Krieg verhandelt wird, wie vorgesehen bis zum 26. Juli beendet werden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozesses"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 8765641953, "Left": [{"class": "", "str": "Sie zeigte sich auch zuversichtlich, dass der erste Teil des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zusammenwachsens ausdr\u00fccken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-burda-media.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "hubert-burda-media.de", "toknum": 8911631872, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der Entscheidung, die Auszeichnungen 2009 und auch 2010 in Potsdam zu verleihen, will das Medienhaus seine Achtung vor den Helden der Einheit und den Respekt vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" soll ohne Zuschauer stattfinden: Am zweiten Tag des Verfahrens gegen \u00c4gyptens gest\u00fcrzten Pr\u00e4sidenten Husni Mubarak hat der Vorsitzende Richter Ahmed Refaat \u00fcberraschend verk\u00fcndet, dass der Prozess k\u00fcnftig nicht mehr direkt \u00fcbertragen werden darf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "taz.de", "toknum": 8982181849, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "KAIRO taz | Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen hat begonnen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dtj-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "dtj-online.de", "toknum": 9006832776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "NSU:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["halternerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "halternerzeitung.de", "toknum": 9122642495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von jenem merkw\u00fcrdigen Gericht, das sich International Criminal Tribunal for the Former Yugoslavia nennt, anscheinend nicht ganz so vorbehaltlos geteilt (um es, vorl\u00e4ufig, milde auszudr\u00fccken)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["labournetaustria.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertproze\u00df"}], "ref": "labournetaustria.at", "toknum": 9232259620, "Left": [{"class": "", "str": "Wie wir zu sehen noch reichlich Gelegenheit haben werden, wird dieses Interesse des Angeklagten im \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in der Tat so still, da\u00df man h\u00e4tte meinen k\u00f6nnen, er f\u00e4nde gar nicht statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["labournetaustria.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertproze\u00df"}], "ref": "labournetaustria.at", "toknum": 9232276992, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So lange war es still gewesen um den Milosevic-Proze\u00df in Den Haag, den angeblichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["initiativgruppe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozesse"}], "ref": "initiativgruppe.de", "toknum": 9287280971, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht hier um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["initiativgruppe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozesse"}], "ref": "initiativgruppe.de", "toknum": 9287280985, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht hier um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu bezeichnende Spektakel auch einige, weiter ins Detail gehende Ver\u00f6ffentlichungen vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9343952668, "Left": [{"class": "", "str": "Namentlich im englischsprachigen Raum, liegen \u00fcber diesen f\u00fcr WTG-Verh\u00e4ltnisse, wohl als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "stuttgarter-nachrichten.de", "toknum": 9356641000, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Es ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Geschichte der Bundesrepublik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "stuttgarter-nachrichten.de", "toknum": 9356641020, "Left": [{"class": "", "str": "\"Es ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von den Geschworenen im Bezirksgericht St. P\u00f6lten in allen Anklagepunkten einstimmig f\u00fcr schuldig gesprochen, darunter auch Mord und Sklaverei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netpilot24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "netpilot24.de", "toknum": 10337080168, "Left": [{"class": "", "str": "Der 73-J\u00e4hrige wurde heute im sogenannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird sicher noch eine Weile dauern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yenihayat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "yenihayat.de", "toknum": 10864079338, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wird vielfach kritisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "lto.de", "toknum": 11321889426, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "NSU-Prozess: Der Platzmangel f\u00fcr Zuschauer im \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gesehen wird:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 11374508826, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Seite Sanit\u00e0 in Cifre erkl\u00e4rt [it], warum dieser Prozess als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vorbereitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raf-in-stammheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "raf-in-stammheim.de", "toknum": 11443664447, "Left": [{"class": "", "str": "Fast drei Jahre hatte sich das Gericht auf den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzupassen - sei es durch den Umzug in eine gr\u00f6\u00dfere Halle oder durch eine Video-\u00dcbertragung in einen zus\u00e4tzlichen Raum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesschau24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozesses"}], "ref": "tagesschau24.de", "toknum": 11538566499, "Left": [{"class": "", "str": "In der Substanz kann es nur um einen Weg gehen, die Zahl der Pl\u00e4tze im Gerichtssaal den Anforderungen dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", den die indigenen Gemeinschaften und jene Gemeinden f\u00fchrten, die von der \u00d6l-F\u00f6rderung durch Chevron-Texaco betroffen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieweltdercommons.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "dieweltdercommons.de", "toknum": 11926678770, "Left": [{"class": "", "str": "Bekannt geworden ist der sogenannte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahe, da muss man eben mit einem gewissen Fingerspitzengef\u00fchl arbeiten und darf sich nicht blo\u00df an \"Schema F\" halten, wenn festgestellt wird, dass bei den Presseinladungen etwas falsch gelaufen ist\", so Tipi weiter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ju-obertshausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "ju-obertshausen.de", "toknum": 11981929516, "Left": [{"class": "", "str": "Der Prozess kommt einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichneten Verfahren sind insgesamt 25 von 37 Angeklagten Politiker und Gesch\u00e4ftsm\u00e4nnern der Korruption f\u00fcr schuldig befunden worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blickpunkt-lateinamerika.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "blickpunkt-lateinamerika.de", "toknum": 12025725250, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dem als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" stehe, sondern auch \u00fcberlegt, was das im Einzelnen bedeutet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mops-block.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "mops-block.de", "toknum": 12184645263, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4re das anders, h\u00e4tte man in M\u00fcnchen nicht blo\u00df stolz davon gefaselt, da\u00df man vor einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" geht er in die australische Geschichte ein und erntet eben soviel Publicity als Aufruhe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["succulture.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "succulture.de", "toknum": 12196158105, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der sich 4 Jahre durch mehrere Instanzen hinzog und zur vor\u00fcbergehenden Schlie\u00dfung der Klinik f\u00fchrte. 1964 wurde Issels in allen Anklagepunkten freigesprochen und voll rehabilitiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["windstosser.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertproze\u00df"}], "ref": "windstosser.ch", "toknum": 12445307499, "Left": [{"class": "", "str": "Sie gipfelten in dem aus Bosheit, Denunziation und falschen Anschuldigungen konstruierten, von der Bayerischen \u00c4rztekammer unter ihrem damaligen Pr\u00e4sidenten Severing inszenierten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erneut angefacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sicherheitspolitik-dss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "sicherheitspolitik-dss.de", "toknum": 12505428506, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Meldung, dass die Urteilsverk\u00fcndung auf den 16. Mai verschoben wurde, hat die Diskussion um den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gilt, herrscht in der bundesdeutschen Medienlandschaft weitgehendes Schweigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["preussische-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "preussische-allgemeine.de", "toknum": 12563956976, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu einem Gerichtsverfahren, das in Luxemburg als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von O.J. Simpson."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promipranger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertproze\u00df"}], "ref": "promipranger.de", "toknum": 12658966660, "Left": [{"class": "", "str": "Keine Ahnung...nach ein wenig Gr\u00fcbelei f\u00e4llt es dem Pottschalk dann schlie\u00dflich doch noch ein:\" Ihr Papa war der Anwalt in dem umstrittenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der auch in der Gegenwart noch nicht zum Abschluss gekommen ist \" immerhin haben 60 % der heutigen Weltbev\u00f6lkerung noch niemals telefoniert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "uni-augsburg.de", "toknum": 12829658156, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die weltweite Ausbreitung des Telefons war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Apple gegen Samsung nach, wie die Jury zu ihrem Spruch kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handy-lohnt-sich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "handy-lohnt-sich.de", "toknum": 12968191579, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Interviews zeichnet der Sprecher der Jury im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 13000251346, "Left": [{"class": "", "str": "Um die Machenschaften der Banken unter den Teppich zu kehren, verhindert er einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" kann wahrlich keine Rede sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "tagesschau.de", "toknum": 13185744522, "Left": [{"class": "", "str": "Und von einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auch nicht s\u00fcffiger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "taz.de", "toknum": 13284604397, "Left": [{"class": "", "str": "Womit nur noch \u00fcber die Standardwinkelz\u00fcge der Advokaten zu berichten w\u00e4re; und die machen \"den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet wurde, sorgte unter den Richtern f\u00fcr hitzige Debatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guidocasanova.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "guidocasanova.ch", "toknum": 13300423965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Prozess, der von einer Heerschar von Journalisten verfolgt und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Chalid Scheich Mohammed und andere mutma\u00dfliche Drahtzieher der Terroranschl\u00e4ge vom 11. September 2001 ist verschoben worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["futurzwei.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "futurzwei.org", "toknum": 13843849747, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "', der mit einem Freispruch endete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noxos24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "noxos24.de", "toknum": 13855465168, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4hnliche Beschuldigungen eines Teenagers f\u00fchrten 2005 zu einem '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ausschweigen bzw. dieselben Stereotypen gebetsm\u00fchlenhaft wiederholen, als h\u00e4tte dieser \"Prozess\" nie stattgefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dkp-darmstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "dkp-darmstadt.de", "toknum": 14011542538, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Meutejournalismus und die Nato-Politiker m\u00f6gen sich \u00fcber den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesehenen Verfahren um die zehn Morde des NSU nicht zur Verf\u00fcgung gestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtblatt-ruhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "stadtblatt-ruhr.de", "toknum": 14118405545, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcnfzig Pl\u00e4tze f\u00fcr Journalisten, f\u00fcnfzig f\u00fcr Zuh\u00f6rer \u2013 mehr hat das OLG in dem von manchen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in den USA"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neues-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "neues-deutschland.de", "toknum": 14187891670, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bef\u00fcrchtungen um \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Ende des Falls F. zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["afp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "afp.de", "toknum": 14206271155, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Justiz in \u00d6sterreich scheint der in vier Tagen durchgezogene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \u00fcberstellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raf-in-stammheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprozess"}], "ref": "raf-in-stammheim.de", "toknum": 14214211845, "Left": [{"class": "", "str": "Nun werden auch Baader und Raspe zum \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertprozess\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertprozess\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"15277883401": 0.5, "4551579152": 0.5, "5499584600": 0.5227027027027027, "230370843": 0.565514705882353, "19409206816": 0.703125, "14019180579": 0.2454545454545454, "2556005929": 0.68, "19629359149": 0.5189473684210526, "14777496624": 0.5, "19169708593": 0.7999999999999998, "16541769778": 0.7449999999999999, "569036340": 0.31875, "18322940473": 0.24021739130434772, "8853780027": 0.5, "15615878209": 0.5530357142857143, "1954139716": 0.7867647058823529, "569037393": 0.8125, "569036376": 0.5, "2421845596": 0.058928571428571414, "2844407903": 0.6444444444444443, "2718598752": 0.5471428571428572, "4248441441": 0.1232758620689655, "7654853990": 0.78125, "15032887398": 0.65625, "19629359208": 0.6666666666666665, "16163463788": 0.0, "2664980081": 0.8017857142857142, "9237519478": 0.055681818181818145, "7890217598": 0.6024137931034482, "10135466111": 0.0, "5553079896": 0.825, "18753888406": 0.5739655172413793, "12929918615": 0.7099999999999999, "8982384282": 0.7499404761904762, "9697982628": 0.5954545454545453, "17921202853": 0.7485294117647059, "12898932904": 0.7099999999999999, "12630254761": 0.8375, "583881390": 0.76, "8383667487": 0.71375, "12921631939": 0.6833333333333332, "17719739594": 0.8214285714285714, "4671705549": 0.84375, "8929002276": 0.7647058823529411, "11718922975": 0.6071428571428571, "2256272097": 0.71375, "454744811": 0.022222222222222223, "2425590001": 0.7882352941176471, "15289145075": 0.0, "18073888502": 0.17416666666666664, "15289145081": 0.725, "8452208893": 0.6083333333333333, "11718923006": 0.7793452380952383, "1265103618": 0.6333333333333333, "11443663628": 0.0, "16576630031": 0.0, "1522763536": 0.5, "10697079460": 0.675, "10665539359": 0.5089743589743589, "15514397476": 0.5, "18577541928": 0.6941176470588235, "19557517099": 0.5031418918918918, "6056765239": 0.84375, "3764392252": 0.5, "17945999681": 0.0, "9705155907": 0.5847058823529412, "16220473671": 0.80625, "15089783629": 0.8333333333333335, "16792218450": 0.7816666666666666, "13620083027": 0.033, "5675940182": 0.5, "16784444763": 0.5047222222222222, "2973897565": 0.0, "9893053795": 0.2884615384615385, "9343951718": 0.29078947368421043, "5666927977": 0.05437499999999999, "3610573676": 0.8068181818181819, "11383074164": 0.5, "15103828363": 0.5479166666666666, "15133326223": 0.5076282051282051, "15448615825": 0.7793452380952383, "15193373586": 0.8272727272727275, "1483719063": 0.86, "11644231593": 0.6392857142857142, "7665520561": 0.8125, "14910078389": 0.8325, "7544440250": 0.27321428571428563, "2079412166": 0.7526315789473683, "3930906573": 0.5, "2544914424": 0.030882352941176475, "14777496537": 0.23071428571428576, "15262326244": 0.0, "5382130155": 0.5, "14187891692": 0.0, "4082402285": 0.85, "5014094833": 0.5222727272727272, "12350087154": 0.0, "17552565750": 0.5, "6718131704": 0.78125, "572862458": 0.6299999999999999}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertprozess", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertprozess%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertprozess\"]", "op": "Query", "size": 233}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertprozess%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 233}], "concsize": 233, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 233}