{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " um 1900 mitten in Seulberg ist umgebaut und der Haushalt komplett."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taunus-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwende-Zeit"}], "ref": "taunus-zeitung.de", "toknum": 1087076102, "Left": [{"class": "", "str": "Das alte Haus aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["groschenheft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwende-Zeit"}], "ref": "groschenheft.de", "toknum": 12296796365, "Left": [{"class": "", "str": "Ein typisches Verwechslungsst\u00fcck mit vielen Missverst\u00e4ndnissen und urigen Typen aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Zentrum von Dorsten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jmw-dorsten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwende-Zeit"}], "ref": "jmw-dorsten.de", "toknum": 17043991331, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das J\u00fcdische Museum Westfalen befindet sich seit seiner Er\u00f6ffnung 1992 in einem Altbau-Geb\u00e4ude aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der wilhelminischen \u00c4ra."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mescaline-injection.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwende-Zeiten"}], "ref": "mescaline-injection.de", "toknum": 17530189041, "Left": [{"class": "", "str": "Und am Ende gibt es noch Klassik aus \"modernen\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisekompass-riedel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwende-Zeit"}], "ref": "reisekompass-riedel.de", "toknum": 17811119520, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die spanische Fliege\" ist ein typisches Verwechslungsst\u00fcck mit vielen Missverst\u00e4ndnissen und urigen Typen und spielt in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben sie sich aus Nordafrika/S\u00fcdeuropa bis in die b\u00fcrgerlichen und b\u00e4uerlichen H\u00e4user verbreitet und sind"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lobusch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwende-Zeit"}], "ref": "lobusch.de", "toknum": 8771287180, "Left": [{"class": "", "str": "In der (letzten)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \"Ein Mann will nach oben\", soll in ein paar Wochen als DVD mit Bonusmaterial ver\u00f6ffentlicht werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trendgedanken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwende-Zeit"}], "ref": "trendgedanken.de", "toknum": 2633519793, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den wunderbaren Fallada-Film aus der Berliner"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertwende-Zeit\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertwende-Zeit\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"17811119520": 0.27934523809523815, "17043991331": 0.7148809523809524, "1087076102": 0.8111111111111111, "2633519793": 0.11142857142857138, "8771287180": 0.2642391304347825, "12296796365": 0.7961538461538461, "17530189041": 0.328125}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertwende-Zeit", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertwende-Zeit%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertwende-Zeit\"]", "op": "Query", "size": 7}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertwende-Zeit%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 7}], "concsize": 7, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 7}