{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promipool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "promipool.de", "toknum": 10435130550, "Left": [{"class": "", "str": "Darunter auch die f\u00fcr den deutschen \"Elvis\" als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den viele gerne live erlebt h\u00e4tten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baffy-scorpion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "baffy-scorpion.de", "toknum": 2716568249, "Left": [{"class": "", "str": "Michael Jackson war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jetzt hier nach Regensburg holen und dem Publikum pr\u00e4sentieren k\u00f6nnen, freut mich nat\u00fcrlich ungemein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordpr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "nordpr.de", "toknum": 5994006711, "Left": [{"class": "", "str": "Dass wir diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["360-grad-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "360-grad-blog.de", "toknum": 14781466881, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch keramische Arbeiten finden sich immer wieder im Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hastuzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "hastuzeit.de", "toknum": 2571292970, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die einen ist er der gr\u00f6\u00dfte Scharlatan der Kunstgeschichte, f\u00fcr die anderen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde 1881 in M\u00e1laga geboren, auch sein Geburtshaus ist inzwischen zu besichtigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quick2travel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "quick2travel.de", "toknum": 17210471156, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hififorum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "hififorum.at", "toknum": 13198805369, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unabh\u00e4ngig davon w\u00e4re sicher keine Schubertsammlung auch nur ann\u00e4hernd komplett ohne die Einspielungen dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-geniessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "kultur-geniessen.de", "toknum": 14445376072, "Left": [{"class": "", "str": "Sie gew\u00e4hren dem Leser einen intimen Einblick in das Leben und Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " n\u00e4her bringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freunde-advanced.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "freunde-advanced.de", "toknum": 11596207202, "Left": [{"class": "", "str": "Luisa Fink wird uns durch die von ihr kuratierte Ausstellung f\u00fchren und uns die Denkwelten dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-joanneum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "museum-joanneum.at", "toknum": 11041591406, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn wir heute auf Andy Warhol schauen, dann betrachten wir das Werk eines \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walz-kunsthandel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "walz-kunsthandel.de", "toknum": 13073695178, "Left": [{"class": "", "str": "Er gibt einen profunden Einblick in das 1923 einsetzende Plakatwerk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisereport.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "reisereport.at", "toknum": 959622292, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 2011 pr\u00e4sentiert sich das Museum runderneuert mit einem Schwerpunkt auf dem Fr\u00fchwerk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " legt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genussmaenner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "genussmaenner.de", "toknum": 19625926922, "Left": [{"class": "", "str": "Nur konsequent also, dass das Museum seinen Schwerpunkt auf das Fr\u00fchwerk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anschaulich vermitteln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zentrumpaulklee.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "zentrumpaulklee.ch", "toknum": 14670158384, "Left": [{"class": "", "str": "Das Zentrum Paul Klee kann nun in Zukunft noch umfassender als bisher die Lebensgeschichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mmeansmovie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "mmeansmovie.de", "toknum": 2349446960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Babylon zeigt in einer gro\u00df angelegten Retrospektive ab 21. Juni 2013 alle verf\u00fcgbaren Werke dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", erinnert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-blaettchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "das-blaettchen.de", "toknum": 3004346269, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist sch\u00f6n, da\u00df jetzt an Ernst Busch, an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austria.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "austria.gv.at", "toknum": 14657378117, "Left": [{"class": "", "str": "Die Retrospektive zeigt bis 21.9. erstmals in \u00d6sterreich das Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Region und traf Zeitzeugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["redbox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "redbox.de", "toknum": 15037062294, "Left": [{"class": "", "str": "Er bereiste mehrfach alle Wirkungsst\u00e4tten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und verglichen ihn mit Otto Dix und Max Beckmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artefacti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "artefacti.de", "toknum": 3085743674, "Left": [{"class": "", "str": "Wohlgesonnene nannten ihn \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ralph-mueller-wagner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "ralph-mueller-wagner.de", "toknum": 18941937194, "Left": [{"class": "", "str": "Ich stehe total auf Ronnie James Dio, f\u00fcr mich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herausgefunden hat, ist beachtlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "welt.de", "toknum": 16533559675, "Left": [{"class": "", "str": "Was der Autor Hans Peter Riegel nach akribischer Recherche \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Picasso besonders gut ablesen l\u00e4sst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["froelichundkaufmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "froelichundkaufmann.de", "toknum": 1262049040, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bekannter Weise ist es vor allem die Druckgrafik, anhand derer sich die k\u00fcnstlerische Entwicklung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstbuch-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "kunstbuch-shop.de", "toknum": 8304086720, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Analyse der ersten Schaffensphasen ebenso wie die Darlegung der sozialen, kulturellen und k\u00fcnstlerischen Rahmenbedingungen f\u00fcr das Werden des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchzusetzen vermochte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dgph.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "dgph.de", "toknum": 530519890, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zuletzt wird untersucht, ob und in welchem Ma\u00df sich die jeweils eigene photographische Bildsprache gegen die dominierende Pr\u00e4senz dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pers\u00f6nlich geschenkt bekommen haben, berichtete die Zeitung \"Lib\u00e9ration\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["over-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "over-blog.de", "toknum": 6140793236, "Left": [{"class": "", "str": "Ein 71 Jahre alter fr\u00fcherer Elektriker will sie von dem spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von ganz unterschiedlichen Seiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-port.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "kultur-port.de", "toknum": 15538784785, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist keine Doppelausstellung im eigentlichen Sinne, beide Institutionen n\u00e4hern sich dem facettenreichen Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesenblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "lesenblog.de", "toknum": 11895524173, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der opulent ausgestattete Bildband zeigt viele Bilder der Ausstellung und erz\u00e4hlt deren Entstehungsgeschichte und deren Folgen auf das weitere Schaffen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Zentrum der Darstellung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstbuch-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "kunstbuch-shop.de", "toknum": 8304086834, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Buch stellt das (bisher vernachl\u00e4ssigte) erste Drittel der Schaffensphase des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit zwei fr\u00fchen Werken auch in der Sammlung zu zeigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staff-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "staff-stiftung.de", "toknum": 1023056905, "Left": [{"class": "", "str": "Werke 1966-1972 ist die Kunsthalle ab 1999 in der gl\u00fccklichen Lage, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedensreich Hundertwasser Mensch, Architektur und Natur in Einklang bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radfahren-steiermark.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "radfahren-steiermark.at", "toknum": 12578122600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der Philosophie des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leibhaftig oder wenigstens theatral zu sehen, habe ich verpasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buero-dlb.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "buero-dlb.ch", "toknum": 18523995194, "Left": [{"class": "", "str": "Alle M\u00f6glichkeiten, den - wie nun Elfriede Jelinek sagt -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul Klee nun eine Ausstellung, die zu einer gro\u00dfen Reise in das faszinierende Universum Klee einl\u00e4dt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["farbportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "farbportal.de", "toknum": 1784983320, "Left": [{"class": "", "str": "Die Nationalgalerie widmet dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Ausstellung \"Salvador Dali - Das Grafische Abenteuer\" (13."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["franken-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "franken-wiki.de", "toknum": 1108003492, "Left": [{"class": "", "str": "Facetten eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Woche f\u00fcr Woche erleben durftet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promis-inside.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "promis-inside.de", "toknum": 16890050100, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leute, erinnert Euch an die Faszination, die Euch ergriffen hat, als Ihr diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als W\u00e4rmestrom f\u00fcr uns ach so coole Zeitgenossen hier kompakt aufgehoben zu haben, mit allen Sinnen erfahrbar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedenstreiberagentur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "friedenstreiberagentur.de", "toknum": 8391287784, "Left": [{"class": "", "str": "Ja, es scheint sich die Energie dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Max Ernst (1891 1976) mit dem 75-j\u00e4hrigen Filmemacher Peter Schamoni."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liesmalwieder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "liesmalwieder.de", "toknum": 15346875260, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Sonderausstellung feiert die Freundschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an einer Garagenwand in der Merseburger Stra\u00dfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werbekurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "werbekurier.de", "toknum": 15586333370, "Left": [{"class": "", "str": "In Vochem prangt seit dem 27. August ein Gesamt-Kunstwerk mit Impressionen des Br\u00fchler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pablo Picasso (1881-1973) stellt die St\u00e4dtische Galerie im \"Leeren Beutel\" in Regensburg vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vernetzte-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "vernetzte-kirche.de", "toknum": 10246258044, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gedichte von und \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Egon Schiele feierlich er\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinbezirk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "meinbezirk.at", "toknum": 4589263429, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Meilenstein der Kunstlandschaft: In Tulln wurde am 15. Juni das neu gestaltete Geburtshaus des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe das Bild von Genialit\u00e4t neu gepr\u00e4gt, aus grenzenloser Sch\u00f6pferkraft heraus arbeiten k\u00f6nnen und sein Werk mit der Vielfalt eines beispiellosen Stilpluralismus entwickelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "noz.de", "toknum": 5865374176, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seinem gesamten Reichtum zu erleben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erlebnis-hochrhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "erlebnis-hochrhein.de", "toknum": 398867412, "Left": [{"class": "", "str": "So erh\u00e4lt der Besucher zum ersten Mal in der Schweiz seit Ernsts Tod 1976 die Gelegenheit, das mannigfaltige Werk dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hans Erni (Tische 25+26) erfahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenzenwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "muenzenwoche.de", "toknum": 2261750048, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird Interessantes \u00fcber Mail\u00e4nder M\u00fcnzwaagen um 1800 (Tisch 106) und \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen Leben und Werk untrennbar mit der deutschen Geschichte verkn\u00fcpft sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "zeise.de", "toknum": 99606027, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Dokumentarfilm GEORG BASELITZ ist ein aufmerksames, sehr privates und differenziertes Portrait \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erstmals zusammen: Sie zeigte Zeichnungen und Grafiken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oevo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "oevo.de", "toknum": 3526459442, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausstellung im Horst-Janssen-Museum Oldenburg vom 29. Oktober 2004 bis zum 20. Februar 2005 brachte die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und einer Ausstellung \u00fcber Picassos k\u00fcnstlerisches Leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cruisecenter.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "cruisecenter.ch", "toknum": 275745951, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr Kunstliebhaber ist der Besuch Barcelonas ein Muss: Das Picasso-Museum mit den wichtigsten Werken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Aschaffenburg, Ernst Ludwig Kirchner noch immer nicht so sehr im \u00f6ffentlichen Bewusstsein der Aschaffenburger verankert, wie man sich das angesichts seiner Bedeutung w\u00fcnschen w\u00fcrde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aschaffenburg2020.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "aschaffenburg2020.de", "toknum": 14955008601, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leider ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und begeisterte die Besucher mit Anekdoten \u00fcber die Familie Schiele."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noe-news.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "noe-news.at", "toknum": 12679902379, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Bild: Kurator Dr. Christian Bauer f\u00fchrte die ersten G\u00e4ste durch die Geburtswohnung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Steve Reich und John Adams zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inmuc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlern"}], "ref": "inmuc.de", "toknum": 3740325536, "Left": [{"class": "", "str": "In den 1970er-Jahren erweiterte Manfred Eicher das Programm der Plattenfirma um Aufnahmen von zeitgen\u00f6ssischer komponierter Musik und arbeitete fr\u00fch mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Regisseur Schamoni, die in Filmen, Gem\u00e4lden und Fotografien zum Ausdruck kommt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echo-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "echo-muenster.de", "toknum": 6036127877, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig pr\u00e4sentiert die Schau aber auch die Geschichte einer engen Freundschaft zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Der Maler, Erz\u00e4hler, Filmemacher und Dramatiker Peter Weiss war zeitlebens ein Grenzg\u00e4nger zwischen allen Fronten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "jetzweb.de", "toknum": 19075147437, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die erste umfassende Biographie eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich selbst oft als Stier darstellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infomedia-sh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "infomedia-sh.de", "toknum": 10140148624, "Left": [{"class": "", "str": "So interpretiert der Film aus der Sicht von Fran\u00e7oise Gilot, die einzige Lebensabschnittsgef\u00e4hrtin, die Picasso verlie\u00df, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einem Zeugen dieses 20sten Jahrhunderts mit all seinen Widerspr\u00fcchen, das auch mir 1933 das Leben geschenkt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lenbachhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "lenbachhaus.de", "toknum": 16323255258, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist wie ein geheimes Kleinod in meinem ganz pers\u00f6nlichen Verh\u00e4ltnis zu dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kn-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "kn-online.de", "toknum": 18157893927, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Spuren werden besucht: In Nizza das Chagall, in St. Paul de Vence und Antibe Picasso, Miro und viele weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " John Cage (1912-1992), dessen 100. Geburtstag 2012 weltweit gefeiert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quartier21.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "quartier21.at", "toknum": 463985422, "Left": [{"class": "", "str": "Wanting to Say Something About John\" eine Hommage an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf unterschiedlicher Art weiterwirken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["galerie-marco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "galerie-marco.de", "toknum": 14217895724, "Left": [{"class": "", "str": "Heute wird Hans Hermann Bottenbruch zur K\u00fcnstlerbewegung \"Dal\u00eds Erben\" gez\u00e4hlt. die in westeurop\u00e4ischen L\u00e4ndern \"im Sinne und im Geiste\" dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisefuehrer-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "reisefuehrer-deutschland.de", "toknum": 2204748966, "Left": [{"class": "", "str": "Durch F\u00fchrungen, Videos, Dokumente, Musik und Veranstaltungen mit Zeitzeugen wird ein lebendiger Zugang zu Leben, Werk und Wirkung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bilderreisen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "bilderreisen.at", "toknum": 2254652062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum 100. Geburtstag von Henri Cartier-Bresson am 22. August dieses Jahres legt der franz\u00f6sische Schriftsteller und Photohistoriker Cl\u00e9ment Ch\u00e9roux eine erste wissenschaftliche und reich bebilderte Biographie dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stets auch mit sparsamen Mitteln aus \u2013 schwarz-wei\u00df, in Lithografien und Radierungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordpr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "nordpr.de", "toknum": 5994006554, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der Begr\u00fcndung des Kubismus und seiner Blauen und Rosa Periode dr\u00fcckte sich der 1973 im franz\u00f6sischen Mougins verstorbene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Ludwigstra\u00dfe 19 die Sanierung begonnen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dein-rhein-main.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "dein-rhein-main.de", "toknum": 9179054047, "Left": [{"class": "", "str": "Die Veranstaltung findet ausnahmsweise im Haus Storchennest (hinter dem Sch\u00f6nborner Hof, Entengasse) statt, da im Geburtshaus des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Egon Schiele (12.6.1890 \u2013 30.10.1918) hier das Licht der Welt als drittes Kind des Bahnhofvorstandes Adolf Schiele."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noe-news.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "noe-news.at", "toknum": 12679902306, "Left": [{"class": "", "str": "Vor 123 Jahren erblickte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedensreich Hundertwasser hat in der Thermengemeinde Bad Blumau eine fantastisch anmutende Landschaft aus flie\u00dfenden Formen, Natur und Farben verwirklicht, die Architektur und Natur in Einklang bringt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rad-reise-service.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "rad-reise-service.de", "toknum": 12090408936, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" - Jahrhundert offensichtlich, aber f\u00fcr mich ist Klimt nicht viel mehr als ein Maler dekorativer Borten und Bildchen... nun, dar\u00fcber l\u00e4\u00dft sich streiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7883146111, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Ausstellung nach der anderen \u00fcber den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der als der \u00e4lteste aktive Schauspieler, S\u00e4nger und Entertainer der Welt galt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baffy-scorpion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "baffy-scorpion.de", "toknum": 5921715215, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir behalten den Mann mit Frack, Zylinder und dem wei\u00dfen Schal in unseren Herzen und verneigen uns vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Weltb\u00fcrger Max Ernst gewidmet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stroeer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "stroeer.de", "toknum": 19620130979, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Max Ernst Museum Br\u00fchl des LVR - seit Juli 2007 in der Tr\u00e4gerschaft des Landschaftsverbandes Rheinland - wurde vor drei Jahren er\u00f6ffnet und ist dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschenkt worden, halten Experten das f\u00fcr unwahrscheinlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artefacti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "artefacti.de", "toknum": 17444845369, "Left": [{"class": "", "str": "Denn w\u00e4hrend der fr\u00fchere Elektriker Pierre Le Guennec (71) behauptet, Collagen, Zeichnungen, Lithografien und Gouachen seien ihm vom spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Led Zeppelin, die ab den sp\u00e4ten 60er Jahren bis Ende der 70er Jahre die Geschichte der Rockmusik neu geschrieben haben, neue Best-Of-Zusammenstellungen auf den Markt kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-geschenkfinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlern"}], "ref": "mein-geschenkfinder.de", "toknum": 11392320773, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Frage stellt sich immer, wenn von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Musik-Philosophen Cage, neue Perspektiven auf den Bahnhof und sein Umfeld zu entdecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturfonds-frm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "kulturfonds-frm.de", "toknum": 12473869187, "Left": [{"class": "", "str": "Erm\u00f6glicht durch den Kulturfonds Frankfurt RheinMain wird es in diesem Sommer \u2013 vom 3. Juli bis zum 31. August \u2013 ein abwechslungsreiches Programm geben, das dazu einl\u00e4dt, ganz im Geiste des umtriebigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die mit revolution\u00e4ren Ideen alle bisherige Kunst in Frage gestellt und wichtige Denkanst\u00f6\u00dfe geliefert haben, die bis heute in ihren verschiedensten Auspr\u00e4gungen g\u00fcltig sind. 1913 provozierte Marcel Duchamp die Kunstwelt, indem er ein Speichenrad auf einem Hocker montierte und die Radgabel durch den Griffschlitz des Sitzes steckte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monopol-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "monopol-magazin.de", "toknum": 12085151329, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der nicht nur solche Klassiker hinterlie\u00df wie THE KID (1921), THE GOLD RUSH (1925), CITY LIGHTS (1931), MODERN TIMES (1936), oder THE GREAT DICTATOR (1940), sondern schon in seinen fr\u00fchen Filmen, die er f\u00fcr die Keystone Company, Essanay und Mutual produzierte, eine bleibende Figur schuf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrenzimmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "herrenzimmer.de", "toknum": 11672773811, "Left": [{"class": "", "str": "Eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joseph Beuys, zu dem er mit Joseph Beuys , Das Kapital Raum 1970-77 , Strategien zur Reaktivierung der Sinne eine bedeutende Werkmonographie vorlegte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularasa-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "tabularasa-jena.de", "toknum": 3785976230, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der Kunst der Renaissance und neben der Gegenwartskunst galt sein Interesse dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Melodien im Sinn oder ganze Partituren, Orchesterwerke f\u00fcr slowakische Hirtenfl\u00f6te oder etwas in der Art. Sie sah ihn eindringlich an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erdgeschossrechts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "erdgeschossrechts.de", "toknum": 4547133771, "Left": [{"class": "", "str": "Nur ein Vollidiot w\u00e4re einfach so auf die dicht befahrene Stra\u00dfe gelaufen, oder ein in sein Schaffen vollkommen vertiefter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Max Ernst im Sprengel Museum Hannover auf die Arbeiten Dieter Roths."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunst-und-kultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "kunst-und-kultur.de", "toknum": 7421529776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach \"Begegnungen\" mit Lyonell Feininger in Quedlinburg und Carl Wilhelm Kolbe d. \u00c4. in Dessau trifft das Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "brak.de", "toknum": 15952336923, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Francisco de Goya und Ludwig van Beethoven verbindet, dass beide, zwischen dem 18. und dem 19. Jahrhundert lebend und zu unbedingtem K\u00fcnstlertum bestimmt waren, alle damit verbundenen Sonnen- und Schattenseiten durchlebten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tanznetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "tanznetz.de", "toknum": 19789531868, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Inspiration fand der Ballettchef diesmal in Werk und Leben zweier zur selben Zeit lebenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echo-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "echo-muenster.de", "toknum": 16981853568, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geschichte einer engen Freundschaft wird aus erster Hand erz\u00e4hlt: Der Regisseur und Filmemacher Peter Schamoni f\u00fchrt am Samstag, 7. November, um 16 Uhr im Landesmuseum durch die Sonderausstellung seines Freundes Max Ernst - der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und nat\u00fcrlich die H\u00f6hner f\u00fcr ihr \"Lebenswerk\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["citynews-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "citynews-koeln.de", "toknum": 19069464854, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rund 300 G\u00e4ste feiern die strahlenden Gewinner \u2013 darunter Roland Kaiser als \"Bester Schlagerstar\", Marjan und Lukas als \"Durchstarter des Jahres\", Peter Kraus als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["illegalisiert.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkuenstler"}], "ref": "illegalisiert.at", "toknum": 16680858677, "Left": [{"class": "", "str": "Auf drei Pressekonferenzen packen sie aus und erzaehlen die ganze Wahrheit ueber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Andreas Gabalier"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promipool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "promipool.de", "toknum": 10435130425, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Peter Kraus bekommt Preis \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "blogg.de", "toknum": 5892267412, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Peter Pan in Ghetto-Land, das ist allerdings nur eine der Verkleidungsformen dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gerhard Richter S. 48"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 16817425544, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Tate Modern feiert den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pablo Ruiz Picasso intensivst an einem Gro\u00dfgem\u00e4lde mit den Ma\u00dfen von 243,9 mal 233,7 Zentimeter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seniorbook.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "seniorbook.de", "toknum": 851220851, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1907 arbeitete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", genannt sei hier etwa Albrecht D\u00fcrer, erreichten \u2013 zumindest im k\u00fcnstlerischem Bereich \u2013 eine \u00e4hnlich akribische und vorbildskonsequente Perfektion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laborjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "laborjournal.de", "toknum": 4146882014, "Left": [{"class": "", "str": "Nur wenige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hans Erni sind Pferde nicht nur eine Inspirationsquelle f\u00fcr ein Werk, sondern auch f\u00fcr philosophische Betrachtungen. interview Sabine Meyer"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kavallo.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "kavallo.ch", "toknum": 10962167419, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Weltb\u00fcrger"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "lvr.de", "toknum": 8793687495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Max Ernst:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Jahrhundertmensch: Geboren in Krakau, als dies noch Teil der Monarchie war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oe-journal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "oe-journal.at", "toknum": 10066716974, "Left": [{"class": "", "str": "\" H\u00e4upl: \"Wilder war in mehrfacher Hinsicht ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musenblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "musenblaetter.de", "toknum": 1658777639, "Left": [{"class": "", "str": "Der wunderbare Katalog aus dem Verlag Schirmer/Mosel kostet im Museum 49,90 Euro und ist eine Wertanlage und bleibende Erinnerung an diese Retrospektive des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pablo Picasso."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmz-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "filmz-mainz.de", "toknum": 11597095772, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der Rheinl\u00e4nder Max Ernst (1891-1976) hat als Surrealist die Kunst der klassischen Moderne genau so stark bestimmt wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geboren: Salvador Felip Jacint Dal\u00ed Dom\u00e8nech."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["campodecriptana.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "campodecriptana.de", "toknum": 12243619957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "11 Mai 1904. In der kleinen spanischen Stadt Figueras wurde nahe der franz\u00f6sischen Grenze, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der als spanischer Macho \u00fcber seine Tochter zu bestimmen versuchte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 16097912297, "Left": [{"class": "", "str": "\" Diese S\u00e4tze stammen nicht aus einem Kitschroman der Jahrhundertwende, sondern aus dem Mund von Picasso, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden, sondern auch eine melancholische Ballade \u00fcber die Unm\u00f6glichkeit von Freundschaft in der Kunst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["innacityheights.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlern"}], "ref": "innacityheights.de", "toknum": 798396706, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Beats Rhymes & Life\" ist so nicht nur ein Jubelgesang auf eine Gruppe von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vermitteln:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 16077914664, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind die Anekdoten, jene Wiedergaben sehr pers\u00f6nlich gewonnener Eindr\u00fccke, die dem Leser dieses Bandes zusammen mit den Fotografien ein sehr lebensnahes, nahezu intimes Bild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrenzimmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "herrenzimmer.de", "toknum": 16374293637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kopenhagen/Malm\u00f6, 8. Oktober 2008 (imo) Das D\u00e4nische Kunstmuseum Arken zeigt bis 4. Januar Sonderausstellung mit mehr als 80 grafischen Arbeiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Bart\u00f3k in einen Topf geschmissen wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["incoda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "incoda.de", "toknum": 11678128048, "Left": [{"class": "", "str": "Autoren von Bart\u00f3k-Biographien, wie etwa Everett Helm (rororo Bildmonographien), sprachen da im Hinblick auf Casella gern mal etwas b\u00f6sartig von einem \"Kleinmeister\", der ungerechtfertigt mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", schreiben, denn einiges hat mich in den letzten Wochen befremdet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["home-of-rock-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "home-of-rock-forum.de", "toknum": 14441800553, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "auch wenn Sie das leider nicht mehr lesen k\u00f6nnen und, sein wir mal ehrlich und selbstkritisch - auch nicht gelesen h\u00e4tten, als Sie noch unter uns weilten, m\u00f6chten ich Ihnen heute doch, gleichsam auch als Referenz an einen - wie es hei\u00dft -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", hei\u00dft es im PR-Material des Films von Regisseurin Evelyn Schels; sie drehte schon Portr\u00e4ts \u00fcber Per Kirkeby, Tinguely oder Modigliani f\u00fcr den Bayrischen Rundfunk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstundfilm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "kunstundfilm.de", "toknum": 11713445216, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ein aufmerksames, sehr privates und differenziertes Portrait \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Egon Schiele: von seiner fr\u00fchen Kindheit im Elternhaus am Bahnhof von Tulln bis zum Austritt aus der Wiener Akademie im Jahre 1909. Anhand zahlreicher gro\u00dfformatiger ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["art-service.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "art-service.de", "toknum": 11468778899, "Left": [{"class": "", "str": "In Bild und Text folgt die Publikation der Entwicklung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnte man als ein passendes Motto \u00fcber die \"Lichtungen\" stellen, und dies, trotz mancher Br\u00fcche, Neuorientierungen und (unvermeidbaren) Inkonsequenzen, \u00fcber alle 25 Jahrg\u00e4nge. \u2013 Die Hefte der ersten zehn Jahre verfolgen diese streng humanistische Linie wesentlich rigoroser als die sp\u00e4teren Jahrg\u00e4nge, um den Preis freilich einer gewissen Einseitigkeit und \u00e4sthetischen Monotonie, die bisweilen nicht von der Hand zu weisen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtungen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "lichtungen.at", "toknum": 451099777, "Left": [{"class": "", "str": "\" Dieses Diktum des \u00f6sterreichischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu intonieren (\"Bleeker Street Blues\", anl\u00e4\u00dflich Dylans Herzschmerzen, die ihn 1997 ins Spital bef\u00f6rderten)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schallplattenmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "schallplattenmann.de", "toknum": 6989562019, "Left": [{"class": "", "str": "Auf's Name-Dropping wird bewu\u00dft verzichtet - nur so viel: Bob Dylan war nicht mit ihm im Studio, daf\u00fcr singt Ramblin' Jack Elliott zwei Alt-Songs von ihm (\"Walls Of Red Wing\" und das wunderbare \"He Was A Friend Of Mine\") um zum Abschlu\u00df mit dem einzigen Ramblin' Jack Elliott-Original ein Lied \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Herausgeber: St\u00e4dtische Galerie Erlangen) Wir bedanken uns f\u00fcr die hervorragende und sehr anregende Ausstellung (da zahlt man doch gleich wieder viel lieber seine Steuern ;-). ___"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgipt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "sgipt.de", "toknum": 17502737264, "Left": [{"class": "", "str": "Zum 100. Geburtstag von Salvador Dal\u00ed am 11. Mai 2004 erscheint der Essay-Band \"Salvador Dal\u00ed - Facetten eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Egon Schiele feierlich er\u00f6ffnet. weiter ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noe-news.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "noe-news.at", "toknum": 19113431964, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Chronik - Mostviertel Montag, 17. Juni 2013 Tulln: Ein Meilenstein der Kunstlandschaft - In Tulln wurde am 15. Juni 2013 das neu gestaltete Geburtshaus des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " John Cage (1912-1992) kennen lernen und nach seiner Rezeptur Kuchen und Torten aus \"Gatsch\" kreieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quartier21.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "quartier21.at", "toknum": 463985324, "Left": [{"class": "", "str": "Wanting to Say Something About John\" k\u00f6nnen Kinder zwischen 7 und 12 Jahren den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Zeitgenosse gleicherma\u00dfen, gl\u00e4nzte auch im Bereich der Druckgraphik mit originellen L\u00f6sungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rp-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "rp-online.de", "toknum": 818406827, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pablo Picasso (1881\u20131973), ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Weltb\u00fcrgers Max Ernst (1891-1976) gewidmet ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruehl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "bruehl.de", "toknum": 1183153485, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Museen & Galerien Das Max Ernst Museum Br\u00fchl ist das weltweit erste und einzige Museum, das dem Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Weltb\u00fcrgers Max Ernst (1891-1976) gewidmet ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruehl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "bruehl.de", "toknum": 1220137405, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Max Ernst Museum ist das weltweit erste und einzige Museum, das dem umfangreichen Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Spanien (1881-1973)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsmundi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "arsmundi.de", "toknum": 1363652757, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Salvator Dali und Antoni Gaudi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fundstuecke-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlern"}], "ref": "fundstuecke-online.de", "toknum": 1430045548, "Left": [{"class": "", "str": "Hier gibt sich das Who is Who der internationalen Designelite die Klinke in die Hand \u2013 von Ettore Sottsass \u00fcber Alfredo H\u00e4berli hin zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", vergleichbar mit Otto Dix, Max Beckmann, Oskar Kokoschka."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thierse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "thierse.de", "toknum": 1646755498, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die einen attackierten Heisig als privilegierten \"Staatsk\u00fcnstler\", die anderen feierten ihn als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der auch auf der Schwelle zum zweiten Jahrzehnt im neuen Jahrtausend nichts von seiner Einzigartigkeit verloren hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rocktimes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "rocktimes.de", "toknum": 2014653103, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Abend in Saarbr\u00fccken hat bewiesen: Joe Cocker ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Egon Schiele erinnerte, dazu inspirieren, einige Skulpturen zu diesem Vorfall und zum Thema Au\u00dferirdische zu entwickeln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["florinda.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "florinda.at", "toknum": 2201945497, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Etwas sp\u00e4ter, nach dem Fr\u00fchst\u00fcckstee, w\u00fcrde sie das Skulpturenmuseum im Ort, das vor vielen Jahren aus einem ehemaligen Schweinestall entstanden war, aufsuchen, und den dort ans\u00e4ssigen K\u00fcnstler, der sie in seiner einzigartigen Arbeit an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Augsburger Industriedenkmal Glaspalast . ( mehr )"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ganz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "ganz-muenchen.de", "toknum": 2964958918, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "15.02.-16.05.2005 Ein Ausflug lohnt sich: \" Picasso exklusiv aus Privatsammlungen \" zeigt seit 15. Februar 110 selten gezeigte Werke des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Rheinmetropole mit \u00fcber 1100 Exponaten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flycaramba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "flycaramba.de", "toknum": 3054095112, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stadtmuseum dokumentiert das Wirken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Max Ernst (1891 - 1976) gewidmet ist, diese aussergew\u00f6hnliche Ausstellung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jtg-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "jtg-koeln.de", "toknum": 3143107932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erleben Sie bei einem Besuch des ersten weltweit und einzigen Museums, das dem Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["halternerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "halternerzeitung.de", "toknum": 3190132793, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das 1950 entstandene Doppelportr\u00e4t z\u00e4hlt zu den kuriosesten Bl\u00e4ttern einer Ausstellung, mit der das D\u00fcsseldorfer Museum Kunstpalast zu Picassos 40. Todestag (am 8. April) einen pr\u00e4gnanten Querschnitt aus dem reichen grafischen Schaffen dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"den deutschen Elvis\" Peter Kraus hielt der \"Alpen-Elvis\" Andreas Gabalier . \"Das erfolgreichste Album\" sahen die Redaktionen in Santiano's \"Bis ans Ende der Welt\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promipool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "promipool.de", "toknum": 3246187203, "Left": [{"class": "", "str": "Die Laudation f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-online.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "kultur-online.at", "toknum": 3399632718, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn wir heute auf Andy Warhol schauen, dann betrachten wir das Werk eines \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rondomagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "rondomagazin.de", "toknum": 3437312697, "Left": [{"class": "", "str": "Man w\u00fcrdigt damit auch sein faszinierendes Ausnahmetalent: Gleichzeitig in seiner Art bescheiden und stets freundlich ist er in der Sache immer konsequent, wei\u00df gro\u00dfe Strukturen fein auszutarieren, aber auch Details mit Genuss auszukosten, ein Dirigent aus Leidenschaft, aber mit k\u00fchlem Kopf - ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Rasanz das eigene Verschwinden zu \u00fcberlisten suchte und dabei eine unerh\u00f6rte Freiheit erreichte, war sicherlich auch ausschlaggebend daf\u00fcr, dass Beyeler die historische Logik im Werk eines J\u00fcngeren, dem von Georg Baselitz, entdecken und verstehen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webjournal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "webjournal.ch", "toknum": 3533376080, "Left": [{"class": "", "str": "Mitzuerleben, wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kuratorennachwuchs about:blank in der Kunsthalle M\u00fcnster Interview Eigentlich waren wir immer schon Kunsthalle... \u2013 Dr. Gail Kirkpatrick zum neuen Namen Eine andere Facette \"Das graphische Schaffen\" \u2013 Die Kolvenburg zeigt Dal\u00ed und die Druckgrafik Das besondere Werk Peter August B\u00f6ckstiegel \u2013 Sonja Bauhaus \"Hennig, zeichnen Sie, zeichnen Sie, wo immer Sie sind \u2013 Neue Ausstellung im HeinrichNeuyBauhaus Museum Off-Space Wenn Kunst nach Hause kommt \u2013 Das Projekt \"vier w\u00e4nde\" DA Kunsthaus Kloster Gravenhorst Kunst zum Mitmachen und Mitdenken \u2013 Die neuen Jahresstipendiaten Fritz-Winter-Haus Wer die Wahl hat, hat"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tecklenborg-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "tecklenborg-verlag.de", "toknum": 3634251676, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Orte und Werke Museumsschatz Picasso, die Kommunisten und das Theater \u2013 Ein anderer Blick auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Bucerius Kunst Forum Alberto Giacometti (1901 - 1966) fasziniert, gerade weil er uns die Menschen sehen l\u00e4sst wie nie zuvor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "zeit-stiftung.de", "toknum": 3991165723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alberto Giacometti Begegnungen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["smarthostel-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "smarthostel-berlin.de", "toknum": 4277513979, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "I m Jahr des 100. Geburtstages und 20. Todestages von John Cage untersucht das Festival die Wirkung dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Maler und Bildhauer in einem."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karlstorkino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "karlstorkino.de", "toknum": 4972115205, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein aufmerksames, privates und differenziertes Portrait \u00fcber den 1938 geborenen Georg Baselitz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturwest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "kulturwest.de", "toknum": 5567003335, "Left": [{"class": "", "str": "Da verspricht Hans Peter Riegel eine \"Neubewertung\" des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-weblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "reise-weblog.de", "toknum": 5633853529, "Left": [{"class": "", "str": "Erg\u00e4nzt durch zahlreiche Fotos aus dem Picasso Archiv bietet die Ausstellung dem Besucher einen umfassenden Einblick in das bewegte und facettenreiche Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Miles Davis nur f\u00fcr eine kurze Zeit seines Lebens wie ein respektierter Mensch gef\u00fchlt, n\u00e4mlich w\u00e4hrend seiner Zeit in Paris?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiesaussieht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "wiesaussieht.de", "toknum": 6022779655, "Left": [{"class": "", "str": "Warum hat sich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ber\u00fchrende Weise."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["looknow.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "looknow.ch", "toknum": 6369479309, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Magie liegt in der Luft - Der Film verlebendigt die Genialit\u00e4t, den Witz und die Melancholie dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seinem gesamten Reichtum zu erleben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["symbadisch.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "symbadisch.ch", "toknum": 6408293719, "Left": [{"class": "", "str": "So erh\u00e4lt der Besucher zum ersten Mal in der Schweiz die Gelegenheit, das mannigfaltige OEuvre dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt als Schenkung in sein Museum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werbekurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "werbekurier.de", "toknum": 6456908819, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nichten und Neffen des von Max Ernst gemalten Theo Oberle waren sich einig: Das Fr\u00fchwerk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht besser versteht, wenn man nicht nur dessen allgemeines Image, sondern auch seine Schw\u00e4chen sieht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio-favoriten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "radio-favoriten.de", "toknum": 6470324486, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Markus Vanhoefer geht der Frage nach, ob man einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joseph Beuys, dem Pariser \"Flaneur\" Robert Doisneau, dem CORINE-Buchpreistr\u00e4ger Alex MacLean, der sinnlichen Monica Bellucci, dem gro\u00dfen Modephotographen Peter Lindbergh und vielen mehr..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schirmer-mosel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "schirmer-mosel.de", "toknum": 6508990615, "Left": [{"class": "", "str": "Neben neuen Publikationen von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["getidan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "getidan.de", "toknum": 6696619677, "Left": [{"class": "", "str": "Aber ist der Auftragsfotograf, seit 1986 Mitglied der legend\u00e4ren Fotoagentur Magnum, wegen solcher Qualit\u00e4ten gleich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Miles Davis oder Stevie Wonder, war der \"Fusion\u00e4r\" aus Nordostafrika unverst\u00e4ndlicherweise nie mit anderen afrikanischen Barrierenbrechern und Ikonen wie z.B. Fela Kuti gleichgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1beat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlern"}], "ref": "1beat.de", "toknum": 7036051515, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz Lobpreisungen von affinen Freigeistern wie Will \"Quantic\" Holland und DJ Spinna oder Wertsch\u00e4tzungen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausmacht und ihn, wenn auch sp\u00e4t, zu der Ehre bringen soll, die ihm geb\u00fchrt, dokumentiert Eric Coleman, Brian \"Plus\" Cross und Andrew Lojero f\u00fcr Mochilla."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1beat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "1beat.de", "toknum": 7036051673, "Left": [{"class": "", "str": "Was den Genius dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erleichtern helfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aeter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "aeter.de", "toknum": 7111561635, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Urteil wird den Umgang mit dem Werk eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wird am Freitag in M\u00fcnchen begraben"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-media.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "e-media.at", "toknum": 7311163146, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Entertainer und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-media.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "e-media.at", "toknum": 7311163200, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u00f6sterreichische Kulturministerin Schmied bezeichnete Heesters als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Michael Jackson und Madonna genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["imscheinwerfer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlern"}], "ref": "imscheinwerfer.ch", "toknum": 7388971716, "Left": [{"class": "", "str": "PRINCE wird im selben Atemzug mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der in seinen Texten und seiner gesamten Ausdruckskraft kein Tabu scheute und damit umso unmittelbarer und mit unnachahmlicher Poesie die gro\u00dfen Themen des Lebens ber\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "orf.at", "toknum": 7419036220, "Left": [{"class": "", "str": "Ich verneige mich tief vor diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist, der absoluten Wert auf Perfektion, Stil und Grazie legte, der wird dieses Theaterst\u00fcck als Zumutung empfinden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-channel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "kultur-channel.at", "toknum": 7438474162, "Left": [{"class": "", "str": "Wer bedenkt, dass Michael Jackson ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liefern: Dies meint der Leiter des Kunstmuseums Pablo Picasso in M\u00fcnster, Prof. Markus M\u00fcller."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artefacti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "artefacti.de", "toknum": 7501703709, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00fcnster (dpa) - Der Sensationsfund der 271 unbekannten Werke von Pablo Picasso wird der Kunstgeschichte wichtige neue Mosaiksteine zur fr\u00fchen Schaffensphase des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der 1978, keine f\u00fcnfzig Jahre alt, an Lungenkrebs starb, jedoch ein Verm\u00e4chtnis hinterlie\u00df, das nachfolgende Kollegen und Publikum noch in Generationen in den Bann ziehen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cd-kritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "cd-kritik.de", "toknum": 7675347048, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Brel Infiniment\" l\u00e4sst den Zuh\u00f6rer tief eintauchen in die gehetzte Seele eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henri Michaux"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["droschl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "droschl.at", "toknum": 7941684966, "Left": [{"class": "", "str": "Essay Eine Einladung zur Lekt\u00fcre des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entdeckt: r\u00e4umliche Simulationen, Wucherung einfacher Formzellen, Verh\u00e4ltnis von Vorder- und Hintergrund, Beziehung von Linie zu Raum, die Rhythmisierung von Fl\u00e4che."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matthes-seitz-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "matthes-seitz-berlin.de", "toknum": 8046085156, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Begegnung mit dem K\u00fcnstler und dessen Werk gipfelte in dem von Paul Th\u00e9venin herausgegebenen Gro\u00dfessay \"Das Fruchtfeld\", in dem Boulez dem Leser seine Bewunderung f\u00fcr das Werk Klees nahe bringt und dar\u00fcber auch die Strukturgleichheit der Werke dieser beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Picasso unterstreichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-haus-loewenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "museum-haus-loewenberg.de", "toknum": 8062116722, "Left": [{"class": "", "str": "In Verbindung mit der Galerie Fetzer, Sontheim, wird die Reihe der Radierungen zu Ovids \"Metamorphosen\", die Kupferstichserie \"Six Contes fantasques\" sowie weitere Grafik gezeigt, die gerade das zeichnerische Genie des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstbuch-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "kunstbuch-shop.de", "toknum": 8304087021, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Egon Schiele Museum in Tulln vereint rund 60 \u00d6lbilder, Aquarelle und Zeichnungen aus den ersten Schaffensphasen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thueringen-reporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "thueringen-reporter.de", "toknum": 8470289549, "Left": [{"class": "", "str": "Hinter vorgehaltener Hand munkelte man, diese Gala ist gleichzeitig ein sch\u00f6ner Nachruf auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anhand von ca. 120 Arbeiten aus den gro\u00dfen Museen und Privatsammlungen in Europa und \u00dcbersee beleuchtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["art-in.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "art-in.de", "toknum": 8516172381, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erstmalig wird in der Ausstellung der Staatsgalerie Stuttgart, die mit ihrem Skulpturenensemble der \"Badenden\" von 1956 den Fokus der Darbietung stellt, dieses zentrale Bildsujet des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " widmet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["incoming.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "incoming.at", "toknum": 8639249154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Museum wurde 1990 anl\u00e4sslich des 100. Geburtstages Schieles er\u00f6ffnet und war damit weltweit das erste Museum, das sich ausschlie\u00dflich dem Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Schweiz seit seinem Tode sowie seit 1999 im deutschsprachigen Raum gewidmet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wechselausstellungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "wechselausstellungen.de", "toknum": 8881861996, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u00fcber 160 Werke starke Ausstellung in Zusammenarbeit mit der Albertina pr\u00e4sentiert zus\u00e4tzliche Schl\u00fcsselwerke zur Schau in Wien und ist die erste, die dem"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["willemschulz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "willemschulz.de", "toknum": 8913649236, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Cooperativa Neue Musik und die Kunsthalle Bielefeld feiern den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturteil.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "kulturteil.ch", "toknum": 9233589235, "Left": [{"class": "", "str": "Von anderen wird er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch ein Mann des technischen Blicks, wie stark das \u00fcberw\u00e4ltigende Pathos seiner Malerei von seinem handwerklichen K\u00f6nnen gepr\u00e4gt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "mitue.de", "toknum": 9362570357, "Left": [{"class": "", "str": "In der Ausstellung von Gr\u00fcnewalds zeichnerischem Gesamtwerk, die das Berliner Kupferstichkabinett seit vergangener Woche pr\u00e4sentiert, kann man nun noch deutlicher sehen, wie sehr dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachrichten-kl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "nachrichten-kl.de", "toknum": 9602082309, "Left": [{"class": "", "str": "Frank Stella bezeichnete ihn gar als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["villaflora.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "villaflora.ch", "toknum": 9713734372, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bonnard ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der heute zu den teuersten K\u00fcnstlern der Welt z\u00e4hlt\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["innerschweizonline.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "innerschweizonline.ch", "toknum": 9782789478, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den Herausgeber Tobias G. Natter ist das Buch \"eine publizistische Gro\u00dftat und die ma\u00dfgeschneiderte Antwort auf die Internationalisierung des \u00f6sterreichischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hastuzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "hastuzeit.de", "toknum": 10055724116, "Left": [{"class": "", "str": "Und es gab konsequente Entscheidungen, dazu geh\u00f6rt das plastische Werk des Joseph Beuys . F\u00fcr die einen ist er der gr\u00f6\u00dfte Scharlatan der Kunstgeschichte, f\u00fcr die anderen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wien (rk) - \"Mit gro\u00dfer Trauer nimmt Wien Abschied von Billy Wilder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oe-journal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "oe-journal.at", "toknum": 10066716867, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Starregisseur Billy Wilder ist verstorben B\u00fcrgermeister Michael H\u00e4upl: Wien trauert um einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus verschiedenen Phasen sind in der pr\u00e4chtigen Schau zusammengestellt, darunter das alptraumhafte Meisterwerk &laquo,Die Versuchung des Heiligen Antonius&raquo, (1945)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artefacti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "artefacti.de", "toknum": 10082007725, "Left": [{"class": "", "str": "Rund 200 Werke des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Klimt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stern.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "stern.at", "toknum": 10371157011, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kommen Sie an Bord und entdecken Sie mit der Attersee-Schifffahrt die Sommerfrische-Orte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dazu aufforderte, das \"Recht am geistigen Eigentum\" zu st\u00e4rken und den ganzen Download- und Brennverbrechern ordentlich auf die Finger zu hauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["titanic-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlern"}], "ref": "titanic-magazin.de", "toknum": 10423107685, "Left": [{"class": "", "str": "Krause unterschrieb im Fr\u00fchjahr 2008 einen offenen Brief an \"die Bundeskanzlerin Frau Dr. Angela Merkel\", in dem er sie zusammen mit anderen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promipool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "promipool.de", "toknum": 10435130419, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Peter Kraus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gek\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promipool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "promipool.de", "toknum": 10435130442, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gestern Abend im Hamburger Kehrwieder Theater wurde Peter Kraus zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sch\u00f6pfen konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunst-und-kultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "kunst-und-kultur.de", "toknum": 10492095525, "Left": [{"class": "", "str": "Die Suite Vollard gibt damit ein k\u00fcnstlerisch eindrucksvolles Zeugnis von den ihm innewohnenden M\u00e4chten, aus denen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelner-newsjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "koelner-newsjournal.de", "toknum": 10660170160, "Left": [{"class": "", "str": "Rund 300 G\u00e4ste feierten die strahlenden Gewinner - darunter Roland Kaiser als \"Bester Schlagerstar\", Marjan und Lukas als \"Durchstarter des Jahres\", die H\u00f6hner f\u00fcr ihr \"Lebenswerk\" sowie Peter Kraus als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der den Ausspruch pr\u00e4gte: \"Alle wollen sie die Kunst verstehen, warum versucht niemand, den Gesang der V\u00f6gel zu verstehen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["summacultura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "summacultura.de", "toknum": 10850394324, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1881-1973, wurde bereits zu Lebzeiten zur Legende und galt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und einer Ausstellung \u00fcber Picassos k\u00fcnstlerisches Leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreuzfahrten-mehr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "kreuzfahrten-mehr.de", "toknum": 10857454282, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Kunstliebhaber ist der Besuch Barcelonas ein Genuss: Das Picasso-Museum mit den gr\u00f6\u00dften Werken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donau.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "donau.com", "toknum": 10896420218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Museum vereint rund 60 \u00d6lbilder, Aquarelle und Zeichnungen aus den ersten Schaffensphasen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["physiologus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "physiologus.de", "toknum": 11056271457, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcbers Fernsehn sagt der franz\u00f6sische Staatspr\u00e4sident, da\u00df Friedrich der gr\u00f6\u00dfte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Weltb\u00fcrger"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "lvr.de", "toknum": 11056820532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Max Ernst:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiklick.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "freiklick.at", "toknum": 11556664237, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist einer der bedeutendsten Maler des 19. Jahrhunderts, der das 17. wiederbelebt und das 20. vorbereitet hat \u2013 kurzum: ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von deren Musik ich immer wieder und nach all den Jahren noch beeindruckt und inspiriert bin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1beat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "1beat.de", "toknum": 11594381492, "Left": [{"class": "", "str": "Das waren zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und mahnt indirekt einen pflegerischen Umgang mit diesem Kunstwerk an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meerbuscher-kulturkreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "meerbuscher-kulturkreis.de", "toknum": 11858886224, "Left": [{"class": "", "str": "Bevor der Autor auf diese Ausstellungen eingeht, verweist er auf das Ehren- und Mahnmal in Meerbusch-B\u00fcderich, die einzige \"(halb-)\u00f6ffentlich zug\u00e4ngliche Skulptur des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ausgezeichnet, will erst einmal eine k\u00fcnstlerische Pause einlegen und sich dann als seri\u00f6ser Komponist profilieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piano-man.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "piano-man.de", "toknum": 11931939361, "Left": [{"class": "", "str": "N\u00fcrnberg k\u00f6nnte auch einen Wendepunkt in seiner musikalischen Laufbahn darstellen: Der erfolgreiche \"Piano Man\", vor kurzem als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arnomair.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "arnomair.de", "toknum": 11934822983, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bundesweit aufmerksam auf das von Beuys gestaltete Mahnmal machte 2010 anl\u00e4sslich der Beuys-Ausstellung \"Parallelprozesse\" in der D\u00fcsseldorfer Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen die Wochenzeitung DIE ZEIT ( Ausgabe Nr. 38 vom 16. September 2010 ): Es handele sich bei dem Ehren- und Mahnmal in Meerbusch-B\u00fcderich um die \"einzige \u00f6ffentlich zug\u00e4ngliche Skulptur des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit seinem Tod gewidmet wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "swr.de", "toknum": 12005280907, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist die erste Schau in der Schweiz, die dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pablo Picasso."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kosmetik-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "kosmetik-magazin.de", "toknum": 12096386418, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom 20. November 2011 bis 19. Februar 2012 pr\u00e4sentiert die St\u00e4dtische Galerie im Leeren Beutel Werke des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Musik-Philosophen Cage."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["qundg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "qundg.de", "toknum": 12144163701, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz im Geiste des umtriebigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": seine Dada-Aktivit\u00e4ten im Rheinland, die Beteiligung an der surrealistischen Bewegung in Frankreich, das Exil in den USA und die R\u00fcckkehr nach Europa 1953. Neben Bildern aus der Fr\u00fchzeit verf\u00fcgt das Haus \u00fcber die ehemalige Sammlung Schneppenheim, die nahezu das gesamte grafische Werk Ernsts umfasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturkenner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "kulturkenner.de", "toknum": 12190239677, "Left": [{"class": "", "str": "Die Pr\u00e4sentation umfasst sieben Jahrzehnte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstportal-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "kunstportal-pfalz.de", "toknum": 12248485103, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt 26 Blatt, darunter mehrere wichtige Arbeiten als K\u00fcnstlerabz\u00fcge, sind gro\u00dfartige Werkbeispiele aus dem immensen druckgraphischen \u0152uvre des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der kunsthistorischen Forschung eher marginalisiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unibas.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "unibas.ch", "toknum": 12681389482, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vortragsreihe m\u00f6chte damit auf ein Missverh\u00e4ltnis reagieren: W\u00e4hrend Picassos Werk in den letzten Jahren in unz\u00e4hligen Ausstellungen unter vielf\u00e4ltigen Schwerpunkten gezeigt worden ist, scheint die Auseinandersetzung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und studierte bei Joost Schmidt in der Reklameabteilung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musenblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "musenblaetter.de", "toknum": 12764380291, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Albers durchlief er den obligatorischen Vorkurs, wo systematische Material- und Materie\u00fcbungen stattfanden, er nahm an den Kursen von Klee (bildnerische Formenlehre) und Kandinsky (Farbseminar, analytisches Zeichnen, Einf\u00fchrung in die abstrakten Formelemente) teil, besuchte ferner die \"freie Malklassen\" dieser beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bezeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kalenderblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "kalenderblatt.de", "toknum": 12998347906, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kommerziell war der Brite schnell erfolgreich, doch h\u00e4tte wohl niemand daran gedacht, Hitchcock als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Claude Monet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paris-fan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "paris-fan.de", "toknum": 13117822270, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser Tage erfreut sich die Pariser Kulturszene einer ganz besonderen Ausstellung um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesenblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "lesenblog.de", "toknum": 13295838427, "Left": [{"class": "", "str": "Denn die hatten ihre eigene Vorstellung von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " John Cage ein Fest widmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-ostwestfalen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "die-ostwestfalen.de", "toknum": 13300214277, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 9.9.2012, 4 Tage nach seinem 100. Geburtstag, m\u00f6chten die Cooperativa Neue Musik und die Kunsthalle Bielefeld dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Evelyn Schels"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstundfilm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "kunstundfilm.de", "toknum": 13412002451, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "und hier eine Rezension des Films \"Georg Baselitz \" \u2013 eine Hommage \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder. 96 seiner rund 220 weltweit vorhandenen T\u00f6pferkunstwerke werden bis Ende September zu sehen sein - flankiert von 21 zeitgleichen Gem\u00e4lden mit verwandten Bildmotiven."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstbuch-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "kunstbuch-shop.de", "toknum": 13502644259, "Left": [{"class": "", "str": "In verschiedenen Ateliers S\u00fcdfrankreichs hergestellt, geben die irdenen Unikate in \u00fcppigen Farben auf bizarr geformten Tassen und Kr\u00fcgen, aber auch schlichten Vasen, Tellern und Wandfliesen vertraute Motive des russischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "epd.de", "toknum": 13551861715, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Ausstellung \"Picasso 1905 in Paris\" beleuchtet die Bielefelder Kunsthalle eine entscheidende Phase im Werden des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 feiert die Musikwelt den 200. Geburtstag von Richard Wagner, der mit seinen gewaltigen Opern bis heute fesselt, aber auch Widerspruch hervorruft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haus-st-michael-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "haus-st-michael-kassel.de", "toknum": 13568741099, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anerkannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-valentin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "karl-valentin.de", "toknum": 13866449527, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei habe ich \u00fcbrigens nicht nur mit Valentin-Verwertungen in Deutschland oder gar nur in Bayern zu tun, sondern Karl Valentin ist inzwischen in der ganzen Welt bekannt und als ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "artnews.de", "toknum": 14315520760, "Left": [{"class": "", "str": "Anne Baldassari, Kuratorin desPicasso-Museums in Paris, ist es zu verdanken, da\u00df dieses Verh\u00e4ltnis in den letzten Jahren umfassend aufgearbeitet wurde und nun ein \u00fcberraschendes und h\u00f6chst erhellendes Licht auf das bekannte malerische Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00f6glich ist\u00c2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheintal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "rheintal.de", "toknum": 14342544627, "Left": [{"class": "", "str": "Er freute sich \u00c2\u00fcber den steten Zuwachs der Museumssammlung mit bedeutenden Werken von Max Ernst\u00c2 und betonte, dass \u00c2diese Entwicklung nur durch die geb\u00fcndelten Anstrengungen f\u00fcr das Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wurde im Garten seines Schlosses Vauvenargues in Frankreich beigesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magazin-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "magazin-forum.de", "toknum": 14364328776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 8. April 1973 starb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun f\u00fcr das nur einen Steinwurf entfernte Max Ernst Museum Br\u00fchl des LVR."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "lvr.de", "toknum": 14991891283, "Left": [{"class": "", "str": "Auf insgesamt 22 Fl\u00e4chen wirbt diese Abbildung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Weltb\u00fcrgers mitnehmen und weiter tragen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "lvr.de", "toknum": 14991891494, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ob Fahrg\u00e4ste auf der Durchreise oder regelm\u00e4\u00dfige Pendler \u2013 alle werden das au\u00dfergew\u00f6hnliche Werk unseres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und erinnert damit an die weltweit erste und epochale Museumsausstellung Picassos im Z\u00fcrcher Kunsthaus 1932. \""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["focus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "focus.de", "toknum": 15255130162, "Left": [{"class": "", "str": "Von diesem Freitag an bis zum 30. Januar 2011 zeigt das Museum rund 70 Spitzengem\u00e4lde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pablo Picasso (1881-1973)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artefacti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "artefacti.de", "toknum": 15268352177, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00fcnster (dpa/lnw) - Er ist der Enkel des spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" SALVADOR DAL\u00cd gezeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 16459628741, "Left": [{"class": "", "str": "In seinen wundersch\u00f6nen R\u00e4umen bzw. S\u00e4len werden \u00fcber drei Etagen originalgrafische Werke des spanischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Generationen von Komponisten, Musikern und K\u00fcnstlern nachhaltig beeinflusst hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klassikinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "klassikinfo.de", "toknum": 16545751850, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr seines 100. Geburtstags und 20. Todestags beleuchtete das Berliner Festival M\u00e4rzMusik in einer Vielzahl von Konzerten auf die ganze Stadt verteilt und einem internationalen Symposion das Schaffen und die Wirkungen dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klassikinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlers"}], "ref": "klassikinfo.de", "toknum": 16619807892, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum 100. Geburtstag sowie 20. Todestag von John Cage reflektiert MaerzMusik 2012 das Werk eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", und den selbst Altmeister John Updike als \"Vater der Pop Art\" r\u00fchmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europolitan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertk\u00fcnstler"}], "ref": "europolitan.de", "toknum": 16702643936, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ich bin kein K\u00fcnstler, der Ideen hat\", sagte einst Rauschenberg, den die \u0301S\u00fcddeutsche Zeitung \u0301 als \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertk\u00fcnstler\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertk\u00fcnstler\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"1023056905": 0.6897500000000001, "99606027": 0.5910344827586207, "5921715215": 0.5229166666666667, "15538784785": 0.71375, "5994006554": 0.5383823529411764, "15952336923": 0.5, "1658777639": 0.0968981481481481, "16077914664": 0.0590625, "18941937194": 0.75, "14670158384": 0.7842105263157894, "3526459442": 0.5902777777777777, "16890050100": 0.6552173913043476, "16680858677": 0.3, "10435130425": 0.28, "3085743674": 0.7640625, "4589263429": 0.6288636363636363, "14445376072": 0.8033333333333332, "11596207202": 0.7975, "14955008601": 0.575, "12085151329": 0.5, "12679902306": 0.53125, "11041591406": 0.7888888888888889, "12243619957": 0.0675, "10962167419": 0.13333333333333325, "451099777": 0.0, "6036127877": 0.57, "16817425544": 0.25999999999999995, "959622292": 0.784375, "15037062294": 0.7749999999999999, "2254652062": 0.55, "275745951": 0.59, "3740325536": 0.5711206896551724, "19620130979": 0.5153787878787879, "1108003492": 0.6625, "2204748966": 0.5504807692307692, "12679902379": 0.5722222222222222, "19075147437": 0.5660000000000001, "7421529776": 0.5, "11672773811": 0.5, "10435130550": 0.8666666666666667, "5994006711": 0.8325, "2716568249": 0.8461538461538461, "15586333370": 0.6309090909090909, "8304086720": 0.725, "13198805369": 0.8046875, "19789531868": 0.5, "15346875260": 0.64875, "17210471156": 0.80625, "14781466881": 0.8125, "11392320773": 0.5047435897435898, "19625926922": 0.784375, "463985422": 0.5565384615384615, "1262049040": 0.7328260869565216, "19069464854": 0.5, "1784983320": 0.6746195652173913, "16374293637": 0.038571428571428534, "2261750048": 0.5928846153846153, "798396706": 0.06151515151515146, "18157893927": 0.56, "2571292970": 0.8088235294117648, "14217895724": 0.5544354838709676, "10066716974": 0.10836538461538456, "2349446960": 0.7833333333333334, "8304086834": 0.7105263157894737, "17444845369": 0.513235294117647, "14657378117": 0.7785714285714285, "4547133771": 0.5, "11895524173": 0.7134239130434782, "530519890": 0.72425, "11597095772": 0.08884615384615378, "18523995194": 0.6755434782608696, "11713445216": 0.0, "12578122600": 0.6828125, "14441800553": 0.0, "17502737264": 0.0, "8391287784": 0.6532142857142857, "851220851": 0.175, "6140793236": 0.7199999999999999, "16533559675": 0.7444444444444446, "10246258044": 0.6293478260869565, "7883146111": 0.5234121621621621, "16981853568": 0.5, "12473869187": 0.5, "10140148624": 0.565, "11468778899": 0.0, "5892267412": 0.25999999999999995, "19113431964": 0.0, "3004346269": 0.7823529411764706, "3785976230": 0.5, "11678128048": 0.0, "8793687495": 0.12499999999999999, "13073695178": 0.7884615384615384, "6989562019": 0.0, "398867412": 0.5986206896551723, "16323255258": 0.5615441176470588, "4146882014": 0.16500000000000004, "9179054047": 0.537741935483871, "5865374176": 0.6263888888888889, "12090408936": 0.5283064516129032, "16097912297": 0.065625}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertk\u00fcnstler", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertk%C3%BCnstler%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertk\u00fcnstler\"]", "op": "Query", "size": 224}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertk%C3%BCnstler%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 224}], "concsize": 224, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 224}