{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": ", nicht zuletzt auch einer seiner wenigen pers\u00f6nlichen europ\u00e4ischen Freunde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philosophia-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertphilosophen"}], "ref": "philosophia-online.de", "toknum": 11393595831, "Left": [{"class": "", "str": "Und er ist heute einer der weltweit intimsten Kenner des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Hans-Georg Gadamer stirbt im Alter von 102 Jahren in Heidelberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aluan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertphilosophen"}], "ref": "aluan.de", "toknum": 2152441273, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tod eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Martin Heidegger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abubakrrieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertphilosophen"}], "ref": "abubakrrieger.de", "toknum": 4057286738, "Left": [{"class": "", "str": "Unter diesem Motto ver\u00f6ffentlicht Manfred Geier eine neue Einf\u00fchrung in das Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Martin Heidegger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["misik.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertphilosoph"}], "ref": "misik.at", "toknum": 14303722180, "Left": [{"class": "", "str": "Juristen wie der Staatsrechtler Carl Schmitt, Dichter wie Ernst J\u00fcnger - und eben auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wandte sich mit seiner unmissverst\u00e4ndlichen Eindeutigkeit, wegen der er angefeindet und bewundert wurde, gegen den Kolonialismus, wie er etwa im Algerienkrieg zum Ausdruck kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rundschau-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertphilosoph"}], "ref": "rundschau-online.de", "toknum": 13911805706, "Left": [{"class": "", "str": "Der franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ergibt sich aus einer biographischen Nebens\u00e4chlichkeit, da ich als Kind eines Volksschullehrers einige Jahre in Todtnauberg gelebt habe und der Vater sp\u00e4ter einiges Kauziges vom Philosophen berichten konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abubakrrieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertphilosophen"}], "ref": "abubakrrieger.de", "toknum": 4142817226, "Left": [{"class": "", "str": "Mein eigenes Interesse an dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervorgebracht, sondern ebenso die Verbindung von Adornos Denken mit seiner Lebensgeschichte, ihrer Zeit und deren Br\u00fcchen erinnert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["velbrueck-wissenschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertphilosophen"}], "ref": "velbrueck-wissenschaft.de", "toknum": 9241420239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Adornos 100. Geburtstag 2003 hat eine F\u00fclle von Auseinandersetzungen nicht nur mit den Texten und Theorien dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-kamera-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertphilosoph"}], "ref": "ihre-kamera-tipps.de", "toknum": 2653847831, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rambo: \"To win war, you gotta become war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alzd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertphilosoph"}], "ref": "alzd.de", "toknum": 19476018477, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie sprach schon mein Lieblingsrevoluzzer, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gadamer wurde der 1912 im westf\u00e4lischen Hagen geborene Emil Schumacher zwar keine hundert Jahre alt, doch wenn wir heute diesen runden Geburtstag feiern, darf man dem immerhin erst mit 87 Jahren gestorbenen K\u00fcnstler durchaus auch biblische Vorstellungen entgegenbringen, die weniger seine Vita als sein Werk betreffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertphilosophen"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 15315103903, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(...) Im Gegensatz zu dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertphilosoph\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertphilosoph\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14303722180": 0.6575, "4142817226": 0.5291666666666667, "2653847831": 0.5, "19476018477": 0.1925, "9241420239": 0.5067105263157895, "4057286738": 0.7352941176470589, "11393595831": 0.7863636363636363, "2152441273": 0.7383333333333333, "13911805706": 0.5907258064516128, "15315103903": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertphilosoph", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertphilosoph%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertphilosoph\"]", "op": "Query", "size": 10}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertphilosoph%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 10}], "concsize": 10, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 10}