{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " fand den Puls dieser Stadt der Liebe und die Seele der Mensch in ihr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fjl-fotodesign.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfotograf"}], "ref": "fjl-fotodesign.de", "toknum": 1825678828, "Left": [{"class": "", "str": "Der franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ber\u00fchmt vor allem durch seine Bilder der Gro\u00dfen Depression."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturwest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfotograf"}], "ref": "kulturwest.de", "toknum": 17518673596, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Walker Evans war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Kronzeugen daf\u00fcr, dass jedenfalls diese Brennweite nicht langweilig ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["photoscala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfotografen"}], "ref": "photoscala.de", "toknum": 5514620755, "Left": [{"class": "", "str": "Und bei dieser Brennweite hier gibt es ja wohl einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert Capa soll gesagt haben: \"It's not the technique."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radiofabrik.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfotograf"}], "ref": "radiofabrik.at", "toknum": 13743093262, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Helmut Newton hat es portraitiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rotlicht-weblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfotograf"}], "ref": "rotlicht-weblog.de", "toknum": 11628361410, "Left": [{"class": "", "str": "Hier gingen VIPs ein und aus, es war Ort ausschweifender Promi-Partys und sogar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ist der Kairos der \"moment d\u00e9cisive\", der \"entscheidenden Augenblick\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuxamoon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfotografen"}], "ref": "tuxamoon.de", "toknum": 3863155323, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Henri Cartier-Bresson, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Henri Cartier-Bresson und seinen Freund, den Kriegsreporter Robert Capa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unternehmerakzente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfotografen"}], "ref": "unternehmerakzente.de", "toknum": 3979844649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fotografische Publikumsmagneten waren hier die Retrospektiven \u00fcber den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammenzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phototriennale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfotografen"}], "ref": "phototriennale.de", "toknum": 19687228925, "Left": [{"class": "", "str": "Die Deichtorhallen pr\u00e4sentierten neben Ausz\u00fcgen aus den neu erworbenen Sammlungen zur Er\u00f6ffnung des Hauses der Photographie die erste Retrospektive eines der bedeutendsten Fotografen des letzten Jahrhunderts, Martin Munk\u00e1csi . Trotz schwieriger Dokumentenlage war es dem Haus gelungen, einen repr\u00e4sentativen R\u00fcckblick auf das Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" durch eine gro\u00dfe Retrospektive, die ab Mai f\u00fcr 3 Monate in Berlin zu sehen ist"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aviva-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfotografen"}], "ref": "aviva-berlin.de", "toknum": 6147934531, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Biblioth\u00e8que nationale de France ehrte den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ablaufen k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurtschrage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfotografen"}], "ref": "kurtschrage.de", "toknum": 12518397078, "Left": [{"class": "", "str": "MAGNUM-Despot Henri Cartier-Bresson mochte ihn nicht in den elit\u00e4ren Kreis aufnehmen, weil er wahrscheinlich ahnte, dass ihm Robert Frank den Rang des gefeierten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Avedon im Berliner Martin-Gropius-Bau , Carolin Widmanns und Denes Varjons Einspielung von Schumanns Violinsonaten, die neuen Alben der Kaiser Chiefs und von Little Man Tate , Oliver Pys Inszenierung des \"Freisch\u00fctz\" am Grand Theatre in Genf und der Band zur Willensfreiheit \"Freiheit, Schuld und Verantwortung\" (siehe auch unsere B\u00fccherschau des Tages ab 14)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfotografen"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 13489969194, "Left": [{"class": "", "str": "Besprochen werden die gro\u00dfe Retrospektive des"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertfotograf\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertfotograf\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"11628361410": 0.6990476190476191, "6147934531": 0.17769230769230762, "3979844649": 0.6227272727272727, "13489969194": 0.0, "1825678828": 0.7833333333333334, "13743093262": 0.74375, "5514620755": 0.7522282608695651, "12518397078": 0.0849193548387096, "3863155323": 0.6840909090909091, "17518673596": 0.78125, "19687228925": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertfotograf", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertfotograf%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertfotograf\"]", "op": "Query", "size": 11}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertfotograf%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 11}], "concsize": 11, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 11}