{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " zeigt K\u00f6nig Friedrich Wilhelm III. zu Pferde mit jubelndem Volk und die Inschriften \" der K\u00f6nig rief und alle, alle kamen \" sowie \" mit Gott f\u00fcr K\u00f6nig und Vaterland \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-schutzgebiete.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertpr\u00e4gung"}], "ref": "deutsche-schutzgebiete.de", "toknum": 13338287294, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind dies je eine 2- und 3-Mark-M\u00fcnze zur Jahrhundertfeier der Befreiungskriege und zum 25-j\u00e4hrigen Regierungsjubil\u00e4um von Wilhelm II. Die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertpr\u00e4gung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertpr\u00e4gung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"13338287294": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertpr\u00e4gung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertpr%C3%A4gung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertpr\u00e4gung\"]", "op": "Query", "size": 1}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertpr%C3%A4gung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1}], "concsize": 1, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1}