{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " in Riemsloh und Gro\u00df Aschen und die restauriert und wieder funktionsf\u00e4hige Wallholl\u00e4nder-Windm\u00fchle in Westhoyel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtportal-melle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertdenkmal"}], "ref": "stadtportal-melle.de", "toknum": 14031643009, "Left": [{"class": "", "str": "Besondere Sehensw\u00fcrdigkeiten im Stadtteil sind die Kirchen in Riemsloh und Hoyel, die H\u00fcnenburg (nur Umrisse) \u00f6stlich vom Ortskern als ehemalige Fliehburg, die Kapelle in Gro\u00df Aschen, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fcr die Bierproduktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertdenkmals"}], "ref": "frblog.de", "toknum": 16191848124, "Left": [{"class": "", "str": "So erl\u00e4utert die Presse dem Volk den Nutzen des neuen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Rehfelder Bahnhof\" zu revitalisieren und einer Nutzung zuzuf\u00fchren und zur Ert\u00fcchtigung der Ostbahn beizutragen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-rehfelde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertdenkmal"}], "ref": "gemeinde-rehfelde.de", "toknum": 8132430682, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "das"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woxikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertdenkmal"}], "ref": "woxikon.de", "toknum": 9267654059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Peterdsom in Rom - ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adm.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertdenkmals"}], "ref": "adm.at", "toknum": 1772010075, "Left": [{"class": "", "str": "Das \u00dcberlebenden-Syndrom Seelenmord ein Pionierwerk \u00fcber die psychischen Besch\u00e4digungen (jugendlicher) Holocaust-\u00dcberlebender vorgelegt hat, war es sein 1965 publizierter Essay, welcher mittelbar zum Sturz eines"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertdenkmal\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertdenkmal\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14031643009": 0.5, "8132430682": 0.2527777777777778, "9267654059": 0.20089285714285712, "16191848124": 0.2867647058823529, "1772010075": 0.05443548387096769}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertdenkmal", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertdenkmal%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertdenkmal\"]", "op": "Query", "size": 5}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertdenkmal%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 5}], "concsize": 5, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 5}