{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett-cotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmenschen"}], "ref": "klett-cotta.de", "toknum": 13968804583, "Left": [{"class": "", "str": "Und so reizt insbesondere dieser Essay zu einer kritischen Auseinandersetzung mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde schon in vielen verschiedenen Ausstellungen gezeigt und fand gro\u00dfe mediale Beachtung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slanted.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "slanted.de", "toknum": 6763873219, "Left": [{"class": "", "str": "Die 2008 entstandene Installation \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lebendig spiegelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magazin-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "magazin-forum.de", "toknum": 17784293695, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses bietet einen repr\u00e4sentativen Querschnitt seines Werks, in dem sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekommen alte Menschen ein Forum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["openpr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "openpr.de", "toknum": 15052676777, "Left": [{"class": "", "str": "In der Ausstellung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" soll auf Wunsch der SPD auch in M\u00c31\u20444nchen gezeigt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-rathausmuenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "spd-rathausmuenchen.de", "toknum": 13009522242, "Left": [{"class": "", "str": "Die beeindruckende Ausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forever-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "forever-magazin.de", "toknum": 18152484399, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich habe in St. Gallen eine wunderbare Ausstellung mit dem Titel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" laden zum Schmunzeln und Staunen ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westerwald-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmenschen"}], "ref": "westerwald-portal.de", "toknum": 4598624912, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses und andere Zitate und Lebensweisheiten von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie Fritz Sdunek ihn nannte?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drehbuch-center.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmenschen"}], "ref": "drehbuch-center.de", "toknum": 5426533189, "Left": [{"class": "", "str": "Was w\u00e4re eine angemessene Reaktion f\u00fcr einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nach M\u00c31\u20444nchen holen - Hundert Jahre alt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-rathausmuenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "spd-rathausmuenchen.de", "toknum": 13009522211, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "SPD: Ausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["essstoerungshotline.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "essstoerungshotline.at", "toknum": 1317338475, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen beeindruckender Gegenpol zu modernen Sch\u00f6nheitsidealen und zum herrschenden Jugendkult bot die vielbeachtete deutsche Ausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dienen dabei als Forschungsgegenstand und Vorbild."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forever-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmenschen"}], "ref": "forever-magazin.de", "toknum": 16129843396, "Left": [{"class": "", "str": "Heutige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Zeitzeugen, f\u00fcr den der aufrechte Gang selbstverst\u00e4ndlich war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekhn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmenschen"}], "ref": "ekhn.de", "toknum": 17991814574, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Albrecht Heymann verlieren wir einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von Goethe und Napoleon Bonaparte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glanzundelend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmenschen"}], "ref": "glanzundelend.de", "toknum": 313061228, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Mittelpunkt stehen die mehrfachen Begegnungen zweier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carl-schmitt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmenschen"}], "ref": "carl-schmitt.de", "toknum": 14449950060, "Left": [{"class": "", "str": "Podiumsdiskussion im Ratssaal stellt Biographie \u00fcber Leben, Werk und Zeit eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wurde durch seine sogenannten Readings weltber\u00fchmt, von denen \u00fcber 30'000 dokumentiert sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yogaschulen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "yogaschulen.ch", "toknum": 7186138101, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Edgard Cayce war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Karsten Thormaehlen zeigt Portr\u00e4ts 100-J\u00e4hriger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cityinfo-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmenschen"}], "ref": "cityinfo-koeln.de", "toknum": 19074722245, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie Klitschko-Trainer Fritz Sdunek seinen Sch\u00fctzling k\u00fcrzlich noch nannte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schauspieler-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmenschen"}], "ref": "schauspieler-info.de", "toknum": 4019233286, "Left": [{"class": "", "str": "Es zeigt die br\u00f6ckelnde Fassade eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und entfaltet zugleich ein Panorama der napoleonischen Epoche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmenschen"}], "ref": "chbeck.de", "toknum": 15089206538, "Left": [{"class": "", "str": "Gustav Seibt schildert in seinem historischen Essay die Geschichte dieser Begegnung zweier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die das Gl\u00fcck hatten, selbst\u00e4ndig zu bleiben, auch wenn sie f\u00fcr vieles inzwischen Hilfe brauchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmenschen"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 10988522203, "Left": [{"class": "", "str": "Der Film portr\u00e4tiert drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" das Waagehaus ausgew\u00e4hlt, das wohl zu den kleinsten Ausstellungsorten der Domstadt z\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cityinfo-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmenschen"}], "ref": "cityinfo-koeln.de", "toknum": 19074722348, "Left": [{"class": "", "str": "So wurde als Ort f\u00fcr die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " voller Exotik und reich an Widerspr\u00fcchen und Wunderlichkeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstpueckler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "fuerstpueckler.de", "toknum": 15574066476, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcrst Hermann P\u00fcckler, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", von Meistern der wohlwollenden, friedenstiftenden Kommunikation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schachtnerseminare.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmenschen"}], "ref": "schachtnerseminare.de", "toknum": 17868369530, "Left": [{"class": "", "str": "Ich durfte von gro\u00dfartigen Menschen lernen, ich w\u00fcrde sogar sagen von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["exmodels.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmenschen"}], "ref": "exmodels.de", "toknum": 8983416816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Wanderausstellung \"Mit hundert hat man noch Tr\u00e4ume\" liegt der Focus auf der noch vorhandenen geistigen und k\u00f6rperlichen Vitalit\u00e4t der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kurt Pahlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["advantage.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmenschen"}], "ref": "advantage.at", "toknum": 11040867281, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Klaus Oberrauners eigenes Buch bietet einen einzigartigen Einblick in das Leben, die Pers\u00f6nlichkeit und die Erscheinung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Der Fotograf Karsten Thormaehlen hat mehr als vierzig M\u00e4nner und Frauen portr\u00e4tiert, die 100 Jahre und \u00e4lter sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterweirauchblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmenschen"}], "ref": "dieterweirauchblog.de", "toknum": 9506912739, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["op-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "op-online.de", "toknum": 5780525928, "Left": [{"class": "", "str": "Den Ansto\u00df, vor der Kamera mit Alt und Jung in einen Dialog zu kommen, gab im Herbst 2011 die Ausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bevorworten zu lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "artnet.de", "toknum": 17527518016, "Left": [{"class": "", "str": "Keine falsche Scham hindert Brock daran, sich von Deutschlands Fernsehtalker und zugleich ber\u00fchmtestem Philosophen Peter Sloterdijk als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Karsten Thormaehlen hat zwischen 2006 und 2011 M\u00e4nner und Frauen portr\u00e4tiert, die 100 Jahre und \u00e4lter sich bester geistiger und k\u00f6rperlicher Gesundheit erfreuten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diakoniedortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmenschen"}], "ref": "diakoniedortmund.de", "toknum": 11357682390, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vertrage, wurde gefragt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmenschen"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 9026870748, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz zuvor noch waren Hilfeschreie zu h\u00f6ren und wie sich dann die Reaktion des Weltmeisters \u2013 er applaudierte \u2013 mit dem Image eines \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zu entdecken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-deutsche-buehne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "die-deutsche-buehne.de", "toknum": 17729745008, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Junkers aber, der an Industrie frei von Politik und im Einklang mit der Kunst glaubte, etwa im Bauhaus \u2013 der bleibt ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eines \"F\u00fcrsten der Zeit\", geblickt, hat ihn f\u00fcr sich und ein bisschen auch f\u00fcr uns zug\u00e4nglich gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["limmatverlag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmenschen"}], "ref": "limmatverlag.ch", "toknum": 6901101264, "Left": [{"class": "", "str": "Anne Cuneo hat hinter die Fassade dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde bereits in zahlreichen Ausstellungen in \u00d6sterreich, der Schweiz und Deutschland pr\u00e4sentiert und findet mittlerweile weltweit au\u00dfergew\u00f6hnlich gro\u00dfe, positive mediale Beachtung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diakoniedortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "diakoniedortmund.de", "toknum": 11357682441, "Left": [{"class": "", "str": "Die 2008 entstandene, preisgekr\u00f6nte Installation"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Karsten Thormaehlen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dertypvonnebenan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "dertypvonnebenan.de", "toknum": 2284818833, "Left": [{"class": "", "str": "Gab es vorhin schon den Beitrag The Light of Day von Simon Biswas , gibt es nun Fotos aus der Serie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war sie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juedische-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "juedische-allgemeine.de", "toknum": 18996615231, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Silver Heroes ) oder Buch- und Kunstkataloge produzieren konnten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildwerk3.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "bildwerk3.de", "toknum": 19159666007, "Left": [{"class": "", "str": "So gut, dass wir auch weitere freie Projekte wie Ausstellungen mit sozialrelevanten Themen ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zeigt Aufnahmen des Frankfurter Fotok\u00fcnstlers Karsten Thormaehlen und wurde auf ihrer Reise durch Deutschland im Sommer 2010 in Mainz gezeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-im-swr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "kirche-im-swr.de", "toknum": 6963744614, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Fo toausstellung unter dem Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Karsten Thormaehlen und Barbara Hardinghaus - eine beeindruckende Installation in einem spannenden Kontext!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["art-tv.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "art-tv.ch", "toknum": 8847474311, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Universit\u00e4t St.Gallen zeigt erstmals in der Schweiz die Ausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das bislang ungeschriebene Kapitel eines intensiven Reiselebens hinzu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmenschen"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 7001647025, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgehend von gr\u00f6\u00dftenteils unbekannten Dokumenten des Nachlasses - authentischen Reisenotizen und unver\u00f6ffentlichten Briefen -, f\u00fcgt Weber der Biografie dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einer, der seine Wurzeln noch in der Zeit seiner ber\u00fchmten Grosseltern suchte, aber mit seinem erstaunlich klaren Weitblick bereits tief in das 21. Jahrhundert schaute."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordbayerischer-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmenschen"}], "ref": "nordbayerischer-kurier.de", "toknum": 6911774414, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sicht eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Moonblinx Gallery, Frankfurt nach M\u00c31\u20444nchen zu holen und in einem angemessenen Rahmen zu pr\u00c3\u00a4sentieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-rathausmuenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "spd-rathausmuenchen.de", "toknum": 4862179634, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Kulturreferat bem\u00c31\u20444ht sich, die Ausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in der st\u00e4dtischen Galerie Mennonitenkirche, Schlossstra\u00dfe 2, Neuwied zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westerwald-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "westerwald-portal.de", "toknum": 4598624966, "Left": [{"class": "", "str": "Nur noch bis Sonntag, 28. Juni, besteht die M\u00f6glichkeit die Ausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fda-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "fda-berlin.de", "toknum": 4066587806, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Selbst so um die Sechzig, z\u00e4hle ich mich, wie es ich vor zwanzig Jahren noch getan habe, heute nicht mehr zur Jugend, auch nicht beim Durchbl\u00e4ttern des Buches Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Fotografien von Karsten Thormaehlen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuwied.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "neuwied.de", "toknum": 1564146549, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ulla Rahn-Huber, Autorin, Journalistin und Gesundheitsberaterin, er\u00f6ffnete in der Galerie Mennonitenkirche in Neuwied die Ausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lenkt den Blick auf hundert Jahre pers\u00f6nliche Geschichte, Schicksale und Erfahrungen und stellte das Publikum vor die Frage nach dem Umgang mit dem Altern und den Alten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["56plus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "56plus.de", "toknum": 10760281650, "Left": [{"class": "", "str": "Die daraus entstandene Ausstellung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"die Alten\" das Festspielhaus Bregenz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressmap.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "pressmap.de", "toknum": 3020121578, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurz vor dem Start der Dreharbeiten zum neuen James Bond Film \"Quantum of Solace\" am 30. April 2008 besetzen mit der Ausstellung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sich am\u00fcsiert, w\u00e4hrend auf seiner Pressekonderenz die Fetzen fliegen, dann ist das, wie wir meinen, schon eine wichtige Sache."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deinvote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "deinvote.de", "toknum": 1949881971, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "TNN: Wenn Zuschauer hinters Licht gef\u00fchrt werden und ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", das ab 19. September in der Universit\u00e4t St. Gallen ab dem 19. September bis 10. Oktober 2008 zu sehen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotostrada.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "fotostrada.at", "toknum": 912906726, "Left": [{"class": "", "str": "Aus den Fotos und dem Text entstand daraufhin das gemeinsame Ausstellungsprojekt \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im Zollamtsaal des Haus am Dom veranstaltet, eine Kooperation geschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["openpr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "openpr.de", "toknum": 6053323163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frankfurt, 25. Juni 2010 - Das Teehaus Ronnefeldt hat mit der Moonblinx Gallery, die die Ausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fda-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "fda-berlin.de", "toknum": 4066588266, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sebastian Gaiser sowie Tobias Wall f\u00fchrten dann die Arbeiten des Trios zusammen: die k\u00fcnstlerische von Karsten Thormaehlen, die journalistische von Barbara Hardinghaus und die soziologische von Peter Gross, und fertig war das Buch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 4082024334, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Herr des Himmels und der Erde, der Vater unseres Herrn Jesus Christus, der Gott meines Lebens und Sterbens - \u00f6ffnet sich pers\u00f6nlich einem Gesch\u00f6pf dieser Welt: Karl Rahner, einem der wichtigsten Theologen des vergangenen Jahrhunderts, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des Frankfurter Fotok\u00fcnstlers Karsten Thormaehlen im Festspielhaus Bregenz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressmap.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "pressmap.de", "toknum": 16822040136, "Left": [{"class": "", "str": "Die parlamentarische Staatssekret\u00e4rin im Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit Marion Caspers-Merk (SPD) besuchte bei einem Aufenthalt w\u00e4hrend der Gesundheitspiazza spontan die Ausstellung \"*"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" J\u00fcnger mit seinen beinahe 103 Jahren viele seiner Weggenossen \u00fcberlebte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett-cotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "klett-cotta.de", "toknum": 9188033981, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dies gilt insbesondere f\u00fcr die beiden Geburtstagsgr\u00fc\u00dfe an seinen Bruder und die \"Famili\u00e4re Notiz\", aber auch die Preisreden und Nachrufe, die letzlich zeigen, dass der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Spiegel-Journalistin Barbara Hardinghaus, die f\u00fcr diesen Text mit dem Emma-Journalistinnen-Preis ausgezeichnet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["art-tv.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "art-tv.ch", "toknum": 8847474381, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Vorbereitung befindet sich das Buch zur Ausstellung, in dem die Portraits durch zwei Aufs\u00e4tze von hervorragenden Kennern der Altersthematik umrahmt werden: ein Essay des Soziologen Peter Gross, der mit seiner neuesten Publikation \"Gl\u00fccksfall Alter\" die gegenw\u00e4rtige Altersdiskussion t\u00fcchtig durcheinanderwirbelt sowie den Artikel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Gegenbilder erzeugt, die tats\u00e4chlich belegen, dass \"wahre Sch\u00f6nheit kein Alter kennt\" und sich vor allem in einer positiven Einstellung zum Leben ausdr\u00fcckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["exmodels.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmenschen"}], "ref": "exmodels.de", "toknum": 8983417240, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der glaubhaften Darstellung und der W\u00fcrdigung des Alters jenseits des Klischees werden in den Ausstellungen \u00fcber die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nachgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stiftung-sponsoring.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmenschen"}], "ref": "stiftung-sponsoring.de", "toknum": 14067110633, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der promovierte Historiker Joachim K\u00e4ppner, Redakteur der S\u00fcddeutschen Zeitung, hat auf der Basis von vielen Gespr\u00e4chen mit dem 98-j\u00e4hrigen Vorsitzenden der Alfried Krupp von Bohlen und Halbach-Stiftung und langj\u00e4hrigen Krupp-Generalbevollm\u00e4chtigten das Lebenswerk des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kurt Pahlen, der den Autor in seinen Ideen und seinen Ansichten gepr\u00e4gt und in jeder Hinsicht bereichert hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["advantage.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmenschen"}], "ref": "advantage.at", "toknum": 11040867452, "Left": [{"class": "", "str": "Meine Begegnungen mit Prof. Dr. Kurt Pahlen\", welches der Professor selbst sehr gesch\u00e4tzt hat, bietet einen Einblick in das Leben, die Pers\u00f6nlichkeit und die Erscheinung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in \u00d6sterreich, der Schweiz und Deutschland gro\u00dfe mediale Beachtung und wurden nun zur Ausstellung \"Mit 100 hat man noch Tr\u00e4ume\" aktualisiert, die jetzt entlang der Flure des Alten- und Pflegeheims Maria-Martha-Stift und im Begegnungsraum f\u00fcr Besucher und Bewohner zu sehen sind\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanna-spengler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "hanna-spengler.de", "toknum": 14274392662, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seine Bilder fanden als Wanderausstellung unter dem Namen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' (Rubrik Allgemeines), die k\u00fcrzlich erschienene Taschenbuchausgabe von Aubrey de Greys 'Ending Aging' (Rubrik Alternsforschung, Unterrubrik Neu!), das 'Handbuch Anti-Aging und Pr\u00e4vention' (Rubrik Anti-Aging) oder die Special-DVD-Edition von 'The Fountain' (Rubrik DVD) zum Kauf empfohlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forever-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "forever-magazin.de", "toknum": 19230442674, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Moment seien besonders, z.B. auch als Geschenkidee f\u00fcr das kommende Weihnachtsfest, das Buch von Bryan Appleyard 'Das Ende der Sterblichkeit' und der Bildband zur aktuellen Ausstellung '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", dass mittlerweile jedes zweite M\u00e4dchen aus einer Kindergartengruppe 100 Jahre und jeder zweite Junge 95 Jahre alt werden w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 18500445119, "Left": [{"class": "", "str": "HARDINGHAUS (2007) schreibt in einem Artikel der Zeitschrift Spiegel, mit dem Titel \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wie Ernst J\u00fcnger, Paroli zu bieten, ihnen fehlt einfach das n\u00f6tige Ma\u00df an akademischer Grundbildung und deshalb warten \"Sie\" auf das Ableben dieser, f\u00fcr mich, \"Vorbild\" Menschen, um danach mit ihrer ekelhaften medialen \"Leichenfledderei\" zu beginnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungefreiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmenschen"}], "ref": "jungefreiheit.de", "toknum": 18651299263, "Left": [{"class": "", "str": "Prantl und Co., fehlt die intellektuelle Grundlage, um \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nach M\u00c31\u20444nchen holen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-rathausmuenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "spd-rathausmuenchen.de", "toknum": 4862179613, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "SPD: Ausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fordert dazu auf, das Alter mit neuen Augen zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressmap.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "pressmap.de", "toknum": 3020121515, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die Ausstellung *"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["op-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "op-online.de", "toknum": 5780525797, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ansto\u00df gab die Ausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Karsten Thormaehlen hat zwischen 2006 und 2011 M\u00e4nner und Frauen..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diakoniedortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmenschen"}], "ref": "diakoniedortmund.de", "toknum": 1097685937, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rainertrampert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "rainertrampert.de", "toknum": 9034186865, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"ob das oberfl\u00e4chliche Fernsehen als Gef\u00e4\u00df f\u00fcr seine ernsthafte Botschaft taugt ... Hollywood hat er nicht besiegt, der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fda-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "fda-berlin.de", "toknum": 4066587768, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sebastian Gaiser und Tobias Wall (Hrsg.):"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist er auf jeden Fall und er w\u00e4re mMn derzeit nach den Klitschkos der beste Boxer aber er ist nicht einer der besten aller Zeiten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boxen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "boxen.de", "toknum": 7838010389, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ausstellung startet erfolgreich in Bregenz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressmap.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "pressmap.de", "toknum": 3020121312, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Geboren in Krakau, als dies noch Teil der Monarchie war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oe-journal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "oe-journal.at", "toknum": 10066716976, "Left": [{"class": "", "str": "\" H\u00e4upl: \"Wilder war in mehrfacher Hinsicht ein Jahrhundertk\u00fcnstler und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" verabschieden sich"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westerwald-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmenschen"}], "ref": "westerwald-portal.de", "toknum": 4598624876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["art-tv.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "art-tv.ch", "toknum": 8847474298, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Universit\u00e4t St.Gallen |"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wenn nicht ein Jahrtausendmensch, dessen Bedeutung in unserer Gesellschaft noch kaum erfa\u00dft wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 11308552349, "Left": [{"class": "", "str": "Da f\u00fcge ich ein paar Gedankensplitter hinzu: Ich denke, Rudolf Steiner ist/war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Frankfurter Fotok\u00fcnstlers Karsten Thormaehlen an der Universit\u00e4t... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["openpr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "openpr.de", "toknum": 7837641050, "Left": [{"class": "", "str": "Der Verein proArte der Universit\u00e4t St. Gallen und die Moonblinx Gallery zeigen ab dem 19. September die Ausstellung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ausstellung des Frankfurter Fotok\u00fcnstlers Karsten Thormaehlen ist nach Ausstellungen in Bregenz, St. Gallen und Wien bis zum 27. Februar 2009 an der Hochgebirgsklinik Davos zu sehen.... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["openpr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "openpr.de", "toknum": 15052677299, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00e4llt unmittelbar mit der \"Rentnerrepublik-Debatte\" zusammen, die von Roman Herzog angesto\u00dfen die deutsche \u00d6ffentlichkeit besch\u00e4ftigt,\" so Tobias Wall von der Moonblinx Gallery in Frankfurt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressmap.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "pressmap.de", "toknum": 3020121415, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die Er\u00f6ffnungs-Premiere der Ausstellung *"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ' mehrfach ausgezeichnet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "designchen.de", "toknum": 7847552863, "Left": [{"class": "", "str": "' Silver Heroes ' ist ein Wahnsinns-Buch \u2013 der Schwerpunkt lieget auf den grandiosen Fotos von dem fr\u00fcheren Art- und Kreativdirektor Karsten Thormaehlen , der bereits mit seinem Buch '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" lud die st\u00e4dtische Galerie Mennonitenkirche Neuwieder B\u00fcrger ein, die schon (fast) ein Jahrhundert alt sind. 95+ waren die Senioren, die bei einer gem\u00fctlichen Kaffeerunde von ihrem..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuwied.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmenschen"}], "ref": "neuwied.de", "toknum": 7337644687, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich der Ausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotostrada.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "fotostrada.at", "toknum": 912906711, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Fotograf KarstenThormaehlen machte sich im Jahr 2007 auf, in und um Berlin auf die Suche nach Hundertj\u00e4hrigen, um sie nach den Regeln moderner Fotokunst zu portraitieren und die Journalistin Barbara Hardinghaus verfa\u00dfte auf der Grundlage ihrer Recherchen den Artikel \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-im-swr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmenschen"}], "ref": "kirche-im-swr.de", "toknum": 6963744208, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Goethe war gleichg\u00fcltig gegen\u00fcber den politischen Zust\u00e4nden seines Landes und dem Elend seiner Landsleute; er war ein Konservator der feudalen Ordnung, \"Dichter der Gl\u00fccklichen ... nicht der Menge\" . Sp\u00e4ter einmal nannte er Goethe einmal den \"gereimten\" und Hegel den \"ungereimten Knecht\" . B\u00f6rnes Urteil mag letzten Endes auch ein wenig damit zusammenh\u00e4ngen, dass Goethe den Juden die B\u00fcrgerrechte verweigerte, ohne \u00fcbrigens antisemitisch zu sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 5862701434, "Left": [{"class": "", "str": "\" B\u00f6rnes Grund: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie der K\u00f6niglich bayerische Forstrat Albert Gampert ist nicht allt\u00e4glich auch keinen Schwammerlprofessor Weichenhain so bleibt man der provinziellen Gew\u00f6hnlichkeit verhaftet was der Genvielfalt den Garaus macht und den Bauern in die Alzheimerkiste zwingt als erstes Glied in der Nahrungsmittelproduktion .der Herrgott oder Mutter Natur hat die Arten und Symbiose Vielfalt in der Wiese wachsen lassen ein christlicher Idiot braucht dies nicht so z\u00fcchtet er Turbogras und Mais was den Maya zum Verh\u00e4ngnis wurde um den christlichen Idioten auf das Glatteis zu f\u00fchren haben die M\u00f6nche und Priester die B\u00fccher der Maya vernichtet wo nun Gottes M\u00fchlen langsam mahlen"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johann-wittmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "johann-wittmann.de", "toknum": 7716916062, "Left": [{"class": "", "str": "und Genvielfalt mit GPS zu speichern Pflegen und erhalten aber die christlichen Parteien sind schlechte Sachwalter von Gottes Garten geworden Flurbereinigung .Daher ist Einsacken und Abzocken wichtiger geworden wovon die Hybridsamenkultur zeugt und die dazugeh\u00f6rigen Spritzmittel und Gen Patente eine Einbahnstra\u00dfe zur H\u00f6lle zumindest auf Erden Ade Genvielfalt .Daher sollten St\u00e4dte verpflichtet werden die Genvielfalt zu erhalten die alten Kultursorten zu pflegen und der N\u00e4chsten Generation zu \u00fcbergeben das Obst in den Schulen ,Kinderg\u00e4rten und Altenheimen ,Suppenk\u00fcchen zur Verf\u00fcgung stellen daf\u00fcr kann man Buftis verwenden und alte erfahrene G\u00e4rtner solange sie es noch gibt . ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 2010/11 in Wien, Z\u00fcrich, K\u00f6ln und M\u00fcnchen ein gro\u00dfes Publikum f\u00fcr das Thema Hundertj\u00e4hrige begeisterte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoeneberger-norden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "schoeneberger-norden.de", "toknum": 10631815582, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Ausstellung konnten wir au\u00dferdem den Frankfurter Fotografen und Kommunikationsdesigner Karsten Thormaehlen gewinnen, der bereits in seiner Ausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["56plus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "56plus.de", "toknum": 10760281579, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\". mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoeneberger-norden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "schoeneberger-norden.de", "toknum": 8397562077, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herzlich willkommen zu einem dreiteiligen biographischen Ausstellungsprojekt im Rathaus Sch\u00f6neberg: Neun Frauen und zwei M\u00e4nner aus dem Bezirk haben aus ihrem Leben erz\u00e4hlt und sich fotografieren lassen, erg\u00e4nzt werden ihre Portraits von Fotos aus dem Wenckebach-Klinikum und aus der Ausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' einen der Anst\u00f6sse zu dieser Schau gegeben hat, der auch in FOREVER spezifisches Thema war, weil er 'das Zitat des Jahres' (2007) lieferte:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forever-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "forever-magazin.de", "toknum": 18152484548, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Darin ist u.a. zu erfahren, da\u00df die SPIEGEL-Autorin Barbara Hardinghaus mit ihrem letztj\u00e4hrigen SPIEGEL-Artikel 'Der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmensch"}], "ref": "artnet.de", "toknum": 17527516376, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jahrhundertkritiker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kurt Pahlen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["advantage.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmenschen"}], "ref": "advantage.at", "toknum": 11040867333, "Left": [{"class": "", "str": "Klaus Oberrauners eigenes Buch bietet einen einzigartigen Einblick in das Leben, die Pers\u00f6nlichkeit und die Erscheinung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Karsten Thormaehlen hat zwischen 2006 und 2011 M\u00e4nner und Frauen portr\u00e4tiert, die \u2013 100 Jahre und \u00e4lter \u2013 sich bester geistiger und k\u00f6rperlicher Gesundheit erfreuten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["depotdortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertmenschen"}], "ref": "depotdortmund.de", "toknum": 17456781894, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde bereits in zahlreichen Ausstellungen in \u00d6sterreich, der Schweiz und Deutschland pr\u00e4sentiert und findet \u2013 mittlerweile weltweit \u2013 au\u00dfergew\u00f6hnlich gro\u00dfe, positive mediale Beachtung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["depotdortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmensch"}], "ref": "depotdortmund.de", "toknum": 17456781948, "Left": [{"class": "", "str": "Die 2008 entstandene, preisgekr\u00f6nte Installation \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-im-swr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertmenschen"}], "ref": "kirche-im-swr.de", "toknum": 13857683887, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertmensch\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertmensch\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"11040867333": 0.6554545454545453, "4019233286": 0.713888888888889, "7838010389": 0.1956018518518517, "13009522211": 0.7578125, "7001647025": 0.56, "19074722348": 0.7106521739130435, "18152484399": 0.8017857142857142, "10760281650": 0.5363970588235294, "18996615231": 0.585, "13009522242": 0.8078947368421051, "17456781894": 0.5947177419354838, "16822040136": 0.5, "14274392662": 0.5, "4066588266": 0.5042105263157894, "4598624876": 0.095, "17868369530": 0.6925, "17729745008": 0.605, "9034186865": 0.25772727272727264, "1949881971": 0.5200675675675676, "4066587768": 0.22, "8847474298": 0.08, "18500445119": 0.5, "11040867452": 0.5, "8847474311": 0.5616379310344828, "313061228": 0.7383333333333333, "7337644687": 0.004487179487179492, "4598624912": 0.7867647058823529, "18152484548": 0.0, "11308552349": 0.04102941176470588, "4066587806": 0.54, "15052676777": 0.815, "19230442674": 0.5, "15052677299": 0.019596774193548366, "16129843396": 0.75, "4598624966": 0.5493103448275862, "8847474381": 0.5, "6911774414": 0.5575378787878787, "6901101264": 0.6016129032258064, "11357682390": 0.6152155172413792, "17527516376": 0.0, "10988522203": 0.7108333333333333, "8397562077": 0.0, "3020121312": 0.17708333333333331, "5780525797": 0.27321428571428563, "13968804583": 0.8515625, "14067110633": 0.5, "11357682441": 0.5979838709677419, "15089206538": 0.71375, "4862179613": 0.340909090909091, "15574066476": 0.7016666666666667, "10066716976": 0.10836538461538456, "4862179634": 0.5572727272727271, "17784293695": 0.828125, "17527518016": 0.62825, "5426533189": 0.7867647058823529, "3020121415": 0.016722972972972962, "19159666007": 0.5669642857142857, "7837641050": 0.02275862068965516, "7716916062": 0.0, "7847552863": 0.006486486486486481, "17456781948": 0.5546428571428571, "6963744614": 0.5625, "5780525928": 0.6346153846153846, "1317338475": 0.7565789473684209, "14449950060": 0.7383333333333333, "1564146549": 0.5397222222222222, "5862701434": 0.0, "4082024334": 0.5, "2284818833": 0.5928846153846153, "8983417240": 0.5, "6053323163": 0.5074242424242424, "10631815582": 0.0, "3020121515": 0.30588235294117644, "17991814574": 0.75, "13857683887": 0.0, "1097685937": 0.25999999999999995, "9188033981": 0.5, "18651299263": 0.5, "6763873219": 0.8325, "19074722245": 0.725, "6963744208": 0.0, "11040867281": 0.6554545454545453, "912906711": 0.0, "9026870748": 0.6132258064516128, "9506912739": 0.6466666666666666, "912906726": 0.5188888888888888, "3020121578": 0.5318181818181817, "10760281579": 0.0, "8983416816": 0.6877777777777777, "7186138101": 0.7260227272727272}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertmensch", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertmensch%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertmensch\"]", "op": "Query", "size": 90}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertmensch%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 90}], "concsize": 90, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 90}