{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " nennt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kdg-wesel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertged\u00e4chtnis"}], "ref": "kdg-wesel.de", "toknum": 2598582174, "Left": [{"class": "", "str": "Und so verf\u00fcgte er \u00fcber das, was man ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausblog-nottbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertged\u00e4chtnis"}], "ref": "hausblog-nottbeck.de", "toknum": 319600330, "Left": [{"class": "", "str": "Internationale Poesie 1940 bis 1990 und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-mannheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertged\u00e4chtnis"}], "ref": "uni-mannheim.de", "toknum": 1134175982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Textgrundlage dient in erster Linie der Reclam-Band \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", 1998)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lyrik-kabinett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertged\u00e4chtnis"}], "ref": "lyrik-kabinett.de", "toknum": 4319273143, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat viel beachtete Anthologien herausgebracht (\"Luftfracht\", 1991; \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturbuero-ruhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertged\u00e4chtnis"}], "ref": "literaturbuero-ruhr.de", "toknum": 15845170126, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mein Lob bliebe unvollst\u00e4ndig ohne die W\u00fcrdigung der von unserem Preistr\u00e4ger zusammengestellten und kommentierten Anthologien: Luftfracht, Internationale Poesie 1940 bis 1990 und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und in Essayb\u00fcchern wie \"Masken und Stimmen\" vermittelt und analysiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wallstein-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertged\u00e4chtnis"}], "ref": "wallstein-verlag.de", "toknum": 17418257286, "Left": [{"class": "", "str": "Hartung hat deutsche und internationale Lyrik in ber\u00fchmt gewordenen Anthologien wie \"Luftfracht\" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , auch selber Dichter ist, ger\u00e4t bisweilen in Vergessenheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertged\u00e4chtnis"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 5684812838, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df Harald Hartung, Herausgeber der wunderbaren Anthologie Luftfracht und des wichtigen Sammelbands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", ein Best-of ven Gedichten seit dem Impressionismus bis heute."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balkonnachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertged\u00e4chtnis"}], "ref": "balkonnachrichten.de", "toknum": 8308431532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gedichtb\u00e4nde besitze ich nur zwei, die ich im Deutsch-LK gelesen habe, \"Menschheitsged\u00e4chtnis\" eine Sammlung expressionistischer Gedichte, und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ), als kritischen und verst\u00e4ndnisvollen Rezensenten gegenw\u00e4rtiger Lyrik in dieser Zeitung und als ausgezeichneten Interpreten der Frankfurter Anthologie kennt, der wird seine ausgedehnten Kenntnisse und sein K\u00f6nnen bewundern; und es wird ihn nicht \u00fcberraschen, dass diese Qualit\u00e4ten auch seinen eigenen Gedichten zugutekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertged\u00e4chtnis"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 7941024473, "Left": [{"class": "", "str": "Wer Harald Hartung als engagierten Anwalt der internationalen Poesie der Moderne ( Luftfracht ), als ebenso souver\u00e4nen wie subjektiven Anthologisten der deutschen Lyrik des zwanzigsten Jahrhunderts ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Deutsche Lyrik im 20. Jahrhundert , hrsg. von Harald Hartung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klassikerforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertged\u00e4chtnis"}], "ref": "klassikerforum.de", "toknum": 6185985535, "Left": [{"class": "", "str": "Von ihm hatte ich deshalb nat\u00fcrlich auch keinen Gedichtband, aber ich griff zur n\u00e4chstgelegenen mir geeignet erscheinenden Anthologie, das war nicht der Conrady, der etwas entfernter in einem Nebenzimmer stand, sondern:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erhebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hagestedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertged\u00e4chtnis"}], "ref": "hagestedt.de", "toknum": 18440288216, "Left": [{"class": "", "str": "Sprache\" verwendet auch J\u00f6rg Drews in seinem \"Merkur\"-Aufsatz (\"Die neue Unersetzlichkeit der Lyrik\") und demonstriert ihn streng abgezirkelt an einigen j\u00fcngeren Autoren (Marcel Beyer, Franz Josef Czernin, Ulf Stolterfoth) und einigen gesetzteren Beispielen (Heimrad B\u00e4cker, Karl Mickel, Dieter Roth, Gerhard R\u00fchm, Paul W\u00fchr), Autoren, die Drews zufolge einen \"Dialog mit der deutschen Geschichte\" stiften und eine pr\u00e4zise Standortbestimmung des lyrischen Ich erm\u00f6glichen, eine Forderung an die Lyrik, die auch Harald Hartung in seiner Anthologie \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Deutsche Lyrik im 20. Jahrhundert\" aufgenommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturblog-duftender-doppelpunkt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertged\u00e4chtnis"}], "ref": "literaturblog-duftender-doppelpunkt.at", "toknum": 8246902837, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gedicht \"Fremde Fl\u00fcgel auf eigener Schulter\" von Zehra \u00c7irak [3] (1960) wurde in die vom Literaturwissenschafter Harald Hartung herausgegebene Anthologie \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesealter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertged\u00e4chtnis"}], "ref": "lesealter.de", "toknum": 6084897611, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Der neue Conrady die Aufnahme von Gedichten Stolterfohts verhinderte, denn die Art und Weise, wie vielschichtig dieser mit allen Fachsprachwassern gewaschene Dichter sein katachresisches Textmaterial konstruiert, ist nicht nur anregend und reizvoll, sondern dar\u00fcber hinaus wohl auch absolut einmalig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertged\u00e4chtnis"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 10381954301, "Left": [{"class": "", "str": "Schade, da\u00df der jeweilige Redaktionsschlu\u00df von repr\u00e4sentativen Sammelb\u00e4nden wie Hartungs"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertged\u00e4chtnis\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertged\u00e4chtnis\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"5684812838": 0.5945, "17418257286": 0.6037903225806451, "319600330": 0.85, "6084897611": 0.0, "8308431532": 0.5233333333333333, "15845170126": 0.613076923076923, "10381954301": 0.0, "1134175982": 0.7545454545454545, "4319273143": 0.7125, "18440288216": 0.5, "7941024473": 0.5, "8246902837": 0.00434210526315789, "2598582174": 0.8692307692307693, "6185985535": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertged\u00e4chtnis", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertged%C3%A4chtnis%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertged\u00e4chtnis\"]", "op": "Query", "size": 14}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertged%C3%A4chtnis%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 14}], "concsize": 14, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 14}