{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " vor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["podium-wendel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "podium-wendel.de", "toknum": 8737241856, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wolfgang Wendel stellt den unbekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den Schafen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio-favoriten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "radio-favoriten.de", "toknum": 12283468213, "Left": [{"class": "", "str": "Und mitten drin: Elvis - der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machte, zeigte er 1955 im Alter von 19 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rondomagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "rondomagazin.de", "toknum": 3420566619, "Left": [{"class": "", "str": "Was Rabin aber zu einem wirklichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joseph Joachim waren ein Herz und eine Seele."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturkenner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "kulturkenner.de", "toknum": 124040886, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Johannes Brahms und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeiert \u2013 und verbrachte ein Gro\u00dfteil seines Lebens auf Konzertreisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rd-presse.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "rd-presse.ch", "toknum": 850291874, "Left": [{"class": "", "str": "Von da an wurde er als Wunderkind und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gefeiert und verbrachte sein Leben haupts\u00e4chlich auf Konzertreisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturkalender-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgeiger"}], "ref": "kulturkalender-online.de", "toknum": 8761173760, "Left": [{"class": "", "str": "Von da an wurde er als \"Wunderkind\" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ivry Gitlis darf mit seinem wertvollen Instrument die Zollschranke passieren \u2013 ohne etwas zahlen zu m\u00fcssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordbayerischer-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "nordbayerischer-kurier.de", "toknum": 7102889937, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der gerne Grenzen \u00fcberschreitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lifepr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "lifepr.de", "toknum": 15270891016, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der 1922 geborene Ivry Gitlis gilt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Isaac Stern gef\u00f6rdert zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schumannfest-duesseldorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "schumannfest-duesseldorf.de", "toknum": 15437041847, "Left": [{"class": "", "str": "In jungen Jahren hatte Gluzman das Privileg, von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Yehudi Menuhin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eigene-wege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertgeiger"}], "ref": "eigene-wege.de", "toknum": 6740166759, "Left": [{"class": "", "str": "Am nachhaltigsten beeindruckte ihn aber ein gemeinsamer Konzertauftritt mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichneten Stiftungsgr\u00fcnders hatte der NPD-Zeitung \"Deutsche Stimme\" ein Interview gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mkm-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeigers"}], "ref": "mkm-info.de", "toknum": 6686072677, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sohn des als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Yehudi Menuhin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flemming-harfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "flemming-harfe.de", "toknum": 1241295723, "Left": [{"class": "", "str": "Er studierte am Konservatorium in N\u00fcrnberg und im Anschluss in der Schweiz bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Yehudi Menuhin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeigers"}], "ref": "hpd.de", "toknum": 3457256898, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Deutschland gab es vor einigen Jahren eine Debatte um den Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Yehudi Menuhin, hatte die Stiftung gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerard-menuhin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "gerard-menuhin.de", "toknum": 3957438331, "Left": [{"class": "", "str": "Mein Vater, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machte, mittlerweile nicht nur allgemein bekannt, sondern auch diskografisch sattsam aufgearbeitet worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rondomagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "rondomagazin.de", "toknum": 10595557591, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich ist, was Jascha Heifetz zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Yehudi Menuhin schw\u00e4rmt von Davids wunderbarem Spiel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 17752292254, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jascha Heifetz in audiophiler Klangqualit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikundtheater.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "musikundtheater.ch", "toknum": 16142436721, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr bekommt er etwa die beiden Violinkonzerte von Brahms und Tschaikowsky mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gidon Kremer schreibt einem Ausnahmetalent: \u00fcber das Wesen der Kunst und das wahre Gesicht des Musikbetriebs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["braumueller.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "braumueller.at", "toknum": 13961528971, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sahen, zucken zusammen, sobald das Wort \"Cross-over\" f\u00e4llt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 17752294775, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegenteil: Die Menschen, die in ihm einst den n\u00e4chsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joseph Joachim gibt unter anderem ein besonderer Ehrengast: seine Urenkelin, Catherine King Ambler aus London."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musik-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeigers"}], "ref": "musik-heute.de", "toknum": 2090823226, "Left": [{"class": "", "str": "Einblicke in die Musikwelt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Yehudi Menuhin, als dessen Sekret\u00e4rin und Managerin Hopes Mutter 30 Jahre lang arbeitete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juedische-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeigers"}], "ref": "juedische-allgemeine.de", "toknum": 8240735393, "Left": [{"class": "", "str": "Seine \"klingende Kinderstube\" war das Londoner Haus des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " David Garrett."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trippe-beratung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "trippe-beratung.de", "toknum": 11822653464, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits heute sind mehrere Konzerte von \"The Classical Company\" in der Schweiz f\u00fcr 2010 vereinbart, darunter mit dem Starpianisten Lang Lang und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu tragen, hatte er sich doch ebenfalls f\u00fcr eine Karriere als Violinsolist entschieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeigers"}], "ref": "orf.at", "toknum": 3734879440, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den Sohn Igor Oistrach war es nicht immer leicht, den ber\u00fchmten, alles \u00fcberstrahlenden Namen eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joseph Joachim (1831-1907) \u2013 der ber\u00fchmte Na- mensgeber des Wettbewerbs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jjv-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "jjv-hannover.de", "toknum": 12287619466, "Left": [{"class": "", "str": "Hervorgehoben wurden die verschiedenen Verbindungen zur Hauptstadt Berlin: Dort wirkte auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Yehudi Menuhin \u2013 selbst mehrfach Gast der Audi Sommerkonzerte \u2013 versteht Daniel Hope sein Konzert mit dem Chamber Orchestra of Europe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuner-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "tuner-tv.de", "toknum": 19563211958, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als eine Hommage an den vor zehn Jahren verstorbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzt die S\u00fcddeutsche Zeitung diese Erfolgsgeschichte im wahrsten Sinne des Wortes fort und entf\u00fchrt die kleinen und gro\u00dfen Zuh\u00f6rer in eine neue, fantastische Dimension des Tr\u00e4umens und Wachsens."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienklick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "familienklick.de", "toknum": 14255822957, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den Klassik-Editionen Klavier Kaiser und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgenommen, sondern kann seit derselben Zeit von sich behaupten, mit ihrer Professur an der Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst in Frankfurt am Main derzeit die j\u00fcngste Professorin einer deutschen Hochschule zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "musikmarkt.de", "toknum": 12209539686, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem wurde sie 2006 von der \"S\u00fcddeutschen Zeitung\" nicht nur in die Liste der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jascha Heifetz am Strand von Malibu k\u00f6stlich. 50 Jahre waren diese beiden Musiker ein Herz und Seele."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rondomagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "rondomagazin.de", "toknum": 4729281638, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Terry Kings Biografie \u00fcber Gregor Piatigorsky gibt es einen etwas anderen Schnappschuss einer prominenten M\u00e4nnerfreundschaft: Im legeren Sommer-Outfit am\u00fcsieren sich da der gro\u00dfe Cellist Piatigorsky und der um einen Kopf kleinere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Yehudi Menuhin (1916-1999) und der T\u00e4nzerin Diana Rosamund Gould, selbst u.a. Filmproduzent bei United Artists und Autor, analysiert die Deutschen und ihre politischen Neurosen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["morannon-gate.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeigers"}], "ref": "morannon-gate.de", "toknum": 18370777433, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gerard Menuhin, Sohn des j\u00fcdischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Yehudi Menuhin, Altbundeskanzler Helmut Schmidt und die Schauspielerin Katja Riemann?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ifem-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "ifem-shop.de", "toknum": 15861614341, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was haben sie gemeinsam - die Universalgelehrte Hildegard von Bingen, die Pianistin Clara Schumann, der Nobelpreistr\u00e4ger Albert Einstein, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Krzysztof Penderecki."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hannover-kunst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "hannover-kunst.de", "toknum": 4538462160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Programm steht ganz im Zeichen der Virtuosit\u00e4t: Den Anfang macht die Sonate f\u00fcr Klavier und Violine As-Dur von Johannes Brahms, danach ein Capriccio von Niccolo Paganini und eine Cadenza f\u00fcr Violine solo des ber\u00fchmten polnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joseph Joachim (1831 \u2013 ... Weiterlesen \u2192"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musik-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "musik-heute.de", "toknum": 5071378312, "Left": [{"class": "", "str": "In Berlin war der Namensgeber des Wettbewerbs, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " r\u00fcckt wieder ins Blickfeld"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["podium-wendel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "podium-wendel.de", "toknum": 17179533620, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Spiegel seines Zeigenossen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theater-rigiblick.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "theater-rigiblick.ch", "toknum": 15655335560, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im wahrsten Sinne des Wortes fort: Sechs preisgekr\u00f6nte musikalische M\u00e4rchen entf\u00fchren die kleinen und gro\u00dfen (...)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ratgeberspiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "ratgeberspiel.de", "toknum": 16952506710, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 8.9.2012 setzt die S\u00fcddeutsche Zeitung die Erfolgsgeschichte der Klassik-Editionen Klavier Kaiser und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " daran machte, den goldenen Virtuosenthron zu besteigen, n\u00e4mlich Yehudi Menuhin, den Enescu zeitweise selbst ausbildete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["incoda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeiger"}], "ref": "incoda.de", "toknum": 17847940820, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dabei ist Enescu zu seinen Lebzeiten ein immens erfolgreicher Musiker gewesen, dessen Popularit\u00e4t erst zu verblassen begann, als sich ein anderer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sir Yehudi Menuhin (1916-1999) und seiner Frau, der T\u00e4nzerin Diana Rosamund Gould, geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgeigers"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 5071130991, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(*) = Gerard Menuhin, ehemaliger Vorstandsvorsitzender der Yehudi Menuhin Stiftung, wurde 1948 als Sohn des j\u00fcdischen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertgeiger\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertgeiger\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8737241856": 0.85, "8761173760": 0.7720454545454544, "15861614341": 0.5, "15270891016": 0.7553571428571427, "12287619466": 0.5514285714285714, "13961528971": 0.66875, "11822653464": 0.565, "17752292254": 0.695, "8240735393": 0.5848076923076923, "850291874": 0.77625, "15655335560": 0.13333333333333333, "5071378312": 0.20000000000000004, "17179533620": 0.17708333333333331, "12283468213": 0.7979166666666666, "124040886": 0.7785714285714285, "15437041847": 0.7426470588235294, "2090823226": 0.595, "3457256898": 0.7264705882352942, "19563211958": 0.53375, "3734879440": 0.5529411764705883, "7102889937": 0.7565789473684209, "17847940820": 0.0, "16952506710": 0.023863636363636337, "10595557591": 0.6995652173913043, "18370777433": 0.5, "3420566619": 0.7888888888888889, "4729281638": 0.5, "4538462160": 0.5, "6686072677": 0.7291666666666667, "12209539686": 0.5, "6740166759": 0.740625, "1241295723": 0.7291666666666667, "14255822957": 0.5133783783783784, "5071130991": 0.0, "16142436721": 0.6881578947368421, "17752294775": 0.6292307692307691, "3957438331": 0.7115384615384616}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertgeiger", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertgeiger%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertgeiger\"]", "op": "Query", "size": 37}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertgeiger%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 37}], "concsize": 37, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 37}