{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " perfektioniert, provoziert, und pointiert, ohne zu polarisieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magazin-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Komiker"}], "ref": "magazin-forum.de", "toknum": 6103429779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kein Zweifel, dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinz Erhardt und lautet: \"Ich k\u00f6nnte vor lauter Gl\u00fcck eine ganze Allee von Purzelb\u00e4umen schlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ngz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Komiker"}], "ref": "ngz-online.de", "toknum": 9095125301, "Left": [{"class": "", "str": "Er stammt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und anderen Gr\u00f6\u00dfen des Theaters und Films seine Stimme. mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Komiker"}], "ref": "swp.de", "toknum": 12483152730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heinz-Erhardt-Fans kommen am Sonntag, 8. Juli, um 19.30 Uhr im katholischen Gemeindesaal Igersheim voll auf ihre Kosten: Der aus Funk und Fernsehen bekannte Heinz-Erhardt-Parodist Andreas Neumann leiht dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundert-Komiker\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundert-Komiker\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"12483152730": 0.0, "6103429779": 0.74375, "9095125301": 0.6943181818181817}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundert-Komiker", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundert-Komiker%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundert-Komiker\"]", "op": "Query", "size": 3}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundert-Komiker%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 3}], "concsize": 3, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 3}