{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ist es im Jahr 2013 wohl doch noch etwas zu fr\u00fch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmvg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "bmvg.de", "toknum": 16565102102, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erstens: F\u00fcr eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bietet einen interessanten und ausf\u00fchrlichen \u00dcberblick \u00fcber die 100j\u00e4hrige Geschichte des M\u00fclheimer Verbandes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muelheimer-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "muelheimer-verband.de", "toknum": 19486102972, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trifft mitten ins Herz des polnischen Nationalismus und Katholizismus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polen-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "polen-news.de", "toknum": 14647405990, "Left": [{"class": "", "str": "Der Entwicklungsroman und zugleich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -ausblick aus politischer, sozialwissenschaftlicher und kultureller Sicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flensburg-studieren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbilanz"}], "ref": "flensburg-studieren.de", "toknum": 13997390409, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Universit\u00e4tsgeschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uebergebuehr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "uebergebuehr.de", "toknum": 19107060685, "Left": [{"class": "", "str": "Schiedermair entwickelt dort in gewaltigen Worten unter Anwesenheit von Helmut Kohl eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und schl\u00e4gt mit seinem Buch eine Br\u00fccke zwischen Theologie und Literatur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 2890157175, "Left": [{"class": "", "str": "Karl-Josef Kuschel zieht eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (= Materialien zur Regionalgeschichte, Band 3)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regionalforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "regionalforschung.de", "toknum": 11114249750, "Left": [{"class": "", "str": "Versuch einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Das Zeitalter der Extreme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zme-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "zme-net.de", "toknum": 1641378289, "Left": [{"class": "", "str": "So schreibt der britische Historiker E. Hobsbawm zu Recht in seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gewerkschaften und der Sozialdemokratie gezogen wurde, folgt nun am 12.-14."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linksnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "linksnet.de", "toknum": 12810885357, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem in den vergangenen Jahren jeweils eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gezogen wird, von niederschmetternder Wirkungslosigkeit und Kontraproduktivit\u00e4t erwiesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitenblicke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "zeitenblicke.de", "toknum": 16146031818, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Repressionspolitik und Kriegslogik haben sich, wenn eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleichzeitig geschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poetenladen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "poetenladen.de", "toknum": 9678174594, "Left": [{"class": "", "str": "Wojciech Kuczok, Jahrgang 1972, hat mit Dreckskerl einen negativen Entwicklungsroman und eine desastr\u00f6se"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von und mit Hans Scheibner . Olle Kamellen oder Evergreens?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quibox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "quibox.de", "toknum": 2301937630, "Left": [{"class": "", "str": "Am 15. Januar begann es mit einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gewerkschaft\" fest: ?Die Gewerkschaften sind in der Krise."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekonux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbilanz"}], "ref": "oekonux.de", "toknum": 4938814234, "Left": [{"class": "", "str": "So stellte die Abschlu\u00dferkl\u00e4rung des Hamburger Kongresses \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Entwicklung des Sozialismus bez\u00fcglich der politischen Idee in allgemeiner Form wie der politischen Systeme von DDR und Sowjetunion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "hpd.de", "toknum": 6002764978, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei zieht Deppe auch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit eingegangen ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linksnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "linksnet.de", "toknum": 5761625052, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Lebensgeschichte ist zugleich ein Zeitdokument, in dem die Geschichte des demokratischen Sozialismus in Deutschland, als Teil einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines franz\u00f6sichen Historikerteams."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ossiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "ossiforum.de", "toknum": 15840181725, "Left": [{"class": "", "str": "Schreckliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-juergen-gerigk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "horst-juergen-gerigk.de", "toknum": 14447322833, "Left": [{"class": "", "str": "Eine deutsch-russische kulturelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Karl-Josef Kuschel, der mit dem vorliegenden Buch das Forschungsfeld Theologie und Literatur wieder fruchtbar macht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-tuebingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "uni-tuebingen.de", "toknum": 14883031924, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Niemand unter den Literaturwissenschaftlern und Theologen unserer Zeit ist geeigneter f\u00fcr eine solche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gewerkschaften befasst, weist unter anderem darauf hin, dass, w\u00e4hrend die Konzerne international agieren, der Nationalismus die Solidarit\u00e4t der Lohnabh\u00e4ngigen spaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wwwat.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "wwwat.at", "toknum": 11931888319, "Left": [{"class": "", "str": "Eckart Spoo, der sich mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Geschichte mit Ihren vielf\u00e4ltigen Facetten steht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchbu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "buchbu.de", "toknum": 12797635504, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In vergn\u00fcglich zu lesenden Essays verfasst, orientiert sich \"100 deutsche Jahre\" stets an Fakten und ist so umfassend, dass am Ende eine historisch zuverl\u00e4ssige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berichten von Ersch\u00fctterungen, tief gehenden Erlebnissen und Erfahrungen, die oft erst nach der Lekt\u00fcre zum Nachdenken \u00fcber die \"metaphysische Pointe (Bergengruen)\" zwingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["servatiusbuecherei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "servatiusbuecherei.de", "toknum": 6013492070, "Left": [{"class": "", "str": "Erz\u00e4hlungen des 20. Jahrhunderts Die Erz\u00e4hlungen dieser literarischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der Wieland F\u00f6rster als eine inhaltliche und formale Bilanz des vergangenen 20. Jahrhunderts ist \u2013 \"er gibt der Lust, dem Streit, sowie der Gnadenlosigkeit der Macht Gestalt\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 18423581538, "Left": [{"class": "", "str": "Das war neben den fr\u00fcheren Werk \"Das Paar\" (am Schillermuseum) der \"Marsyas \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vor dem Hintergrund des Jubil\u00e4umsjahres 1999 und der Jahrtausendwende bietet \"100 Deutsche Jahre\" sachkundige Information zu einem breiten Themenspektrum deutscher Geschichte des 20. Jahrhunderts, die attraktiv und unterhaltsam angeboten wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchbu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "buchbu.de", "toknum": 12797635332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alltagsleben und politisches Geschehen in Deutschland - eine mitreissende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zugleich \u00dcbergang in die immer globalere Welt des anbrechenden neuen Jahrtausends."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-due.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbilanz"}], "ref": "uni-due.de", "toknum": 2348080961, "Left": [{"class": "", "str": "Auflage aus dem Jahre 1986 hie\u00df es damals schon vielversprechend und nicht gerade bescheiden \"Die Brockhaus Enzyklop\u00e4die beschreibt und erkl\u00e4rt die Welt von A bis Z;\" in der neuen Ausgabe verspricht die Redaktion dem Benutzer nicht nur die Welt von A bis Z, sondern weit mehr: \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Kommunismus, m\u00f6chte ich f\u00fcr die Krieg-Frieden-Problematik zusammenfassend feststellen: Keine bisherige Theorie der revolution\u00e4ren \u00dcberwindung des Kapitalismus und der Verwirklichung einer zum Kapitalismus alternativen, sozialistischen Gesellschaft hat auch nur ann\u00e4herungsweise erfa\u00dft gehabt, wie schicksalhaft Krieg und Frieden f\u00fcr den Erfolg eines sozialistischen Versuchs sein werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sicherheitspolitik-dss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "sicherheitspolitik-dss.de", "toknum": 4056029253, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Hinblick auf unser Kongre\u00df-Thema, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Die Zerrissenheit der Moderne, in: M. Brie, D. Klein, Zwischen den Zeiten, Ein Jahrhundert verabschiedet sich, Hamburg 1992, S. 37, S. 39. 3 - E. Hobsbawm, Gef\u00e4hrliche Zeiten, M\u00fcnchen-Wien 2003, S. 180. 4 - G. Gaus wendet sich gegen Entschuldigungen eines Kollektivs: \"Was ist das - ein kollektiviertes Gewissen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sozialisten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "sozialisten.de", "toknum": 3332987603, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anmerkungen 1 - Presse- und Informationsdienst der PDS 1999, Nr. 47. 2 - D. Klein,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bautzen-anzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "bautzen-anzeiger.de", "toknum": 5440142318, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Museum Bautzen besitzt mehrere Arbeiten von Wieland F\u00f6rster. 2006 erfolgte der Ankauf der Plastik \"Gro\u00dfer Einblick II\". 2007 erwarb das Museum Bautzen mit Hilfe mehrerer Partner, darunter die Kulturstiftung der L\u00e4nder, die Kulturstiftung des Freistaates Sachsen, die S\u00e4chsische Landesstelle f\u00fcr Museumswesen und die Stiftung Bautzen-Heidelberg, die Bronzeplastik \"Marsyas -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" am 22. September 2008 vor dem Museum Bautzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bautzen-anzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "bautzen-anzeiger.de", "toknum": 5440142460, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser Bild zeigt Wieland F\u00f6rster (re.) neben dem Bautzener Oberb\u00fcrgermeister Christian Schramm bei der Enth\u00fcllung der Bronzeplastik \"Marsyas -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4sentiert: Kundengesch\u00e4ftsvolumen 2,272 Milliarden Euro - Bilanzsumme 1,526 Milliarden Euro - Kundeneinlagen 1,153 Milliarden Euro - Kundenkreditvolumen 910 Millionen Euro."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtschaft-weserbergland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "wirtschaft-weserbergland.de", "toknum": 15797892858, "Left": [{"class": "", "str": "Und als 100 Jahre alte Bank f\u00fcr das Weserbergland haben unsere Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat es in den vergangenen Jahren wahrlich nicht gefehlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstbulletin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanzen"}], "ref": "kunstbulletin.ch", "toknum": 18593485054, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Maren L\u00fcbbke-Tidow : An"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Texten und Einf\u00fchrungen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-tuebingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "uni-tuebingen.de", "toknum": 14883031779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jesus im Spiegel der Weltliteratur Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sozialdemokratie\", Universit\u00e4t/Gesamthochschule Kassel"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christophbutterwegge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbilanz"}], "ref": "christophbutterwegge.de", "toknum": 13586463883, "Left": [{"class": "", "str": "\", Kongress \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - erweckungsfasziniert und durststreckenerprobt\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muelheimer-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbilanz"}], "ref": "muelheimer-verband.de", "toknum": 11866694334, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - eine unglaubliche Show!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lustspielhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "lustspielhaus.de", "toknum": 15929404403, "Left": [{"class": "", "str": "Japanische Sushi-Balladen, hypnotische Entspannungs\u00fcbungen, das erste a cappella-Fitness-Programm mit Verona Feldbusch und die k\u00fcrzeste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vvn-bda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "vvn-bda.de", "toknum": 16309367051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch wenn sich die Fachleute dar\u00fcber streiten, ob das neue Jahrtausend erst im Jahre 2001 beginnt oder schon 2000, das jetzige Jahr bietet vielf\u00e4ltige Gelegenheiten zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1900-1910 CD Medium: H\u00f6rbuch"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mail-order-kaiser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbilanz"}], "ref": "mail-order-kaiser.de", "toknum": 242622734, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guenter-peter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "guenter-peter.de", "toknum": 16154361004, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine pers\u00f6nliche und politische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholische-kirche-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "katholische-kirche-goettingen.de", "toknum": 18677366481, "Left": [{"class": "", "str": "Wer Gedichte mag, greift zum H\u00f6rbuch von Iris Berben, Abenteuerliches bietet die Orkanfahrt, in der Schauspieler Otto Sander Seefahrergeschichten zum Besten gibt, Geschichtlich-Politisches die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" zusammengestellt hat:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["5dim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "5dim.de", "toknum": 19210171921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Bevorzugung industriell gefertigter Keramik und auch Glaswaren in Warburg und Umgebung trug sicherlich die Er\u00f6ffnung der \" Westf\u00e4lischen Eisenbahn \" von Soest \u00fcber Paderborn nach Warburg am 21. Juli 1853 (205) und anderer Bahnen bei, wie sie Franz M\u00fcrmann in seiner \" kurzgefa\u00dften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und entwickelte dann (das ist der Hauptabschnitt) eine eigene \u2013 materialistische fundierte \u2013 These \u00fcber den Charakter des 20. Jahrhundert (\"Das Jahrhundert des Wachstums und der Beschleunigung\")."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zme-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbilanzen"}], "ref": "zme-net.de", "toknum": 6965434718, "Left": [{"class": "", "str": "Danach diskutiere ich die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Bautzen aufgestellt, der St\u00e4tte seines pers\u00f6nlichen M\u00e4rtyriums - 2009 hat er den Kunstpreis des Landes Brandenburg erhalten - 2010 erh\u00e4lt er die Ehrendoktorw\u00fcrde der Universit\u00e4t Potsdam - und es erscheint eine Monographie an der Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz zu seinem Werk"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 18423581400, "Left": [{"class": "", "str": "R\u00fcgen, Weimar, Hamburg und andernorts. - Seine \"Nike\" wurde 1999 zum 10. Jahrestag des Mauerfalls auf der Glienicker Br\u00fccke in Potsdam aufgestellt - 2000 hat er das Bundesverdienstkreuz erhalten - 2001 geht sein Werk ein eine Stiftung an die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden ein \u2013 58 Bronzeskulpturen waren zum Jubi\u00e4um bis M\u00e4rz 2010 im Dresdner Zwinger ausgestellt - im Bundestag steht eine Portr\u00e4tb\u00fcste f\u00fcr den ermordeten j\u00fcdischen Arzt Dr. Hallauer - 2005 hat er eine Ausstellung im Georg-Kolbe-Museum in Berlin, was nur sehr wenigen lebenden Bildhauern vorbehalten ist - 2008 wird sein \"Marsyas \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Die epochalen Erfahrungen des 20. Jahrhunderts Geschichte und gesellschaftliche Erfahrung Benjamin, Kracauer und die Krise des historischen Denkens II. Walter Benjamin: Krise der Moderne \u2013 Vom Mangel an Erfahrung zum Bewusstsein von Geschichte 1. Vorgeschichte: Bewegte Jugend 2. Nach den Stahlgewittern Verk\u00fcmmerung der Erfahrung Destruktion und Neuanfang 3. Kritik von Geschichtsphilosophie und Historismus Das illegitime Band von Weltgeschichte und Heilsgeschehen Kritik der Jupitergeschichte Moderne als ewiger Zerfall und dessen Aufhalter: Von der Kritik zur Konstruktion 4. Warum Theologie?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["korta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "korta.de", "toknum": 16376841007, "Left": [{"class": "", "str": "Von Wolfgang E\u00dfbach I. Geschichte und Gesellschaft im 20. Jahrhundert Der archimedische Punkt: Beginn einer Einleitung Am Ende eines Jahrhunderts"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Zeitalter der Extreme\") am Ende eher pessimistisch \u00fcber die Zukunft des grenzen- und alternativlosen Kapitalismus \u2013 als eines neuen Zeitalters der Barbarei \u2013 nachgedacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leo-kofler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "leo-kofler.de", "toknum": 16000070403, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "9 Diese M\u00f6glichkeit diskutiert, ohne schon in einen grenzenlosen Pessimismus zu verfallen, Perry Anderson in seinem Buch \"Zum Ende der Geschichte\", Berlin 1993, S. 143 ff. Auch Eric Hobsbawm hat in seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alles f\u00fcr die Miezekatze (2000 by MERLIN) : \" Da Schimpansen freilebend nur in \u00c4quatorialafrika vorkommen, ist ihre Population heute etwa so zahlreich wie die der Schriftsteller in Mitteleuropa, und da die Mehrheit keineswegs kamerascheu ist und manisch mitteilsam, dr\u00e4ngt sich der Vergleich geradezu auf: Exotische Horden, die sich untereinander nur m\u00fchsam vertragen und trotz der F\u00e4higkeit zu zweibeiniger Bodenhaftung vorzugsweise in h\u00f6heren Gefilden sich tummeln, um ungest\u00f6rt zu tr\u00e4umen, aussichtsreicher krakeelen und \u00fcppiger fressen zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glanzundelend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "glanzundelend.de", "toknum": 15441133421, "Left": [{"class": "", "str": "Ergo zitiere ich mich aus dem Essay Schimpansen und andere / Die deutschen SchriftstellerInnen in diesem ihrem Jahrhundert, erschienen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Kommunismus"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linksnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbilanz"}], "ref": "linksnet.de", "toknum": 12810885347, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertbilanz\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertbilanz\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"9678174594": 0.6881578947368421, "16000070403": 0.0, "12797635332": 0.5, "16565102102": 0.8294117647058823, "13586463883": 0.2538461538461538, "242622734": 0.11666666666666664, "15441133421": 0.0, "19210171921": 0.0, "11114249750": 0.7326923076923078, "4938814234": 0.6636363636363636, "14647405990": 0.784375, "12810885347": 0.0, "16154361004": 0.09, "16376841007": 0.0, "12797635504": 0.5184210526315789, "6002764978": 0.6354166666666665, "6965434718": 0.0, "19486102972": 0.80625, "11866694334": 0.19285714285714284, "11931888319": 0.5410294117647059, "2348080961": 0.5, "16309367051": 0.12083333333333332, "4056029253": 0.5, "13997390409": 0.78125, "16146031818": 0.7052631578947367, "19107060685": 0.7470588235294118, "14447322833": 0.56, "3332987603": 0.5, "18423581400": 0.0, "5761625052": 0.6292307692307691, "15840181725": 0.5666666666666667, "2301937630": 0.6657894736842104, "18423581538": 0.5, "14883031779": 0.26590909090909093, "6013492070": 0.5046052631578948, "18677366481": 0.009999999999999986, "12810885357": 0.7108333333333333, "5440142318": 0.5, "1641378289": 0.7205882352941176, "15929404403": 0.1309090909090909, "14883031924": 0.5590625, "2890157175": 0.7470588235294118, "15797892858": 0.5, "5440142460": 0.5, "18593485054": 0.2816666666666666}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertbilanz", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertbilanz%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertbilanz\"]", "op": "Query", "size": 45}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertbilanz%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 45}], "concsize": 45, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 45}