{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unter-nachbarn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "unter-nachbarn.de", "toknum": 6983751096, "Left": [{"class": "", "str": "Sylt ist \u00fcber Jahrzehnte die zweite Heimat der 1892 in Berlin geborenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultureventbuero.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "kultureventbuero.de", "toknum": 1412599480, "Left": [{"class": "", "str": "Sie entspannen mich und helfen mir einzuschlafen .\" Nun ist sie f\u00fcr immer eingeschlafen und wir erinnern uns dieser au\u00dfergew\u00f6hnlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprengel-museum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "sprengel-museum.de", "toknum": 6956374635, "Left": [{"class": "", "str": "Denn man kann wohl ohne \u00dcbertreibung sagen, Niki de Saint Phalle ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das im doppelten Wortsinne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["360-grad-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "360-grad-blog.de", "toknum": 2147682420, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Louise Bourgeois ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht in die Schublade stecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungewelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "jungewelt.de", "toknum": 3302107813, "Left": [{"class": "", "str": "Aber Bourgeois und Abramovic, das sind ja Frauen, und mit denen will man seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufrecht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leineblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "leineblick.de", "toknum": 6385757391, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der damalige Kunstvereins-Chef und heutige Stadt- Imagepfleger Mike Gehrke hielt den Kontakt zu der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt seit heute (23."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leineblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "leineblick.de", "toknum": 6385756682, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Garbsen, den 23.5.2002 - Zum Tode der Ehrenb\u00fcrgerin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Niki de Saint Phalle reagiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leineblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "leineblick.de", "toknum": 6385756837, "Left": [{"class": "", "str": "Best\u00fcrzt hatte Hannovers Oberb\u00fcrgermeister Herbert Schmalstieg auf die Nachricht vom Tod der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erschaffte aber nicht nur Nanas, sie malte Bilder, schrieb Theaterst\u00fccke und drehte Filme."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturwerkstatt-altenberge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "kulturwerkstatt-altenberge.de", "toknum": 15437132520, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Sprengel-Museum in Hannover schenkte sie mehr als 400 ihrer Werke als Dank Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gefallener Star, Burnout-Opfer \u2013 Britney Spears wurde schon mit allem M\u00f6glichen betitelt, aber die Gute hat es allen bewiesen und ist im Moment erfolgreicher denn je."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unideal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "unideal.de", "toknum": 5233317129, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pop-Prinzessin,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie Fondation-Direktor Sam Keller sagt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlinereports.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "onlinereports.ch", "toknum": 8308539037, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Begriff ist schon angedeutet, dass es sich nur um eine kleine Selektion handelt, die in keinem Verh\u00e4ltnis steht zum Ansehen der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 im wahrsten Sinne des Wortes: Louise Bourgeois , 2010 im Alter von 98 Jahren verstorben, durchlebte ein bewegtes Jahrhundert und pr\u00e4gte ihrerseits eine ganze K\u00fcnstlergeneration."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freunde-advanced.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "freunde-advanced.de", "toknum": 11596209460, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie ist wirklich eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Martha Argerich in den Raum geworfen, als dr\u00e4nge sich dieser abstruse Vergleich auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["revierpassagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "revierpassagen.de", "toknum": 15955340615, "Left": [{"class": "", "str": "Da wird das \"ausgereifte und poetische Spiel\" des Kanadiers bejubelt, da wird ohne n\u00e4here Begr\u00fcndung der Name einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Wortsinn: 1919 in K\u00e4rnten geboren, besuchte die junge Malerin die Wiener Akademie der bildenden K\u00fcnste, die sie bereits 1943 wieder verlassen musste, weil ihre Arbeiten im politischen Reiz- und Kriegsklima als \"entartet\" eingestuft wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["globem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "globem.de", "toknum": 3635312872, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Maria Lassnig ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertreten, darunter Assemblagen, Schie\u00dfbilder, Skulpturen und Zeichnungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philosophie-kunst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "philosophie-kunst.de", "toknum": 6827958638, "Left": [{"class": "", "str": "Niki de Saint Phalle, die durch ihre Nana-Skulpturen bekannt geworden ist, bereichert das Sprengel Museum Hannover durch ihre Schenkung im Jahr 2000. Mit \u00fcber 400 Werken sind alle wesentlichen Schaffensphasen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und die B\u00fchne wurde ihr Reich: Pauline Viardot-Garcia, die vor 100 Jahren starb, verf\u00fcgte \u00fcber einen Tonumfang von fast drei Oktaven, konnte sich schon als Teenager neben den Koryph\u00e4en ihrer Zeit behaupten, wurde nicht nur von Berlioz und Heine geliebt, sondern auch von George Sand, die sie in einem Roman portr\u00e4tierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultiversum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "kultiversum.de", "toknum": 9436238918, "Left": [{"class": "", "str": "Doch dann wuchs sie zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monopol-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "monopol-magazin.de", "toknum": 9222000444, "Left": [{"class": "", "str": "Die von Brigitte K\u00f6lle, der neuen Co-Leiterin der Galerie der Gegenwart, kuratierte Schau \"Passage dangereux\" versammelt eine \u00fcberschaubare, aber um so wirkungsvoller inszenierte Auswahl von Arbeiten aus den letzten 15 Lebensjahren der 1911 bei Paris geborenen und 2010 in ihrer Wahlheimat New York verstorbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leokino.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "leokino.at", "toknum": 5534578478, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Di 8.9., 20.10 Uhr, Cinematograph Filme von MARIA LASSNIG Die Ausnahmek\u00fcnstlerin Maria Lassnig , geb. 1919 in Kappel (K\u00e4rnten), Mitbegr\u00fcnderin der informellen Malerei in \u00d6sterreich, ber\u00fchmt f\u00fcr ihre K\u00f6rpergef\u00fchlsbilder , Malerin, Trickfilmerin und erste Professorin f\u00fcr Malerei an einer Kunsthochschule im deutschsprachigen Raum (1980-90 Hochschule f\u00fcr angewandte Kunst in Wien ), feiert am 8. September 09 ihren 90. Geburtstag . \"Sie ist eine der radikalsten und war eine der verkanntesten K\u00fcnstlerinnen unserer Zeit. 2008, in London, bejubelte man sie als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louise Bourgeois"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monopol-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "monopol-magazin.de", "toknum": 9222000248, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Hamburger Kunsthalle pr\u00e4sentiert in einer atmosph\u00e4risch dichten Ausstellung das ebenso faszinierende wie r\u00e4tselhafte Sp\u00e4twerk der 2010 verstorbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ... weiterlesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monopol-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "monopol-magazin.de", "toknum": 9203038534, "Left": [{"class": "", "str": "Deborah Wye kuratierte 1982 die Retrospektive, die ihren Ruhm begr\u00fcndete \u2013 im Monopol-Interview spricht sie \u00fcber den sp\u00e4ten Erfolg der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der Auftakt der Initiative KERBAZ, dem \"Kulturellen Engagement der Raiffeisenbank in Bregenz\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pzwei.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "pzwei.at", "toknum": 1560138535, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schau anl\u00e4sslich des 80. Geburtstags der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Niki de Saint Phalle, die im Oktober 2010 80 Jahre alt geworden w\u00e4re."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pzwei.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "pzwei.at", "toknum": 5842612294, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kerbaz ( 3.24 Mb ) Die Ausstellung \"Bonjour et Salutations\" in der Raiffeisenbank in Bregenz am Kornmarkt ist eine Hommage an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und pr\u00e4sentiert einen Querschnitt durch das filmische Schaffen, in dem auch das eigene Erleben und Imaginieren, v. a. der K\u00f6rper mit seinen Deformationen und Verwandlungen, die eigenen K\u00f6rpersensationen im Mittelpunkt stehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leokino.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertk\u00fcnstlerin"}], "ref": "leokino.at", "toknum": 5534578513, "Left": [{"class": "", "str": "\" (Holger Liebs in: www.sueddeutsche.de) 2009 zeigten das Wiener Museum Moderner Kunst und das K\u00f6lner Museum Ludwig gro\u00dfe Retrospektiven ihres Werks. kinovi[sie]on gratuliert der \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertk\u00fcnstlerin\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertk\u00fcnstlerin\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"5233317129": 0.5461363636363636, "6385756682": 0.6911764705882354, "8308539037": 0.54125, "9203038534": 0.17416666666666664, "1560138535": 0.099, "5534578478": 0.5, "6385756837": 0.6578947368421052, "11596209460": 0.5383823529411764, "1412599480": 0.7910326086956521, "9222000444": 0.5, "5842612294": 0.0, "15955340615": 0.5147368421052632, "6385757391": 0.6944444444444445, "6983751096": 0.825, "9436238918": 0.5, "3302107813": 0.7032608695652174, "5534578513": 0.0, "15437132520": 0.5587903225806451, "6956374635": 0.784375, "6827958638": 0.5, "3635312872": 0.5, "2147682420": 0.7727272727272728, "9222000248": 0.23071428571428576}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertk\u00fcnstlerin", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertk%C3%BCnstlerin%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertk\u00fcnstlerin\"]", "op": "Query", "size": 23}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertk%C3%BCnstlerin%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 23}], "concsize": 23, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 23}