{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " auf 18% ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturkreis-woerrstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "kulturkreis-woerrstadt.de", "toknum": 12556365037, "Left": [{"class": "", "str": "So betrug deren Anteil zun\u00e4chst 45% und nahm zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Japan erkannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobby-barfuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "hobby-barfuss.de", "toknum": 12499509558, "Left": [{"class": "", "str": "Das hat man besonders zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschrieben und verfilmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "netzine.de", "toknum": 13302884661, "Left": [{"class": "", "str": "Als Kommentar zum n\u00e4chsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-saarland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "uni-saarland.de", "toknum": 466498562, "Left": [{"class": "", "str": "In Metz dauerte das bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird wohl auch nichts werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 2619920553, "Left": [{"class": "", "str": "Und aus den Meeresspiegelanstieg von \u00fcber 1 Meter bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu immer breiterer Opposition."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtarchiv.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "stadtarchiv.ch", "toknum": 15868224567, "Left": [{"class": "", "str": "Dies f\u00fchrte gegen das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um eine Stunde sp\u00e4ter die gleichen Temperaturen erreichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 2526670880, "Left": [{"class": "", "str": "Dadurch wird die weltweite Erw\u00e4rmung der Erde zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf zehn Milliarden ansteigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bpb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "bpb.de", "toknum": 4368055510, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von sieben Milliarden 2011 wird die Erdbev\u00f6lkerung bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne einen solchen Versuch auszukommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-wuppertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "uni-wuppertal.de", "toknum": 15636518157, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber seit dem 18. Jahrhundert scheint kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lsr-projekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "lsr-projekt.de", "toknum": 8887634933, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch wurde er, wie mehrere Neuauflagen seiner \"uvres\" bezeugen, bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " her bezogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 12919349315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die deutsche Adelsforschung zum 19. Jahrhundert hat ihre Fragestellungen lange vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digibern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "digibern.ch", "toknum": 24171071, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis zur Angleichung der Zeit auch im \u00fcbrigen Europa und in anderen Erdteilen dauerte es noch fast bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden andere Salons zum literarisch-politischen Brennpunkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett-cotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "klett-cotta.de", "toknum": 10153686800, "Left": [{"class": "", "str": "Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf 1 Mio. km2 zusammengeschrumpft sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "hamburg.de", "toknum": 1052126119, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00f6glicherweise wird der heute 10 Mio. km 2 umfassende bodennahe Permafrost bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterstationen-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "wetterstationen-online.de", "toknum": 1537665488, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vier Grad w\u00e4rmer bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlie\u00dflich aufgel\u00f6st worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drevenack.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "drevenack.de", "toknum": 15506150560, "Left": [{"class": "", "str": "Die klevischen Mennonitengemeinden sind im 19. Jahrhundert zusammengeschmolzen und zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-kamera-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "ihre-kamera-tipps.de", "toknum": 8361763563, "Left": [{"class": "", "str": "Logische Folge der intensiven Zusammenarbeit war Schillers Umzug nach Weimar zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zukommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterrichtatom.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "unterrichtatom.ch", "toknum": 76810430, "Left": [{"class": "", "str": "Die massiven Erbsch\u00e4den von Tschernobyl in Weissrussland und der Ukraine werden auf die Menschheit erst zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der bekannten Pracht des franz\u00f6sischen Hofes zur Zeit des Sonnenk\u00f6nigs ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ciao-calotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "ciao-calotta.de", "toknum": 5184425629, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Ganze gipfelt am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ihrer Verwirklichung in naher Zukunft rechnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digibern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "digibern.ch", "toknum": 24167860, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch gediehen die Pl\u00e4ne f\u00fcr einen Simplondurchstich, und man durfte am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " korrespondiert mit der vom Jahrhundertanfang, eben mit Vor dem Sturm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 19267159777, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Erz\u00e4hlung vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klimaretter.info"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "klimaretter.info", "toknum": 7812544640, "Left": [{"class": "", "str": "Und der \"Nor-ACIA\"-Rapport weist gro\u00dfe Temperaturver\u00e4nderungen bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auseinander."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wildcat-www.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "wildcat-www.de", "toknum": 13816769066, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der folgende Aufsatz von Riccardo Bellofiore setzt sich kritisch mit dem Buch \"Verabredungen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf durchschnittlich zwei Grad zu begrenzen, w\u00e4ren demnach schon im Ansatz gescheitert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gegenblende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "gegenblende.de", "toknum": 10360206344, "Left": [{"class": "", "str": "Politische Zielsetzungen, die Erderw\u00e4rmung bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emissionshandel-fichtner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "emissionshandel-fichtner.de", "toknum": 17394375952, "Left": [{"class": "", "str": "Die von den Wissenschaftlern diskutierten Szenarien gingen von einer weiteren Erw\u00e4rmung von durchschnittlich 1,4 bis 5,8 Grad bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beherrschend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 214869911, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr das Zivilrecht blieb das franz\u00f6sisch-rheinische Recht bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzte sich dann die Elektrizit\u00e4t zunehmend durch, wie diese Aufstellung andeutet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digada.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "digada.de", "toknum": 17062453168, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Anfang dominierte die Dampfenergie, seit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", verstand sich in Szene zu setzen - M\u00e4nner jedoch hat sie nie ganz verstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 14476657110, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diana, die tragische Ikone des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr v\u00f6llig unbegr\u00fcndet h\u00e4lt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-marl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "cdu-marl.de", "toknum": 581301318, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor diesem Hintergrund lie\u00df er keinen Zweifel daran, dass er die aktuelle Sorge \u00fcber eine katastrophale Erderw\u00e4rmung bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mehr ausgeschlossen werden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["themen-der-zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "themen-der-zeit.de", "toknum": 9928508322, "Left": [{"class": "", "str": "Die Entwicklung der Daten deutet darauf hin, dass eine globale Erw\u00e4rmung von 4 Grad Celsius bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab es gr\u00f6\u00dfere Konzentrationen durch die Zunahme der Gesamtzahl der Villen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muelheim-ruhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "muelheim-ruhr.de", "toknum": 16855378859, "Left": [{"class": "", "str": "In der zweiten H\u00e4lfte des 19. Jahrhunderts und dann verst\u00e4rkt zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 19156255091, "Left": [{"class": "", "str": "So circa bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Jahrhundertwende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bamberger-onlinezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "bamberger-onlinezeitung.de", "toknum": 2017199350, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wien, 1900."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch einen strengen, f\u00fcr ihn bitteren Richterspruch schon verloren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adorare.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "adorare.ch", "toknum": 1809799652, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser wird von einem tiefen, arglistigen Ha\u00df verzehrt, wei\u00df sich aber an diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 285 Mal gespielt wurde!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lockbuch-dessau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "lockbuch-dessau.de", "toknum": 12187109614, "Left": [{"class": "", "str": "In Deutschland war das Werk vor allem an der Berliner Hofoper sehr erfolgreich, wo es ab 1829 bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden wir uns um das Klimaziel \"nicht mehr als 2 Grad Erw\u00e4rmung\" k\u00fcmmern \u2013 nat\u00fcrlich werden es in Wahrheit 4 Grad werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soziologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "soziologie.de", "toknum": 11924699044, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Temperaturanstieg von global 6\u00b0C, wenn die CO2-Emissionen unvermindert weiter ansteigen sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 5366959493, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin prognostiziert uns der Weltklimarat IPCC bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die v. Grape, denen in dieser Zeit auch Karwitz und Quatzow geh\u00f6ren, Ristow."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parpart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "parpart.de", "toknum": 16917340367, "Left": [{"class": "", "str": "Dann \u00fcbernehmen bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die zweitgr\u00f6\u00dfte in Deutschland war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bkge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "bkge.de", "toknum": 735701451, "Left": [{"class": "", "str": "Im 19. Jahrhundert besuchten die meisten Studenten (rund 50 %) die medizinische Fakult\u00e4t, die gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch Orwells Werke wieder neu gelesen werden k\u00f6nnen und sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diogenesverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "diogenesverlag.de", "toknum": 7080777548, "Left": [{"class": "", "str": "Solche Blicke sind am Ende des furchteinfl\u00f6\u00dfenden 20. Jahrhunderts sehr aktuell \u2013 wie an diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pl\u00f6tzlich reihenweise gro\u00dfe Kunst entstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coffeeandtv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "coffeeandtv.de", "toknum": 4344935365, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit ein wenig kulturwissenschaftlichem \u00dcbermut k\u00f6nnte man vielleicht sogar das Fin de si\u00e8cle bem\u00fchen um zu erkl\u00e4ren, warum ausgerechnet kurz vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epilog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "epilog.de", "toknum": 4464047339, "Left": [{"class": "", "str": "Diese alternative Sicht auf \"lange Zeitr\u00e4ume\" und auf Erz\u00e4hlung als etwas Zirkul\u00e4res erinnert an Nietzsches Besch\u00e4ftigung mit Fragen der ewigen Wiederkehr zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " plagen und sich von Nostradamus und anderen - oft zweifelhaften - Propheten verr\u00fcckt machen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zuschauerpost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "zuschauerpost.de", "toknum": 4824942265, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist unglaublich, mit welch abstrusen \u00c4ngsten sich viele Menschen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" feststellt, seit Kriegsende kein revolution\u00e4res Projekt mehr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["resistenza.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "resistenza.de", "toknum": 3954630262, "Left": [{"class": "", "str": "Der PCI verfolgte jedoch, wie Rossana Rossanda in den \"Verabredungen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Z\u00e4sur bedeutet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "inst.at", "toknum": 2081530387, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das gleiche Dilemma offenbaren die bislang vorgeschlagenen zeitlichen Abgrenzungen, die prim\u00e4r nach Jahrhunderten erfolgen, wobei v\u00f6llig ungekl\u00e4rt bleibt, wieso gerade ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber als gef\u00e4hrliches frei verk\u00e4ufliches Derivat Heroin zur\u00fcckzukommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oe-journal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "oe-journal.at", "toknum": 5258734220, "Left": [{"class": "", "str": "Als das Rheinland nach 1815 preu\u00dfisch wurde, wurde das Opium wieder zum verschreibungspflichtigen Medikament, um am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschreibt die Kultur als Drama, etwa bei Friedrich Tenbruck, Hans Peter Thurn und Wolfgang Lipp."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-wuppertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "uni-wuppertal.de", "toknum": 15636518239, "Left": [{"class": "", "str": "Auch unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Bildenden Kunst um 1500 und 2000. In der europ\u00e4ischen Kulturgeschichte hat der Wechsel von Jahrhundert zu Jahrhundert stets eine besondere Bedeutung innegehabt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["art-service.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "art-service.de", "toknum": 7891033760, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrhundertwende und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weit verbreitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "uni-augsburg.de", "toknum": 19223369159, "Left": [{"class": "", "str": "Es eignete sich gut f\u00fcr die Wiedergabe von Malerei und Graphik, setzte sich in der zweiten H\u00e4lfte des 19. Jhdts. rasch durch und war bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zusammengekauft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendzeitung-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "abendzeitung-muenchen.de", "toknum": 3337159268, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Internet-Auktionsplattform Ebay und auf Flohm\u00e4rkten hat Eichmann sich aber einen, wie sie sagt, \"wilden M\u00f6belmix aus der Zeit um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahm die Reglementierung zu: Es lag einerseits im Interesse der B\u00f6rsenagenten, \"schwarze Schafe\" zu bestrafen, damit investitionswillige Marktteilnehmer nicht abgeschreckt w\u00fcrden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uzh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "uzh.ch", "toknum": 5740691250, "Left": [{"class": "", "str": "Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1200 Gigatonnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "dradio.de", "toknum": 15014988670, "Left": [{"class": "", "str": "Wir d\u00c31\u20444rfen, wenn man das auf Emissionen umrechnet, bis 2050 noch 1000 Gigatonnen CO2 in der Atmosph\u00c3\u00a4re ablagern, bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perseus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "perseus.ch", "toknum": 3937521438, "Left": [{"class": "", "str": "Aus solchen Fragen wob der Autor eine dichte Erz\u00e4hlung: Deren Hauptgestalten, die schon zusammen um Rudolf Steiner gewesen waren, begegnen und erkennen sich am jetzigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forum-dreigliederung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "forum-dreigliederung.de", "toknum": 15736975132, "Left": [{"class": "", "str": "So bet\u00e4tigte er sich als praktischer Okkultist, der sich mit den gro\u00dfen Mysterienstr\u00f6mungen der Menschheit tief verbunden wu\u00dfte und der bereits im Anfang des Jahrhunderts im Hinblick auf das nahende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellt sich dem Lesepublikum ein ungarischer Autor vor, dessen Romane, Novellen, Soziographien und Essays bisher noch nicht ins Deutsche \u00fcbersetzt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabrieleschaeferverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "gabrieleschaeferverlag.de", "toknum": 15650018336, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit den Briefen vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allgemein als wahrscheinlichst gelten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tropenwaldnetzwerk-brasilien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "tropenwaldnetzwerk-brasilien.de", "toknum": 11346125844, "Left": [{"class": "", "str": "Katastrophenszenarios gibt es auch in Sachen Erw\u00e4rmung, da existieren Voraussagen, die von bis zu elf Grad plus sprechen, wenn auch 2,5 Grad plus bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder und geh\u00f6rt seitdem zum Arsenal der Selbstbilder wilhelminischer Bohemiens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aaronedition.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "aaronedition.ch", "toknum": 12459134245, "Left": [{"class": "", "str": "Als Genius der Revolution bereits bei Proudhon verherrlicht, kehrt Lucifer als Identifikationsfigur des Freigeistes und K\u00fcnstlers zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" so hat Hans Belting den Titel dieses Vortrags umformuliert, den er an der Universit\u00e4t Konstanz im Rahmen der Reihe \"Zeitenwende\" hielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tele-akademie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "tele-akademie.de", "toknum": 464677620, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberlegungen zum Sinn der Kunst am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorher, mit katastrophalen Folgen f\u00fcr die Menschen und Tiere der Region."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tropenwaldnetzwerk-brasilien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "tropenwaldnetzwerk-brasilien.de", "toknum": 11346125759, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "STANDARD: Ein Modell, das durchaus ernst genommen wird, sagt etwa die Austrocknung des Amazonas-Urwalds bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " standen bzw. auf diesen zur\u00fcckwirkten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 15165386294, "Left": [{"class": "", "str": "Angesichts der Popularit\u00e4t, die diese Weltgeschichten genossen, stellt Hartmut Bergenthum die interessante Frage, inwiefern diese Werke im Zeichen eines deutschen kolonialen Expansionismus am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beginnt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingelheimergeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "ingelheimergeschichte.de", "toknum": 13234964759, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Danach scheint es f\u00fcr etwa ein Jahrhundert keine Synoden in Ingelheim gegeben zu haben, bis zu der von 948, mit der wieder eine Reihe von Synoden in der Ingelheimer Pfalz bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vamg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "vamg.ch", "toknum": 13313200420, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dem gr\u00f6\u00dften Ereignis des 20. Jahrhunderts, dem Erscheinen des Christus in der \u00e4therischen Welt, steht zu gleicher Zeit und notwendigerweise der Widersacher entgegen: der Sonnend\u00e4mon, der besonders am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") umfa\u00dft Aufs\u00e4tze \u00fcber Natur und Geschichte des Langgedichts sowie Studien zur Moderne, zum Mythos und zur Revolution in ihren jeweiligen Beziehungen zur Lyrik; und La llama doble."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quetzal-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "quetzal-leipzig.de", "toknum": 17579939817, "Left": [{"class": "", "str": "Dichtung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neu aufgelegt und waren weit verbreitet, doch basieren sie zum Teil auf \u00e4lteren Weltgeschichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 15165386651, "Left": [{"class": "", "str": "Dem steht aber ein schweres methodisches Handicap der Arbeit gegen\u00fcber: Denn die von Bergenthum verglichenen Werke wurden zwar alle am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (mit einem Blick auf die Kunst um 1900); Eva Thauerer, \"Schw\u00e4rze, Schweigen und Schnee\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeaw.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "oeaw.ac.at", "toknum": 10601540391, "Left": [{"class": "", "str": "Wasser, Br\u00fccke und Insel in drei Erz\u00e4hlungen vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um vier bis f\u00fcnf Grad gegen\u00fcber dem vorindustriellen Zeitalter erh\u00f6hen wird, wenn jetzt nicht gegengesteuert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stade-zukunftsfaehig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "stade-zukunftsfaehig.de", "toknum": 1647718587, "Left": [{"class": "", "str": "Hintergrund f\u00fcr diese deutlichen Worte der Weltbank sind mehrere Studien, die prognostizieren, dass die das Weltklima sich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch deutlicher aufzuzeigen, kam als letzter einer Zeit der Finsternis noch ein Prophet: der Maler und Dichter S.Wyspianski (1869-1907)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lohengrin-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "lohengrin-verlag.de", "toknum": 17602252443, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um Leid und Schw\u00e4che als Ausflu\u00df der Uneinigkeit um das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorausgesagte Bev\u00f6lkerungszahl durch das Land zu ern\u00e4hren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["u1u1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "u1u1.de", "toknum": 11226271935, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als das Britische Institut f\u00fcr Biologie im September 1969 zu einer Konferenz \u00fcber die optimale Einwohnerzahl Gro\u00dfbritanniens einlud, wurde viel dar\u00fcber gesprochen, wie es zu bewerkstelligen sei, die f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artechock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "artechock.de", "toknum": 13435026000, "Left": [{"class": "", "str": "Passend zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mehr konsensf\u00e4hig, denn das Originalgenie lebt vom Traditionsbruch, und nicht nur im revolution\u00e4ren Paris und nicht nur im handgreiflichen Sinn flogen die Pflastersteine."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["untier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "untier.de", "toknum": 99056700, "Left": [{"class": "", "str": "Sein \"What oft was thought, but never so well expressed\" aus dem Essay on Criticism von 1711 war schon vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber 90 Modelle in Porzellan, Fayence, Steinzeug und Steingut in 350 unterschiedlichen Ausformungen finden, die hier mit einer umfangreichen Einf\u00fchrung und einer Dokumentation vorgestellt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchweger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "buchweger.de", "toknum": 2000121998, "Left": [{"class": "", "str": "Die Manufactur S\u00e8vres bei Paris entwickelte diesen Gef\u00e4\u00dftyp wohl 1757. Vom russischen St. Petersburg \u00fcber F\u00fcrstenberg bis zum spanischen Alcora, vom italienischen Treviso \u00fcber Ludwigsburg bis zum englischen Leeds lie\u00dfen sich bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf zwei Grad Celsius zu begrenzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-physik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "pro-physik.de", "toknum": 5497843472, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach Berechnungen des UN-Klimasekretariats und von Umweltverb\u00e4nden liegen die bisherigen Ank\u00fcndigungen der Industriel\u00e4nder zur CO2- Minderung mit minus 13 bis 20 Prozent noch deutlich unter einem Korridor von minus 25 bis 40 Prozent bis 2020 gegen\u00fcber 1990. Solche Werte w\u00e4ren nach Ansicht des Weltklimarats ungef\u00e4hr notwendig, um den Anstieg der Erderw\u00e4rmung bis zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Jahrtausendende, Zeitenende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 6395144039, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die letzte, aus unserer Sicht massiv sp\u00fcrbare Zeitenwende geschah um 1900. Die Belle \u00c9poque, die \"sch\u00f6ne Epoche\", war \u00fcberfettet und feist in die Jahre gekommen, \u00fcbers\u00e4ttigt feierte man schlie\u00dflich einen Lebensstil, der den Untergang zum \u00e4sthetischen Moment hochstilisierte: Fin-de-si\u00e8cle, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich durch \u00e4sthetischen Eigensinn und eine \u2013 stets gef\u00e4hrdete, fragmentierte, mitunter als schroffe Dissonanz erscheinende, gleichwohl trotzig behauptete \u2013 Sch\u00f6nheit auszeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 7757177270, "Left": [{"class": "", "str": "Das verlorene Alphabet versucht eine umfassende Bestandsaufnahme all jener poetischen Texte und Stimmen am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4\u00dft sich der Streit verfolgen ( Eichler 1888; Peters H. 1888; Richter 1891) und kam dann vielleicht auch deswegen zur Ruhe, weil im sogenannten Kieler Erla\u00df f\u00fcr Preu\u00dfen die Gleichberechtigung realistischer Bildung schulstrukturell verankert und damit die wichtigste Streitfrage entschieden wurde (vgl. Paulsen F. 1921)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 16599646807, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und angesichts von Globalisierung und wirtschaftlichem Wandel von der fordistischen zur Dienstleistungsgesellschaft k\u00f6nne nicht mehr ausgeschlossen werden, dass unsere St\u00e4dte in \"Flickenteppiche\" auseinander fallen -- in \"Teilr\u00e4ume, die kein Zentrum mehr ergeben\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feminissima.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "feminissima.de", "toknum": 19641746111, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einem desastr\u00f6sen Bev\u00f6lkerungsschwund von 82 Mio. auf 25 Mio. am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; 4. Der Kampf um die Geschichte; 5. Tr\u00e4ume: Vom Produzenten zum Konsumenten; 6. Umbruch in der Politik: Reform und Tr\u00e4gheit; 7. Von Homogenit\u00e4t zu (mehr) Pluralit\u00e4t; 8. Frauen und M\u00e4nner: Lebensmodelle im Wandel; 9. Auf Messers Schneide: Jugend ohne Vorbild; 10. Abschied von Traditionen: Mehr Offenheit statt Korruption?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pw-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "pw-portal.de", "toknum": 18467106220, "Left": [{"class": "", "str": "Inhalt: 1. Von der Internationalisierung zur Globalisierung; 2. Zwischen Asien und der Welt; 3. Nachkriegszeit, Postmoderne,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Faschismen wie marxistische Sozialismen hinter sich gebracht zu haben meint, gleichsam erleichtert wieder viele Motive des damaligen Fin-de-Si\u00e8cle aufgreift."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-graz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "uni-graz.at", "toknum": 18887698718, "Left": [{"class": "", "str": "Da sie im Bereich von Kunst und Literatur eben jene Pluralisierung bek\u00e4mpften, die das Lebensgef\u00fchl des letzten Jahrhundertendes pr\u00e4gte, braucht nicht zu verwundern, da\u00df die \u00e4sthetische Mentalit\u00e4t auch des aktuellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 15165386954, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst wenn man in Rechnung stellt, dass der Autor mit der Nennung der Verfassernamen die entsprechenden Werke bezeichnen will, lindert dies den fundamentalen Denkfehler nicht, dass ein am Jahrhundertende neu bearbeitetes Werk zu einem Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bedeuten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 14953700023, "Left": [{"class": "", "str": "Man m\u00fcsste ein Inhaltsverzeichnis oder wenigstens ein Namenregister all der Personen verfassen, die in diesen Tageb\u00fcchern sprechend oder doch als Schattenbilder auftreten, um zu erweisen, was sie als Dokument f\u00fcr die Kenntnis jener so wichtigen Jahrzehnte franz\u00f6sischer Entwicklung, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch kaiserlicherseits den Empfang der Taufe zur Erlangung der ewigen Gnade bis ans Lebensende oder eine besonders gefahrvolle Schlacht hinauszuschieben pflegte, w\u00e4hrend Theodosius der erste Herrscher war, der sich den bisch\u00f6flichen Mahnungen beugte und zu Beginn seiner Herrschaft das Sakrament empfing, wodurch sich auch in der kirchlichen Hierarchie das Bild eines christlichen Imperators zu formen begann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 16384236561, "Left": [{"class": "", "str": "Wenig Neues bringen die kurzen Betrachtungen \u00fcber die Taufe der Kaiser des vierten Jahrhunderts, wo geschildert wird, dass man bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Essays -"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabrieleschaeferverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "gabrieleschaeferverlag.de", "toknum": 15650018328, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Briefe vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch einige Male ungek\u00fcrzt neu aufgelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lsr-projekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "lsr-projekt.de", "toknum": 17271267710, "Left": [{"class": "", "str": "\" Dennoch wurden La Mettries \"uvres philosophiques\", einst von Friedrich \u00e4ngstlich zensiert, bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein zweigeschossiges Gasthofgeb\u00e4ude massiv im Ausma\u00df von 15,50 x 19,20m errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immonet.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "immonet.at", "toknum": 14586999782, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Obektdaten: Auf dem 2960 m2 gro\u00dfen Grundst\u00fcck wurde dem Vernehmen nach um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei Solzhenicyn, Rasputin, Belov und anderen \"derevenshchiki\" (Vertreter der Dorfliteratur) mehr oder weniger deutliche Sympathiebekundungen f\u00fcr diese Richtung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-unbekannte-gorki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "der-unbekannte-gorki.de", "toknum": 11565772273, "Left": [{"class": "", "str": "Leider fanden sich auch in der seri\u00f6sen Literatur des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rainer-rilling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "rainer-rilling.de", "toknum": 13465058245, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "28 S. auch Marie-Luise Kiefer: Massenkommunikation 1995, in: Media Perspektiven 5/1996, S.234ff.; zum folgenden vgl. Pietro Ingrao, Rossana Rossanda: Verabredungen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "|, und froh und stolz bin ich, da\u00df ich es erlebte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mlwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertendes"}], "ref": "mlwerke.de", "toknum": 229775594, "Left": [{"class": "", "str": "Und trotz aller m\u00f6glichen Fehler in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft bleibt das Erwachen des Ostends von London eins der gr\u00f6\u00dften und fruchtbarsten Ereignisse dieses fin de si\u00e8cle |"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vamg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "vamg.ch", "toknum": 2023639857, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschichte eines Mediums \u2013 Die Hierarchienlehre von Alice Bailey und ihre okkulten Quellen \u2013 Das Kommen des Weltenlehrers \u2013 Okkultismus, Wissenschaft und Politik \u2013 Alice Bailey und Helena Roerich \u2013 Vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte sich [...] die Chromolithographie durchgesetzt, z.T. in Verbindung mit Pr\u00e4gung und Stanzung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethezeitportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "goethezeitportal.de", "toknum": 5184163907, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab Bogen mit schlichter Pr\u00e4gebord\u00fcre, Stanzspitze, Stahlstich- und Lithographieansichten u.v.m. \"Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus . In Deutschland werde es dann keinen Frost oder Schnee mehr geben, in hei\u00dfen Klimazonen komme es zur \" Verw\u00fcstung \" .'"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaltesonne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "kaltesonne.de", "toknum": 203120710, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "'Die von den Wissenschaftlern diskutierten Szenarien gingen von einer weiteren Erw\u00e4rmung von durchschnittlich 1,4 bis 5,8 Grad bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebildet, zumal jene, welche das Bewu\u00dftsein der Moderne langfristiger bestimmt haben oder noch bestimmen, als man gerne eingestehen m\u00f6chte: Mythen wie das Ideal von Leben und Tat, dem bald die \"Literatur\", bald die \"Geschichte\", bald die \"Analyse\" widersprechen sollen; wie der Gegensatz zwischen dem \"B\u00fcrger\", der lebt, und dem \"K\u00fcnstler\", der das Leben betrachtet; wie die Antithese von sozialer Bindung und individual-anarchistischer Gesellschaftszersetzung und vieles andere mehr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-graz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "uni-graz.at", "toknum": 3761916994, "Left": [{"class": "", "str": "Aus solchen Sinnfiguren sind wohl die umfassenderen Mythen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine sch\u00e4rfere Herausbildung der neuen Rechtsfigur des Handlungsagenten durch die regelm\u00e4\u00dfige Verbindung von Auftrag (T\u00e4tigkeitsvertrag) und Stellvertretung (Bevollm\u00e4chtigung) behindert, die auch das deutsche Privatrechtsdenken in der Gefolgschaft der Naturrechtskodifikationen beherrschte und erst im Lauf der zweiten H\u00e4lfte des 19. Jahrhunderts durch die Arbeiten namentlich von Laband zugunsten einer Abstraktion der Vollmachtserteilung vom zugrundeliegenden Rechtsgesch\u00e4ft \u00fcberwunden wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-saarland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "uni-saarland.de", "toknum": 8816165960, "Left": [{"class": "", "str": "Zum zweiten wurde bis gegen das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in 12 Ausgaben), ferner je eine Ausgabe von Bernardus de Gordonio (Lyon 1559), Petrus de Abano (ca. 1565), Guido de Cauliaco (1519, sowie eine Bearbeitung von J. Tagault in deutscher \u00dcbersetzung von 1574) und das Collectorium seines Lehrers Bertruccio in Bologna (1509 und 1518)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 9426506331, "Left": [{"class": "", "str": "Zu nennen sind Rhazes, Avicenna (ein seltener arabischer Druck des Canons, Rom 1593), M. Maimonides, aus der mittelalterlichen Schule von Salerno mehrfach die genannten Articella, Arnoldus de Villanova (u. a. 1504) und die Gesundheitsregeln (bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " je nach Autor und den angenommenen Emissionen sehr verschieden: 4-7\u00b0C [38] , 7\u00b0C [19] , 1,8- 4\u00b0C [39] . Sollte die Temperatur wirklich um 7\u00b0C in einem Jahrhundert ansteigen, so w\u00e4re das eine enorme Geschwindigkeit der Temperatur\u00e4nderung, auf die sich Pflanzen und Tiere nur sehr schwer einstellen k\u00f6nnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-verantwortung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "gruene-verantwortung.de", "toknum": 16928030247, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was den Temperaturanstieg betrifft, so ist die Prognose f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat der IPCC-Bericht von 2007 einen Anstieg von 18-59 cm prognostiziert, je nachdem, welche Mengen an Treibhausgasen in die Luft geblasen werden [21, 38] . Dieser Bericht wurde aufgrund neuerer Daten vor dem Klimagipfel in Kopenhagen (2009) in der Copenhagen Diagnosis (2009) noch versch\u00e4rft [44, 45] . Satellitendaten haben ergeben, dass der Meeresspiegel um 80% schneller steigt, als im IPCC-Bericht von 2007 dargestellt [Abb.9] . Danach wurde der Meeresspiegelanstieg neu berechnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-verantwortung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "gruene-verantwortung.de", "toknum": 16928030704, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberhaupt pr\u00e4gt und das deshalb in seinen modernistischen wie in seinen oppositionellen Z\u00fcgen ausf\u00fchrlicher kommentiert werden soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-graz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "uni-graz.at", "toknum": 15540972582, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00fcberlieferte Kanon klassischer Literatur, der im 19. Jahrhundert noch fast unbestritten den Kanon der Literaturgeschichte bildete [2] , scheint hier gleichzeitig eingeschr\u00e4nkt und auf den Kopf gestellt zu sein: ein neues Literaturbild k\u00fcndigt sich an, das sowohl das Werk der Br\u00fcder Goncourt als auch \u2013 im Gegensatz zur offiziellen Kritik \u2013 die tieferen poetologischen Tendenzen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab klar f\u00fchlbar wird und sich zu dem eigentlichen gegensatzbildenden Prinzip und Kriterium \u2013 \"Schibboleth\" \u2013 ausw\u00e4chst, woran diese Geister sich scheiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["u1u1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "u1u1.de", "toknum": 15737411104, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von Bedeutung ist hierbei auch ein Intelligenz-Unterschied zwischen den beiden Gruppen, der vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestimmt; h\u00f6chst kultiviert, voll aristokratischem Subjektivismus, sensibel, weltoffen, mit reifster Sorgfalt der Sprache und einer dichterischen Symbolformung zugewandt, die jenseits des Realismus das Sch\u00f6n-Erhabene in zarter Nuancierung genie\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 14976023591, "Left": [{"class": "", "str": "Befreundet mit H. von Hofmannsthal, A. Schnitzler, H. Bahr, ist er in seiner Gesamthaltung entscheidend vom Wiener \u00e4sthetischen Impressionismus des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " acht junge M\u00e4nner, festentschlossen, dem feindlichen Moment, wo immer, im Sinne der Zeit und auch wieder nicht im Sinne der Zeit -- diese Zeit, wie jede, als eine Zeit nicht nur der Bewegung schlechthin, sondern einer sowohl ab- wie aufsteigenden Bewegung, mit zeitweilig dem Ideale unentwegten Fortschritts nur zu abgekehrter Vorwiegung des ersteren Moments in ihr gesehen -- die Singspielhalle, sozusagen, ihres Humors entgegenzustellen, zusammenschmiedete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["plattenfreun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "plattenfreun.de", "toknum": 15940412557, "Left": [{"class": "", "str": "Und solch ein Symptom war auch die Idee, welche eines sch\u00f6nen Tages des hinverflossenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mehr ausgeschlossen werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["themen-der-zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "themen-der-zeit.de", "toknum": 16178572437, "Left": [{"class": "", "str": "Die Trends der Daten deutet unabweisbar darauf hin, dass eine globale Erw\u00e4rmung von 4 Grad Celsius bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einem Temperaturanstieg von mehr als 4 Grad Celsius im Vergleich zu den letzten 50 Jahren kommen, je nach angenommenen Treibhausgaskonzentration."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erdwaerme-fuer-alle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "erdwaerme-fuer-alle.de", "toknum": 142221679, "Left": [{"class": "", "str": "Damnach wird es in Deutschland bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrten die Einbeziehung von Materialforschung und Elastizit\u00e4tstheorie zu den klassischen Methoden der Baustatik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ki-smile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "ki-smile.de", "toknum": 318770299, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zum Ende der Aufkl\u00e4rung KAPITEL VII: Diskursanalyse und Folgerungen AUSBLICK: Die P\u00e4pstin in der Dichtung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iudicium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "iudicium.de", "toknum": 503324569, "Left": [{"class": "", "str": "John Bale, Onofrio Panvinio, die \"Magdeburger Zenturien\", Harpsfield/Cope, Bellarmin, Florimundus Raemundus/Richeome, John Mayo, Baronius, Dominicus Soto und der \"incertus autor\" von 1588 KAPITEL V: Die gro\u00dfen Auseinandersetzungen des 17. Jahrhunderts KAPITEL VI: Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird die Erdbev\u00c3\u00b6lkerung auf zehn Milliarden ansteigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "hessen.de", "toknum": 757859212, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bev\u00c3\u00b6lkerungsentwicklung Informationen zur politischen Bildung 282 Bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " greift dann der Pastor Philipp Nicolai neben Sachs vorbei auf das alte Muster des geistlichen Tageliedes mit seiner Vorstellung erotisch gef\u00e4rbter Gottesn\u00e4he zur\u00fcck und schafft fern jeder konfessionellen Kampfstimmung ein Zeugnis tiefster Glaubenszuversicht und Jenseits-sehnsucht: \"Wachet auf, ruft uns die Stimme\" \u2013 ein Prachtsst\u00fcck des evangelischen Kirchenliedes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unibe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "unibe.ch", "toknum": 904629490, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrten jedoch einige sehr ausgekl\u00fcgelte Versuche,das Vorhandensein dieses \u00c4thers zu beweisen, nicht zum gew\u00fcnschten Erfolg, und nach Ver\u00f6ffentlichung von Albert Einsteins spezieller Relativit\u00e4tstheorie im Jahre 1905 wurde die Idee des \u00c4thers endg\u00fcltig fallengelassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["esoterikerforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "esoterikerforum.de", "toknum": 1132885081, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Zentnerzoller eine neue Amsstelle; ausserdem ist eine zunehmend professionellere Buchf\u00fchrung \u00fcber die Zolleinnahmen zu beobachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 1328045439, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bedeutung der Z. scheint im 15. Jh. weiter angestiegen zu sein, denn Luzern schuf noch vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zu f\u00fcnf Grad Celsius betragen, warnt die Weltbank."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deine-stimme-gegen-armut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "deine-stimme-gegen-armut.de", "toknum": 1427072325, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Staaten m\u00fcssen jetzt und gemeinsam handeln, sonst k\u00f6nnte der Temperaturanstieg bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um \u00fcber einen Meter h\u00f6her liegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["natur-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "natur-blog.de", "toknum": 1765968674, "Left": [{"class": "", "str": "Da der Anstieg um rund 60 Prozent h\u00f6her ist als urspr\u00fcnglich prognostiziert, k\u00f6nnte der Meeresspiegel bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Wut wie noch nie vorher ausl\u00e4\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adorare.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "adorare.ch", "toknum": 1809795887, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Juan-Antonio erkl\u00e4rte: \"Die Unbefleckt Empfangene hat geoffenbart, da\u00df der Teufel, weil er wei\u00df, da\u00df seine Tage gez\u00e4hlt sind, an diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbissener k\u00e4mpft denn je."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adorare.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "adorare.ch", "toknum": 1809799846, "Left": [{"class": "", "str": "\" Ja, Maria ist gekommen, um uns zu sagen, da\u00df Gott existiert, aber auch der Teufel, der an diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Sing-Akademie viel aufgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinintensiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "berlinintensiv.de", "toknum": 2363007226, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wird bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an und keine zunehmenden Niederschl\u00e4ge, welche zu immer h\u00e4ufigeren Hochwassern f\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 2573360569, "Left": [{"class": "", "str": "Denn diese zeigen immer niederschlags\u00e4mere Sommer bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll hier ja ein Hafen entstehen - und wenn vielleicht einmal ein Schiff ankommen sollte ... da sind doch Zusammenst\u00f6\u00dfe mit Fischen quasi vorprogrammiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-whv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "buerger-whv.de", "toknum": 2717192186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steigen sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forum-generationen-zukunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "forum-generationen-zukunft.de", "toknum": 2737842905, "Left": [{"class": "", "str": "Das Ergebnis war f\u00fcr mich erschreckend: Als \"Durchschnittsb\u00fcrger\" emittiere ich j\u00e4hrlich fast das Zwanzigfache an CO2, als die Vorgabe laut Kyoto-Protokoll f\u00fcr 2050 vorsieht (0,7 t/Person p.a.), wenn die Durchschnittstemperaturen nicht st\u00e4rker als 2\u00b0 C bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " z\u00fcndete das Gedankengut in der Franz\u00f6sische Revolution."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polentoday.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "polentoday.de", "toknum": 3054457113, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das im Deutschen gefl\u00fcgelte Wort \u00c2Wissen ist Macht\u00c2 geht auf den englischen Philosophen Francis Bacon (1561-1626) zur\u00fcck, einem gedanklichen Vorreiter des Zeitalters der Aufkl\u00e4rung im beginnenden 18. Jahrhunderts; zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " voraus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemie-in-lebensmitteln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "chemie-in-lebensmitteln.de", "toknum": 3108542169, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der letzte UNO-Klimareport sagte im Jahr 2007 einen Anstieg des Meeresspiegels um bis zu 59 Zentimeter bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " voraus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "thw.de", "toknum": 3151075532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aktuelle Forschungsergebnisse der Weltbank und des Potsdam Institut f\u00fcr Klimafolgenforschung sagen einen Temperaturanstieg von vier Grad bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sahen. 1498 nahm der Stra\u00dfburger M\u00fcnsterprediger Johannes Geiler von Kaysersberg das Buch als Vorlage f\u00fcr einen vierzehnmonatigen Predigtzyklus, in dem er die satirische Form noch homiletisch ausbaute."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 3605382284, "Left": [{"class": "", "str": "In einer grotesken Reihung, illustriert durch Holzschnitte von Albrecht D\u00fcrer und anderen, karikierte Brant \u00fcber 100 Narrentypen seiner Zeit in sch\u00e4rfstem Ton: Dummk\u00f6pfe und Schlauberger, erotische Verirrungen und religi\u00f6se Abnormit\u00e4ten, kleine Alltagss\u00fcnden, Bosheiten und Verbrechen: Sie alle geh\u00f6rten auf das Narrenschiff, das im Sinne einer literarischen Fastnacht die verkehrte Welt bezeichnete, wie sie Brant und seine religi\u00f6sen Zeitgenossen am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " untersucht, die pr\u00e4gnante Formel: \"Christlich-heidnischer Synkretismus [...], versetzt mit Elementen der Humanit\u00e4t einer Sp\u00e4tzeit und verstanden als Entgegnung auf eine seelenlose Zivilisation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-graz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "uni-graz.at", "toknum": 3761916796, "Left": [{"class": "", "str": "[1] Da\u00df sie dabei \"eher eklektisch\" zu Werke gingen, versteht sich in Anbetracht des fortgeschrittenen historischen Bewu\u00dftseins von selbst, und so findet Hinterh\u00e4user zur Kennzeichnung der \"mythischen R\u00fcckgriffe\", die er in seinem Buch \u00fcber das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schrumpft die Masse der alpinen Gletscher m\u00f6glicherweise sogar um 95 Prozent. 10"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "hamburg.de", "toknum": 4271697410, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Form von apokalyptischen Visionen ist Legion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lohengrin-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "lohengrin-verlag.de", "toknum": 4363652228, "Left": [{"class": "", "str": "Denn die Anzahl der Filme \u00fcber die Geschehnisse am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu und wird um 1910 auf die Spitze getrieben: im sogenannten (ich nehme das Wort nicht ernst) Surrealismus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscherwerkbund-nw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "deutscherwerkbund-nw.de", "toknum": 4492884617, "Left": [{"class": "", "str": "Es spitzt sich am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen wir erg\u00e4nzen, da\u00df es vor allem die Ausdehnung von kollektiven Vertragsformen und sozialen Anspruchsrechten war, in denen sich die organische Solidarit\u00e4t der Industriegesellschaften materialisiert hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeko-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "oeko-net.de", "toknum": 4713501513, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der Perspektive des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Beisetzungen statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 4767323820, "Left": [{"class": "", "str": "Im Inneren der Kapelle fanden nach schriftlichen Quellen noch bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Klimawandel beitragen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 5366960334, "Left": [{"class": "", "str": "Also, was meinen Sie, wie viel Deutschland bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00f6sten das Band, das die deutsche Privatrechtswissenschaft mit der Wissenschaft der Welt verband, isolierten sie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["privatrechtskultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "privatrechtskultur.de", "toknum": 5557466485, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zitat: \"Die Kodifikationen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einer national-demokratischen und einer dynastisch-preussischen Ausrichtung die oeffentliche Erinnerung bestimmt hatten, die Vergegenwaertigung der Befreiungskriege in einer monarchisch-nationalen wie in einer voelkisch-nationalen Lesart."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 5803434711, "Left": [{"class": "", "str": "In Deutschland schob sich am Vorabend des 1. Weltkrieges vor die Sedanfeiern, die bis gegen das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber 500.000 Exemplare verkauft wurden, und der nach seinem Erscheinen im Jahre 1993 bis heute eines der popul\u00e4rsten B\u00fccher in niederl\u00e4ndischen Leseclubs ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wwu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "wwu.de", "toknum": 5813781830, "Left": [{"class": "", "str": "Das beweist auch Tessa de Loos Roman \"De Tweeling\" (Die Zwillinge), von dem bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hagestedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "hagestedt.de", "toknum": 5830542387, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lyrik am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rund 78'000 Einwohner z\u00e4hlte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 5944171248, "Left": [{"class": "", "str": "Im 16. Jh. erholte sich die Bev\u00f6lkerungszahl, wohl auch aufgrund der gr\u00f6sseren Stabilit\u00e4t unter der eidg. Herrschaft, so dass die Region am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" notiert Breysig r\u00fcckblickend ins tagebuch: \"Im Sommer Nietzsches Tod und die Rede am Sarg \u2013 ein H\u00f6henmoment in meinem Leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 6274072602, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[10] An Sylvester 1900 dem \"Tage des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ",Jahrhundertwende: Das ab Mitte der 80er Jahre von den zeitgen\u00f6ssischen Frauen und M\u00e4nnern gebrauchte Schlagwort \"Fin de si\u00e8cle\" hat die beiden Bedeutungen; der Begriff der \"D\u00e9cadence\" geht in ihm auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["richard-dehmel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "richard-dehmel.de", "toknum": 6382569434, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fin de si\u00e8cle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnte sich das Weltklima im schlimmsten Fall um weitere 4 Grad erw\u00e4rmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allianz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "allianz.de", "toknum": 6411023231, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als auch er neben dem Studium der bislang genannten Werke mit besonderer Vorliebe die Lekt\u00fcre des Petronius und vor allem die des Apuleius kultiviert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-graz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "uni-graz.at", "toknum": 6443823372, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Freilich gesellt sich Flaubert insofern zu den Autoren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin versch\u00e4rfenden Unterdr\u00fcckung und Sondererfassung waren sie in gleicher Weise betroffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lpb-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "lpb-bw.de", "toknum": 6510234925, "Left": [{"class": "", "str": "Von der sich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einer globalen Erw\u00e4rmung von lediglich 0,52 \u00b0C zu rechnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaertner-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "gaertner-online.de", "toknum": 6597318249, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dieser Basis sei bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; die dekadente \u00dcberfeinerung von Gef\u00fchl und Geschmack am Ende des 19. Jahrhunderts) gepr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulzeug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "schulzeug.at", "toknum": 6815525045, "Left": [{"class": "", "str": "Das Fr\u00fchwerk Heinrich Manns wurde vom Fin de siecle (= frz."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einbegreifen, entfalten ein vielschichtiges Spektrum von Verbindungsm\u00f6glichkeiten sprachlicher, szenischer und kompositorischer Schichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wslv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "wslv.de", "toknum": 6940246163, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Erscheinungsformen, die den Typus der traditionellen Oper bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " richtig eingesetzt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["visit-otelfingen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "visit-otelfingen.ch", "toknum": 6965922560, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr das Marketing setzte Schibli auf die noch junge Plakatwerbung, deren Siegeszug im Bereich der Produktewerbung erst gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstanden nicht weniger als achtzehn Folgetexte, \"die bereits in Haupt-, Neben- oder Untertitel ihren intertextuellen Charakter deutlich signalisieren\" (109) und durch entsprechende Abwandlungen bereits die jeweilige Funktion verraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "fu-berlin.de", "toknum": 7091059777, "Left": [{"class": "", "str": "Helbig zeigt am Beispiel von Edward Bellamys \"ebenso einflu\u00dfreicher wie umstrittener Utopie\" (109) Looking Backward: 2000-1887 (1888), wie sich unter Umst\u00e4nden ein regelrechter Dialog der Titel entfalten kann 8 : Bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Beitr\u00e4ge zu einem Diskussionsangebot von Pietro Ingrao und Rossana Rossanda Friedrich Sendelbeck F\u00fcr ein neues Modell der Gestaltung menschlicher Beziehungen Markus Peiter/Michael Klundt Verabredungen zu einem Arbeitsplan der Linken Fritz Fiehler Schafft zwei, drei, viele Verabredungen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zme-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "zme-net.de", "toknum": 7329114321, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "198 Verabredungen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00e4den von f\u00fcnf Prozent des weltweiten Bruttoinlandsproduktes (BIP) verursachen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waltner.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "waltner.co.at", "toknum": 7543923330, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Zahlen: Allein die direkten Folgen - in Form von Wetter-Katastrophen wie Hurrikan, vermehrten \u00dcberschwemmungen und D\u00fcrren - k\u00f6nnten zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " religi\u00f6se Praktiken (Wallfahrten, Prozessionen) zur\u00fcckdr\u00e4ngten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badw-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "badw-muenchen.de", "toknum": 7557053291, "Left": [{"class": "", "str": "Kapitel 3 arbeitet einen tiefgreifenden Wandel in der kurbayerischen Veterin\u00e4rpolizey heraus, wobei die \u00fcbergeordneten Beh\u00f6rden die lokalen Verh\u00e4ltnisse zunehmend kontrollierten und gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6ren die melancholisch verschatteten Geschichtserz\u00e4hlungen von gescheiterten Utopien und abgebrochenen Biographien (Volker Braun, Heinz Czechowski, Kurt Drawert) ebenso wie die leichth\u00e4ndigen \"Resum\u00e9s\" (Adolf Endler), die den Dichter bissig-selbstironisch in Legitimationsn\u00f6te st\u00fcrzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 7757177363, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den bedeutenden Schreibweisen und Dichtungskonzepten am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mainz und Darmstadt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebn24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "ebn24.de", "toknum": 7803556325, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwischen 1810 und 1870 verzehnfachte sich die Bev\u00f6lkerung Wiesbadens und \u00fcberrundete bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihren H\u00f6hepunkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dhm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "dhm.de", "toknum": 8208683085, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem Bau des Reichstags (1848-1894) und des Berliner Doms (1884-1904) erreichte die neobarocke Tendenz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \"Wochen historischen Discounts\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monde-diplomatique.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "monde-diplomatique.de", "toknum": 8235877288, "Left": [{"class": "", "str": "Im Oktober 1999 startete die Supermarktkette Carrefour auf diese Weise \"zur Feier des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestand mehrheitlich das traditionelle Typenrepertoir mit flachen Stelen aus rotem Sandstein in modifizierten sp\u00e4tklassizistischen Formen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkmalpflege-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "denkmalpflege-hessen.de", "toknum": 8474362646, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Erh\u00f6hung der Globaltemperatur um bis zu 6\u00b0C, wenn der Aussto\u00df an Treibhausgasen ungebremst weiter geht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 8488071879, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Weltklimarat IPCC prognostiziert bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besagen, dass auch in vermeintlich zivilisierten Gesellschaften bei entsprechender ideologischer Beeinflussung moralische Werte binnen k\u00fcrzester Zeit atavistischen Reflexen Platz machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 8635662837, "Left": [{"class": "", "str": "Das Vorwissen und die Erfahrung des Lesers am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", kam die Propagandawende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienanalyse-international.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "medienanalyse-international.de", "toknum": 8704653325, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch diesmal, am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1999/2000 die kritiklose Berichterstattung, wie sie immer wieder durch - ausf\u00fchrlicher zitierte \u2013 verschiedene Inhaltsanalysen zur Lokalpresse im 20. Jahrhundert belegt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["presseforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "presseforschung.de", "toknum": 8828416701, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ergebnisse der eigentlichen Inhaltsanalysen best\u00e4tigen dann auch f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sofi-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "sofi-goettingen.de", "toknum": 8833244028, "Left": [{"class": "", "str": "In: Ingrao, P.; Rossanda, R.: Verabredungen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die sehns\u00fcchtig erwartete Illusion eines reicheren Lebens lieferte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-graz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "uni-graz.at", "toknum": 8922028295, "Left": [{"class": "", "str": "Wie der historische Roman f\u00fcr das 19. Jahrhundert einer der erfolgreichsten Typen des Unterhaltungsromans war, so wurde bei Rostand auch das historische Drama letzten Endes zu einer \u2013 allerdings au\u00dferordentlich niveauvollen \u2013 Form des Unterhaltungstheaters, welche der bereits evasionsbed\u00fcrftigen Gesellschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - das hie\u00df auch Jahrhundertbeginn: Geburt eines neuen Stils."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-fibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "kultur-fibel.de", "toknum": 8990776599, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fin de Si\u00e9cle,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neu zu definieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedenskooperative.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "friedenskooperative.de", "toknum": 9027913129, "Left": [{"class": "", "str": "Die neue Konfiguration verpflichtet dazu, neu nachzudenken und die Eins\u00e4tze an diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht nur das Waldsterben, sie wird auch das Humussterben daf\u00fcr in Kauf nehmen \u2013 das hei\u00dft das Sterben allen Getreides, der Kartoffeln und aller nutzbaren Pflanzen insgesamt, das Viehfutter eingeschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["u1u1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "u1u1.de", "toknum": 9031294422, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser \"Begr\u00fcndung\" zuliebe riskiert die Menschheit dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Dekadenz, sondern eines der Ank\u00fcndigung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zkm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "zkm.de", "toknum": 9232787334, "Left": [{"class": "", "str": "Das \"Fin de si\u00e8cle\" - wie wir die Ausstellung des ZKM Museums f\u00fcr Gegenwartskunst genannt haben - ist kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in zahllosen Kommentaren auch der Freiburger Sammlung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 9426506650, "Left": [{"class": "", "str": "Die fast unangefochtene Autorit\u00e4t von Galen und Hippokrates manifestiert sich noch bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Gesicht Europas und der Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "wissen.de", "toknum": 9942621818, "Left": [{"class": "", "str": "Sie griff mit dem beginnenden 19. Jahrhundert auf die Staaten des Kontinents \u00fcber und ver\u00e4nderte bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " uneinholbar vorne (nicht gez\u00e4hlt das halbe WM-Turnier von 1948 und das FIDE-Knockout von 2001/02)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rankzero.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "rankzero.de", "toknum": 10181481339, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Moskau liegt mit der 13. 14. Austragung eines WM-Matches vermutlich bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einem H\u00f6hepunkt zudr\u00e4ngen und dann quasi einen Knick oder Umbruch ins 20. Jahrhundert erfahren\" (ebd.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buch-buecher-lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "buch-buecher-lesen.de", "toknum": 10243322114, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei kommen verschiedene literaturwissenschaftliche und kulturgeschichtliche Auffassungen zum Vorschein: F\u00fcr die einen ist die Jahrhundertwende \"Wiege der nunmehr klassisch gewordenen Moderne\" (Einleitung, S. 1); f\u00fcr die anderen repr\u00e4sentiert das Fin de Si\u00e8cle die \"Endzeitkultur des 19. Jahrhunderts\" (ebd.), die gepr\u00e4gt ist durch die \"Kulmination kultureller, politischer und \u00e4sthetischer Str\u00f6mungen, die am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus; die Internationale Klima Agentur h\u00e4lt mittlerweile gar sechs Grad f\u00fcr m\u00f6glich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gegenblende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "gegenblende.de", "toknum": 10360206322, "Left": [{"class": "", "str": "Der j\u00fcngste Bericht des Weltklimarates geht in einem Worst-case-Szenario von einer globalen Erw\u00e4rmung um f\u00fcnf Grad bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mylene-farmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "mylene-farmer.de", "toknum": 10459903043, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Belieben M\u00e4nner und Frauen ertr\u00e4nkend, wird dieser Schaum die neue Plage/Gei\u00dfel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "kulturnews.de", "toknum": 10513226526, "Left": [{"class": "", "str": "flottierender Kontamination, dieser Entweder-trage-ich-eine-medizinische-Mikrofiltrationsmaske-oder-ich-sorge-daf\u00fcr-dass-die-Leute-um[...]-man-sich-erst-mit-einem-ausgekochten-Taschentuch-den-\u00dcberzug-aus-Dermalasche-abgewischt-hat-Sorte), im sp\u00e4teren \u00f6ffentlichen Leben dann ein sterile-Toupets-tragender Veranstalter und Lokalmatador in der Unterhaltungsgewerkschaft, ein Schmalzmakler in Vegas und Vorsitzender der ber\u00fcchtigten Samts\u00e4ngergilde, der sonnengebr\u00e4unten, goldkettchenbeh\u00e4ngten Gewerkschaft, die jene sieben Monate der ber\u00fcchtigt scheu\u00dflichen ,Live-Stille\u00c2 erzwang, die absolut streikbrecherfreie Solidarit\u00e4t und showtechnische Stille, die \u00fcber ein halbes Jahr lang auf Variet\u00e9- und Fernsehb\u00fchnen von der W\u00fcste bis zur K\u00fcste von New Jersey herrschte, bis man sich auf Vorstandsebene auf angemessene Kompensationss\u00e4tze f\u00fcr bestimmte telefonisch bestellbare, retrospektive, im Fernsehen beworbene Damit-sie-nicht-vergessen-noch-heute-vor-Mitternacht-zu-bestellen-Platten und CDs vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geerntet\" , sagt Wohlleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wildebuche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "wildebuche.de", "toknum": 10978332623, "Left": [{"class": "", "str": "(...) \"Ein Baum, den ich heute einpflanze, wird zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Br\u00fcder Goncourt oder Jules Renard mit \u00e4hnlicher Mischung der Genera die \u00e4u\u00dferen und inneren Realit\u00e4ten des Tages notieren, und auf die Zeitung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-graz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "uni-graz.at", "toknum": 11145909042, "Left": [{"class": "", "str": "Ein solcher m\u00e9lange nicht blo\u00df von Codes und Stilen, sondern von vorgeformten Genera geht in seinem Balzacschen Ausma\u00df \u00fcber jede erz\u00e4hlerische Tradition hinaus und verweist in doppeltem Sinn auf ein Journal : auf das Tagebuch, in dem am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", d. h. lange nach"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 11151660664, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \"Ungeliebtheit der Lehrerseminare\", so Weber, 22 ist vielf\u00e4ltig literarisch dokumentiert - aber eben erst gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgezeichnet wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freie-bibelforscher-borken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "freie-bibelforscher-borken.de", "toknum": 11286652234, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sozusagen den letzten Glanz gaben die Schriften des Johannes , welche alle kurz vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beherrschendes Thema und betonte den Vorrang der europ\u00e4ischen Einigung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschlandundeuropa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "deutschlandundeuropa.de", "toknum": 11460685918, "Left": [{"class": "", "str": "Damit dieses nicht aus den Fugen gerate, w\u00fcnschte er einen langsamen Vereinigungsprozess, sah die Einheit als ein das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Emilio Motta auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 11533819446, "Left": [{"class": "", "str": "Herausragende Autoren wies zudem die Geschichtsschreibung mit Pietro Peri, Angelo Baroffio und gegen das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"nach besten Sch\u00e4tzungen\" zu einem Temperaturanstieg von 1,8 bis 4 Grad Celsius f\u00fchren w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumfuerdeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "forumfuerdeutschland.de", "toknum": 11582218429, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass die vom IPCC vertretene Theorie einer menschenverursachten gef\u00e4hrlichen Klimaver\u00e4nderung einer rigorosen Pr\u00fcfung nicht standh\u00e4lt, hat Richard Lindzen, Professor f\u00fcr Meteorologie am Massachusetts Institute of Technology, mit Argumenten begr\u00fcndet, die auch einem Laien einleuchten: Die Computermodelle, auf die sich das IPCC st\u00fctzt, gehen davon aus, dass der CO2-Treibhauseffekt durch die von Wasserdampf und Wolken verursachte R\u00fcckkoppelung f\u00fcnf Mal verst\u00e4rkt wird, was bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist noch ein anderer Finsterwalder mit einer BTB-Funktion betraut: Lutz- Michael Koschke, der 48j\u00e4hrige Steuerfachmann erhielt als Kassenpr\u00fcfer die Zustimmung der 60k\u00f6pfigen Delegiertenkonferenz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neptun08.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "neptun08.de", "toknum": 11694757838, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", in einem fin de si\u00e8cle zu leben, aber"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertende"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 11880580548, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar war das Bewusstsein um 1900 durchaus pr\u00e4sent, an einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemeint ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glanzundelend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "glanzundelend.de", "toknum": 12260826262, "Left": [{"class": "", "str": "Nordau sah eine \"geistige Volkskrankheit\" , eine \" Art schwarze Pest von Entartung und Hysterie\" , sein Buch sei eine \"Wanderung durch das Krankenhaus\" , wobei mit \"Krankenhaus\" die gesamte europ\u00e4ische Kultur des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ebenfalls einschneidend von den Medien transformiert worden ist und in der Ged\u00e4chtnis nicht mehr einem authentischen Erfahrungsschatz zugeh\u00f6rt, sondern in Abwesenheit von Kontext und einheitlichem Bewu\u00dftsein von den technologischen Quellen konstruiert wird, die unser waches Leben und unseren Traumhaushalt beeinflussen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parapluie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "parapluie.de", "toknum": 12277051887, "Left": [{"class": "", "str": "Seine surrealen, changierenden Landschaften sind Teil einer Welt, die zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinaus und vereinigte eher hervorragende einzelne als ein Fussvolk, das durch seine Zahl Wahlen oder Abstimmungen h\u00e4tte entscheiden k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvbe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "hvbe.ch", "toknum": 12685152004, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Protestanten sammelte der \"Eidgen\u00f6ssische Verein\" von 1875 an Konservative aus der ganzen Schweiz, doch hielt er sich nur wenig \u00fcber das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an allm\u00e4hlich das elektrische Licht an ihre Stelle trat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvbe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "hvbe.ch", "toknum": 12685161147, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1843 entstand im Marzili das erste Gaswerk der Schweiz. Es diente der Gasbeleuchtung, die fortan die Gassen erhellte, bis vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein gutes Dutzend Sozialdemokraten in den Grossen Rat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvbe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "hvbe.ch", "toknum": 12685170101, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Wahlen stellte sie nun jeweilen eigene, von den Linksb\u00fcrgerlichen unabh\u00e4ngige Listen auf und brachte so von 1890 an bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verfa\u00c3tes (und nicht publiziertes) \u00c2\"Verzeichni\u00c3 \u00c3\u00b6sterreichischer deutscher Dichter\u00c2\", gehen daher von einem reduktionistischen, auf die deutsche Sprache beschr\u00c3\u00a4nkten Konzept aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "onb.at", "toknum": 12727914594, "Left": [{"class": "", "str": "Die fr\u00c31\u20444hesten Versuche einer \u00c3\u00b6sterreichischen Literaturgeschichtsschreibung, z. B. Johann Baptist Gabriel Marecks am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Lodovico Sforza von den Franzosen geschlagen, die nun f\u00fcr zw\u00f6lf Jahre das Gebiet beherrschten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 12745024884, "Left": [{"class": "", "str": "Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4ngt es wohl auch zusammen, dass den preu\u00dfischen Adelslandschaften gr\u00f6\u00dfere Beachtung geschenkt worden ist als denen S\u00fcd- und S\u00fcdwestdeutschlands oder der Habsburgermonarchie, was von 1800 her betrachtet mindestens erstaunlich ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 12919349365, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Blick vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bl\u00fchte in einigen Salons der \"Modernen\" die von der Comtesse d'Aulnoy beherrschte Mode des improvisierten Feenm\u00e4rchens."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 13186447841, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgehobenen Ausgehverbot f\u00fcr die Nonnen scheiterte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 13186448403, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die M\u00e4dchenerziehung blieb im Vergleich zu der der Knaben um etwa ein Jahrhundert zur\u00fcck, da in Frankreich die urspr\u00fcngliche Absicht, mit den Ursulinen einen den Jesuiten entsprechenden weiblichen Lehrorden zu gr\u00fcnden, an dem erst gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit noch mehr Dekadenz hinter uns gebracht haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "netzine.de", "toknum": 13309991261, "Left": [{"class": "", "str": "Das hei\u00dft dann wohl: Anton Tschechow, der Autor des Fin de si\u00e8cle, nimmt zu den brennenden Problemen Stellung, die uns betreffen, die wir schon ein weiteres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorzuschlagen - wobei sie sich nat\u00fcrlich mit den schlimmsten, wieder ans Licht gezogenen 'Leichen' des Neoreformismus f\u00fcr die Gegenwart einl\u00e4sst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["si-revue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "si-revue.de", "toknum": 13568016568, "Left": [{"class": "", "str": "\" Hier aber sto\u00dfen wir wieder auf diese Art Science Fiction des revolution\u00e4ren Denkens, die in 'Arguments' gepredigt wird und genauso k\u00fchn Jahrtausende der Geschichte einsetzt, wie sie unf\u00e4hig ist, eine einzige Neuheit bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wechselnd, kannte gro\u00dfst\u00e4dtische, rein \"steinerne\" wie auch durch Vorg\u00e4rten aufgelockerte Fassaden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digada.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "digada.de", "toknum": 13575365872, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bebauung, vom zur\u00fcckhaltend klassizistischen bis zum pomp\u00f6sen neugotischen oder neubarocken Stil des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann keinen dar\u00fcber hinwegt\u00e4uschen, da\u00df er eine zusammengekleckerte Schar an rigoristischen Selbstgei\u00dflerInnen anf\u00fchrt, die - \"Ja, ja!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matthias-politycki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "matthias-politycki.de", "toknum": 13612041853, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst der \u00e4sthetische Sprung von Joschka Fischer in die ma\u00dfgeschneiderten Probleme des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " / Jahrtausendwende\" der Lateinamerikanischen Gesellschaft f\u00fcr Semiotik in La Coruna unter dem Titel \"Selbstreferentialit\u00e4t in der Krise der Moderne\" vorgetragen (zur Publikationsliste N\u00f6th )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dichtung-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertende"}], "ref": "dichtung-digital.de", "toknum": 13676209931, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Grundgedanken zum Thema Selbsrefentialit\u00e4t in den Medien hat W. N\u00f6th im Oktober 1999 in einem Plenarvortrag auf dem Kongre\u00df \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertendes"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 13703133295, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist einer von uns, von uns Passanten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gr\u00fcndet Mrs. Fawcett die Suffragettenbewegung, aber wie in Frankreich handelt es sich nur um einen sch\u00fcchternen Versuch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 14021973043, "Left": [{"class": "", "str": "\" Gegen das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als BLOCH sich \u00e4u\u00dferte, umw\u00e4lzende Fortschritte gemacht und das Standesbewu\u00dftsein ihrer berufsm\u00e4\u00dfigen Anwender offensichtlich auf eine h\u00f6here Ebene gehoben, und zwar so, da\u00df sie sich zutrauten, den Anfang der Geschichte \u00e4ines ihnen bisher nicht unterstehenden Gebietes wie der Krankenpflege sich selbst zuzuschreiben, und damit die Verf\u00fcgung \u00fcber den rechten Begriff davon:[ 61 ]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernhard-hoepfner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "bernhard-hoepfner.de", "toknum": 14146611306, "Left": [{"class": "", "str": "[ 60 ] Diese Wissenschaft (die medizinische war sicher gemeint) hatte aber bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 1,3 Grad Celsius h\u00f6heren Temperaturen im Vergleich zur Zeit vor der Industrialisierung zu rechnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["esthersonjaschmid.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "esthersonjaschmid.ch", "toknum": 14291031958, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn das Kohlendioxid (CO2) - als Folge der Industrialisierung und der Verbrennung fossiler Brennstoffe - noch genau bis 2025 mit den gegenw\u00e4rtigen Steigerungsraten in die Atmosph\u00e4re gelangt, ist bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Beziehung gesetzt zum Proze\u00df der Abl\u00f6sung des akademischen durch das moderne, avantgardistische Kunstverst\u00e4ndnis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "litverlag.de", "toknum": 14382085726, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei wird der Wandel der zeitgen\u00f6ssischen Einsch\u00e4tzung der Gattung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das wir mit dem Kurzurlaub beeinflussen werden... wir sorgen uns um die Schulnoten unserer Kinder ...wir sorgen uns um das Limit unseres Dispokredits, weniger um die Limits of growth... wir sorgen uns um die Kilos, die wir zu viel auf den Rippen haben, hier erfreuen uns die Wachstumserfolge wenig..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14554653841, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sorgen uns um das Wetter am Wochenende, weil wir einen Kurzurlaub planen, haben aber keine wirkliche Sorge um das Klima am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewahrheiten, warnen die Forscher vor katastrophalen Auswirkungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoexterblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "hoexterblatt.de", "toknum": 14804362497, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sollte sich der Anstieg um einen Meter bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cinemabuch.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "cinemabuch.ch", "toknum": 14811825573, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zusammenspiel von Bild und Ton ergibt sich so ein thematischer Rahmen, der die Portr\u00e4tskizzen verbindet; die Szenenfragmente f\u00fcgen sich zu einem rundum gelungenen Zeitbild schweizerischer Befindlichkeit am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", weil er sich auf den psychologischen Aspekt des Problems konzentriert und nicht als eine Art Science Fiction in einer bereits kaputten Welt handelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularasa-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "tabularasa-jena.de", "toknum": 14860422024, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser kurze Text vom Jahrhundertanfang ist deshalb bemerkenswerter als die Cyberspace-Romane am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " avisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 14913335961, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den letzten Querelen um Standort und Finanzierung des ITER vor einigen Jahren wurde die Mitte des Jahrhunderts als Sichtmarke f\u00fcr die erste stabile, lang laufende Fusionsreaktion gehandelt (\"lang\" bedeutet hier mehrere Stunden oder Tage; von Jahrzehnten, die f\u00fcr \"die Praxis\" wohl unabdingbar w\u00e4ren, spricht noch niemand); das erste praktisch nutzbare Kraftwerk auf dieser Basis wurde f\u00fcr das"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertende\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertende\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"466498562": 0.85, "10360206344": 0.73625, "16384236561": 0.5, "2081530387": 0.6232758620689655, "11346125844": 0.5615151515151515, "15650018328": 0.15625, "2526670880": 0.8069444444444446, "15540972582": 0.0, "16928030247": 0.0, "13816769066": 0.7368421052631579, "15165386294": 0.5357954545454545, "15868224567": 0.82, "99056700": 0.5, "24171071": 0.7793452380952383, "3761916994": 0.0, "12919349315": 0.7816666666666666, "581301318": 0.7019230769230768, "8816165960": 0.0, "13435026000": 0.5, "16599646807": 0.5, "9426506331": 0.0, "17394375952": 0.73625, "3337159268": 0.5981465517241379, "3954630262": 0.6349999999999999, "15737411104": 0.0, "14976023591": 0.0, "19641746111": 0.5, "7812544640": 0.7383333333333333, "5258734220": 0.6178571428571429, "15940412557": 0.0, "2000121998": 0.5, "16178572437": 0.6776923076923076, "17602252443": 0.5043055555555556, "5184425629": 0.7470588235294118, "13465058245": 0.0, "7891033760": 0.6071428571428571, "2619920553": 0.8308823529411765, "18887698718": 0.5, "14953700023": 0.5, "4824942265": 0.635603448275862, "1647718587": 0.5089743589743589, "76810430": 0.7526315789473683, "11226271935": 0.5, "15650018336": 0.5625, "15165386954": 0.5, "16917340367": 0.6628571428571429, "4368055510": 0.8033333333333332, "19267159777": 0.74375, "229775594": 0.0, "4464047339": 0.639326923076923, "12556365037": 0.875, "12187109614": 0.6702884615384614, "464677620": 0.5461363636363636, "15014988670": 0.5816532258064515, "2017199350": 0.6741071428571428, "15636518157": 0.7999999999999998, "10153686800": 0.7722222222222223, "13234964759": 0.5259459459459459, "15736975132": 0.5639705882352941, "3937521438": 0.57875, "13313200420": 0.5235714285714286, "12459134245": 0.5525, "10601540391": 0.5090625, "2023639857": 0.0, "5740691250": 0.5948275862068965, "13302884661": 0.8555555555555557, "12499509558": 0.86, "7080777548": 0.6588888888888889, "5497843472": 0.5, "15636518239": 0.6153571428571428, "6395144039": 0.5, "19156255091": 0.6770833333333333, "17271267710": 0.1554807692307692, "8361763563": 0.7538461538461538, "5366959493": 0.665, "5184163907": 0.0, "214869911": 0.7333333333333333, "15165386651": 0.5173684210526316, "9928508322": 0.6980000000000001, "11924699044": 0.667142857142857, "203120710": 0.0, "1052126119": 0.7691666666666667, "16855378859": 0.6916666666666665, "18467106220": 0.5, "17062453168": 0.725, "24167860": 0.7442857142857144, "7757177270": 0.5, "11346125759": 0.54375, "15506150560": 0.7566666666666666, "4344935365": 0.6458333333333333, "19223369159": 0.6016129032258064, "735701451": 0.662, "1537665488": 0.7571428571428571, "14476657110": 0.7235869565217391, "1809799652": 0.6733333333333331, "14586999782": 0.0981465517241379, "17579939817": 0.5198529411764706, "16928030704": 0.0, "11565772273": 0.01611111111111111, "8887634933": 0.7916666666666667}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertende", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertende%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertende\"]", "op": "Query", "size": 231}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertende%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 231}], "concsize": 231, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 231}