{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderthandballer"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 10314971155, "Left": [{"class": "", "str": "Daher unterst\u00fctze er jetzt die Kandidatur, versichert der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wislander stehen sogar vier Kreisl\u00e4ufer zur Verf\u00fcgung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderthandballer"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 4490290148, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inklusive"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und erste Schwede in Diensten des THW Kiel wurde am Wochenende in die Hall of Fame des G\u00f6teborger Sports aufgenommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderthandballer"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 13515573731, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Magnus Wislander mit vier Toren die erfolgreichsten Sch\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderthandballer"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 1617581700, "Left": [{"class": "", "str": "Im Spiel gegen die skandinavischen Nachbarn waren Nationalmannschaftskapit\u00e4n Stefan L\u00f6vgren und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Magnus Wislander , der am vergangenen Wochenende sechs Minuten bei seinem Club Redbergslids G\u00f6teborg aushalf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderthandballer"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 14900812562, "Left": [{"class": "", "str": "Auch nicht den 47-j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitten im Scheinwerferlicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderthandballer"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 3069860681, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Abpfiff erhoben sich die 2400 Zuschauer auf den R\u00e4ngen der ausverkauften \"Arena Sk\u00f6vde\" zu minutenlangen stehenden Ovationen f\u00fcr den 41-j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Magnus Wislander , stolz durch die Hallen getragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderthandballer"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 6888789451, "Left": [{"class": "", "str": "Schon als Zehnj\u00e4hriger habe sein Sohn das \"Zebra\"-Trikot mit der Nummer 2, die Sportkleidung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Magnus Wislander fehlte noch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderthandballer"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 9539479363, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die gro\u00dfe Zeit des THW Kiel hatte mit den Meisterschaften 1994 und '95 l\u00e4ngst begonnen, doch das letzte Mosaiksteinchen zum perfekten Bild der Mannschaft um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderthandballer"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 13515573889, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\" Magnus Wislander wurde um die Jahrtausendwende zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Magnus Wislander war ein weiteres Beispiel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderthandballer"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 17021584381, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Magnus Wislander hat mit 47 Jahren ein \u00fcberraschendes Comeback gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderthandballer"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 11757078001, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wislander feiert Comeback"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderthandballer"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 11757077995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowieso: \"Ru\u00dfland, Spanien und Frankreich haben sehr gute Mannschaften\", sagt er."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderthandballer"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 11398373282, "Left": [{"class": "", "str": "\" Und Respekt vor dem Gegner hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kieler Idol nach der Pleite von Espinho um Jahre gealtert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderthandballer"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 19002505138, "Left": [{"class": "", "str": "\"Aber am bittersten ist, dass wir die Olympia-Qualifikation verpasst haben\", f\u00fchlte sich der 38-j\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Magnus Wislander, Squash-Ass Adrian Grant oder Floorball-Ikone Rasmus Sundstedt sowie diverse F\u00f6rderungen ambitionierter Vereine und ehrenamtlicher Projekte runden das Portfolio ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salming.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderthandballer"}], "ref": "salming.de", "toknum": 5111198135, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zusammenarbeit mit diversen Stars der Szene wie etwa"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzt auf Nachwuchsf\u00f6rderung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flurfoerderzeuge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderthandballer"}], "ref": "flurfoerderzeuge.de", "toknum": 17613114944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhunderthandballer\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhunderthandballer\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"17613114944": 0.0, "13515573889": 0.3068181818181819, "11398373282": 0.13461538461538453, "13515573731": 0.6552173913043476, "1617581700": 0.6538095238095238, "3069860681": 0.5981465517241379, "6888789451": 0.5541666666666667, "19002505138": 0.07258064516129024, "11757078001": 0.2749999999999999, "14900812562": 0.6447619047619049, "10314971155": 0.8409090909090909, "5111198135": 0.006893939393939381, "4490290148": 0.745, "9539479363": 0.5410294117647059, "17021584381": 0.29166666666666674, "11757077995": 0.14166666666666664}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhunderthandballer", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhunderthandballer%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhunderthandballer\"]", "op": "Query", "size": 16}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhunderthandballer%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 16}], "concsize": 16, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 16}