{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ( ge lb ), also kleiner als 13,5714 sein d\u00fcrfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Mittelwert"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 8701161525, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird f\u00fcr das 21. Jahrhhundert wahrscheinlich mit einer Anzahl von P\u00e4psten zu rechnen sein, die kleiner als der von mir errechnete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( ge lb ; vgl. Tabellen 1 , 2a , 2b und Abbildung 5 ) von 13,5714 nicht erreichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Mittelwert"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 8701161452, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist der Grund daf\u00fcr, warum das Abendland besonders in seiner ersten Herbstphase lieber auf wenige, aber zuverl\u00e4ssige P\u00e4pste setzte; denn diese Phase ist, wie schon gesagt, die bisher einzige, die auch im bereinigten Durchschnitt (13,26) sogar den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( ge lb ; vgl. Tabellen 1 , 2a , 2b und Abbildung 5 )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Mittelwert"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 8701161288, "Left": [{"class": "", "str": "Nichtbereinigt gilt sogar f\u00fcr vier Phasen ( 16-18 Uhr , 18-20 Uhr , 20-22 Uhr , 22-24 Uhr ), da\u00df sie kleiner sind als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( ge lb ; vgl. Tabellen 1 , 2a , 2b und Abbildung 5 )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Mittelwert"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 8701161245, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besonders interessant ist, da\u00df von den vollst\u00e4ndig ber\u00fccksichtigten 20 Jahrhunderten (das 21. Jahrhundert ist nur zum geringen Teil ber\u00fccksichtigt ** ) nur das 10. Jahrhundert sogar gr\u00f6\u00dfer ist als der Phasen-Mittelwert ( dunkel gr\u00fcn ; vgl. Tabellen 1 , 2a , 2b und Abbildungen 3 , 4 , 5 ) und da\u00df von den vollst\u00e4ndig ber\u00fccksichtigten 11 Phasen (die 12. Phase ist nur zum geringen Teil ber\u00fccksichtigt ** ) nur eine Phase ( 18-20 Uhr ) auch als bereinigte Durchschnittsphase kleiner ist als der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundert-Mittelwert\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundert-Mittelwert\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8701161288": 0.0, "8701161452": 0.5, "8701161525": 0.5333333333333333, "8701161245": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundert-Mittelwert", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundert-Mittelwert%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundert-Mittelwert\"]", "op": "Query", "size": 4}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundert-Mittelwert%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 4}], "concsize": 4, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 4}