{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchszene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "buchszene.de", "toknum": 17106250238, "Left": [{"class": "", "str": "Er galt f\u00fcr viele als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moviepilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "moviepilot.de", "toknum": 4923253038, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einer der ganz gro\u00dfen Akteure, ein wahrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["indienet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "indienet.ch", "toknum": 16329396059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ja gut, auch ich w\u00fcrde Cage nicht gerade in die Riege der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich George steht vor der Frage, wie es weiter gehen soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "swr.de", "toknum": 16868677894, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " 100 Jahre alt geworden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "orf.at", "toknum": 17373062246, "Left": [{"class": "", "str": "Am 21. April w\u00e4re der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["festival-des-deutschen-films.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "festival-des-deutschen-films.de", "toknum": 14545655491, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "G\u00f6tz George hatte einen Vater: Heinrich George galt als\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich George."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stockwatch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "stockwatch.de", "toknum": 2560241137, "Left": [{"class": "", "str": "G\u00f6tz George spielt seinen eigenen Vater, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-wathlingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "mein-wathlingen.de", "toknum": 3224960715, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heinrich George, 1946 in einem sowjetischen Straflager ums Leben gekommen, gilt als ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem besonderen Portr?t und der erneuten Ausstrahlung seiner bekanntesten Filme."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hallesound.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "hallesound.de", "toknum": 1860391681, "Left": [{"class": "", "str": "Das MDR Fernsehen gratuliert dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\": Heinrich George."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffi-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "steffi-line.de", "toknum": 2651922842, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber zwei Jahrzehnte lang war er einer der gr\u00f6\u00dften deutschen Schauspieler, f\u00fcr viele sogar \"der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich George (1893 bis 1946)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspielers"}], "ref": "medienboard.de", "toknum": 7349218859, "Left": [{"class": "", "str": "Das Dokudrama kreist um die letzten Lebensjahre des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sylvester Stallone?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feigenblatt-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "feigenblatt-magazin.de", "toknum": 659928038, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Cineasten vor: Was war die erste Rolle von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sein Leben und sein Werk besonders zu w\u00fcrdigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwickau-arcaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "zwickau-arcaden.de", "toknum": 15611384288, "Left": [{"class": "", "str": "Sein hundertster Geburtstag in diesem Jahr war Anlass, diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in dokumentarischen Archiv-Aufnahmen und Interviews ebenso wie in Spielszenen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boulevard-der-stars-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "boulevard-der-stars-berlin.de", "toknum": 13213768598, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das von Teamworx produzierte Dokudrama n\u00e4hert sich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Iffland als Franz Moor, ging es wie bei einem fr\u00fchen Rock-Konzert zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schiller-multimedial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "schiller-multimedial.de", "toknum": 17100437753, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon bei der Urauff\u00fchrung 1782 in Mannheim mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich George."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "medienboard.de", "toknum": 3284997489, "Left": [{"class": "", "str": "In Joachim Langs Dokudrama spielt G\u00f6tz George seinen Vater, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Inkarnation des \u00d6sterreichischen und als \"der ideale \u00d6sterreicher\" wird Josef Meinrad auch 17 Jahre nach seinem Tod gew\u00fcrdigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "orf.at", "toknum": 2575642917, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Theaterlegende,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausweist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["whoswho.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "whoswho.de", "toknum": 11564424643, "Left": [{"class": "", "str": "In narzisstischer, wehm\u00fctiger und auflehnender Art gegen\u00fcber gesellschaftlicher Regeln, entwickelte James Dean seine polarisierende Integrationskraft, die ihn menschlich und k\u00fcnstlerisch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Granach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mario-adorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertschauspielers"}], "ref": "mario-adorf.de", "toknum": 18113786924, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zum 3. Mai 2009 pr\u00e4sentierte das Filmmuseum eine Reihe von interessanten, zum Teil noch nicht in Deutschland gezeigten, cineastischen Leckerbissen des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Heinrich George besch\u00e4ftigen und seine Schuld und Verantwortung zu Zeiten der Hitler-Diktatur thematisieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertschauspielers"}], "ref": "tagesspiegel.de", "toknum": 11392571450, "Left": [{"class": "", "str": "Das Dokudrama unter Regie von Joachim Lang will sich mit den letzten Lebensjahren des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitnah.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "zeitnah.ch", "toknum": 784905706, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Portrait, das die dunkelste Seite von Klaus Kinski er\u00f6ffnet: Pola Kinskis Autobiografie Kindermund ist eine ungesch\u00f6nte Abrechnung mit dem \u00fcberm\u00e4chtigen Vater und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der jetzt - 48 Jahre nach seinen Tode - immer noch so bekannt ist und an den man sich immer gerne mit einen L\u00e4cheln erinnert!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promigrab.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "promigrab.de", "toknum": 12288315388, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr mich ist Hans Moser\" ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und zeigt die Faszination, die von der elementaren Gestaltungskraft Georges ausging, ebenso wie die Widerspr\u00fcche in seiner Person."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ufa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "ufa.de", "toknum": 705159056, "Left": [{"class": "", "str": "In dokumentarischen Archiv-Aufnahmen, Interviews und Spielszenen n\u00e4hert sich das Dokudrama dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wird gleich am 21. April, um 12.00 Uhr in 3sat, sowie um 15.20 Uhr in ORF III Kultur und Information wiederholt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "orf.at", "toknum": 4004195568, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Filmportr\u00e4t \"Josef Meinrad \u2013 Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erz\u00e4hlen will, muss man mit einem fulminanten Angebot kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mm-mettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspielers"}], "ref": "mm-mettingen.de", "toknum": 3458585021, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bevor es zu einer Zusammenarbeit mit dem Drehbuchautor und Regisseur Joachim Lang kam, lehnte George 15 Drehbuchfassungen anderer Autoren ab: \"Wenn man die Geschichte eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich George."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gateo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "gateo.de", "toknum": 3027491129, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unmittelbar nach diesem spannungsreichen Auftakt feiert um 21. 45 Uhr ein Film im Ersten Premiere, der G\u00f6tz George in einer ganz besonderen Rolle zeigt: In einem 115-min\u00fctigen Dokudrama verk\u00f6rpert er seinen eigenen Vater, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Das Erste setzt im Sommerprogramm auf kulturelle Programmhighlights."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stockwatch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "stockwatch.de", "toknum": 2560240951, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Erste: Kultur statt Sommerloch Mainz (ots) - Opern-Premiere, Pop-Legenden,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 1. Februar 2004, 22.30 Uhr, im Alter von 88 Jahren in einer Klinik, ganz in der N\u00e4he seiner romantischen 'Fischerburg'."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwig-zwei-forschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "ludwig-zwei-forschung.de", "toknum": 1912475338, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nur wenige Wochen nach dem Empfang dieser liebenswerten Zeilen starb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Werner Krau\u00df und Heinrich George ohne Chance auszuweichen in die Mitarbeit an dem Film hineingepre\u00dft wurden, und sich zum Teil nur unter schwersten Gewissensqualen beteiligten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sezession.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "sezession.de", "toknum": 8689412081, "Left": [{"class": "", "str": "Danach besteht kein Zweifel, da\u00df sowohl Harlan als auch die Hauptdarsteller Marian und die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\": Alexander Granach (1893-1945)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ga-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "ga-bonn.de", "toknum": 5520681206, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer h\u00e4tte ahnen k\u00f6nnen, dass die Rolle des makabren Maklers Knock in Friedrich Wilhelm Murnau s Klassiker \" Nosferatu - Symphonie des Grauens \" der Start zu einer Weltkarriere werden sollte, Zeitgenossen bezeichneten ihn ehrfurchtsvoll als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Genie bezeichnet hat!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gq-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "gq-magazin.de", "toknum": 15181885074, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ein Mann, den man immer als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war viel mehr als der Spa\u00dfvogel in den Ernst-Marischka-Filmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wieninternational.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "wieninternational.at", "toknum": 9437621942, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und das Thema der Schuld und..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epochtimes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertschauspielers"}], "ref": "epochtimes.de", "toknum": 4100365099, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelpunkt des Films \"George\" stehen demnach die letzten Lebensjahre des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich George"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gateo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "gateo.de", "toknum": 3027490986, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Programmspezial zum 75. Geburtstag von G\u00f6tz George am 24. Juli im Ersten G\u00f6tz George spielt seinen Vater, den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "orf.at", "toknum": 4004195269, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Josef Meinrad - Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "orf.at", "toknum": 1696514258, "Left": [{"class": "", "str": "\" \"Also eine fingierte Marienerscheinung, die ich zusammen mit dem Richard Pfeisinger, dem Diskowirten durchziehe - der gro\u00dfartig vom Niki Ofczarek dargestellt wird, das ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Heinrich George und Werner Krau\u00df auch so gut gelungen, da\u00df er heute strengster Indizierung unterliegt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sezession.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspielern"}], "ref": "sezession.de", "toknum": 13641962413, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der von Goebbels pers\u00f6nlich betreute antisemitische Propagandastreifen sollte in Form eines historischen Ausstattungsmelodramas, gepfeffert mit Erotik, Sentimentalit\u00e4t und Gewalt, Stimmung f\u00fcr die Judenverfolgung machen; das ist ihm dank einer geschickten Inszenierung und der Mitwirkung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet ihn Regisseur Claus Peymann: Josef Meinrad erfreute \u00fcber sechs Jahrzehnte sein Publikum in zahllosen Film- und Theaterrollen bis zu seinem Tod 1996. Am 21. April j\u00e4hrte sich sein Geburtstag zum 100. Mal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibeltv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "bibeltv.de", "toknum": 3463743676, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(Hamburg, 23.4.2013) Als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bernhard Minetti [5] befragte er nach dessen Gr\u00f6\u00dfenwahn und zu seinem Verhalten w\u00e4hrend der Nazizeit, beim Porno-Starlet und Busenwunder Dolly Buster eruierte er, was es mit \"ausreichender Schmierung\" beim Analverkehr auf sich habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["culturmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "culturmag.de", "toknum": 4921875928, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht sorgte der lange Umgang mit Theaterleuten f\u00fcr die n\u00f6tige Unbek\u00fcmmertheit im Journalistengewerbe \u2013 jedenfalls schien ihm nichts peinlich zu sein: Vom def\u00e4tistischen Dramatiker Thomas Bernhard [4] \u2013 den er sehr mochte \u2013 wollte er etwa wissen, ob er Anstiftung zum Selbstmord leisten wolle und wie viele Selbstmordversuche er selbst absolviert habe, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Kollegen und Spitzenpolitiker der Linken haben am Samstag Erwin Geschonneck auf dem Dorotheenst\u00e4dtischen Friedhof in Berlin-Mitte das letzte Geleit gegeben, vorbei am Grab des von ihm so geliebten und verehrten Bertolt Brecht. ... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monstersandcritics.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "monstersandcritics.de", "toknum": 5552323372, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Berlin - Abschied von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Heinrich George , in seinen letzten Lebensjahren, die mit seinem Tod im KZ Sachsenhausen endeten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ratgeberbox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "ratgeberbox.de", "toknum": 8438534814, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das neue Dokudrama \"George\" (2013) markiert die wohl schwierigste Rolle im Leben des Schauspielers: Um das Andenken an seinen Vater zurechtzur\u00fccken, dem heute noch der Ruf eines NS-Darstellers anhaftet, spielt G\u00f6tz seinen Vater, den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich George."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutz-zaboji.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "deutz-zaboji.de", "toknum": 14507124528, "Left": [{"class": "", "str": "G\u00f6tz George spielt darin seinen Vater, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und zeigt die Faszination, die von der elementaren Gestaltungskraft Georges ausging, ebenso wie die Widerspr\u00fcche in seiner Person."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ufa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertschauspieler"}], "ref": "ufa.de", "toknum": 705158943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dokumentarischen Archiv-Aufnahmen, Interviews und Spielszenen n\u00e4hert sich das Dokudrama dem \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertschauspieler\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertschauspieler\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1860391681": 0.7475000000000002, "8689412081": 0.5, "16868677894": 0.825, "5552323372": 0.0, "705159056": 0.5208333333333334, "15181885074": 0.32499999999999996, "11564424643": 0.6083333333333333, "13213768598": 0.7052631578947367, "2651922842": 0.7439130434782608, "8438534814": 0.0, "705158943": 0.5208333333333334, "2575642917": 0.6548076923076923, "2560241137": 0.775, "3027490986": 0.10227272727272725, "7349218859": 0.7426470588235294, "18113786924": 0.5829741379310345, "13641962413": 0.0, "4923253038": 0.8375, "14507124528": 0.775, "9437621942": 0.2884615384615385, "2560240951": 0.5, "3027491129": 0.5, "11392571450": 0.5609677419354838, "3463743676": 0.0, "3458585021": 0.5, "14545655491": 0.7785714285714285, "4004195269": 0.05625000000000001, "1912475338": 0.5, "3224960715": 0.7647058823529411, "1696514258": 0.0546875, "4921875928": 0.0, "16329396059": 0.828125, "15611384288": 0.7148809523809524, "659928038": 0.7307692307692308, "17373062246": 0.8181818181818182, "4100365099": 0.22358695652173907, "784905706": 0.5571759259259259, "4004195568": 0.5074242424242424, "3284997489": 0.66, "5520681206": 0.5, "17100437753": 0.6666666666666665, "12288315388": 0.54375, "17106250238": 0.8777777777777778}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertschauspieler", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertschauspieler%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertschauspieler\"]", "op": "Query", "size": 43}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertschauspieler%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 43}], "concsize": 43, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 43}