{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt worden?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballkompetenz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "fussballkompetenz.de", "toknum": 12987769440, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer war denn eigentlich nochmal zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefunden zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "abendzeitung.de", "toknum": 9324851915, "Left": [{"class": "", "str": "Dort hatten sie zun\u00e4chst gemeint, endlich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schwierig, f\u00fcrchte ich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballkompetenz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "fussballkompetenz.de", "toknum": 2134628737, "Left": [{"class": "", "str": "Aber das wird mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " droht zu besch\u00e4digen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-blabla.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Trainers"}], "ref": "fussball-blabla.de", "toknum": 3083212776, "Left": [{"class": "", "str": "Das positive Image des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deafschalke-fanclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "deafschalke-fanclub.de", "toknum": 7389829641, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schalke-Fans w\u00e4hlten ihn zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" entlassen, ohne dass ein ad\u00e4quater Ersatz da war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 7131175439, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade als es sportlich ganz gut lief wurde der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", er hat gro\u00dfe Verdienste um den Verein und hat uns gro\u00dfe Titel beschert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogundweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "blogundweiss.de", "toknum": 585543052, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich denke Stevens ist nicht umsonst unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "dw.de", "toknum": 14640871046, "Left": [{"class": "", "str": "Deren virtueller Coach ist ihrem Votum nach der Niederl\u00e4nder Huub Stevens, der Schalker \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Schalker auf dem Wunschzettel eines anderen Bundesligisten steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["clubfans-united.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "clubfans-united.de", "toknum": 15685337970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zitier Eurosport: Niederl\u00e4ndische Medien berichten, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballkompetenz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "fussballkompetenz.de", "toknum": 3133383164, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Blog5: Bereits vor seiner R\u00fcckkehr wurde Ernst ja von den Fans bei \"Wahl der Jahrhundert-Elf\" zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" d\u00fcrfte vielmehr interessieren, wie sich die K\u00f6nigsblauen im Duell der Altmeister beim 1. FCN aus der Aff\u00e4re ziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["12termann.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "12termann.at", "toknum": 12703268346, "Left": [{"class": "", "str": "Den Schalker \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Huub Stevens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["focus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Trainers"}], "ref": "focus.de", "toknum": 7967267055, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein weiterer Knackpunkt ist die Inthronisation des Interimscoaches Jens Keller im Dezember als Nachfolger des Schalker \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Huub Stevens nicht noch mehr Risse."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "dw.de", "toknum": 14640871473, "Left": [{"class": "", "str": "Und vor allem: Gelingt der Mannschaft mit dem neuen Trainer ein vers\u00f6hnlicher Saisonabschluss, dann bekommt das Bild vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gew\u00e4hlt wurde, hat beim entthronten Meister Famagusta einen Ein-Jahres-Vertrag mit Option auf ein weiteres Jahr unterschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "fussballportal.de", "toknum": 6064898664, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Middendorp, der bei Arminia Bielefeld einst zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " muss gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-pur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "fussball-pur.de", "toknum": 367607481, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Huub Stevens nun Geschichte in Gelsenkirchen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-pur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "fussball-pur.de", "toknum": 367607368, "Left": [{"class": "", "str": "Es war voraussehbar, dass auch das Spiel gegen die starken Freiburger verloren geht und damit auch die \u00c4ra von Schalkes \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Huub Stevens stets kritisch be\u00e4ugt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessener-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "giessener-allgemeine.de", "toknum": 105347828, "Left": [{"class": "", "str": "Die Worte d\u00fcrften Balsam f\u00fcr Kellers Seele sein, der als U 17-Coach und Nachfolger von Schalkes \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt, Hamburg f\u00fchrte er zur\u00fcck in die Spitze und f\u00fcr Jens Lehmann oder Berti Vogts war er \"der beste Trainer der Liga\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oemccv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "oemccv.at", "toknum": 19203186511, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf Schalke holte er den UEFA-Cup und wurde zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu k\u00fcren und der Redaktion per Email Diese E-Mail Adresse ist gegen Spam Bots gesch\u00fctzt, Sie m\u00fcssen Javascript aktivieren, damit Sie es sehen k\u00f6nnen mitzuteilen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jahn1907.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "jahn1907.de", "toknum": 9488347871, "Left": [{"class": "", "str": "Von 26. August bis 25. September sind Sie alle dazu eingeladen, Ihre ganz pers\u00f6nliche Jahn-Elf des Jahrhunderts \u2013 einen Torh\u00fcter, drei Abwehrspieler, vier Mittelfeldakteure und drei St\u00fcrmer \u2013 zusammenzustellen sowie Ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entlassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magazin-herrkules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "magazin-herrkules.de", "toknum": 13631312444, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Mourinho wird in Madrid sogar kritisiert...."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realtotal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "realtotal.de", "toknum": 7206576873, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "sogar ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Arminia wird..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antispam-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "antispam-ev.de", "toknum": 14726998377, "Left": [{"class": "", "str": "Man folgert: dann steht ja schon fest, wer der n\u00e4chste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00f6rg Hundertmark sind eine verschworene Einheit"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-kollerbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "sv-kollerbeck.de", "toknum": 5701834944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Junge Mannschaft und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Udo Lattek \u00fcbernehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kickerleaks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "kickerleaks.de", "toknum": 12142627014, "Left": [{"class": "", "str": "Er erh\u00e4lt einen 4-Jahresvertrag und wird ab dem 34.07.2154 das Amt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hlt, muss es mit der Kompetenz noch hapern. mit schwarz-wei\u00df-blauen Gr\u00fc\u00dfen Karl Richter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballkompetenz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "fussballkompetenz.de", "toknum": 11526027391, "Left": [{"class": "", "str": "Aber wenn man erst seit einem Jahr bei Arminia ist und Ernst Mittendorp zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Mega-Manager: Sichert euch euren Platz im Ring der NOTRB, der absoluten Nummer Eins im Box-Entertainenmt!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["notrb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "notrb.de", "toknum": 4265563856, "Left": [{"class": "", "str": "Also liebe designierte IRBF-Weltmeister,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Teamkapit\u00e4n Thomas Ivanschitz als herausragendes Talent, Anton Polster als \u00d6FB-Rekordsch\u00fctze (44."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bka.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "bka.gv.at", "toknum": 5399664045, "Left": [{"class": "", "str": "Geehrt wurde Herbert Prohaska als Jahrhundert-Fu\u00dfballer, der unvergessene Ernst Happel als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realtotal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Trainer"}], "ref": "realtotal.de", "toknum": 7206577176, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ???? http://www.spiegel.de/sport/fussball/0,1518,788686,00.html =============================================== Was h\u00e4tten diese Schreiberlinge wohl formuliert w\u00e4re Stevens in Hamburg gelandet: 12 Trainer in 10 Jahren \u2013 und jetzt mit dem Knurrhahn in die Fu\u00dfball-Steinzeit"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Trainers"}], "ref": "abendblatt.de", "toknum": 18614436172, "Left": [{"class": "", "str": "Ich wei\u00df aktuell nur nicht, was diese Spie\u00dfgesellen mehr \u00e4rgert, da\u00df der HSV noch nie abgestiegen ist oder das der Verein gerade wieder versucht einen Einheit zu bilden um vorw\u00e4rts zu kommen. . Ach ja und noch etwas von Spiegel-Online: . Stevens auf Schalke R\u00fcckkehr des"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundert-Trainer\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundert-Trainer\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"2134628737": 0.8636363636363638, "14640871046": 0.7222222222222223, "7389829641": 0.8111111111111111, "585543052": 0.7439130434782608, "7131175439": 0.8068181818181818, "7206577176": 0.0, "5399664045": 0.010178571428571412, "14640871473": 0.59375, "367607481": 0.585, "13631312444": 0.5, "5701834944": 0.245, "12142627014": 0.2294117647058824, "367607368": 0.57875, "9324851915": 0.8692307692307693, "18614436172": 0.0, "19203186511": 0.5266666666666666, "4265563856": 0.0675, "9488347871": 0.5, "12987769440": 0.8825, "3083212776": 0.8555555555555557, "14726998377": 0.3088235294117647, "7967267055": 0.6288636363636363, "6064898664": 0.5910344827586207, "15685337970": 0.68, "105347828": 0.5758333333333333, "7206576873": 0.3272727272727274, "12703268346": 0.6485, "3133383164": 0.675, "11526027391": 0.07583333333333332}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundert-Trainer", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundert-Trainer%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundert-Trainer\"]", "op": "Query", "size": 29}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundert-Trainer%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 29}], "concsize": 29, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 29}