{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde nat\u00fcrlich geb\u00fchrend gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarreiengemeinschaft-langenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "pfarreiengemeinschaft-langenfeld.de", "toknum": 7305207062, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feiern zu k\u00f6nnen, ist das menschliche Verstehen entscheidend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rafa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "rafa.de", "toknum": 17100938680, "Left": [{"class": "", "str": "Doch um ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ansto\u00dfen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-bevensen-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "bad-bevensen-tourismus.de", "toknum": 10926508775, "Left": [{"class": "", "str": "Inzwischen kann sie am 31. M\u00e4rz auf ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird der Chor nun erstmals auf der Kinoleinwand zu erleben sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinfigaro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "meinfigaro.de", "toknum": 924995163, "Left": [{"class": "", "str": "P\u00fcnktlich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines freundschaftlichen Zusammenlebens."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["compass-infodienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "compass-infodienst.de", "toknum": 178685075, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 1998 feierten wir gemeinsam das 26."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " finden k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlin1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "berlin1.de", "toknum": 8906444596, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie dem auch sei, die EKD h\u00e4tte schwerlich eine bessere PR-Botschafterin f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Blickpunkt zu r\u00fccken und geb\u00fchrend zu feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-kalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "gemeinde-kalt.de", "toknum": 13724741449, "Left": [{"class": "", "str": "Vor diesem Hintergrund haben wir allen Grund, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gratuliere ich von Herzen im Namen der Hessischen Landesregierung und ganz pers\u00f6nlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-eltville.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "cdu-eltville.de", "toknum": 2945538116, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahr 1617 an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 17080824240, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jubel und Trubel bestimmte die Erinnerung an die Reformation vom ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des mit dem Ausland konkurrieren zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleich-lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "gleich-lesen.de", "toknum": 2379184826, "Left": [{"class": "", "str": "Zur vierten S\u00e4kularfeier der Buchdruckerkunst kommt das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird der Thomanerchor erstmals in einem abendf\u00fcllenden Dokumentarfilm auf der Kinoleinwand zu erleben sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mmeansmovie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "mmeansmovie.de", "toknum": 11986662882, "Left": [{"class": "", "str": "P\u00fcnktlich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde mit gro\u00dfem L\u00e4rm noch einmal das Spektakel des \"zwischen Links und Rechts umstrittenen Dichters\" aufgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["comlink.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "comlink.de", "toknum": 8588419719, "Left": [{"class": "", "str": "Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \"Parsival\"-Auff\u00fchrung in Bayreuth."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-lahn-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "rhein-lahn-info.de", "toknum": 16393044544, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir erlebten vor wenigen Jahren das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer Kirche feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-siegen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "kirche-siegen.de", "toknum": 9651512293, "Left": [{"class": "", "str": "Vom 12. bis 19. Juni will die Martini-Kirchengemeinde das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahr 2007 ausgezeichnet restaurierten Wandmalereien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mh-dachau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "mh-dachau.de", "toknum": 4785526206, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine kompetente Kirchenf\u00fchrerin erkl\u00e4rte den sehr interessierten Senioren die herrlichen und erst k\u00fcrzlich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Leipziger Entscheidungsschlacht fanden \u00fcberall in Deutschland Gedenkfeiern statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mz-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4ums"}], "ref": "mz-web.de", "toknum": 14559308894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben Historiker vermehrt in den letzten Jahren ihre Aufmerksamkeit dem Ersten Weltkrieg zugewendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journeesdhistoire.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "journeesdhistoire.ch", "toknum": 9675555210, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Auftakt zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 2. bis 5. Juni mit verschiedenen Gro\u00dfereignissen quer durchs ganze Land geb\u00fchrend gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressetexte-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "pressetexte-online.de", "toknum": 796647993, "Left": [{"class": "", "str": "Darum wird in Gro\u00dfbritannien dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dass die L\u00f6schgruppe Steckenborn seinen Besuchern gestern pr\u00e4sentierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "feuerwehr.de", "toknum": 2396955151, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im wahrsten Sinne des Wortes war es ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Peary fliegt am 1. Mai 2009 eine Passagiermaschine zum Nordpol."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scientific.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4ums"}], "ref": "scientific.at", "toknum": 17300888588, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich des (zweifelhaften)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2006 der Gemeinde Langenhennersdorf beteiligen wird, k\u00f6nnte dies vielleich in der Vorbereitungsarbeit verbunden werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gottleubatalbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "gottleubatalbahn.de", "toknum": 9870965823, "Left": [{"class": "", "str": "Da sich der Bahnhofsverein auch an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im Mittelpunkt der Veranstaltung vor dem Gem\u00e4lde zur Brautwerbung in der renovierten Aula der VHS."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vhsimkreisherford.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "vhsimkreisherford.de", "toknum": 2330583464, "Left": [{"class": "", "str": "Sie steht als \"Herforder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gratuliere ich herzlich im Namen der Hessischen Landesregierung mit Herrn Ministerpr\u00e4sidenten Volker Bouffier an der Spitze und ganz pers\u00f6nlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-eltville.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "cdu-eltville.de", "toknum": 10373636017, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlin1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "berlin1.de", "toknum": 19185193755, "Left": [{"class": "", "str": "Im Juli ist ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Domvollendung erstmals erschienen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baufachinformation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4ums"}], "ref": "baufachinformation.de", "toknum": 2313614148, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Datum ist Anla\u00df f\u00fcr die Wiederauflage dieses Buches, das 1980, im Jahr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Merlot hatte ihre Ausstellung einen derart grossen Erfolg, dass sich Manuela Sisini entschieden hat mit dieser Technik weiter zu malen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1815.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "1815.ch", "toknum": 17248967736, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Ausbruch des Ersten Weltkriegs 1914 bietet die Bildagentur damit seinen Kunden eine der umfangreichsten Sammlungen historischer Kriegs-Fotografie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "online.de", "toknum": 482118092, "Left": [{"class": "", "str": "Im Hinblick auf das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit zahlreichen Bilddokumenten in den R\u00e4umen des Ernst-Haeckel-Hauses in Jena rekonstruiert und der \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich gemacht werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jenakompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "jenakompakt.de", "toknum": 10817248346, "Left": [{"class": "", "str": "In einem geplanten dritten Projektjahr soll diese Ausstellung zu ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Norge 1905-2005."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koenigshaus-norwegen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4ums"}], "ref": "koenigshaus-norwegen.de", "toknum": 16474544762, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Buch soll im Herbst 2004 auf dem Markt kommen und in f\u00fcnf weiteren Sprachen \u00fcbersetzt werden - rechtzeitig vor Beginn des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lud Daniel Paulus , Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer von Aston Martin Kronberg ins Autohaus, um dem eleganten Engl\u00e4nder auf vier R\u00e4dern geb\u00fchrend hochleben zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-magazin-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4ums"}], "ref": "top-magazin-frankfurt.de", "toknum": 7528921369, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entgegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profil.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "profil.at", "toknum": 15302730539, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So wie \u00d6sterreich-Ungarn in den Ersten Weltkrieg, die Urkatastrophe des 20. Jahrhunderts, hineinstolperte, so planlos taumelt die Regierung in Wien jetzt dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": 50 Jahre Zweites Vatikanisches Konzil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sen-uni-lu.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "sen-uni-lu.ch", "toknum": 9133084685, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Thema: (Siehe auch Vortrag ) Von 2012 bis 2015 feiert die Katholische Kirche ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genutzt, um \u00fcber die aktuelle Lage der Frauenbewegung zu reflektieren: \"Wie steht es in den Zeiten von Quotendiskussion und Familienministerin Kristina Schr\u00f6der um den Feminismus?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ad-rem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "ad-rem.de", "toknum": 10173016044, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gleichzeitig wird das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu kreieren, scheint sich \u00d6sterreich noch immer nicht damit besch\u00e4ftigen zu wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kosmo.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "kosmo.at", "toknum": 3565381294, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend Frankreich, die Siegermacht des Ersten Weltkriegs, schon vor einem Jahr damit begonnen hat, ein Konzept f\u00fcr die Feierlichkeiten zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 mit gro\u00dfer Beteiligung der Mitglieder und der Vereine im Einzugsgebiet mit Festzug, feierlichem Gottesdienst in der Loichinger Pfarrkirche und einer Festveranstaltung im Pfarrstadel begangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["loiching.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "loiching.de", "toknum": 327367498, "Left": [{"class": "", "str": "Unter der Vorstandschaft von Franz Eberl wurde das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahr 2007 wurde Deutschlands erfolgreichstes Waschmittel von der Rezeptur \u00fcber das Verpackungsdesign bis hin zum Vermarktungskonzept neu erfunden und steht heute j\u00fcnger da als die gesamte Konkurrenz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["loctite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "loctite.de", "toknum": 4128672301, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Persil 100 \u2013 Rein in die Zukunft: Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00f6\u00dft die Lutherdekade allj\u00e4hrlich auf einen gigantischen Stolperstein, der durch gezielte Nichtinformation in der \u00d6ffentlichkeit weitgehend unbeachtet bleibt: die Reichspogromnacht vom 9. November 1938. Bei einer F\u00f6rderung von insgesamt 110 Millionen Euro hat der Steuerzahler aber schon einen Anspruch darauf, \u00fcber den \"vollst\u00e4ndigen Luther\" und nicht nur \u00fcber den \"zensierten Luther\" informiert zu werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "hpd.de", "toknum": 8807825177, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Weg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feiern . Aus heutiger Sicht wird die Besatzung der Fregatte F 212 KARLSRUHE (V) diesen Termin ebenso wahrnehmen, wie auch am 19. April 2014 das 30. Jubil\u00e4um als immer noch aktives Schiff der Deutschen Marine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karlsruhe-maritim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "karlsruhe-maritim.de", "toknum": 5679008492, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 11.11.2012 (Taufe Kleiner Kreuzer KARLSRUHE I am 11.11.1912) wird die Patenschaft der Stadt Karlsruhe zu bisher f\u00fcnf Kriegsschiffen in den Deutschen Marinen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des ersten Besuchs von Rudolf Steiner gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gamamila.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "gamamila.de", "toknum": 7947383936, "Left": [{"class": "", "str": "So glaube ich heute im R\u00fcckspiegel mit milderem Blick, als Mieke Mosmuller und einige andere scharfen Kritiker es tun, zu beobachten das tragische und oft als verwirrend erscheinende anthroposophische Hervortreten der letzten 100 Jahre - in Skandinavien wird gerade das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kaum hinter sich hat. 1872 wurde die erste Strecke eingeweiht: neunundzwanzig Kilometer von Tokyo zum Hafen Yokohama."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 16794004389, "Left": [{"class": "", "str": "Bei solchen Pl\u00e4nen und dem bereits erreichten hohen Standard des unbestreitbar leistungsf\u00e4higsten Bahnnetzes der Welt wirkt es fast unwahrscheinlich, da\u00df Japans Eisenbahn ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Meiji-Restauration als ein gro\u00dfes, sich weit \u00fcber ein Jahr hinziehendes nationales Fest zu begehen. 1867 hatte Prinz Matsuhito, f\u00fcnfzehn Jahre alt, den Thron bestiegen und danach, bis zu seinem Tode im Jahre 1912, als Japans 122. Kaiser regiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 16697580594, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alles dies sprach mit, als Japan sich darauf vorbereitete, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - vor v\u00f6llig neuen, krisenhaften Herausforderungen - nicht, was das Lehrer-Sch\u00fcler-Eltern-Verh\u00e4ltnis oder die materielle Ausstattung angeht, wohl aber hinsichtlich ihres p\u00e4dagogischen und unterrichtlichen Profils und ihres Verst\u00e4ndnisses von Bildung und Erziehung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jfs-bramstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "jfs-bramstedt.de", "toknum": 16167534268, "Left": [{"class": "", "str": "Zweifellos stehen aber die Gymnasien Humboldtscher Pr\u00e4gung - und damit auch die J\u00fcrgen-Fuhlendorf-Schule noch vor ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Ausbruch des Ersten Weltkriegs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kosmo.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "kosmo.at", "toknum": 3565381238, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2014 ist das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wollen wir und alle G\u00e4ste geb\u00fchrend feiern und Tanzen bis die Socken qualmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staendchenband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "staendchenband.de", "toknum": 518576179, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "700 Jahrfeier in Kribbe - ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-magazin-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "top-magazin-frankfurt.de", "toknum": 7528921350, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Autohaus Kronberg feiert mit exklusiven G\u00e4sten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Autohaus Kronberg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-magazin-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "top-magazin-frankfurt.de", "toknum": 7528921340, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aston Martin"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Ereignisses waren nun als prominenteste >G\u00e4ste< die beiden betagten, aber wieder pr\u00e4chtig auf Hochglanz gebrachten Lokomotiven erschienen, die damals den Verkehr er\u00f6ffnet hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 16794004883, "Left": [{"class": "", "str": "Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Park 24 Eichen in der neuen Landschaft Ronneburg gepflanzt Neues Leben f\u00fcr eine geschundene Landschaft mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuesgera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "neuesgera.de", "toknum": 11424886547, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "100 B\u00e4ume f\u00fcr Frieden und V\u00f6lkerverst\u00e4ndigung , NG 44-04 Rotary schuf zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zu dem Vorsitzende Monika Schwarzer zahlreich G\u00e4ste begr\u00fc\u00dfen konnte. weiter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessener-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "giessener-allgemeine.de", "toknum": 3346649809, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem Kommersabend, exakt 100 Jahre nach dem Gr\u00fcndungsdatum vom 25. Juli 1908, feierte der TV 08 \"Gut Heil\" Gr\u00fcningen in der festlich dekorierten Limeshalle sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Schiffe \"Emden\" 2008 wurde aus mir unverst\u00e4ndlichen Gr\u00fcnden sowohl von der Stadt Emden, der \"Jubil\u00e4umsbesatzung F 210\", von Marinehistorikern und leider auch von der Deutschen Marine irgendwie \" verpennt \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karlsruhe-maritim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "karlsruhe-maritim.de", "toknum": 8111273209, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Revokation des Edikts von Nantes herum erschienenen \"M\u00e9moires pour servir \u00e0 l'histoire des R\u00e9fugi\u00e9s fran\u00e7ois dans les \u00c9tats du Roi\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 3394653769, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegenstand dieser Stra\u00dfburger th\u00e8se ist das (nach Ancillon) erste wichtige Geschichtswerk zum Berliner Hugenotten-R\u00e9fuge, die 1782-1799 in neun B\u00e4nden um das"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzkopf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertjubil\u00e4um"}], "ref": "schwarzkopf.de", "toknum": 15742420830, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertjubil\u00e4um\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertjubil\u00e4um\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"7947383936": 0.5, "7528921350": 0.21428571428571427, "8588419719": 0.7714285714285716, "5679008492": 0.5, "9675555210": 0.7444444444444446, "17300888588": 0.7083333333333335, "9133084685": 0.55175, "2396955151": 0.7315789473684211, "178685075": 0.8230769230769229, "11424886547": 0.05208333333333333, "7305207062": 0.8777777777777778, "7528921369": 0.5866666666666666, "2313614148": 0.6663043478260868, "3346649809": 0.0, "19185193755": 0.6666666666666667, "16794004389": 0.5, "2330583464": 0.6847826086956522, "15302730539": 0.5707142857142857, "4128672301": 0.5065384615384615, "3565381294": 0.5142105263157895, "17080824240": 0.7867647058823529, "10373636017": 0.6840909090909091, "16697580594": 0.5, "518576179": 0.23071428571428576, "8906444596": 0.8111111111111111, "15742420830": 0.0, "3394653769": 0.0, "17100938680": 0.8482142857142856, "796647993": 0.7363690476190478, "2379184826": 0.784375, "16167534268": 0.5, "4785526206": 0.7526136363636362, "9870965823": 0.69, "16393044544": 0.7625, "2945538116": 0.8046875, "3565381238": 0.3374999999999999, "13724741449": 0.80875, "327367498": 0.5120833333333333, "482118092": 0.65, "17248967736": 0.665, "10817248346": 0.6303879310344827, "924995163": 0.825, "14559308894": 0.75, "11986662882": 0.7722222222222223, "9651512293": 0.7571428571428571, "10926508775": 0.8409090909090909, "10173016044": 0.5477272727272726, "16794004883": 0.10161290322580636, "8807825177": 0.5, "8111273209": 0.0, "16474544762": 0.6299999999999999, "7528921340": 0.12499999999999999}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertjubil\u00e4um", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertjubil%C3%A4um%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertjubil\u00e4um\"]", "op": "Query", "size": 52}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertjubil%C3%A4um%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 52}], "concsize": 52, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 52}