{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baselland.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Gesch\u00e4ft"}], "ref": "baselland.ch", "toknum": 9190809864, "Left": [{"class": "", "str": "Es hiess ja, es handle sich hier um ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit der US-Luftwaffe gibt es schon seit Jahren Streit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["airliners.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Gesch\u00e4ft"}], "ref": "airliners.de", "toknum": 1530250479, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Kernenergie nicht entgehen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mao-projekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Gesch\u00e4ft"}], "ref": "mao-projekt.de", "toknum": 19568994847, "Left": [{"class": "", "str": "Die gr\u00f6\u00dften Konzerne unseres Landes, zusammen mit der Schmidt-Regierung wollen sich das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder ein Mega-Flop?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politikundunterricht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Gesch\u00e4ft"}], "ref": "politikundunterricht.de", "toknum": 19637413202, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wird die dritte Mobilfunkgeneration f\u00fcr die Telekommunikationsunternehmen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": der Kauf von 48 US-Kampfjets vom Typ F-16."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["system-debitismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Gesch\u00e4ft"}], "ref": "system-debitismus.de", "toknum": 19087706625, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Polen war es ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betitelte Gesch\u00e4ft nun vorl\u00e4ufig fertig ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baselland.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Gesch\u00e4ft"}], "ref": "baselland.ch", "toknum": 9190813890, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Landratspr\u00e4sident J\u00fcrg Degen (SP) sagt, dass das als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["insider.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Gesch\u00e4ft"}], "ref": "insider.ch", "toknum": 17259454109, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webjournal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Gesch\u00e4ftes"}], "ref": "webjournal.ch", "toknum": 11234019655, "Left": [{"class": "", "str": "Denn dies w\u00e4re das Ende unseres"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundert-Gesch\u00e4ft\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundert-Gesch\u00e4ft\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"19087706625": 0.7264705882352942, "9190813890": 0.7105263157894737, "11234019655": 0.35, "9190809864": 0.8666666666666667, "1530250479": 0.8033333333333332, "19637413202": 0.7423076923076922, "17259454109": 0.5, "19568994847": 0.7578571428571429}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundert-Gesch\u00e4ft", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundert-Gesch%C3%A4ft%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundert-Gesch\u00e4ft\"]", "op": "Query", "size": 8}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundert-Gesch%C3%A4ft%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 8}], "concsize": 8, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 8}