{"Sort_idx": [], "numofpages": 7, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Normalit\u00e4t sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["solarportal24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "solarportal24.de", "toknum": 11561446271, "Left": [{"class": "", "str": "Hitzewellen wie im Sommer 2003 werden bei uns in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dramatisch gewachsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ila-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "ila-web.de", "toknum": 18341150, "Left": [{"class": "", "str": "Das in n\u00e4chster N\u00e4he gelegene Br\u00e1s ist in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehrfach ver\u00e4ndert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-klassik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "berliner-klassik.de", "toknum": 18705765164, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Curriculum des Waisenhauses wurde ab der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcssen die Gas-Kraftwerke aber ersetzt werden - die Fusion bietet sich an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mpg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "mpg.de", "toknum": 3907347892, "Left": [{"class": "", "str": "In der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielte die Beichte eine bis dahin nie gekannte Rolle im kirchlichen Leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["campus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "campus.de", "toknum": 13124934763, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-kreis-dueren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "cdu-kreis-dueren.de", "toknum": 18104972025, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im indeland blicken wir 2011 mit dem Fernrohr in die zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist das Madrigal die wichtigste Gattung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wunderhoeren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "wunderhoeren.de", "toknum": 11393954547, "Left": [{"class": "", "str": "In der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und im fr\u00fchen 18. Jahrhundert gab es keine nennenswerten Vermehrungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsb-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "bsb-muenchen.de", "toknum": 12126954843, "Left": [{"class": "", "str": "In der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["markomannenwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "markomannenwiki.de", "toknum": 4938599521, "Left": [{"class": "", "str": "Die fast uneingeschr\u00e4nkte Wiederaufnahme historischer Bauformen ist typisch f\u00fcr die Architektur der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war im Tourismus ein n\u00fcchterner Gesch\u00e4ftssinn \u00fcberall sp\u00fcrbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["segeln21.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "segeln21.de", "toknum": 19607894393, "Left": [{"class": "", "str": "Und bereits in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Leben von Hans-J\u00fcrgen stehen wir also vor einem Start zu neuen Ufern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["escola-popular.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "escola-popular.de", "toknum": 2058170024, "Left": [{"class": "", "str": "Passend zum Start der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["synergia-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "synergia-verlag.de", "toknum": 15045269504, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der heute grassierende Beschneidungswahn ist ein typisches Produkt der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oedenburgerland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "oedenburgerland.de", "toknum": 12770730815, "Left": [{"class": "", "str": "Von dieser Gruppe reicher Gro\u00dfh\u00e4ndler gingen die wichtigsten wirtschaftlichen Impulse f\u00fcr die Entwicklung der Stadt in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schnell verlegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 6727812554, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber Louise Bourgeois und Hans Bellmer sind die Linien in die zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Reform an Haupt und Gliedern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kigamdlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "kigamdlp.de", "toknum": 6711829835, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie die Schule, so erlebte auch der Kindergarten in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fand die schlo\u00dfnahe Patte d'oie erneut Verwendung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["graf-gartenbau.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "graf-gartenbau.ch", "toknum": 18704690631, "Left": [{"class": "", "str": "Erst in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mehr als ein industrialisierter Agrarstaat\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fh-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "fh-mainz.de", "toknum": 6823842178, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz vielversprechender industrieller Anf\u00e4nge im Vorm\u00e4rz bleibt \u00d6sterreich auch in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird durch Leihgaben bestritten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 6525532302, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei best\u00fcckt die Sammlung Essl weitgehend die letzten drei Zeitr\u00e4ume, die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ehrenberg-beauty.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "ehrenberg-beauty.de", "toknum": 13777680154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mittlerweile habe ich die erste H\u00e4lfte meines Jahrhunderts erleben d\u00fcrfen und mir die Frage gestellt: Wie sieht meine zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer manifester werdenden infrastrukturellen Probleme in den St\u00e4dten verhalfen der modernen Feuerbestattung zum Durchbruch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["n-fischer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "n-fischer.de", "toknum": 615907216, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erst die in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sozialwissenschaftlich dokumentiert vorliegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dafne.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "dafne.at", "toknum": 12230393882, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden vorangegangenen Ausgaben hatten sich auf die 60er und 70er Jahre bezogen, sodass nunmehr praktisch die gesamte 2."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als dass sie dem Autor Leitlinie bedeuten k\u00f6nnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["egotrip.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "egotrip.de", "toknum": 6759974841, "Left": [{"class": "", "str": "Zu widerspr\u00fcchlich sind die Botschaften aus diesen Bereichen im Polen der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wiederholt in S\u00fcddeutschland einfielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archaeologie-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "archaeologie-bayern.de", "toknum": 18093180529, "Left": [{"class": "", "str": "Vermutlich steht dieses Ereignis mit einem \u00dcberfall durch ungarische Reiterkrieger in Zusammenhang, welche w\u00e4hrend der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " freilich durch nicht mehr einbringbare spanische Au\u00dfenst\u00e4nde immense Verluste verkraften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hdbg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "hdbg.de", "toknum": 3358038761, "Left": [{"class": "", "str": "Als Folge dieser Entwicklung mu\u00dften die Fugger in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrt Schwarzburg-Sondershausen vornehmlich Getreide, Holz, Wolle und Garn aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ieg-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "ieg-mainz.de", "toknum": 10109715127, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Misstrauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schneider-musikbuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "schneider-musikbuch.de", "toknum": 15471622077, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schlichtheit, die Brittens Musik in vielerlei Hinsicht auszeichnet, erweckte gerade in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 17027721213, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wahl der Gem\u00e4cher ist gro\u00df, ihre Ausstattung entfernt nicht so prunkvoll wie etwa in den geistlichen F\u00fcrstensitzen aus der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlie\u00dflich waren es in Ostdeutschland die Konzentrationsbestrebungen der Gutswirtschaft, die viele Menschen zum Auswandern bewog."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "lvr.de", "toknum": 7689897750, "Left": [{"class": "", "str": "In der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wiederum ein Verkehrsweg, der Barop ein neues Gepr\u00e4ge gab: die Bergisch-M\u00e4rkische-Eisenbahn."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barop-hombruch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "barop-hombruch.de", "toknum": 18245876260, "Left": [{"class": "", "str": "Nun war es in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weitet sich die Sicht: Geschichte bietet ein ganzes Arsenal von Gestaltelementen, die unterschiedliche historische Assoziationen ausl\u00f6sen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hv-bamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "hv-bamberg.de", "toknum": 13775684438, "Left": [{"class": "", "str": "In der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kein anderer europ\u00e4ischer Hof zu bieten hatte: Porzellan aus eigener Fertigung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstbuch-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "kunstbuch-shop.de", "toknum": 15052563869, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei konnten die s\u00e4chsischen Herrscher auf etwas zur\u00fcckgreifen, das in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die zunehmend an die Stelle der Druckgraphik tretende Reproduktionsfotografie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["othmar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "othmar.at", "toknum": 18976059271, "Left": [{"class": "", "str": "Verbreitung fanden diese Werke vor allem durch druckgraphische Reproduktionen sowie in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden die Bewohner zu Gemeindeb\u00fcrgern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberbergkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "oberbergkirchen.de", "toknum": 1045924838, "Left": [{"class": "", "str": "Anfang des 19. Jahrhunderts wurden die Leibeigenschaft und die Frondienste abgeschafft, in der 2."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzt sich die Praxis durch, dass Vertreter der betreffenden Ministerien an den Ausschusssitzungen teilnahmen und die gew\u00fcnschten Ausk\u00fcnfte m\u00fcndlich erteilten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landtag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "landtag.de", "toknum": 4776638774, "Left": [{"class": "", "str": "Erst in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeichnet sich ein unterschiedlicher Entwicklungspfad der beiden kapitalistischen L\u00e4ndern ab, obwohl beide die erste industrielle Revolution abschlie\u00dfen und ein hohes Wirtschaftswachstum verzeichnen konnten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["petergaida.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "petergaida.de", "toknum": 7284162240, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war durch eine Umschichtung der Nutztierbest\u00e4nde zugunsten der K\u00fche (vgl. 4.2.4) die Milchproduktion angekurbelt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digibern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "digibern.ch", "toknum": 6364938702, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchsetzenden Liberalisierungsprozesses."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeithistorische-forschungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "zeithistorische-forschungen.de", "toknum": 7170604, "Left": [{"class": "", "str": "Darin liegt nicht nur die Gefahr einer semantischen Engf\u00fchrung, sondern zudem einer teleologischen Zuspitzung im Sinne eines sich in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in der die Verwaltungsaufgaben bereits von der kirchlichen Hierarchie und deren Organen wahrgenommen wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberoesterreich.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "oberoesterreich.gv.at", "toknum": 818455091, "Left": [{"class": "", "str": "Aufl\u00f6sungserscheinungen und die F\u00fchrerpers\u00f6nlichkeit des hl. Severin charakterisieren die zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - umso wichtiger ist es, dass sie den ihr geb\u00fchrenden Platz in der Geschichtsschreibung erh\u00e4lt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfsmutter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "wolfsmutter.de", "toknum": 14167344433, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die zweite Frauenbewegung z\u00e4hlt zu den pr\u00e4gendsten und lebendigsten Bewegungen der letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "chf.de", "toknum": 8682736945, "Left": [{"class": "", "str": "Viele bekannte Ohrw\u00fcrmer erinnern in diesem abwechslungsreichen Programm an Wiederaufbau, deutsche Teilung, APO, Mauerfall und andere markante Ereignisse der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren es im Schnitt 10.460."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "uni-leipzig.de", "toknum": 10089976231, "Left": [{"class": "", "str": "So erwarb die Universit\u00e4tsbibliothek Leipzig in den 1830er und 1840er Jahren durchschnittlich 2.260 B\u00e4nde pro Jahr, in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bilden - trotz des problematischen Endes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 10319195400, "Left": [{"class": "", "str": "Das Buch zeigt, wie die Jahre der Kanzlerschaft Brandts einen Kulminationspunkt in der deutschen Geschichte der 2."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versuchsweise herausgegebene Bulletins \u00fcber aktuelle, kontroverse Fragen (z. B. Gotthardbahn) beweisen den praktischen Nutzen eines Wortprotokolls."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parlament.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "parlament.ch", "toknum": 18716552401, "Left": [{"class": "", "str": "Im Lauf der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dann der Aufstand der Niederlande."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["humanist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "humanist.de", "toknum": 11252671598, "Left": [{"class": "", "str": "Daneben werden die sozialen Konflikte des Jahrhunderts aufgezeigt: die Krise der Ritterschaft und der gro\u00dfe Bauernkrieg 1524-26; in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infobitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "infobitte.de", "toknum": 5047711087, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der englische Puritanismus entstand - nachdem Heinrich VIII. sich 1534 von der r\u00f6misch-katholischen Kirche losgesagt hatte - nach und nach im 16. Jahrhundert , vor allem in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ideologischer Vereinnahmung ausgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studienverlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "studienverlag.at", "toknum": 7988452170, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Begriff der Volksmusik hat sich, genauso wie die Sache, die er bezeichnet, im Laufe des 20. Jahrhunderts ver\u00e4ndert und war gerade in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 18881448047, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Vorabdruck in der \"Vossischen Zeitung\" (ab 10.11.1928) ist die Erstauflage des Buchs schon vor Erscheinen vergriffen; es entwickelt sich zum meistgelesenen Werk der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine unterschiedliche Entwicklung in den zentralen Themen gesellschaftlichen Lebens feststellen, die jedoch In der zweiten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts durch eine Ann\u00e4herung der beiden Gesellschaften nivelliert wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["petergaida.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "petergaida.de", "toknum": 7284162968, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Insgesamt l\u00e4sst sich f\u00fcr die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Bedeutung gewinnen sollten, von der Vorbereitung und Durchf\u00fchrung eines Angriffskrieges \u00fcberlagert wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "tu-dresden.de", "toknum": 2473340228, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Nationalsozialismus wird dabei eine Zeit untersucht, in der die Anf\u00e4nge von Technisierungsprozessen, die in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei es den \u00c4rzten gelungen - getragen von Professionalisierung und disziplin\u00e4rer Spezialisierung - ihre Deutungsmacht auszubauen und den gewohnheitsm\u00e4\u00dfigen Opiumgebrauch als \"Abh\u00e4ngigkeit\" beziehungsweise \"Sucht\" zu medikalisieren und zu pathologisieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 18416397188, "Left": [{"class": "", "str": "In der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Verbreitung der Turnier- und Ordensdevisen in Frankreich; h\u00f6fisch-politische, in diesem Falle verwandtschaftl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 11115806256, "Left": [{"class": "", "str": "Die h\u00f6f. und polit. Konkurrenz zw. Plantagen\u00eat und Valois besorgte in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Mittelpunkt stehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkmalpraxismoderne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "denkmalpraxismoderne.de", "toknum": 17484492331, "Left": [{"class": "", "str": "Weil sich aber die Konzepte, die den Baudenkm\u00e4lern des 20. Jahrhunderts zu Grunde liegen, umso weniger von den heutigen unterscheiden, je j\u00fcnger sie sind, soll im Folgenden die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welche den Fragestellungen der Moderne und damit der Notwendigkeit, sie mit einem neuen sprachlichen Gewand auszustatten, offen begegneten, war Antonio Porta einer der aktivsten und originellsten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 1733573047, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter den italienischen Dichtern der letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " thematisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lften"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 7818067454, "Left": [{"class": "", "str": "Erstmalig wird in einer zweiteiligen, gemeinsam von der Harvard University, der Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen und der Paul Sacher Stiftung Basel getragenen Konferenz die Dynamik des transatlantischen Verh\u00e4ltnisses in der Gegen\u00fcberstellung der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " orientierten neuen, experimentellen, nonkonformen K\u00fcnstlergeneration in Berlin, Leipzig, Dresden und Chemnitz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lindenau-museum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "lindenau-museum.de", "toknum": 3760304617, "Left": [{"class": "", "str": "Die achtziger Jahre standen im Zeichen der Aufarbeitung der Moderne und der Wahrnehmung einer an der Avantgarde der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet, so wie Thomas Mann und Brecht die der ersten gewesen seien (ein jeder jeweils auf seinem Gebiet)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hacks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "peter-hacks.de", "toknum": 329986165, "Left": [{"class": "", "str": "Hacks selbst hat sich, zusammen mit Arno Schmidt, als den deutschen Sprachmeister der zweiten 20."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " signifikante Portr\u00e4t von 1835, das oben zu sehen und auf dem Umschlag des Buchs abgebildet ist, gut gew\u00e4hlt), ohne doch offenbar aus der Begrenztheit der Autonomie, die ihn kennzeichnet, noch zu einem eigenen, verbindlichen k\u00fcnstlerischen Ausdruck zu finden, der Richard Wagners Geschlechterwahn widersprochen h\u00e4tte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eva-rieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "eva-rieger.de", "toknum": 54225263, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Minna Wagner blieb in vielem dem verhaftet, was man mit aller gebotenen Vorsicht den weiblichen Sozialcharakter des sogenannten Biedermeier bezeichnen k\u00f6nnte (insofern ist das f\u00fcr die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Addison und Burke), da\u00df der Horror durch das Gef\u00fchl der Sicherheit, das der Betrachter dabei aus der Distanz empfindet, zum delight umgewandelt wird, sei es, da\u00df er wie im deutschen Idealismus, bei Kant, Herder und Schiller, den Menschen auf die eigene moralische Gr\u00f6\u00dfe hinweist, die ihn noch immer der physischen \u00dcbermacht der Natur \u00fcberlegen sein l\u00e4\u00dft \u2013 eine Vorstellung, die wir im Zeitalter der Umweltzerst\u00f6rung allerdings wohl stark revidieren m\u00fcssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "fu-berlin.de", "toknum": 1495571227, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u00e4sthetische Theorie der Aufkl\u00e4rung will allerdings mehr: sie bindet das Erhabene ein in ein System seiner Bew\u00e4ltigung, sei es wie in der englischen Theorie der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte, zur\u00fcckzugewinnen, sodass die Farben der Weste zwar dezenter wurden, aber nicht ganz verschwanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frackverleih.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "frackverleih.de", "toknum": 487070282, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Weste musste ihre extravaganten All\u00fcren aufgeben, versuchte allerdings immer wieder ihre Vorzugsstellung, die sie hinsichtlich der Stoffe und Farben in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", w\u00e4hrend die Erw\u00e4rmung gegen Ende des Jahrhunderts gr\u00f6\u00dftenteils durch anthropogene Treibhausgas -Emissionen verursacht wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildungsserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "bildungsserver.de", "toknum": 149653754, "Left": [{"class": "", "str": "Im 20. Jahrhundert hatte die solare Einstrahlung einen relativ gro\u00dfen Einfluss von ca. 0,15-0,2 \u00b0C auf die Erw\u00e4rmung in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die mit dem Ende des Zweiten Weltkrieges auch eine neue Periode des V\u00f6lkerrechts einleitete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-saarland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "uni-saarland.de", "toknum": 3769519128, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl auch dieses Jahr noch zur ersten Jahrhunderth\u00e4lfte geh\u00f6rt, z\u00e4hlt es als Beginn der Nachkriegsepoche gleichwohl der Sache nach zur \"Zweiten\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur ein sehr bescheidener und wenig fruchtbarer Gedankenaustausch zwischen den beiden Disziplinen statt\" (Searle 1973, 113)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "uni-regensburg.de", "toknum": 4373908951, "Left": [{"class": "", "str": "Die Pragmatik als gemeinsames Anliegen mussten Sprachphilosophie und Linguistik jedoch erst neu entdecken, \"fand doch w\u00e4hrend der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abri\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausarbeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "hausarbeiten.de", "toknum": 4239787369, "Left": [{"class": "", "str": "Innerhalb der Gattung ist dieser konventionelle Aufbau das letzte Band, abgesehen von der Besetzung mit zwei Geigen, Bratsche und Cello, das noch \u00fcber die dodekaphone Neuerung hinaus die Anbindung an die Tradition gew\u00e4hrleistete und erst in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wenn das Nationale ins National-Konservative und schlie\u00dflich ins Nationalistische abdriftet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 5677337221, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist im Zusammenhang mit dem erstarkenden Nationalgedanken zu verstehen, der hier ein b\u00fcrgerlich-freiheitlicher ist; man muss freilich zwischen den verschiedenen Phasen der Ann\u00e4herung, dem alten und dem jungen Gilly unterscheiden, der Entdeckung der Marienburg kurz vor 1800, dem Weiterbau nach dem Wiener Kongress und dessen restaurativen Tendenzen, den Entwicklungen in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gepr\u00fcft und neu erfa\u00dft werde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thomas-dehler-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "thomas-dehler-stiftung.de", "toknum": 6498733407, "Left": [{"class": "", "str": "Im Herbst des Jahres 1957 schrieb Dr. Hans Reif, Professor an der Freien Universit\u00e4t Berlin, die die Tradition der Hochschule f\u00fcr Politik \u00fcbernommen hatte, an Dr. Thomas Dehler in Bonn, da\u00df der Liberalismus, der sowohl von der sozialistischen wie von der christlich-demokratischen Seite her in seinen Grundlagen zugleich angegriffen und ausgeh\u00f6hlt werde, dringend einer St\u00e4tte bed\u00fcrfe, in der seine geistige Substanz in Zusammenhang mit den politischen Erfordernissen der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 12891193824, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind 1601 Inkunabeln vorhanden; aus dem 16. Jh stammen 9455 Titel (3759 aus der ersten und 5696 aus der zweiten Jahrhunderth\u00e4lfte), aus dem 17. Jh 6178 (2477 Drucke aus der ersten und 3701 aus der zweiten Jahrhunderth\u00e4lfte), aus dem 18. Jh 6777 Drucke (4001 Drucke aus der ersten und 2776 aus der zweiten Jahrhunderth\u00e4lfte) und aus dem 19. Jh 8573 (4237 Drucke aus der ersten und 4336 aus der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stiftung-ohm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "stiftung-ohm.de", "toknum": 7445507294, "Left": [{"class": "", "str": "Zimmermann bezeichnet damit die deutsche Kunst in den Jahrzehnten um die Mitte des 20. Jahrhunderts, die mit den Mitteln realistischer Malerei, im Bewusstsein der Errungenschaften des Expressionismus und der modernen Kunst, eine \"existentielle Antwort\" auf die umw\u00e4lzenden Erfahrungen der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anschlie\u00dfen zu k\u00f6nnen, sondern d\u00fcrfen ruhig fortfahren, fast wie wir begannen: Es ist hier allerhand so, wie es einmal war; selbst ein Dampfschiff verkehrt noch zwischen Lindau und Konstanz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "literaturwelt.de", "toknum": 4531869317, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4testens hier brauchen wir nicht mehr die Augen zuzukneifen und durchs R\u00f6hrchen zu sehen, um uns an die Vergangenheit der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Ersatz f\u00fcr die eingegangene Tuchfabrikation eingef\u00fchrt worden war, fiel mit dem Verbot der gesundheitsgef\u00e4hrdenden Verwendung von gelbem Phosphor durch das Bundesgesetz von 1898 dahin (M\u00dcHLEMANN 1905: 135)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvbe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "hvbe.ch", "toknum": 17871714876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Z\u00fcndholzfabrikation, die in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trotz aller prinzipieller Unterschiede zu einer Funktionseinheit verschmolz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zentralstelle-kdv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "zentralstelle-kdv.de", "toknum": 19719352334, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die dritte Ursache, da\u00df allgemeine Wehrpflicht und autorit\u00e4re Monarchie sich miteinander vertrugen, ja sogar bestens erg\u00e4nzten, war der Nationalismus, der sich im letzten Viertel des 19. Jahrhunderts zu einer reaktion\u00e4ren, rechtsextremistischen Ideologie des B\u00fcrgertums und der alten Eliten gemausert hat und - f\u00fcr die breite Masse unkenntlich - mit dem demokratischen Nationalismus der ersten Jahrhunderth\u00e4lfte und der Sozialdemokratie der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["galerie-schwarz-weiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "galerie-schwarz-weiss.de", "toknum": 17497843061, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausstellung zeigt neben den Werken K\u00e4the Loewenthals erstmals auch eine gr\u00f6\u00dfere Anzahl von Fotografien Agnes Schaefers sowie eine kleine Auswahl von Arbeiten Susanne Ritschers und erinnert somit nicht nur an das Werk einer bemerkenswerten Malerin, sondern zugleich an drei deutsch-j\u00fcdische Frauenschicksale der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " r\u00fcckprojiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeithistorische-forschungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "zeithistorische-forschungen.de", "toknum": 18668253276, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn \u00fcberhaupt, so wurden die rechtsgerichteten Vordenker Europas eher vorsichtig als quasi-nat\u00fcrliche Gegner der eigentlich richtigen europ\u00e4ischen Einigungsbestrebungen charakterisiert. 5 Das auf diese Weise normativ gesetzte Einigungsvorhaben der Nachkriegszeit wurde mit seinen liberalen Grundhaltungen in die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind es vor allem der Holzhandel und die Holzverarbeitung, die an Bedeutung gewannen (1857 Holzhandlung mit S\u00e4gewerk Overthun bzw. Schreinerei mit M\u00f6belhaus Mu\u00dfhoff, 1859 Holzhandlung mit S\u00e4gewerk Nierhoff)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 18218730340, "Left": [{"class": "", "str": "In der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Stockhausen, Boulez, Nono und Feldman, und weiter zu den Versuchen der ganz jungen Komponisten, auf den Wegen in musikalisches Neuland weiterzugehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturamt-bielefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "kulturamt-bielefeld.de", "toknum": 19370616360, "Left": [{"class": "", "str": "In ihren Programmen widmet sich die CNM der Musik seit dem Anfang des 20. Jahrhunderts, angefangen bei den Werken der V\u00e4ter der modernen Musik, Arnold Sch\u00f6nberg und Charles Ives, \u00fcber die der mittleren Komponistengeneration wie John Cage, Olivier Messiaen und Giacinto Scelsi, bis zu denen der 2."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerechnet, \u00e4hnlich wie bei Rae Armantrout und Charles Bernstein zeichnen sich seine Texte und Vortr\u00e4ge dabei stets durch lustvolle Ironie und absurd- komische Elemente aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poetenladen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "poetenladen.de", "toknum": 19508285451, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Gedichte und Theaterst\u00fccke werden zur einflussreichen experimentellen Avantgarde der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden ist\", wie Rossana Rossanda schreibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 14956135465, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den letzen Jahren seines Lebens schrieb Pintor auch Romane, doch sein Lebenswerk war wohl \"il manifesto\", jene unabh\u00e4ngige kommunistische Tageszeitung, die \"ein St\u00fcck italienische Geschichte der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie der Zweite Weltkrieg ohne den Ersten Weltkrieg nicht zu erkl\u00e4ren sind, gehen die Errichtung neuer, kommunistischer Diktaturen in Ostmitteleuropa nach 1945 sowie die Teilung Deutschlands, Europas und der Welt unmittelbar auf den Zweiten Weltkrieg zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesstiftung-aufarbeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "bundesstiftung-aufarbeitung.de", "toknum": 15805854986, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Zusammenh\u00e4nge sind evident: So wie die totalit\u00e4ren Bewegungen und Diktaturen der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgesehen haben muss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juedische-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "juedische-allgemeine.de", "toknum": 14905833531, "Left": [{"class": "", "str": "\"Hier sah alles noch so aus, wie es in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " scharfe Grenze zwischen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 11532992737, "Left": [{"class": "", "str": "Die noch in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde die Bibliothek wesentlich erweitert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 12891189038, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1.13 In der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine tiefe Wirkung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biologie-seite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "biologie-seite.de", "toknum": 3004478215, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besonders Morels Degenerationsschema hatte auf die Psychiatrie der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und besonders mit einigen fr\u00fcheren Saalburgromanen lassen sich \u00dcbereinstimmungen aufzeigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hist-rom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "hist-rom.de", "toknum": 3602868045, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche Z\u00fcge erinnern noch an Jugendb\u00fccher aus der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Anstieg nicht linear, sondern zeigt j\u00e4hrliche und dekadische Schwankungen. 1;6"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "hamburg.de", "toknum": 7265964207, "Left": [{"class": "", "str": "Wie in der ersten so ist auch in der 2."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ".1928 in Leipzig geboren, machte J\u00e4hn ... weiterlesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monopol-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "monopol-magazin.de", "toknum": 15306731021, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist einer der vielleicht noch am meisten zu entdeckende deutsche Gebrauchsgrafiker der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind zwei vor 1850 weniger vertretene Gruppen zu verzeichnen: Illustrierte und humoristische Bl\u00e4tter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 3511799268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2.12 Bei den \u00fcbrigen Zeitschriftenbest\u00e4nden der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem erh\u00f6hten Rutschungsrisiko zu rechnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hbz-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "hbz-nrw.de", "toknum": 19126303593, "Left": [{"class": "", "str": "Im Ergebnis ist in allen drei Modellgebieten tendenziell im Sommerhalbjahr zwischen 2011 und 2080 und im Winterhalbjahr ab der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwanen-neckartailfingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "schwanen-neckartailfingen.de", "toknum": 12650037507, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "23. M\u00e4rz \u2013 50 Jahr blondes Haar pr\u00e4sentiert von DEIN Theater Drei\u00dfig bekannte Ohrw\u00fcrmer kriechen in diesem Programm, das bissig kommentiert wird durch die markanten Ereignisse der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Relevanz und damit interessiert der verkannte, tragisch scheiternde K\u00fcnstler nicht mehr als Mittelpunkt dramatischer Handlungen\", erl\u00e4utert die junge Jenaer Wissenschaftlerin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uninews-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "uninews-online.de", "toknum": 15679156974, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der Geniegedanke verliert in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis in die Gegenwart Ma\u00dfst\u00e4be im k\u00fcnstlerischen Umgang mit neuen Techniken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "uni-frankfurt.de", "toknum": 5020918504, "Left": [{"class": "", "str": "Medien-Pionierinnen wie z.B. Maryanne Amacher, Pauline Oliveros, Christina Kubisch und Kirsten Reese setzten in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis 1989/90 beherrschte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wilfried-heidt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "wilfried-heidt.de", "toknum": 1355975464, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2.2 In dieses Geschehen eingelagert, ergab sich f\u00fcr das \"kurze\" 20. Jahrhundert aus der Konstellation der aufgetretenen Gegens\u00e4tze und Konflikte eine Kernfragestellung, die insbesondere nach einer entsprechenden Vorgeschichte - zum einen zwischen 1919 und 1932 und zum andern zwischen 1933 und 1949 - die zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberfl\u00fcgeln werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ki-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "ki-portal.de", "toknum": 2415018057, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Russland geh\u00f6rt heute zu den vier BRIC-Staaten (Brasilien, Russland, Indien und China), die sich durch eine hohe Bev\u00f6lkerungszahl, immense Territorien, enorme nat\u00fcrliche Ressourcen und hohe j\u00e4hrliche BIPZuwachsraten kennzeichnen, und die den Expertenprognosen zufolge die Weltwirtschaft in der n\u00e4chsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1151154388, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Gesetz f\u00fchrte unmittelbar zu einem \"neuen Aufschwung in der Produktion von Unterhaltungs- und Trivialliteratur\", zus\u00e4tzlich beg\u00fcnstigt durch die Vergr\u00f6\u00dferung des \"lesef\u00e4hige[n] Publikum[s]\" und durch die Entstehung der gro\u00dfen Ballungsgebiete in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-punkt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "kultur-punkt.ch", "toknum": 6239969848, "Left": [{"class": "", "str": "\" Januar-Manifest, Gruppe SPUR, 1961. Dieser Anspruch kommt voll in den informell-expressiven Gesten und Farbmixturen und 2-3 dimensional sichtbar werden, zum Ausdruck: Eine hervorragende Dokumentation Engagierter Bildender Kunst der vergangenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesehen - v.a. zwei Tendenzen (Tab.5 u. 6): Zum einen wurden Illustrationen auch f\u00fcr zun\u00e4chst lokal orientierte Zeitschriften (z.B. Illustrirter Volks-Novellist , Bern; Illustrirtes Wiener Extra-Blatt ; \u00d6sterreichische Illustrirte Familienbl\u00e4tter , Wien; Das illustrierte Blatt , Br\u00fcnn; Illustrierte Schweizerfamilie , Z\u00fcrich) unabdingbar, weil die \u00fcberregional vertriebenen Bl\u00e4tter als Wettbewerber f\u00fcr einen hohen Modernisierungsdruck sorgten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ablit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "ablit.de", "toknum": 10313337331, "Left": [{"class": "", "str": "[ 310 ] Ein Blick auf die Auflagenzahlen [ 311 ] einiger Bl\u00e4tter, die im Titel mit dem Begriff \"illustriert\" um Aufmerksamkeit warben, zeigt - \u00fcber die gesamte zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eher Abhandlungen typisch, wie jene, die 1748 unter dem Titel \"Fernerer Versuch eines Erweises: da\u00df Jesus wahrhaftig gestorben sey\" auf dem Titelblatt der Braunschweigischen Anzeigen erschien, 26 so sind seit den f\u00fcnfziger Jahren eher Aufs\u00e4tze pr\u00e4gend, die unter Titeln erschienen wie \"Erinnerungen an meine Landsleute, die Unterredungen in ihren Gesellschaften betreffend\", 27 \"Abhandlung, warum in St\u00e4dten ungl\u00fcckliche Geburten entstehen, und mehr Weiber im Kindbette sterben, als auf dem Lande\", 28 \"Bauholz dauerhaft zu machen, und vor Feuersbrunst zu bewahren\" 29"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 17856363300, "Left": [{"class": "", "str": "Sind f\u00fcr die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den gesamten Maghreb erstmals unter einer Macht zu vereinen (19). 1153/1154 gibt Abd al-Mu'min den Auftrag zum Bau der im Hohen Atlas gelegenen Grossen Moschee von Tinmal, an der Wirk- und Sterbest\u00e4tte Ibn Tumarts, des Begr\u00fcnders der almohadischen Bewegung (20)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauforschungonline.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "bauforschungonline.ch", "toknum": 13599718009, "Left": [{"class": "", "str": "Wie die Almoraviden eine berberische Reformbewegung, diesmal aber vom Hohen Atlas ausgehend, gelingt es den Almohaden unter der F\u00fchrung ihres ersten Kalifen Abd al-Mu'mins die verhasste Dynastie der Almoraviden in den Jahren 1143-1147 in Marokko zu st\u00fcrzen, weite Teile Spaniens zu erobern und schliesslich in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestand darin, die Staaten zur Aufgabe merkantilistischer Staatswirtschaftskonzepte zu veranlassen: \u0301Laissez faire! \u0301 lautete die im nationalen wie internationalen Rahmen zeitweilig allein zukunftstr\u00e4chtig erscheinende Forderung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabrieleweis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "gabrieleweis.de", "toknum": 17380099292, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die wirtschaftsliberale \u00dcberzeugung namentlich unternehmerischer Kreise - in D repr\u00e4sentiert in den verschiedenen politischen Gruppierungen von Liberalen (vgl: Parteiengef\u00fcge ) - zu Beginn der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Gr\u00f6nland gefunden und rekonstruiert, zeigte dieses fr\u00f6hliche Wesen tetrapodenf\u00f6rmige Beine mit entsprechenden Gelenken und Zehen; dazu Lungenatmung und einen kompakten Sch\u00e4del, der durch seine Knochenkonstruktion aber immer noch auf die Morphologie der Quastenflosser verwies."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amigagadget.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "amigagadget.de", "toknum": 15124493900, "Left": [{"class": "", "str": "In der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - vor seinem \u00dcbergang in den immateriellen Informationskapitalismus mit seiner forcierten Ausbeutung von \u00fcberidentifizierten, sich selbst befehligenden Kreativ- und Service-Arbeitern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polar-zeitschrift.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "polar-zeitschrift.de", "toknum": 15870663097, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Dialektik aber, vor allem je weiter entwickelt und durch Reformbewegungen verfeinert sie im Theater der zweiten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts erscheint, passt nat\u00fcrlich als Form ideal auf die Selbstbeschreibungen von modernen Befehlsempf\u00e4ngern im ausdifferenzierten, hochfordistischen Kapitalismus der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die der Stadt Wohlstand brachten und teilweise bis 1945 Bestand hatten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturwerk-schlesien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "kulturwerk-schlesien.de", "toknum": 16284258975, "Left": [{"class": "", "str": "Damit verbunden war die Ansiedlung von Industriebetrieben (Eisengie\u00dferei, Emaillierwerke, Bauindustrie, Strumpfwaren- und Hand-schuhfabrik u.a.) in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 4694215, "Left": [{"class": "", "str": "Sie eignen sich besonders f\u00fcr eine historische Quellenlekt\u00fcre: Lassen sich aus ihrer Baugestalt, ihrer Bildausstattung und dem verwendeten Material vielleicht Hinweise zum Komplex ,Nationalsozialismus und Kirchen' ablesen, ja vielleicht sogar Anhaltspunkte gezielter Beanspruchung f\u00fcr ideologische Zwecke \u2013 oder entsprachen sie in Form und Ausstattung doch blo\u00df dem verbreiteten Zeitgeschmack der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 1"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeithistorische-forschungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "zeithistorische-forschungen.de", "toknum": 7169586, "Left": [{"class": "", "str": "Darin spiegelt sich die Abkehr von der extremen Gewalt, dem scharfen Nationalismus und der freiheitsvernichtenden staatlichen Lenkungspolitik w\u00e4hrend der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder noch kleineren Zeitr\u00e4umen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lften"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 9321990, "Left": [{"class": "", "str": "Gelegentlich finden sich weitere Unterteilungen, etwa nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digibern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "digibern.ch", "toknum": 21020605, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwischen 1800 und 1850 wuchs die Bev\u00f6lkerung im Kanton Bern st\u00e4rker als in der ganzen Eidgenossenschaft und auch st\u00e4rker als sp\u00e4ter in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kehrte sich dieses Verh\u00e4ltnis dann um: damals vermehrte sich der Viehstand fast doppelt so stark wie die Einwohnerschaft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digibern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "digibern.ch", "toknum": 21021736, "Left": [{"class": "", "str": "In der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch Teile der Studentenschaft der Universit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digibern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "digibern.ch", "toknum": 24176780, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum \"internationalen Bern\", wie es bereits beschrieben worden ist, geh\u00f6rten in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber nur wenig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bvkaiserslautern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "bvkaiserslautern.de", "toknum": 34382228, "Left": [{"class": "", "str": "Das \"neue\" Spiel kam zu Beginn des 20. Jahrhunderts nach Europa zur\u00fcck, verbreitete sich hier in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die namentlich durch Carl Zeiss und Otto Schott gepr\u00e4gt wurde, hatte die Brillenproduktion schlie\u00dflich einen Stand erreicht, an den sie noch heute ankn\u00fcpft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fielmann.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "fielmann.at", "toknum": 46161993, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der glastechnischen Revolution in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 16. Jahrhunderts an Einfluss, vor allem in der Architektur und in der Plastik."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchengucker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "kirchengucker.de", "toknum": 51330792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Deutschland gewann der Manierismus in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Erzeugung von Roheisen. 1784 wurde zus\u00e4tzlich das so genannte Puddel-Verfahren\" zur Stahlherstellung von Henry Cort entwickelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "ekritik.de", "toknum": 53346235, "Left": [{"class": "", "str": "In Coalbrookdale begann Abraham Darby bereits in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts dokumentieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["memobase.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "memobase.ch", "toknum": 80517788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hervorzuheben sind die sorgf\u00e4ltig gestalteten Alben, welche die k\u00e4mpferischen und gemeinn\u00fctzigen Aktionen der Gewerkschaft in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zaghaft angebahnt hat, nimmt nun, in der zweiten Jahrhunderth\u00e4lfte, klare Konturen an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maennedorf.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "maennedorf.ch", "toknum": 129427652, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was sich in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", klare Konturen an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maennedorf.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "maennedorf.ch", "toknum": 129427663, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was sich in der ersten Jahrhunderth\u00e4lfte zaghaft angebahnt hat, nimmt nun, in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maennedorf.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "maennedorf.ch", "toknum": 129427840, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bild: Vereine wie der Musikverein Eintracht pr\u00e4gen das M\u00e4nned\u00f6rfler Kulturangebot in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - eine Tatsache, die auch f\u00fcr die Medienbiographie Karl Mays von einiger Bedeutung ist, hier aber zun\u00e4chst unber\u00fccksichtigt bleiben muss.) Die gleiche Titelstruktur wie im Kolportageroman findet sich n\u00e4mlich auf zahlreichen Moritatentafeln und B\u00e4nkelsangheftchen des 19. Jahrhunderts:[ 10 ] Das erwachte Gewissen oder eine Rabenmutter ; Im Tode vereint oder: Treu ist die Soldatenliebe ; Der Wildsch\u00fctz oder: Der bestrafte Frevler ; Die versto\u00dfene und schwergepr\u00fcfte Milda, oder: Gott verl\u00e4sst die Seinen nie,/ Das Vateraug' bewachet sie [ 11 ] oder Die Kinder des Verschollenen oder:"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ablit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "ablit.de", "toknum": 188393093, "Left": [{"class": "", "str": "(Das gilt in \u00e4hnlicher Weise auch f\u00fcr die Ritter- und R\u00e4uberromane der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer potentiellen Regelm\u00e4\u00dfigkeit weichen; der zwangsl\u00e4ufig akzidentielle Text- und Bilderkonsum fr\u00fcherer Zeiten wurde \u00fcberf\u00fchrt in eine gewisse, (markt-) mechanisch gesteuerte regelm\u00e4\u00dfige Lekt\u00fcre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ablit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "ablit.de", "toknum": 188393566, "Left": [{"class": "", "str": "Das Zuf\u00e4llige des Lesens konnte auf diese Weise in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die verst\u00e4rkte Binnenwanderung vom Land in die St\u00e4dte fanden viele Menschen in den angestammten, handwerklich-b\u00e4uerlichen Arbeitsbereichen kein ausreichendes Einkommen mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ablit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "ablit.de", "toknum": 188394374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch die industrielle und \"demographische Revolution\"[ 19 ] der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und es ist anzunehmen, da\u00df auch er die Utopie verwirklichen m\u00f6chte, anhaltende klangliche Konzentration jenseits pers\u00f6nlichen Ausdrucks zu erzeugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikmph.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "musikmph.de", "toknum": 264977254, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Volans ist Morton Feldman der gr\u00f6\u00dfte Komponist der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kontinuierlich an (Tab. 1), konnte diesen Anteil auch nach 1945 halten, bevor um 1970 ein deutlicher Einbruch festzustellen ist, der in der Folgezeit nur vor\u00fcbergehend aufgefangen wurde, so dass am Ende des Jahrhunderts im Grunde wieder das Ausgangsniveau in den zwanziger Jahren erreicht war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 285183828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Geschichtsanteil schulischen Lernens stieg in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zahlreiche Nachahmer fand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 320122049, "Left": [{"class": "", "str": "Dem in Fulda erstmals n\u00f6rdlich der Alpen erprobten Formtypus eines transparenten und allseitig, ansichtigen, sechss\u00e4uligen Altarziboriums verliehen Neumann und van der Auwera im Wormser Dom eine ebenso majest\u00e4tische wie malerische Auspr\u00e4gung, die bis in die zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Doppelanlitz eines Janushauptes verwandelt, dessen zwei Profile im wesentl i chen von polaren, formverh\u00e4rtenden und formaufl\u00f6senden Kr\u00e4ften gepr\u00e4gt und ein Ergebis globaler, west-\u00f6stlicher Begegnungen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-punkt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "kultur-punkt.ch", "toknum": 367008837, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vielgesicht ig keit der modernen Kunst hat sich jedoch seit Beginn der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrten zum massenhaften Studienabbruch junger Frauen \u2013 unabh\u00e4ngig von ihrer Bef\u00e4higung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolvenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "kolvenburg.de", "toknum": 458048099, "Left": [{"class": "", "str": "Die politischen Z\u00e4suren der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Aufl\u00f6sung der KMN 'von oben', um die es in dieser Untersuchung geht, und sie liefern zugleich einen wichtigen Beleg f\u00fcr den bisher 'verborgenen' Einflu\u00df Jacobis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["avinus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "avinus.de", "toknum": 470018015, "Left": [{"class": "", "str": "Neumanns Principien der Galilei-Newton'schen Theorie artikulieren deutlicher als jede andere Quelle der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgetreten sei, bei der \u00dcberwindung seiner Probleme zu helfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dpg-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "dpg-netz.de", "toknum": 480879554, "Left": [{"class": "", "str": "Das k\u00f6nne ihn jedoch nicht hindern, einem Volk, dessen Anspruch seit der 2."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 481637126, "Left": [{"class": "", "str": "Er selbst ist mehr oder weniger im Hintergrund geblieben, hat aber durch seine Sch\u00fcler starken Einfluss genommen und ist auf diese Weise wahrscheinlich sogar der einflussreichste Okkultist der ganzen vorigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["humanitas-book.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "humanitas-book.de", "toknum": 512751435, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das Ereignis unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trat die langanhaltende Inkubationsphase des neuen Wissens aus einer Phase der Latenz in eine solche der Aktualit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 516317382, "Left": [{"class": "", "str": "In der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["clio-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "clio-online.de", "toknum": 553966668, "Left": [{"class": "", "str": "[1] Eine Gesellschaftsformation trat hervor, deren normative Wertesysteme und kulturelle Praktiken sich erheblich unterschieden von den pr\u00e4genden Orientierungs- und Verhaltensmustern der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " brachte mit dem Bahnanschluss und der Gr\u00fcndung der Samtfabrik sowie anderer gewerblicher Betriebe den Wandel Oggersheims zur \"Fabrikenstadt\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwigshafen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "ludwigshafen.de", "toknum": 557253028, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erschlie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeithistorische-forschungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "zeithistorische-forschungen.de", "toknum": 572828745, "Left": [{"class": "", "str": "In den letzten Jahren wurde aber vor allem in sprachhistorischer Perspektive verschiedentlich versucht, Segmente des Sprachhaushalts besonders der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tizians Wucht und Wagemut beerben und in seinen abenteuerlichen Bildkompositionen zu einem Vormodernen aufsteigen, den noch der Philosoph Jean-Paul Sartre f\u00fcr seinen Spa\u00df am Regelbruch bewunderte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitkunstverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "zeitkunstverlag.de", "toknum": 585408325, "Left": [{"class": "", "str": "Erst Jacopo Tintoretto (1518\u20131594) sollte in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzukn\u00fcpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mak.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "mak.at", "toknum": 598368753, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sitzen 69 musste also als Pl\u00e4doyer verstanden werden, entsprechend dem international anerkannten Vorbild der skandinavischen L\u00e4nder an die eigene Tradition der hervorragenden Wiener M\u00f6belentw\u00fcrfe der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Sammlung der Nationalgalerie wie Edvard Munch, Max Beckmann und Wilhelm Lehmbruck erg\u00e4nzt um Werke von Ernst Ludwig Kirchner, Pablo Picasso, Emil Nolde und Ernst Wilhelm Nay."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-location.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "museum-location.de", "toknum": 618376694, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausstellung zeigte Werke der Schenkung im Zusammenhang mit expressionistischen Meistern der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein gro\u00dfes Wachstum erlebte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lifeinjapan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "lifeinjapan.de", "toknum": 639173232, "Left": [{"class": "", "str": "Um die Jahrhundertwende (also um 1900, ne ^-^;) wurde aus der gleichnamigen Ainu Siedlung eine Hafenstadt, welche mit ihren Fischereibetrieben besonders in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie zu den \"politischen und \u00f6konomischen Rahmenbedingungen der zwanziger Jahre\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zlb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "zlb.de", "toknum": 654663789, "Left": [{"class": "", "str": "Die \"eingehende Analyse\" der Gestaltungsmittel Licht und Farbe ist zudem aber, lobt der Rezensent, eingebettet in \"ein breites Panorama kenntnisreicher Studien\" zu verschiedensten Aspekten des Berliner U-Bahn-Baus der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die vielleicht der Anla\u00df f\u00fcr die Best\u00e4tigung der Rechte war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalterarchaeologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "mittelalterarchaeologie.de", "toknum": 692192689, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem belegt die starke Zunahme an Keramikfunden eine deutliche Intensivierung der Siedlungst\u00e4tigkeit in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " grundlegend \u00e4ndern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 698013828, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Verh\u00e4ltnis sollte sich erst im Laufe der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suttonverlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "suttonverlag.at", "toknum": 719575244, "Left": [{"class": "", "str": "Tauchen Sie ein in L\u00fcbecks Vergangenheit und verfolgen Sie den Wandel der Stadt in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab es zahlreiche Verk\u00e4ufe von G\u00fctern und Freilassungen von Abh\u00e4ngigen) versuchten, sich der \u00fcbergeordneten Kontrolle zu entziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitenblicke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "zeitenblicke.de", "toknum": 738066000, "Left": [{"class": "", "str": "[ 18 ] Nichtsdestoweniger hatte die R\u00f6mische Kirche mit den Grafen von Carpegna kein leichtes Spiel, die trotz ihrer schwierigen Situation (in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat Felix Nussbaum alle Erfahrungen der Jahrzehnte nach dem Ersten Weltkrieg in seinen Bildern festgehalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["entdecke-discover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "entdecke-discover.de", "toknum": 744310933, "Left": [{"class": "", "str": "Wie kein anderer K\u00fcnstler der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quatember.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "quatember.de", "toknum": 746314102, "Left": [{"class": "", "str": "Beide, Michaelsbruderschaft wie Evangelische Akademien haben einen gemeinsamen geistes- und kirchengeschichtlichen Herkunftsort in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 787686358, "Left": [{"class": "", "str": "Gottfried Benn ist eine exemplarische Figur der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anhielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["janreichow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "janreichow.de", "toknum": 818572615, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend des Drei\u00dfgj\u00e4hrigen Krieges verbreitete sich das Zeitungswesen \u00fcber ganz Deutschland, eine Bewegung, die in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinen Aufstieg und seinen Fall."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dramatikerunion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "dramatikerunion.de", "toknum": 819501355, "Left": [{"class": "", "str": "Auch das soziologisch programmierte Theater, das gesellschaftskritische, das politische Theater erlebte in dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch im untersuchten Raum zu der intensivsten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baufachinformation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "baufachinformation.de", "toknum": 819836854, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wunsch nach kirchlicher Betreuung der G\u00e4ste und Einwohner vor Ort geh\u00f6rte zu den Faktoren, die die zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ragt Georg Willer d.\u00c4. heraus, der seit 1564 B\u00fccherkataloge der Frankfurter Messen drucken lie\u00df und sp\u00e4testens seit 1570 als bedeutendster Gro\u00dfsortimenter S\u00fcddeutschlands gelten kann, bei dem die Buchf\u00fchrer aus Bayern, \u00d6sterreich, W\u00fcrttemberg und Franken die Messeneuheiten einkauften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augsburger-stadtlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "augsburger-stadtlexikon.de", "toknum": 831949813, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den Buchh\u00e4ndlern der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (von Pop Art bis Fotorealismus) Bildern der Gegenstandswelt wieder zuwandte, dann geschah dies in direkter Referenz auf die Fotografie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-joanneum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "museum-joanneum.at", "toknum": 846753631, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn sich die Malerei in der 2."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Fraktur publiziert, einer Schrift, die von j\u00fcngeren Lesern oft nicht mehr m\u00fchelos gelesen werden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dwds.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "dwds.ch", "toknum": 856560710, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie dieser sind viele Texte aus der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Reform der Volksschullehrerbildung durch den m\u00fcnsterischen Konsistorialrat Ludwig Natorp (1774-1846) einen Namen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fh-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "fh-mainz.de", "toknum": 885641004, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Provinz Westfalen macht sich in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die aus altwestf\u00e4lisch-katholischem Adel stammende Annette von Droste-H\u00fclshoff (1797-1848). 1842 erscheint mit der \"Judenbuche\" ihr bekanntestes Werk; es tr\u00e4gt den Untertitel \"Ein Sittengem\u00e4lde aus dem gebirgichten Westfalen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fh-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "fh-mainz.de", "toknum": 885641122, "Left": [{"class": "", "str": "Die bedeutendste Schriftstellerin der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rasant."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fh-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "fh-mainz.de", "toknum": 895966864, "Left": [{"class": "", "str": "Die Industrie entwickelt sich in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deshalb mit Hochachtung auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 983134492, "Left": [{"class": "", "str": "Zu ihren Nachbarn schauten die deutschen Literaten der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist durch einen Minderwertigkeitskomplex vor allem gegen\u00fcber den Franzosen gepr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 983134526, "Left": [{"class": "", "str": "Disselkamp: \"Die gesamte deutsche Literaturszene der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberwiegend mit dem Sprayer ausgestattet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museen-sh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "museen-sh.de", "toknum": 1034462730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "EdC Flacons sind in der 2."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinein den Platz im oberen Drittel der Kapellenfront einnahm."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 1094784946, "Left": [{"class": "", "str": "Es fehlte das \u00d6lbild mit der Jagd des heiligen Hubertus, welches bis in die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor allem mit seinen Atlanten und Schulb\u00fcchern hohe Auflagen erreicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fh-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "fh-mainz.de", "toknum": 1112092329, "Left": [{"class": "", "str": "Der in Eschershausen bei Holzminden geborene Romanschriftsteller Wilhelm Raabe (1831-1910) z\u00e4hlt mit seinen Werken Die Chronik der Sperlingsgasse\" (1857) und Der Hungerpastor\" (1864) zu den bedeutendsten Vertretern des poetischen Realismus\". 1838 gr\u00fcndet der Braunschweiger Buchh\u00e4ndler Georg Westermann (1810-1879) den bis heute bestehenden Westermann-Verlag, der seit der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Gro\u00dfteil des weltweiten Energiebedarfs decken k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saw-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "saw-leipzig.de", "toknum": 1178308493, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn die mit Hochdruck arbeitende Fusionsforschung erfolgreich ist, wird sie in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fh-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "fh-mainz.de", "toknum": 1211314942, "Left": [{"class": "", "str": "In der Viehzucht nimmt die Rinderzucht einen herausragenden Stand ein, gefolgt von der Schafzucht, zumindest in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fh-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "fh-mainz.de", "toknum": 1211315150, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Industrialisierung setzt erst in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum bedeutendsten Industriezweig des Landes, der vornehmlich in der Pfalz und der unteren Rheinebene zu finden ist und im Jahre 1901 \u00fcber 770 Fabrikbetriebe verf\u00fcgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fh-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "fh-mainz.de", "toknum": 1211315219, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zigarren- und Tabakfabrikation entwickelt sich in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind Getreide und Vieh die wichtigsten Exportg\u00fcter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fh-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "fh-mainz.de", "toknum": 1211315313, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Handel In der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neben den landwirtschaftlichen Produkten und dem badischen Wein, in den wichtigsten Industrieprodukten, namentlich Tabak und Zigarren sowie Textilien und Maschinen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fh-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "fh-mainz.de", "toknum": 1211315369, "Left": [{"class": "", "str": "Schwerpunkte des Exports liegen in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darstellen und die Barriere zwischen Arbeitern und Literatur abbauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feminissima.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "feminissima.de", "toknum": 1227419220, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Reihe sollte eine repr\u00e4sentative Sammlung von Werken der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stattfand, gab es scheinbar aus der Steiermark keine Beitr\u00e4ge von nationaler, geschweige internationaler Bedeutung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-joanneum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "museum-joanneum.at", "toknum": 1230579911, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Entwicklung der Moderne, die ja vorwiegend in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sp\u00fcren und dauert bis \u00fcber das 16. Jahrhundert hinaus, wie der reich intarsierte Kabinettschrank aus Augsburg und die bemalte Tischplatte aus Schwaben deutlich machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mak.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "mak.at", "toknum": 1244828303, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die Renaissance im ersten Viertel des 15. Jahrhunderts in Italien beginnt, ist ihr Einfluss n\u00f6rdlich der Alpen erst seit der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Grab Prinz WILHELMS I. VON ORANIEN, des Begr\u00fcnders der niederl\u00e4ndischen Unabh\u00e4ngigkeit, und steht f\u00fcr die enge Beziehung Delfts zum Hause ORANIEN."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 1317027773, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Kirche beherbergte seit der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufzuwachsen, mochten diese Erz\u00e4hlungen oft nicht h\u00f6ren; zu sehr rochen sie uns nach Rechtfertigung von etwas, das nicht zu rechtfertigen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedenskooperative.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "friedenskooperative.de", "toknum": 1357960022, "Left": [{"class": "", "str": "Wir J\u00fcngeren, die wir das unverdiente Gl\u00fcck hatten, in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " null und nichtig waren, nur durch ein teuflisches Blendwerk hervorgerufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedenskooperative.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "friedenskooperative.de", "toknum": 1357960124, "Left": [{"class": "", "str": "Die Erfahrung, dass alle die gro\u00dfen patriotischen Gef\u00fchle der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch alternative Bauformen, am fr\u00fchesten von der Neugotik in Frage gestellt, die mit dem aufstrebenden B\u00fcrgertum assoziiert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 1362886459, "Left": [{"class": "", "str": "In der Malerei h\u00e4lt sich diese \u00c4sthetik bis in die 1870er Jahre, in der Architektur wird sie schon in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt, an den man mit Dankbarkeit denkt, dann ist er es."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fkwaechter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "fkwaechter.de", "toknum": 1397502822, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn es einen humorbegabten K\u00fcnstler der letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erschien den Menschen die Welt in zunehmend heiterem Licht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett-cotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "klett-cotta.de", "toknum": 1407704864, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zahlreiche weitere Familienmitglieder in der Gemeindeverwaltung vertreten, bevor sich die Itzigs in den 1790er Jahren weitgehend aus der Kehilla (Gemeinde) zur\u00fcckzogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 1409608150, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben Daniel Itzig waren in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinweisen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westfr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "westfr.de", "toknum": 1419050861, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Geisteshaltungen sind zwar nicht eindeutig aus materiellen Interessen abzuleiten, man mu\u00df aber, gerade wegen des hervorgehobenen Idealismus, auf ihre Abh\u00e4ngigkeit von den sozial-politischen Ver\u00e4nderungen der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Interesse an ma. und fr\u00fchneuzeitl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 1419330428, "Left": [{"class": "", "str": "Alterth\u00fcmer\" auf dem Antiquit\u00e4tenmarkt hatte in der 2."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu entgehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bund-naturschutz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "bund-naturschutz.de", "toknum": 1466668317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nur noch bis 2020 bleibt Zeit, um katastrophalen Unwettern, \u00dcberschwemmungen und Wirbelst\u00fcrmen in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun auch hier beendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-blaettchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "das-blaettchen.de", "toknum": 1490806421, "Left": [{"class": "", "str": "Siebzehn Jahre nach dem Ende des Kalten Krieges wird die gro\u00dfe Auseinandersetzung der vorigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von B\u00fcrgersfrauen getragenen modischen Gew\u00e4nder im Rokokostil sind in der zweiten H\u00e4lfte der Dekade an die B\u00e4uerinnen \u00fcbergegangen und wurden hier zur Tracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jodler.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "jodler.ch", "toknum": 1506168007, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um die Mitte des 18. Jahrhunderts beginnt sich so die Bernertracht aus der damaligen Mode herauszusch\u00e4len: Die in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augsburger-stadtlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "augsburger-stadtlexikon.de", "toknum": 1515369432, "Left": [{"class": "", "str": "Anton Peffenhauser gilt als der bedeutendste Plattner der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutlich angestiegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magisches-dreieck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "magisches-dreieck.de", "toknum": 1527582518, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Einwohnerzahl ist in der letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf kirchl. Seite die Ablehnung der liberal-b\u00fcrgerl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 1546594807, "Left": [{"class": "", "str": "Kirchl. Erlasse gegen die Moderne (Enzyklika \"Quanta cura\" mit \"Syllabus\" 1864) und Ultramontanismus verst\u00e4rkten in der 2."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 1573222796, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die besten Reportagen und Feuilletons des wiederentdeckten Publizisten Richard A. Bermann, Sonderkorrespondent des \"Berliner Tagblatts\" und des \"Wiener Tags\", vermitteln ein unmittelbares und durchaus kurzweiliges Bild von Kultur und Geschichte der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden Adolf Lier und Wilhelm von Diez."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["malerimlahntal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "malerimlahntal.de", "toknum": 1599009388, "Left": [{"class": "", "str": "Pr\u00e4gend f\u00fcr die zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fragw\u00fcrdig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dillum.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "dillum.ch", "toknum": 1610249231, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Indem die Schwelle der sicheren Geschichtskenntnis immer weiter gegen vorne r\u00fcckte, wurden alle Daten der erw\u00e4hnten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den schlechteren Teil des Erbes deutscher Hybris der ersten Jahrhunderth\u00e4lfte antrat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "fes.de", "toknum": 1616651393, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4t, aber nicht zu sp\u00e4t, legte er eine differenzierte W\u00fcrdigung und n\u00fcchterne Analyse jener deutschen Teilgesellschaft vor, die in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " antrat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "fes.de", "toknum": 1616651403, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4t, aber nicht zu sp\u00e4t, legte er eine differenzierte W\u00fcrdigung und n\u00fcchterne Analyse jener deutschen Teilgesellschaft vor, die in der zweiten Jahrhunderth\u00e4lfte den schlechteren Teil des Erbes deutscher Hybris der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Epoche nie dagewesener Kriege und weltweit wachsender Zerst\u00f6rungen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zme-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "zme-net.de", "toknum": 1641378178, "Left": [{"class": "", "str": "Eine realistische und ehrliche Retrospektive offenbart, da\u00df zumindest die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in 13 Portr\u00e4ts aufblitzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgb.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "sgb.ch", "toknum": 1645992623, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "AvenirSocial - Soziale Arbeit Schweiz l\u00e4sst die Geschichte der schweizerischen Sozialarbeit in der 2."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Angriff nahm, war es eigentlich eine Jahrhundert-Feier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pvooe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "pvooe.at", "toknum": 1684084903, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem ihr Lebensgef\u00e4hrte Walter knappe zwei Tage sp\u00e4ter ebenfalls die zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 1694943518, "Left": [{"class": "", "str": "Kehren wir noch einmal in die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die Anlage von mehreren Kastellen geschlossen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "uni-regensburg.de", "toknum": 1704808491, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Befestigungsl\u00fccke am Flu\u00df zwischen Oberstimm und Linz wurde in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Rohstoff bedingte Krise \u00e4hnlich der Finanzkrise vorprogrammiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energie-holz-heizung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "energie-holz-heizung.de", "toknum": 1725624507, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn die Bundesregierung die Ziele der Nachhaltigkeitsstrategie weiter halbherzig verfolgt, ist in dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 1728422135, "Left": [{"class": "", "str": "Taylor sah im Wachstum der Macht des Staates den bestimmenden Zug der Zeit in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeugt so nachhaltig von der Faszination der Gro\u00dfstadtrealit\u00e4t, trotz ihrer gleichzeitigen Fragw\u00fcrdigkeit und Bedrohlichkeit, wie D\u00f6blins 1928 erschienener Roman Berlin Alexanderplatz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reclam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "reclam.de", "toknum": 1733802061, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kein anderes Werk der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verf\u00fcgten deren Nachkommen bereits \u00fcber gen\u00fcgend Ressourcen, um mit einer eigenen Mannschaft auch im Hinterland von Winkl herrschaftsbildend auftreten zu k\u00f6nnen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hf-kirchberg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "hf-kirchberg.at", "toknum": 1736518225, "Left": [{"class": "", "str": "In der zweiter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur Haupt und Lachmann dienen, die durch ihre Doppelprofessuren die Leitung von Seminaren (f\u00fcr die alten Sprachen) \u00fcbernehmen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 1737039312, "Left": [{"class": "", "str": "Als Beispiele k\u00f6nnen in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutlich wird, auch nur angesprochen zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 1737045483, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die vorliegende Untersuchung kann nicht beanspruchen, alle relevanten Aspekte des \"Nibelungenstreits\", in dem schlaglichtartig die Lage der Disziplin zu Beginn der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind durch R. s Schule gegangen; viele internat. bedeutende Regisseure sehen sich in seiner Nachfolge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1804368403, "Left": [{"class": "", "str": "Fast alle wichtigen dt.sprachigen Schauspieler der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 17."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 1822775539, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ersch\u00f6pfungen in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugunsten des Wunsches nach nationaler Einheit auf . Das B\u00fcrgertum schloss Kompromisse mit dem Staat und gab sich mit geringem politischen Einfluss im Rahmen von konstitutionellen Monarchien (die K\u00f6nige waren an die Verfassung gebunden) zufrieden ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 1831195005, "Left": [{"class": "", "str": "Im \u00fcbrigen Europa scheiterten die b\u00fcrgerlichen Revolutionen von 1830 und 1848. In Deutschland und Italien gab man die Forderung nach Freiheit in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlangte die Dresdner Kunstakademie besondere Bedeutung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "dresden.de", "toknum": 1836955953, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der zweiten"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhunderth\u00e4lfte\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Jahrhunderth\u00e4lfte\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"15045269504": 0.78125, "19508285451": 0.5, "15306731021": 0.18900000000000003, "19719352334": 0.5, "3769519128": 0.5, "12230393882": 0.72425, "18245876260": 0.6990476190476191, "19370616360": 0.5, "14956135465": 0.5, "17484492331": 0.5142105263157895, "7170604": 0.640673076923077, "11115806256": 0.515, "818455091": 0.6384259259259258, "6239969848": 0.0, "14905833531": 0.37777777777777793, "17871714876": 0.5, "2415018057": 0.0, "487070282": 0.5, "15124493900": 0.0, "15870663097": 0.0, "18668253276": 0.5, "4938599521": 0.8033333333333332, "13124934763": 0.8088235294117648, "11252671598": 0.5829741379310345, "18881448047": 0.5429545454545454, "18093180529": 0.7217391304347825, "329986165": 0.5, "4239787369": 0.5, "13599718009": 0.0, "5677337221": 0.5, "6525532302": 0.7526315789473683, "5047711087": 0.5660483870967742, "16284258975": 0.0, "2058170024": 0.785, "7265964207": 0.19384615384615375, "10109715127": 0.71875, "7284162240": 0.6536206896551724, "18716552401": 0.59, "1151154388": 0.0, "17380099292": 0.0, "7445507294": 0.5, "11532992737": 0.37777777777777777, "5020918504": 0.00781249999999999, "3358038761": 0.7209090909090909, "15679156974": 0.05939393939393934, "11393954547": 0.8068181818181819, "18104972025": 0.8076923076923077, "149653754": 0.5, "12650037507": 0.06350806451612898, "3004478215": 0.2553571428571427, "10319195400": 0.6036538461538461, "15805854986": 0.5, "7689897750": 0.6990476190476191, "13777680154": 0.7439130434782608, "1495571227": 0.5, "18341150": 0.8214285714285714, "4531869317": 0.5, "17856363300": 0.0, "14167344433": 0.6191666666666666, "1355975464": 0.0, "18705765164": 0.8125, "12891189038": 0.3068181818181819, "8682736945": 0.6155, "4776638774": 0.6655092592592592, "12770730815": 0.7714285714285716, "2473340228": 0.5275, "7988452170": 0.5556818181818182, "6711829835": 0.7612500000000001, "3602868045": 0.23931818181818176, "13775684438": 0.6940217391304347, "12126954843": 0.8033333333333332, "6498733407": 0.5, "18218730340": 0.5, "19126303593": 0.14142857142857138, "54225263": 0.5, "17497843061": 0.5, "19607894393": 0.8, "11561446271": 0.825, "6823842178": 0.7533333333333334, "18416397188": 0.5183552631578947, "18976059271": 0.6709999999999999, "615907216": 0.7352380952380951, "7284162968": 0.5330555555555556, "15052563869": 0.6721296296296296, "10089976231": 0.6059259259259259, "3907347892": 0.8088235294117648, "1733573047": 0.5134210526315789, "6759974841": 0.7235869565217391, "15471622077": 0.7105263157894737, "18704690631": 0.7566666666666666, "6727812554": 0.7640625, "6364938702": 0.6472727272727272, "4373908951": 0.5, "12891193824": 0.5, "3511799268": 0.18293478260869558, "1045924838": 0.6656818181818182, "3760304617": 0.5091666666666667, "10313337331": 0.0, "17027721213": 0.7, "7818067454": 0.5129166666666667}, "lastlink": "fromp=7", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhunderth\u00e4lfte", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhunderth%C3%A4lfte%22%5D", "rel": 0.07, "arg": "[lemma=\"Jahrhunderth\u00e4lfte\"]", "op": "Query", "size": 1339}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhunderth%C3%A4lfte%22%5D&q=e100+", "rel": 0.07, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1339}], "concsize": 1339, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1339}