{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " geschaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokbahnhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "lokbahnhof.de", "toknum": 16317560826, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun habe ich auch mal wieder intensiv \u00c31\u20444ber deinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der bis heute nicht vollendet ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "sachsen.de", "toknum": 9591475420, "Left": [{"class": "", "str": "An diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-jever.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbau"}], "ref": "cdu-jever.de", "toknum": 10108008502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr mich ist dieses Bauvorhaben ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer wieder an- und umgebaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seemeile-radolfzell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "seemeile-radolfzell.de", "toknum": 17161546076, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den folgenden Jahrzehnten wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberrascht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 3644862946, "Left": [{"class": "", "str": "Es herrscht ein Chaos, das bei einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " falle ein Semester nicht ins Gewicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--sterreich-z7a.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "xn--sterreich-z7a.at", "toknum": 18465767197, "Left": [{"class": "", "str": "Aber bei einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie diesem f\u00e4llt der Startschuss ein Semester fr\u00fcher oder sp\u00e4ter nicht mehr ins Gewicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tips.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "tips.at", "toknum": 1772778263, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruegen-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbau"}], "ref": "ruegen-online.de", "toknum": 6896633804, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Bauphase informierten sich tausende in- und ausl\u00e4ndische Besucher \u00fcber diesen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" fiel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derstandard.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbau"}], "ref": "derstandard.at", "toknum": 19587180573, "Left": [{"class": "", "str": "Man sei \"in der ersten Liga\" angelangt, das Wort \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bielefeld-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "bielefeld-blog.de", "toknum": 13969321684, "Left": [{"class": "", "str": "Irgendwie mu\u00df ja die Kohle wieder reinkommen f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bueromarkt-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "bueromarkt-hamburg.de", "toknum": 12797803060, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr uns und die ca. 250 Arbeiter sind die T\u00fcrme ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wo viele verschiedene Architekturrichtungen aufeinander treffen und sich dennoch zu einem Ganzen f\u00fcgen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "sachsen.de", "toknum": 9591475431, "Left": [{"class": "", "str": "An diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einreichen zu m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staatsoper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "staatsoper.de", "toknum": 16619712863, "Left": [{"class": "", "str": "Wer immer sich mit dem Bauwerk befasste, glaubte, seine Ideen f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch k\u00fcnstlerisch richtig ausgestalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fiftitu.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "fiftitu.at", "toknum": 17830352319, "Left": [{"class": "", "str": "Der Landeshauptmann stellte fest: \"Wir m\u00fcssen so einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weitere 180 Millionen Euro ben\u00f6tigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immobilien-newsticker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "immobilien-newsticker.de", "toknum": 1171883582, "Left": [{"class": "", "str": "Denn zum Jahreswechsel wurde nun bekannt, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitzuwirken?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nextroom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "nextroom.at", "toknum": 13308913376, "Left": [{"class": "", "str": "Wer, bitte, k\u00f6nnte sich dem Reiz entziehen, an einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogisch.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "blogisch.ch", "toknum": 2557646116, "Left": [{"class": "", "str": "Und dabei ist die Neat ohne Zweifel ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mussten viele Geb\u00e4ude in den Rocks weichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["downunder-dago.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "downunder-dago.de", "toknum": 13980266465, "Left": [{"class": "", "str": "Diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["natur-5seenland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "natur-5seenland.de", "toknum": 18337279829, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist ein riesiger vom Dachs einst angelegten Bau, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wfb-elsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "wfb-elsdorf.de", "toknum": 7955540863, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis zum Abschluss der Bauarbeiten und dar\u00fcber hinaus wird noch viel Arbeit vor den Ratsmitgliedern aus diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird kleinlich gerechnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nok21.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "nok21.de", "toknum": 14457933998, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Griechenland oder Zypern werden Milliarden gepumpt, doch bei diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird er\u00f6ffnet, ein gro\u00dfartiges neues Haus der Musik und der darstellenden K\u00fcnste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freundederkuenste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "freundederkuenste.de", "toknum": 17260010787, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " n\u00e4mlich nicht zustande gekommen, da sich die steirische SP\u00d6 dagegengestemmt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["graz03.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "graz03.at", "toknum": 11304694486, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne die Zustimmung der Gr\u00fcnen w\u00e4re dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im Zentrum der Hauptstadt soll 590 Millionen Euro kosten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["no-humboldt21.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbau"}], "ref": "no-humboldt21.de", "toknum": 6281868931, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinbundeslandheute.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "meinbundeslandheute.at", "toknum": 9154759096, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht immerhin um einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie es der Linzer B\u00fcrgermeister Franz Dobusch formulierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachrichten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "nachrichten.at", "toknum": 860201275, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist tats\u00e4chlich \"ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zahnmedizin-zentrum-radolfzell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "zahnmedizin-zentrum-radolfzell.de", "toknum": 10672200836, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 2005 nehmen f\u00fcnf Radolfzeller Arztpraxen und eine physiotherapeutische Einrichtung ihre Arbeit im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beginnt!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sbb.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "sbb.ch", "toknum": 8059185906, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Spatenstich der CEVA: Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnete Stadthalle eingeweiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtarchiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "stadtarchiv.de", "toknum": 14364334941, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem feierlichen Festakt wurde die von Oberb\u00fcrgermeister Dr. St\u00f6cker als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirklich alleine realisieren?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mopo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "mopo.de", "toknum": 18444571471, "Left": [{"class": "", "str": "Die Frage, die man sich im Rathaus stellte: Kann die Stadt diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe viele Chancen, auch f\u00fcr den Tourismus, meinte Loser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kapomuck.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "kapomuck.ch", "toknum": 16009586124, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die Rede."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtschloss-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "stadtschloss-berlin.de", "toknum": 677209741, "Left": [{"class": "", "str": "Von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber, wird man dem Bahn-Chef jede Kosten\u00fcberschreitung anlasten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manager-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "manager-magazin.de", "toknum": 8478505904, "Left": [{"class": "", "str": "Kommt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - auf Ph\u00f6nix gesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mbn-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "mbn-digital.de", "toknum": 7121314255, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich habe in der vergangenen Woche die Reportage - Honeckers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " avanciert mit einer H\u00f6he von 127,75 Metern l\u00e4ngst zum neuen Wahrzeichen Stralsunds."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostsee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "ostsee.de", "toknum": 4479939038, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bildern und Geschichten\" entstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taunus-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "taunus-zeitung.de", "toknum": 574523643, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus diesen Erlebnissen ist das Buch \"Die Trasse \u2013 Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Radolfzell f\u00fcr medizinische Dienstleistungen rund um eine \u00c4rztezentrum sowie Fl\u00e4chen f\u00fcr B\u00fcros, Einzelhandel und Gastronomie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hebonet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbau"}], "ref": "hebonet.de", "toknum": 17526907055, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " anfreunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgh1925.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "sgh1925.de", "toknum": 14384399779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch der ehemalige B\u00fcrgermeister Fr\u00f6hlich, welcher der Versammlung beiwohnte, konnte sich letztendlich mit dem Deal um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " empfindlich gest\u00f6rt und vor allen Dingen schwerer als es ohnehin schon war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aegyptenweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "aegyptenweb.de", "toknum": 9951618994, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz ohne Frage, das Leben der Einheimischen wurde durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie die Elbphilharmonie sicht- und erlebbare Wirklichkeit werden zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauhandwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "bauhandwerk.de", "toknum": 5716715120, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine detailgenaue Umsetzung der Planung ist unabdingbar, um einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den sie sich bereits zu Lebzeiten als Denkmal haben setzen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derdwarsloeper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "derdwarsloeper.de", "toknum": 3119237016, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tja, Herr Mehdorn , war wohl nichts mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jade-Weserport."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-whv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "buerger-whv.de", "toknum": 8104299874, "Left": [{"class": "", "str": "Kohlekraftwerke, Industrie, Gasterminal .... alles sei auf einem \"guten Weg\" - und nat\u00fcrlich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuvi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "kuvi.de", "toknum": 11459758416, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadt Hamburg und der Baukonzern Hochtief streiten seit Jahren um Kostenexplosionen und Zeitverz\u00f6gerungen bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Verwaltungsgeb\u00e4ude der Schiesser AG gelegen, l\u00e4sst es sich genauso gut als eine Forschungseinrichtung bezeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bio-pro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "bio-pro.de", "toknum": 7087156092, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zentrum der Stadt zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", das neue Wahrzeichen Hamburgs, feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-linke-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbau"}], "ref": "die-linke-hamburg.de", "toknum": 4269591265, "Left": [{"class": "", "str": "Am 28. Mai will der schwarz-gr\u00fcne Senat Richtfest f\u00fcr den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das von Schiesser im Jahr 1900 errichtete Firmengeb\u00e4ude in der Sankt-Johannis-Stra\u00dfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antiquariat-wolter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "antiquariat-wolter.de", "toknum": 8474105369, "Left": [{"class": "", "str": "Im Hintergrund rechts die Viehhalle und der sp\u00e4ter sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebaut und investiert wie seit dem Zeitpunkt, als der Besuch des Papstes beschlossene Sache war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "buchmarkt.de", "toknum": 8715560076, "Left": [{"class": "", "str": "Nie wurde in so kurzer Zeit so viel an diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahr drei nach dem Spatenstich pr\u00e4gen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 16977908904, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es sind die Extravaganzen, aber auch diese Extrakosten, Extrarisiken, die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Linz und ein Wechsel in der Chefetage des international beliebten Konzerthauses werden der heimischen Kulturlandschaft in den kommenden Jahren einen entscheidenden neuen Anstrich verleihen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "orf.at", "toknum": 5149814469, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Logistikcenter und das Seemax -Factory Outlet Center, das \u00fcber die Region hinaus Kunden anzieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-radolfzell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "cdu-radolfzell.de", "toknum": 18178018028, "Left": [{"class": "", "str": "Parallel folgten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie die Bauarbeiten in M\u00fchlhausen und speziell an der L\u00e4nde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vsmuehlhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "vsmuehlhausen.de", "toknum": 7232263409, "Left": [{"class": "", "str": "Anhand der von der Gemeinde erstellten Schautafeln erl\u00e4uterte der B\u00fcrgermeister den Mittelsch\u00fclern die Hintergr\u00fcnde f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollen bei 575 Millionen Euro liegen , knapp 200 Millionen Euro soll die Hansestadt extra f\u00fcr das Konzerthaus der Superlative hinlegen m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immobilien-newsticker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "immobilien-newsticker.de", "toknum": 19229287101, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gesamtkosten f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fertig sein und das Pariser Becken mit dem Flussnetz in Deutschland, Belgien und den Niederlanden verbinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koenig-cie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "koenig-cie.de", "toknum": 11563130217, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis 2017 soll der 4,2 Milliarden Euro teure"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bilbao, der 1995 w\u00e4hrend der Kunstbiennale Venedig bei Peggy Guggenheim ausgestellt wurde (NZZ 14. 6. 95)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nextroom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "nextroom.at", "toknum": 2835153472, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses erm\u00f6glichte ihm den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " z\u00e4hle Linz zur ersten Liga europ\u00e4ischer Kulturst\u00e4dte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["factorynet.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "factorynet.at", "toknum": 6908677805, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Festakt zur Er\u00f6ffnung erg\u00e4nzte B\u00fcrgermeister Franz Dobusch die Ansprache des Bundespr\u00e4sidenten und betonte: mit diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werde das Kulturgeschehen und damit die Zukunft von Linz entscheidend gepr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "orf.at", "toknum": 13268704802, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "B\u00fcrgermeister Franz Dobusch erg\u00e4nzte, f\u00fcr Ober\u00f6sterreich und Linz werde ein Traum verwirklicht, mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zkm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "zkm.de", "toknum": 14713351970, "Left": [{"class": "", "str": "Phantasien f\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kosten, wobei das Bundesland Nordrhein-Westfalen ca. zwei Drittel sowie der DFB selbst ein Drittel dazu beisteuern wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eichsfelder-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "eichsfelder-nachrichten.de", "toknum": 7974453671, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber 30 (!) Millionen Euro wird dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (zit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "schule.at", "toknum": 6109714957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Europas modernstes Opernhaus \u00f6ffnet am 11. April seine Pforten, das neue Linzer Musiktheater, ein architektonisches Highlight der Stadt, \"ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu feiern\", freute sich Mark Muller, Pr\u00e4sident des Genfer Regierungsrats."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sbb.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "sbb.ch", "toknum": 8059186173, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber alle Differenzen hinweg stehen wir heute zusammen, um (endlich!) den Spatenstich zu diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit vielen Bildern und Geschichten \u00fcber den Erdgasleitungsbau."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erdgastrasse-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "erdgastrasse-ev.de", "toknum": 15093805485, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor Ort k\u00f6nnt Ihr das neueste Buch \u00fcber die Trasse kaufen, es erscheint p\u00fcnktlich im Fr\u00fchjahr 2012 unter dem Titel \"Die Trasse ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die anderen Investitionsprojekte kosten und termingerecht neben dem t\u00e4glichen Bahnbetrieb realisieren zu k\u00f6nnen, hat der Verwaltungsrat beschlossen, die Projektorganisation f\u00fcr die Bau und Inbetriebnahmephase neu zu strukturieren und personell breiter abzust\u00fctzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dav.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "dav.ch", "toknum": 11669376849, "Left": [{"class": "", "str": "Um diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zustande zu bringen, der als Mitte von Nerings Zeughaus, Knobelsdorffs Oper und Schinkels Altem Museum das Werk von Jahrhunderten zusammenhalten kann?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-schloss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "berliner-schloss.de", "toknum": 13383273031, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ist man wirklich so sicher, auf solche Weise einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bildern und Geschichten\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtbibliothek-rudolstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "stadtbibliothek-rudolstadt.de", "toknum": 11599835994, "Left": [{"class": "", "str": "Den Schlusspunkt setzt am Donnerstag, 20. Juni der Rudolst\u00e4dter Frank Michael Wagner mit seinem Buch \"Die Trasse - Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bildern und Geschichten\" (Das Neue Berlin 2012), verhie\u00df die Arbeit an der Pipeline vor allem eines: ein gro\u00dfes Abenteuer, weit weg von der engen, kleinen DDR."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 16404302371, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein gro\u00dfartiges neues Haus der Musik und der darstellenden K\u00fcnste, erdacht vom britischen Architekten Terry Pawson, der am 11. April als eine der modernsten B\u00fchnen der Welt in Linz er\u00f6ffnet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mottingers-meinung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "mottingers-meinung.at", "toknum": 1842343085, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00e9rida \u00fcber den neomaurischen Flughafen von Sevilla bis hin zur spr\u00f6den Einfachheit des Auditoriums von Barcelona immer wieder starken Schwankungen unterlag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nextroom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "nextroom.at", "toknum": 3301817364, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei gilt Moneo, der 1937 in Tuleda in der Nachbarprovinz Navarra geboren wurde, als Meister seiner Zunft - auch wenn sein Schaffen vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"; dass das Haus ausgerechnet an jenem Ort entstanden ist, an dem auch Hitler eine Oper bauen lassen wollte, nimmt er gelassen: \"Ein Theater als Ort der Toleranz, der Freiheit und der Freude kann heute durchaus als historische Antwort auf die damaligen Pl\u00e4ne gesehen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nextroom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbau"}], "ref": "nextroom.at", "toknum": 15616557293, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inzwischen spricht P\u00fchringer nur noch von einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " BAM . Das war eine unvergessliche Reise, w\u00e4hrend der Dean zig Konzerte gab, manchmal an \u00fclichen Orten (in Kulturpal\u00e4sten und Konzerts\u00e4len), aber auch auf improvisieren B\u00fchnen (unter freiem Himmel in der Taiga), und einmal trat er sogar... auf dem Dach eines Zuges auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deanreed.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "deanreed.de", "toknum": 18545617322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im August 1979 begab sich Dean Reed als Teilnehmer des j\u00e4hrlichen Festivals \"Feuer der Magistrale\" auf eine Tournee an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Radolfzell Jahr100Bau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hebonet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbau"}], "ref": "hebonet.de", "toknum": 17526907051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" fertiggestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archivverlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbau"}], "ref": "archivverlag.at", "toknum": 9433633163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1987 Mit der Finanzlandesdirektion in Salzburg-Aigen wird der letzte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"M-Bau-Erweiterung\", sondern auch viele weitere Bauma\u00dfnahmen seien ma\u00dfgeblich vorangetrieben oder fertig gestellt worden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klinikum-hanau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "klinikum-hanau.de", "toknum": 8887868954, "Left": [{"class": "", "str": "\" Nicht nur der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die gr\u00f6\u00dfte Baustelle Europas - und so ein Ergebnis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeche-ruestersiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "zeche-ruestersiel.de", "toknum": 3553983466, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolumba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "kolumba.de", "toknum": 19020236105, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Dieses Geb\u00e4ude ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "fdp-koeln.de", "toknum": 1490909812, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Sanierung der RiphahnOper w\u00fcrde kein neuer Besucher anlockt, wohl aber durch einen richtungweisenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Das historische Geb\u00e4ude gegen\u00fcber dem M\u00fchlbach-Center mitten in Radolfzell wurde umgebaut und aufwendig saniert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zahnmedizin-zentrum-radolfzell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "zahnmedizin-zentrum-radolfzell.de", "toknum": 10672200787, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bildern und Geschichten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtbibliothek-rudolstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "stadtbibliothek-rudolstadt.de", "toknum": 4666808237, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frank Michael Wagner: Die Trasse: ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine interessante f\u00fcnfzehnmin\u00fctige Dokumentation zu spendieren, welche derzeit in der sendereigenen Mediathek abrufbar ist:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seemannsmission-brunsbuettel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "seemannsmission-brunsbuettel.de", "toknum": 15208367129, "Left": [{"class": "", "str": "Grund genug f\u00fcr das ZDF dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht die \"Oberb\u00fcrgers\u00e4nfte\", beladen mit den so gern gegebenen Geschenken danksagender B\u00fcrger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-whv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "buerger-whv.de", "toknum": 8052641084, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf einem Blumenh\u00fcgel vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bildern und Geschichten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-neue-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "das-neue-berlin.de", "toknum": 6211677098, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00fcnstlerisch richtig ausgestalten\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbau"}], "ref": "orf.at", "toknum": 4737997058, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der modernen Wohnbebauung und nat\u00fcrlich dem seemaxx Factory Outlet Center bereichert ein wenige Jahre junges Quartier die Innenstadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["labhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "labhard.de", "toknum": 11231023471, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der SeeMeile, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 1995 wurde er zus\u00e4tzlich Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer und 2001 Sprecher der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung der Stiftung Frauenkirche Dresden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frauenkirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "frauenkirche.de", "toknum": 16268056633, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem nur vierk\u00f6pfigen Bau-Stab begann er im Wellblechcontainer neben dem Tr\u00fcmmerberg mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", so das Fazit der griechischen Presse \u00fcber die 2.880 Meter lange Verbindung zwischen Antirion und Rion, bei dem Stahl der wichtigste Baustoff ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stahl-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "stahl-info.de", "toknum": 17250958345, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wingas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "wingas.de", "toknum": 14459817949, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Drushba-Trasse \u2013 Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sucht Besucher"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurotransport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "eurotransport.de", "toknum": 16630431118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gotthard-Basistunnel :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Eingang zur Seemeile in drei Auff\u00fchrungen ein einradbetontes Artistikprogramm, das sowohl bei dem zahlreichen Publikum als auch bei den Organisatoren gro\u00dfen Anklang gefunden hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tus-iznang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "tus-iznang.de", "toknum": 16492734370, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Engagiert von der Aktionsgemeinschaft Radolfzell zeigten die Moosimos beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" fertig gestellt sein und das Pariser Becken... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["openpr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbau"}], "ref": "openpr.de", "toknum": 3284256776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frankreichs Pr\u00e4sident Nicolas Sarkozy gibt gr\u00fcnes Licht f\u00fcr den Bau der 106 Kilometer langen Wasserstra\u00dfe \"Canal Seine-Nord Europe\" Bis 2017 soll dieser sogenannte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kesselhaus, Seepark, Hesta etc.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquaturm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbau"}], "ref": "aquaturm.de", "toknum": 13088676281, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wohnbebauung Seepark: ca. 220 neue Wohnungen Messe- und Seemaxxparkplatz: ca. 800 Parkpl\u00e4tze in 100 m Entfernung Dienstleistungs- und Gewerbefl\u00e4chen: ca. 25.000 m2 im Umkreis von 300 m ("}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbau"}], "ref": "orf.at", "toknum": 13268704785, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") beim Aktionstag \"Ein Herz f\u00fcr Kinder\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tus-iznang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "tus-iznang.de", "toknum": 13339979089, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die n\u00e4chsten Auff\u00fchrungen sind: - am 27. Juni im Torkel in Ste\u00dflingen als \"Auflockerung\" eines Chorkonzertes - am 04. Juli in Radolfzell (beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["qtopia.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "qtopia.ch", "toknum": 12457281435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zus\u00e4tzlich zu den Dokumentarfilmen aus der Schweiz im internationalen Wettbewerb und auf der Piazza Grande zeigt die Kritikerwoche in ihrem Wettbewerb Stefan Haupts Film \"Sagrada - El misteri de la creaci\u00f2\" \u00fcber Antoni Gaud\u00ec's"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedenstube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertbau"}], "ref": "schwedenstube.de", "toknum": 8223945482, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - das gigantische Stausee-Kraftwerk von Kaprun, das sich eingebettet zwischen schneebedeckten Gipfeln dreitausend Meter hoher Gebirgsriesen majest\u00e4tisch \u00fcber dem Dorf erhebt..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv-nostalgie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbau"}], "ref": "tv-nostalgie.de", "toknum": 19005324907, "Left": [{"class": "", "str": "Und der einzige Fortschritt, den es in jener Zeit in der Gegend rund um das Dorf gibt, ist ein"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertbau\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertbau\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"3284256776": 0.013378378378378367, "17250958345": 0.06499999999999999, "6109714957": 0.5642857142857143, "15093805485": 0.5236111111111111, "13268704785": 0.0, "3301817364": 0.5, "8474105369": 0.6663043478260868, "8887868954": 0.28636363636363626, "19587180573": 0.8294117647058823, "13268704802": 0.5862931034482759, "16404302371": 0.5070945945945946, "12797803060": 0.8230769230769229, "10108008502": 0.86, "16268056633": 0.06604838709677413, "1171883582": 0.8046875, "2835153472": 0.5888461538461538, "13383273031": 0.5155357142857143, "10672200787": 0.25000000000000006, "19005324907": 0.0, "5716715120": 0.6930978260869565, "1490909812": 0.2527777777777778, "6281868931": 0.7785714285714285, "10672200836": 0.7640625, "8715560076": 0.6591071428571428, "677209741": 0.7571428571428571, "15208367129": 0.22820652173913034, "16977908904": 0.6579891304347825, "17526907051": 0.5, "6908677805": 0.5866666666666666, "14457933998": 0.784375, "17526907055": 0.7315789473684211, "19229287101": 0.6071428571428571, "5149814469": 0.6339285714285714, "6896633804": 0.8294117647058823, "13969321684": 0.8272727272727275, "11304694486": 0.7793452380952383, "9591475420": 0.8636363636363638, "13308913376": 0.8033333333333332, "4269591265": 0.6719047619047619, "9591475431": 0.8111111111111111, "18178018028": 0.6293478260869565, "15616557293": 0.5, "7232263409": 0.6157142857142857, "8059185906": 0.7625, "574523643": 0.7368421052631579, "4737997058": 0.1583333333333333, "8223945482": 0.0, "1772778263": 0.8305555555555557, "18465767197": 0.8409090909090909, "14713351970": 0.585, "17260010787": 0.784375, "2557646116": 0.8, "860201275": 0.7647058823529411, "8052641084": 0.22090909090909086, "19020236105": 0.2571428571428571, "18444571471": 0.7605263157894736, "11459758416": 0.6805555555555556, "11669376849": 0.5183552631578947, "18337279829": 0.7961538461538461, "11599835994": 0.5139285714285714, "17161546076": 0.8482142857142856, "14364334941": 0.7625, "16619712863": 0.8078947368421051, "8104299874": 0.6832142857142859, "11563130217": 0.605324074074074, "11231023471": 0.1036538461538461, "7087156092": 0.675, "7955540863": 0.7925, "9433633163": 0.294642857142857, "16630431118": 0.06000000000000001, "3119237016": 0.6833333333333332, "12457281435": 0.0, "16492734370": 0.01763513513513512, "14384399779": 0.725, "7974453671": 0.579655172413793, "6211677098": 0.16666666666666669, "4666808237": 0.23076923076923073, "8478505904": 0.7423076923076922, "1842343085": 0.5033653846153846, "9951618994": 0.7160000000000001, "9154759096": 0.7732142857142857, "13088676281": 0.0, "17830352319": 0.80625, "16009586124": 0.76, "7121314255": 0.740625, "14459817949": 0.06000000000000001, "4479939038": 0.74, "13980266465": 0.8, "3644862946": 0.8409090909090909, "13339979089": 0.0, "3553983466": 0.2785714285714285, "8059186173": 0.5397727272727273, "16317560826": 0.894642857142857, "18545617322": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertbau", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertbau%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertbau\"]", "op": "Query", "size": 94}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertbau%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 94}], "concsize": 94, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 94}