{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\", ein \"Genie\", wie ihn die FAZ vor kurzem nannte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertautor"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 4229589730, "Left": [{"class": "", "str": "Einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Kanon der Weltliteratur und sind in Millionenauflagen erschienen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baltscheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautors"}], "ref": "baltscheit.de", "toknum": 8119604856, "Left": [{"class": "", "str": "Bis heute z\u00e4hlen die Erz\u00e4hlungen dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und seiner illustren Familie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radiobremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertautors"}], "ref": "radiobremen.de", "toknum": 17004239728, "Left": [{"class": "", "str": "Ein literarischer Stadtrundgang mit ihm wird zur faszinierenden Entdeckungsreise auf den Spuren eines \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Recht: F\u00fcnf B\u00e4nde folgen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--bernatrliche-krfte-ztb87bga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautor"}], "ref": "xn--bernatrliche-krfte-ztb87bga.de", "toknum": 2407428240, "Left": [{"class": "", "str": "Der Erfolg gibt dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albert Camus als E-Book."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindle-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautors"}], "ref": "kindle-tipps.de", "toknum": 11910685617, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diesen Monat erscheinen alle wichtigen Werke des franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roberto Bola\u00f1o entwirft in diesem unvergleichlichen Roman ein Schreckenskabinett der Welt und der Literatur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portal-mg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautor"}], "ref": "portal-mg.de", "toknum": 8226528686, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " au\u00dferhalb seiner B\u00fccher (alle heute noch lesenswert und bei Diogenes in guten Ausgaben vorr\u00e4tig gehalten)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["getidan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautor"}], "ref": "getidan.de", "toknum": 13425043893, "Left": [{"class": "", "str": "Selten \u00e4u\u00dferte sich der britische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautors"}], "ref": "rhet.de", "toknum": 984968507, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Fragen, gefunden in Frischs Romanen und den legend\u00e4ren Frageb\u00f6gen, n\u00e4hern wir uns dem Prosawerk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ernst J\u00fcnger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poetenladen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautor"}], "ref": "poetenladen.de", "toknum": 7185854496, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eben berichtet der Spiegel gl\u00fccklich glucksend: \"Das Deutsche Literaturarchiv Marbach pr\u00e4sentiert den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ganz besonderer Weise gerecht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diderot-symposium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautor"}], "ref": "diderot-symposium.de", "toknum": 7375190070, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seinem enzyklop\u00e4dischen Ansatz, Denis Diderot in all seinen unterschiedlichen Facetten nachzusp\u00fcren, wird es diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " James Joyce (1882-1941)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-wilde-dutzend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautors"}], "ref": "das-wilde-dutzend.de", "toknum": 19322469914, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lucia Joyce ist die \u00e4lteste Tocher des irisch-st\u00e4mmigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ray-magazin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautors"}], "ref": "ray-magazin.at", "toknum": 14217716295, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum 100. Geburtstag von Wolfgang Koeppen beginnt der Suhrkamp Verlag eine 14-b\u00e4ndige Werkausgabe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ernst J\u00fcnger, in: S\u00fcddeutsche Zeitung v. 09.04."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["single-generation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautor"}], "ref": "single-generation.de", "toknum": 17380467296, "Left": [{"class": "", "str": "Im oberschw\u00e4bischen Wilfingen lebte der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mir zum Beispiel und den meisten Normalsterblichen war er lange Zeit unbekannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautor"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 11879442406, "Left": [{"class": "", "str": "Nun, f\u00fcr das Feuilleton der FAZ ist Wense ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " festgestellt hatten, dass sie beide keine Kinder aber daf\u00fcr Hunde m\u00f6gen, sollen sie sich nach nur einer halben Stunde h\u00f6flich voneinander verabschiedet haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-wilde-dutzend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautoren"}], "ref": "das-wilde-dutzend.de", "toknum": 15888198436, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Ernst J\u00fcnger oder Thomas Mann messen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blauenarzisse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautoren"}], "ref": "blauenarzisse.de", "toknum": 3890101393, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist schade, dass Edzard Schaper weitgehend in Vergessenheit geraten ist, kann sich sein Werk doch mit dem von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt gemacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-due.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautor"}], "ref": "uni-due.de", "toknum": 5296621651, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Zweiten Weltkrieg hat die durch Theodor W. Adorno angeregte Neu\u00fcbersetzung von Eva Rechel-Mertens (1957) das deutsche Lesepublikum wieder mit dem franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webcritics.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertautors"}], "ref": "webcritics.de", "toknum": 11361260661, "Left": [{"class": "", "str": "Zum anderen wirkt der Band ganz offensichtlich dem j\u00fcngsten Trend in der nach wie vor andauernden Auseinandersetzung mit J\u00fcnger entgegen, n\u00e4mlich der wissenschaftlichen Aufarbeitung von Werk und Leben des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lesen und verstehen: Brechts Leben in Widerspr\u00fcchen, mit Widerspr\u00fcchen und Brecht als Autor in Widerspr\u00fcchen denkend und schreibend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paedagogik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautors"}], "ref": "paedagogik.de", "toknum": 17134618417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Brecht lesen erm\u00f6glicht, das Portrait eines faszinierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertautor"}], "ref": "uni-kassel.de", "toknum": 10836921534, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Wochenzeitung DIE ZEIT bezeichnete J\u00fcrgen von der Wense (1894 - 1966) als \"literarischen Landschaftsmaler und Universalk\u00fcnstler\"; die Frankfurter Allgemeine Zeitung sieht in ihm einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Golo Mann schrieb das Vorwort zu seinem Buch \u00c2Ich bereue nichts\u00c2 und Bundeskanzler Helmut Kohl setzte sich f\u00c31\u20444r seine Freilassung ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burschenschaftliche-blaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautor"}], "ref": "burschenschaftliche-blaetter.de", "toknum": 16202457896, "Left": [{"class": "", "str": "He\u00c3 hatte \u00c31\u20444brigens immer prominente F\u00c31\u20444rsprecher, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die auch in der deutschen Gegenwartsliteratur deutlich erkennbare Spuren hinterlassen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dla-marbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautoren"}], "ref": "dla-marbach.de", "toknum": 843954272, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Julio Cort\u00e1zar, Juan Carlos Onetti und dem mexikanischen Nobelpreistr\u00e4ger Octavio Paz pr\u00e4sentierte der Verlag seit den siebziger Jahren gleich drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in allen Ver\u00e4stelungen aufgebl\u00e4ttert hat, sondern auch gerne an den morschen \u00c4sten \u00fcberkommener Lesarten s\u00e4gt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautor"}], "ref": "uni-karlsruhe.de", "toknum": 18686781007, "Left": [{"class": "", "str": "Die historischen Querverweise und sch\u00f6pferischen Seitenspr\u00fcnge dazu liefert Jan Knopf, der in 20 Jahren Abreitsstelle Bertolt Brecht nicht nur den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; seine Geschichten blieben sprachlich wie thematisch stets nahe an der Geschichte, an der Alltags- und Erfahrungswelt seiner Leser und Leserinnen, denen er Muster f\u00fcr die Deutung und Verarbeitung kollektiver Erfahrungen anbot."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-due.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautor"}], "ref": "uni-due.de", "toknum": 16491709446, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heinrich B\u00f6ll war kein Avantgardist oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brecht ist auf den deutschen B\u00fchnen pr\u00e4sent wie eh und je."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suhrkamp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautor"}], "ref": "suhrkamp.de", "toknum": 7885156, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht nur das gerade zu Ende gegangene Festival an der Berliner Volksb\u00fchne, das sich eine Woche lang kreativ mit Brechts Fatzer-Fragment auseinandersetzte, zeigt es: der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszumachen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blauenarzisse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautors"}], "ref": "blauenarzisse.de", "toknum": 3635103631, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "B ei der Besch\u00e4ftigung mit Ernst J\u00fcnger, d\u00fcrfte schnell klar werden, dass sein umfangreiches Werk einem ganz eigenen Kosmos gleicht, den der Leser sich im Idealfall St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck erschlie\u00dft, um dabei verschiedenste Facetten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeichnen, der wie kaum ein anderer aus der Kommunikation heraus gelebt und gearbeitet hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautors"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 2819918570, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der F\u00fclle der Zeugnisse hat der Herausgeber 58 Berichte von Kollegen, Freunden, Widersachern, Mitarbeitern und Sch\u00fclern ausgew\u00e4hlt, die ein lebendiges Bild eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ganz neu zu lesen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautor"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 7267209834, "Left": [{"class": "", "str": "Noch st\u00e4rker verdichtet, enigmatisch bei erster Lekt\u00fcre und immer leuchtender beim Wiederlesen, sind Onettis Kurzromane \"Abschiede\" und \"F\u00fcr ein Grab ohne Namen\" von 1954 und 1959. Die \u00dcbersetzungen von Curt Meyer-Clason und Wilhelm Muster wurden von den Herausgebern f\u00fcr diese Ausgabe Satz f\u00fcr Satz revidiert, so dass Onetti, dieser nur scheinbar dunkle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "...."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["audiobooks.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautors"}], "ref": "audiobooks.at", "toknum": 15304480705, "Left": [{"class": "", "str": "Die kostbare Edition enth\u00e4lt alle wichtigen Werke des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gestanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freitag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautor"}], "ref": "freitag.de", "toknum": 19707374364, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "50. Todestag Um ein Haar w\u00e4re im 'Freitag' gar nichts \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewidmet ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturigo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautor"}], "ref": "kulturigo.de", "toknum": 3317528044, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Im ?Pantheon der deutschen Literatur? er\u00f6ffnen wir eine Ausstellung, die einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Moderne..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wallstein-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautor"}], "ref": "wallstein-verlag.de", "toknum": 15632151357, "Left": [{"class": "", "str": "Karl Wolfskehl war, wie sein seit kurzem komplett in Marbach versammelter Nachlass erweist, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Hermann Hesse - Literarischer Salon zu seinem 50. Todestag in Regensburg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermann-hesse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautor"}], "ref": "hermann-hesse.de", "toknum": 12366462714, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jorge Luis Borges."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautors"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 5889161890, "Left": [{"class": "", "str": "Als Grundlagen dienen ihm f\u00fcr sein erdwarm-farbiges Bestiarium Texte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " provozierte, wirkt auf manchen Leser abschreckend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinerstach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautor"}], "ref": "reinerstach.de", "toknum": 13857863219, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Das Werk Kafkas gilt als r\u00e4tselhaft, undurchdringlich und unauslotbar, und allein die beispiellose Vielfalt der Interpretationen, die dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michail Bulgakow und Isaak Babel einmal aus, die damals direkt oder indirekt Stalins Terror zum Opfer fielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautoren"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8328163947, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei war 1940 noch nicht einmal ein gro\u00dfes Schriftstellersterbejahr, nimmt man die russischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" J\u00fcnger habe die Umbr\u00fcche und Katastrophen deutscher Geschichte im 20. Jahrhundert mit bestechender sprachlicher Pr\u00e4zision beschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artefacti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertautor"}], "ref": "artefacti.de", "toknum": 5174943673, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kulturstaatsminister Bernd Neumann (CDU) sagte bei der Ausstellungs-Er\u00f6ffnungsfeier, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu lesen und zu verstehen: Frischs Leben in Widerspr\u00fcchen mit sich selbst und im Umgang mit anderen, mit dem schreibenden Ich zwischen Fiktion und Erlebnis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paedagogik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautors"}], "ref": "paedagogik.de", "toknum": 13959363493, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Max Frisch lesen\" erm\u00f6glicht, das Portrait eines faszinierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " s\u00e4mtliche Lorbeeren aus dem Bl\u00e4tterwald pfl\u00fcckte, verf\u00fcgt nicht nur \u00fcber ein hochglanzcovertaugliches Gesicht, sondern auch \u00fcber irres K\u00f6nnen wobei Das Buch der Illusionen zum Besten z\u00e4hlt, was einer der Besten je geschrieben hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leserschwert.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautor"}], "ref": "leserschwert.at", "toknum": 4927750978, "Left": [{"class": "", "str": "Der US-Autor, der sich mit Romanen wie Mond \u00fcber Manhattan, Die New-York-Trilogie, Die Musik des Zufalls, Mr. Vertigo, Timbuktu oder dem Filmprojekt Smoke/Blue in the Face von Kult bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder: Den Schriftsteller, Komponisten, \u00dcbersetzer und Universalgelehrten J\u00fcrgen von der Wense . Die NZZ preist die Neuausgabe von Michail Lermontovs avantgardistischen Kaukasus-Roman \"Ein Held unserer Zeit\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautor"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 5784837758, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "20.12.2007 Die FAZ entdeckt einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " James Joyce (1882-1941)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-wilde-dutzend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertautors"}], "ref": "das-wilde-dutzend.de", "toknum": 7227263073, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lucia Joyce ist die \u00e4lteste Tocher des irisch-st\u00e4mmigen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertautor\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertautor\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"16491709446": 0.5, "15304480705": 0.3374999999999999, "3635103631": 0.5, "2407428240": 0.7727272727272728, "3890101393": 0.57875, "19322469914": 0.665, "19707374364": 0.25882352941176473, "7185854496": 0.6875, "5889161890": 0.18333333333333332, "15888198436": 0.645, "13959363493": 0.0, "17134618417": 0.565, "16202457896": 0.5188513513513514, "8226528686": 0.7264705882352942, "11910685617": 0.7571428571428571, "13857863219": 0.06967741935483865, "13425043893": 0.7199999999999999, "7375190070": 0.6666666666666665, "5174943673": 0.025312499999999988, "984968507": 0.7125, "15632151357": 0.23375000000000007, "10836921534": 0.5198529411764706, "17380467296": 0.6529411764705882, "4927750978": 0.0, "14217716295": 0.6546875, "18686781007": 0.5044871794871795, "5296621651": 0.5682758620689655, "843954272": 0.5125, "7227263073": 0.665, "4229589730": 0.8069444444444446, "7885156": 0.5, "11879442406": 0.6485, "2819918570": 0.5, "8328163947": 0.04477941176470589, "3317528044": 0.2460526315789473, "17004239728": 0.7793452380952383, "11361260661": 0.565514705882353, "8119604856": 0.7867647058823529, "12366462714": 0.19285714285714278, "7267209834": 0.5, "5784837758": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertautor", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertautor%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertautor\"]", "op": "Query", "size": 41}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertautor%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 41}], "concsize": 41, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 41}