{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " an Deportation, Exil, Heimkehr und Krieg angelegt ist, \u00e4u\u00dfert sich auch im privaten Schicksal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsn.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschicksal"}], "ref": "tsn.at", "toknum": 19642984842, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was als gro\u00dfes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aus dem man viel lernen k\u00f6nnte\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschicksal"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 15140506563, "Left": [{"class": "", "str": "Barbara meint, man k\u00f6nne in beiden (deutschen) L\u00e4ndern nichts mit gebrochenen Menschen anfangen und habe ein gebrochenes Verh\u00e4ltnis zum Scheitern, das nicht als zum Leben geh\u00f6rig empfunden werde, und Franziska h\u00e4lt das chaotische Leben ihres Vaters f\u00fcr \"ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["websiteportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschicksals"}], "ref": "websiteportal.de", "toknum": 17490298087, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber ihn wurde geschrieben, und auch wenn er h\u00e4ufig ideologisch zur Symbolfigur stilisiert wurde, scheint auch der Mensch Klering in manchem Bericht durch, werden auch seine eigenen, manches Mal zwar verschweigenden Erinnerungen aus der Emigrationszeit, dennoch zur Widerspiegelung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berichten konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["invertito.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschicksal"}], "ref": "invertito.de", "toknum": 9798943108, "Left": [{"class": "", "str": "Georg von Zobeltitz ist zwar nicht, wie Koblitz bemerkt, \"einer der ersten M\u00e4nner in Frauenkleidern\", aber bei kaum einem dieser M\u00e4nner ist das Leben so gut dokumentiert, wie bei Georg/Gerda von Zobeltitz, durch Zeitungsberichte aus der Hetero- und Homopresse, amtliche Schriftst\u00fccke und erstaunlicherweise sogar noch durch Zeitzeugen (Verwandte, Nachbarn), die aus eigener Erinnerung oder aus zweiter Hand \u00fcber ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hans-Werner Schroeder: \"Friedrich Benesch \u2013 Leben und Werk 1907 \u2013 1991\" Verlag Johannes Mayer, Stuttgart \u2013 Berlin, 2007 Claus-Ekkehard B\u00e4rsch: \"Die politische Religion des Nationalsozialismus\", Wilhelm Fink Verlag, M\u00fcnchen 2002 Johann B\u00f6hm: \"Die Gleichschaltung der deutschen Volksgruppe in Rum\u00e4nien und das \"Dritte Reich\" 1941 \u2013 1944\", Peter Lang Verlag Frankfurt /Main u.a. 2003, Kapitel 5.3.1 D.Dr. Viktor Glondys, Bischof der Evangelischen Landeskirche A.B. in Rum\u00e4nien, \"Tagebuch-Aufzeichnungen von 1933 bis 1949\" heruagegeben von Johann B\u00f6hm"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["egoisten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertschicksal"}], "ref": "egoisten.de", "toknum": 3981020467, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"die Drei\" \u2013 Zeitschrift f\u00fcr Anthroposophie in Wissenschaft, Kunst und sozialem Leben - Nr.12, Dezember 2007, Joachim von K\u00f6nigsl\u00f6w: \"Friedrich Benesch \u2013 ein"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertschicksal\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertschicksal\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"3981020467": 0.0, "19642984842": 0.6932954545454544, "15140506563": 0.5, "9798943108": 0.0, "17490298087": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertschicksal", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertschicksal%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertschicksal\"]", "op": "Query", "size": 5}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertschicksal%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 5}], "concsize": 5, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 5}