{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": ", f\u00fcr das ihnen nach wie vor eine hohe Kompetenz zugeschrieben wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boell-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "boell-net.de", "toknum": 19244478970, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der \u00d6kologie vertreten sie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boell-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "boell-net.de", "toknum": 10382819708, "Left": [{"class": "", "str": "Als Partei der \u00d6kologie repr\u00e4sentieren wir ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klimawandel gemeinsam an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bau-natour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "bau-natour.de", "toknum": 7059253745, "Left": [{"class": "", "str": "Bremerhaven ist im Aufbruch, packen wir das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", eine Marktl\u00fccke ohne gleichen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ad-hoc-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertthema"}], "ref": "ad-hoc-news.de", "toknum": 2188647959, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dabei gibt es doch ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verloren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermannscheer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "hermannscheer.de", "toknum": 1430312010, "Left": [{"class": "", "str": "So konnte der Eindruck bei vielen W\u00e4hlern entstehen, sie h\u00e4tten die Passion f\u00fcr das \u00f6kologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' nicht noch l\u00e4nger erlauben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fpoe-linz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertthema"}], "ref": "fpoe-linz.at", "toknum": 9381537904, "Left": [{"class": "", "str": "Eine sprichw\u00f6rtliche Warteschleife d\u00fcrfen wir uns bei diesem '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgenommen haben und jetzt eigentlich die Verlierer sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gegenentwurf-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "gegenentwurf-muenchen.de", "toknum": 17296464941, "Left": [{"class": "", "str": "Ich finde es also beispielsweise richtig tragisch, da\u00df die Gr\u00fcnen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", weil sie eine ungel\u00f6ste weltumspannende Aufgabe ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-umstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "gruene-umstadt.de", "toknum": 17701478946, "Left": [{"class": "", "str": "Nachhaltigkeit bleibt ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Umweltschutz von den Konzernen aus Imagegr\u00fcnden missbraucht?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fundraising-kongress.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "fundraising-kongress.de", "toknum": 17407346162, "Left": [{"class": "", "str": "Wird das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00d6kologie ginge es um eine Revolution im Handeln, dies sollte sich die Linke zu Herzen nehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltdebatte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "umweltdebatte.de", "toknum": 2170581850, "Left": [{"class": "", "str": "Beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das relativ immun gegen\u00fcber den vielen Meinungskonjunkturen der Mediengesellschaft ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermannscheer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "hermannscheer.de", "toknum": 1430311554, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4re in der Tat ein gro\u00dfer Gewinn f\u00fcr Berlin!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemas"}], "ref": "online.de", "toknum": 5227254218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Aufarbeitung dieses vernachl\u00e4ssigten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Petit Economy ist unser erstes Projekt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["co2kampagne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "co2kampagne.de", "toknum": 13747451511, "Left": [{"class": "", "str": "Die CO2 Problematik ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entdeckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "1st.ch", "toknum": 14573427298, "Left": [{"class": "", "str": "Die CVP hat ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie f\u00fcr die Sozialdemokratie im 19. Jahrhundert die soziale Frage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fritz-kuhn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "fritz-kuhn.de", "toknum": 19316079086, "Left": [{"class": "", "str": "Das Thema \u00d6kologie ist f\u00fcr uns Gr\u00fcne l\u00e4ngst ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlechthin: die Luftfahrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herbstfest-international.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "herbstfest-international.de", "toknum": 4351227278, "Left": [{"class": "", "str": "Die aufstrebende Weltstadt Berlin hatte ihre eigene Operette, noch dazu um das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das Toggenburg in den Mittelpunkt und entwickeln seine Angebote und Produkte konsequent weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klangwelt-toggenburg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "klangwelt-toggenburg.ch", "toknum": 1372766535, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir stellen \"Klang\" als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der nachwachsenden Rohstoffe gemeinsam mit der Fachhochschule Weihenstephan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebn24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "ebn24.de", "toknum": 14184156034, "Left": [{"class": "", "str": "In Straubing entwickelt die TUM das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat auch handfeste Gr\u00fcnde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mz-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "mz-web.de", "toknum": 16646433848, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch Altmaiers Beschw\u00f6rung des Konsenses bei diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aktion-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemen"}], "ref": "aktion-mensch.de", "toknum": 5512885266, "Left": [{"class": "", "str": "Laudator Thei\u00dfen brachte die Sache auf den Punkt: \"Klimawandel und Inklusion, das sind zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Genforschung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rfc1437.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "rfc1437.de", "toknum": 2412162986, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Dokumentationsreihe auf arte \u00fcber das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrhz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertthema"}], "ref": "nrhz.de", "toknum": 3806670076, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In diesem Zusammenhang wird von ihm auch darauf hingewiesen, dass auch die Aufarbeitung von Diktaturen in Europa unerledigt sei \u2013 ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klimaschutz nicht den Gr\u00fcnen zu \u00fcberlassen trotz deren unbestreitbarer Verdienste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdnds.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "spdnds.de", "toknum": 19479396896, "Left": [{"class": "", "str": "Das klingelte bei den Kongressteilnehmern ebenso wie die Aufforderung, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befragen . Uiuiui, ob das so ein guter Gedanke ist?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtmensch-chronicles.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "stadtmensch-chronicles.de", "toknum": 1611252297, "Left": [{"class": "", "str": "Wundersamerweise will Reding nun sogar EU-B\u00fcrger zu diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Demografie, Klimaerw\u00e4rmung und Entdemokratisierung der Gesellschaft \u2013 hat sie exakt vorausgesagt, was kommen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sebastian-esser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemen"}], "ref": "sebastian-esser.de", "toknum": 17916269068, "Left": [{"class": "", "str": "Aber in den drei gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["faktum-kommunikation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "faktum-kommunikation.de", "toknum": 1024708944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Thema der Expo in Shanghai \"Better City, Better Life\" ist das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neues-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "neues-deutschland.de", "toknum": 15735673902, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das wirtschaftliche Jahrhundertereignis - die Pl\u00fcnderung und weitgehende Zerst\u00f6rung der Industrie eines mitteleurop\u00e4ischen Industrielandes - bleibt ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit denen sich nicht nur Verantwortungstr\u00e4ger, Lehrer und Lehrerinnen und andere Erwachsene befassen sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bk-opladen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemen"}], "ref": "bk-opladen.de", "toknum": 8964878752, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Energie und Klimawandel sind und bleiben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rohstoffe ist bei Hublot allerdings noch lange nicht ausgereizt: \"Sehr gerne w\u00fcrde ich einmal mit einem kratzfesten Gold oder Ruthenium arbeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["punktmagazin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "punktmagazin.ch", "toknum": 9178467975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein - unsere Gesundheit ist es auch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["listige30.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "listige30.de", "toknum": 12901407069, "Left": [{"class": "", "str": "Ob es Tunnel, Deckel oder die superh\u00e4sslichen 20 Meter hohen L\u00e4rmschutzw\u00e4nde werden, mag ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " extra - Sonneberger Land historisch\" werden die geschichtlichen Stationen bis zur Landkreisgr\u00fcndung 1868 kompakt im Stil einer heutigen Nachrichtensendung vermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberhaftes-sonneberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertthemen"}], "ref": "zauberhaftes-sonneberg.de", "toknum": 19253803867, "Left": [{"class": "", "str": "Im Kapitel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Energie und Rohstoffe aufgegriffen und mit dem HCI Deepsea Oil Explorer die Investition in eine Tiefsee-Erkundungsplattform erm\u00f6glicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beteiligungsfinder-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "beteiligungsfinder-blog.de", "toknum": 5563215531, "Left": [{"class": "", "str": "Schon im vergangenen Jahr haben wir ja das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Klimaver\u00e4nderungen, k\u00fcnftige Energieversorgung, Ern\u00e4hrung der Weltbev\u00f6lkerung, Konflikte um Wasser und Rohstoffversorgung stehen schon auf der Tagesordnung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zdk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemen"}], "ref": "zdk.de", "toknum": 7290224478, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geforscht \u2013 Ern\u00e4hrung, Landnutzung, Umwelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemen"}], "ref": "tum.de", "toknum": 6257022761, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ihre Leitwissenschaft ist die Biologie: An der gr\u00f6\u00dften TUM Fakult\u00e4t wird f\u00e4cher\u00fcbergreifend an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Energiewende\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koetschach-mauthen.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemas"}], "ref": "koetschach-mauthen.gv.at", "toknum": 6771601534, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einer \u00fcberaus erfolgreichen Erstveranstaltung mit 400 Teilnehmern, 25 Vortragenden und 30 Ausstellern 2011 stand der Zweite \u00d6sterreichische Energieautarkie-Kongress ganz im Zeichen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einem guten Ende f\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-sh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "cdu-sh.de", "toknum": 14502885361, "Left": [{"class": "", "str": "Was die Energiewende betraf, so war sich Philipp Murmann sicher, dass Peter Altmaier der richtige Minister sei, der dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind und die Firma Kannegiesser bei der W\u00e4schereitechnik sich auf Energieketten konzentriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fwl-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemen"}], "ref": "fwl-ev.de", "toknum": 7766344722, "Left": [{"class": "", "str": "Herr Langer begann seinen Vortrag mit der klaren Aussage, dass Umwelt und Energie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Energie\", in dem die Tiefsee-Exploration zunehmend an Bedeutung gewinnt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beteiligungsfinder-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "beteiligungsfinder-blog.de", "toknum": 12055019552, "Left": [{"class": "", "str": "Diese sicherheitsorientierte Variante des MPC Deepsea Oil Explorer ist damit der ideale Einstieg in das globale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wasser und Abwasser\" neu in den Fokus komme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertthema"}], "ref": "uni-online.de", "toknum": 1010711718, "Left": [{"class": "", "str": "Er betonte aber auch, dass in der Kombination der Natur-, Bio- und Ingenieurwissenschaften das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntagsblatt-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "sonntagsblatt-bayern.de", "toknum": 17802752606, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenig, zu wenig auch h\u00f6rten wir auf diesem Kirchentag \u00fcber den interreligi\u00f6sen Dialog und \u00fcber unser Mit- und Gegeneinander von Christen und Muslimen, das angebliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", so Oberb\u00fcrgermeister Horst Schneider."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offenbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertthemas"}], "ref": "offenbach.de", "toknum": 16128447404, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zuge dessen wurde mit der \u00c4nderung des Bebauungsplans in der Mauerfeldstra\u00dfe in Bieber jetzt der Weg frei f\u00fcr einen weiteren Meilenstein innerhalb des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Krieg und Frieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fraenkischer-sommer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemen"}], "ref": "fraenkischer-sommer.de", "toknum": 8443865975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur\u00fcck in die Alte Welt f\u00fchrt das Oratorium Mare liberum des Niederl\u00e4nders Roel van Oosten aus dem Jahre 2009. Ihm geht es um nichts Geringeres als um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kosovo steht vor einer neuen, vielleicht seiner wichtigsten Z\u00e4sur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["qantara.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "qantara.de", "toknum": 7662874830, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hashim Thaci, Vorsitzender der Demokratischen Partei des Kosovo, wird den Kosovo vorraussichtlich noch in diesem Jahr in die Unabh\u00e4ngigkeit f\u00fchren Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur noch stark reduzierten Elan an den Tag legten, wo dessen Fr\u00fcchte neuerdings so unerfreulich hoch h\u00e4ngen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["b-republik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "b-republik.de", "toknum": 7660352202, "Left": [{"class": "", "str": "So ist es auch wenig \u00fcberraschend, dass Barack Obama und Angela Merkel nach ihrer Heimreise beim vermeintlichen globalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, bleibt komplett ausgeklammert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keimform.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "keimform.de", "toknum": 11165962888, "Left": [{"class": "", "str": "Diese \u2013 in keiner Weise politisch und ideologisch unproblematische, vielmehr \u00e4u\u00dferst brisante Tradition, die als Zielformulierung wie als Feld der radikalen Kritik und der politischen Auseinandersetzung f\u00fcr die Linke ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Energieversorgung sinnvoll ist, sondern welche Variante am besten f\u00fcr das individuelle Portfolio geeignet ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beteiligungsfinder-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "beteiligungsfinder-blog.de", "toknum": 12055019790, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab dem heutigen Vertriebsstart des Deepsea Oil Explorer Protect stellt sich nicht mehr die Frage, ob eine Investition in das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr als alle anderen Parteien identifiziert zu werden, es ungehinderter von Interessenverb\u00e4nden und frei von dem in die SPD eingebauten R\u00fccksichtnahmen artikulieren zu k\u00f6nnen, ist ein politisches Gottesgeschenk f\u00fcr eine Partei, gar f\u00fcr eine kleinere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermannscheer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "hermannscheer.de", "toknum": 1430311723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einem solchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": das \u00e4sthetische, politische, soziale Scheitern einer gro\u00dfen Utopie - der Einheit von Kunst, Liebe und Leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 5633172185, "Left": [{"class": "", "str": "Mit gewohnt leichter Hand erz\u00e4hlt er im schnellen Wechsel von intimer poetischer Skizze und figurenreichem Tableau wieder sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit gewaltigen Herausforderungen an die Wissenschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemen"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 5755721529, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "TU Pr\u00e4sident Herrmann nahm auf den langanhaltenden, von der gesamten Hochschulgemeinschaft getragenen Reformkurs des Wissenschaftszentrums Weihenstephan f\u00fcr Ern\u00e4hrung, Landnutzung und Umwelt Bezug: Ern\u00e4hrung, Landnutzung und Umwelt sind drei gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nachhaltigkeit, aber auch die individuellen Lebensstile der Menschen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bioverzeichnis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "bioverzeichnis.de", "toknum": 3460988456, "Left": [{"class": "", "str": "Zeo2 Das Umweltmagazin Im Mittelpunkt der Zeitschrift stehen die Klima-, Energie- und Verkehrspolitik, die Endlichkeit von Ressourcen und Biosph\u00e4re, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Flucht und Vertreibung\" noch keineswegs vergessen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularasa-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "tabularasa-jena.de", "toknum": 14069525825, "Left": [{"class": "", "str": "Das Begl\u00fcckende daran ist, dass auch bei der nachgeborenen Generation, so auch bei der 1944 in Prag geborenen Renate Feyl mit ihrem sudetendeutschen DDR-Roman \"Ausharren im Paradies\" (1992), das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in solchen Gesellschaften auf der Agenda zu halten, die einerseits zu den weltweit wichtigsten Emittenten von Treibhausgasen z\u00e4hlen und andererseits den Kopf vor den Folgen in den Sand stecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["duh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "duh.de", "toknum": 9827629032, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die UN-Klimaverhandlungen m\u00fcssen fortgef\u00fchrt werden, schon um das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Flucht und Vertreibung geht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeithistorische-forschungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemas"}], "ref": "zeithistorische-forschungen.de", "toknum": 9055924495, "Left": [{"class": "", "str": "Neben dem politischen Zusammenhang, in dem die Minderheiten- sowie die Fl\u00fcchtlings- und Vertriebenenforschung der Nachkriegszeit ihren historischen Ort fanden, ist die funktionale Rolle der j\u00fcngeren deutschen Historiographie und insbesondere der Sozialgeschichte zentral, 16 wenn es um die Deutung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befasste, wandte sich auch Darboven der Frage zu, was dieser Moment f\u00fcr sie selbst bedeutete und welche Position man generell zur Kunst des 20. Jahrhunderts beziehen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-guggenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemen"}], "ref": "deutsche-guggenheim.de", "toknum": 12251958163, "Left": [{"class": "", "str": "Der Jahrtausendwechsel war greifbar nahe und als K\u00fcnstlerin, die sich intensiv mit Zeit- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Infrastruktur birgt jedoch noch weit mehr Gefahren, ist doch der damit verbundene H\u00f6henflug ebenso ein gef\u00e4hrlicher Zug, auf den alle aufsteigen wollen, leider aber nicht jeder Platz drauf hat und einige darum fallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["punktmagazin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "punktmagazin.ch", "toknum": 19083084188, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das (scheinbare)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbanden, nicht generell ausklammern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemen"}], "ref": "kulturation.de", "toknum": 18679719807, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zweitens: Wenn man dem popul\u00e4ren Genrekino Beachtung bei der Auswahl schenkt und Hollywood in jedem Jahrzehnt mindestens einen Film einr\u00e4umt, dann sollte man gerade in der schulischen Bildungsarbeit die au\u00dferhalb des main stream arbeitenden Regisseure, die formale Neuerungen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeschlagen: der Tod bei lebendigem Leib, die Verurteilung zur Urne: alles vorbei, so lange schon, da\u00df sogar die Geigerz\u00e4hler aufgeh\u00f6rt haben zu ticken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fulgura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "fulgura.de", "toknum": 17062185502, "Left": [{"class": "", "str": "Fast ist in der Versteinerung, in die im fr\u00fchen Liebesgedicht (1960) die entt\u00e4uschte Erwartung m\u00fcndet, schon Rarischs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klimawandel Der Tag des Politischen Gespr\u00e4ches, den das Ministerium f\u00fcr Bildung, Wissenschaft, Jugend und Kultur in enger Kooperation mit dem Landtag in diesem Schuljahr eingef\u00fchrt hat, wurde durch die Enquetekommission Jugend und Politik des Landtages Rheinland-Pfalz bereits im Jahr 2004 angeregt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertthema"}], "ref": "rlp.de", "toknum": 19293190154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["normannia-nibelungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "normannia-nibelungen.de", "toknum": 17772987099, "Left": [{"class": "", "str": "Der oppositionelle Burschenschafter, der Hauff 1822 war, zeichnete f\u00fcnf Jahre sp\u00e4ter in einer der Gestalten seiner Novelle \"Das Bild des Kaisers\" nicht nur ein w\u00fcrdigendes wie selbstkritisches Portr\u00e4t dieser politischen Bewegung, auch ihrer Gef\u00e4hrdung, sondern entfaltete dar\u00fcber hinaus einen differenzierten Diskurs verschiedener gesellschaftlicher Kr\u00e4fte, der sich an dem jeweiligen Verh\u00e4ltnis zu Napoleon entz\u00fcndet ? ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Umwelt- und Klimaschutz erfordert ein klares Ziel des Ausstiegs aus der Kohleenergie und nicht Ma\u00c3nahmen der Beibehaltung, sondern des R\u00c31\u20444ckbaus gerade der Braunkohlef\u00c3\u00b6rderung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antikapitalistische-linke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "antikapitalistische-linke.de", "toknum": 19696047808, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dieser Basis w\u00c3\u00a4re zu erwarten gewesen, dass sich die LINKE mit der SPD vielleicht \u00c31\u20444ber das Tempo und einzelne Schritte streitet, aber die gro\u00c3en Fragen der politischen Richtung m\u00c31\u20444ssen schon gemeinsame, oder wenigstens von der SPD geduldete sein: Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "goethe.de", "toknum": 11935320994, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"St\u00e4rke und Wohlstand\" lautet in China das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Rest."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moviepilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "moviepilot.de", "toknum": 16935108972, "Left": [{"class": "", "str": "Roy Budd besorgt mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Energieeinsparung ist eine anerkannte Notwendigkeit, die in den K\u00f6pfen der Menschen angekommen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauherrenhilfe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "bauherrenhilfe.at", "toknum": 7237949708, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hilden, dem \"Winterdienst\":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hildennet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "hildennet.de", "toknum": 779980914, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "P.S. Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Leib und Seele"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-baden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "baden-baden.de", "toknum": 6890571272, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gastrosophie - Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtmensch-chronicles.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "stadtmensch-chronicles.de", "toknum": 1568272669, "Left": [{"class": "", "str": "Sicher war's der Stress: Wie wir t\u00e4glich lesen d\u00fcrfen, sind ja Frauenquoten in den Luxusgremien deutscher Gro\u00dfunternehmen das eigentliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Zahlen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ecin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "ecin.de", "toknum": 18585921181, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "E-Government \u2013 das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Demographie intensiv und nachhaltig zu widmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdulandesgruppenrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "cdulandesgruppenrw.de", "toknum": 1444849826, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die CDU/CSU-Bundestagsfraktion begr\u00fc\u00dft den Demographiebericht der Bundesregierung\u2013 er ist eine gute Grundlage, um sich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klimaschutz gar keinen Platz in der Rede des Kanzlerkandidaten fand, zeigt, dass bei ihm die Gr\u00f6\u00dfe der Herausforderung immer noch nicht angekommen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haustier-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "haustier-news.de", "toknum": 581294169, "Left": [{"class": "", "str": "\"Dass das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu kompensieren gesucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["achgut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemen"}], "ref": "achgut.de", "toknum": 4813234697, "Left": [{"class": "", "str": "\"Words don't come easy\" hie\u00df ein Schmierlied aus den 80er Jahren - es ist die Lebenshymne von G\u00fcnter Grass: \"Words, pieh dieh dieh, don't come easy to me, how can I find a way to make you see, pieh dieh dieh ...\" Den mangelnden Musenkuss hat Grass schon immer durch den Griff zu den gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bedarf \u2013 als literarisches \u2013 wie kein anderes der immer neuen Zusammenf\u00fchrung von Traum und Beton, Schmetterling und Eisen, Lebewesen und Plastik; bedarf, mit einem Wort, der K\u00fcnstlichkeit der Kunst: n\u00e4mlich der destruktiven Beschreibung und der konstruktiven Beschw\u00f6rung, es m\u00f6ge trotz allem lebendig bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 2171273807, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" stellt selbst Terrorwarnung und Schweinegrippe in den Schatten Die Stadtverwaltung (B\u00fcrgermeisterb\u00fcro) hat die Fraktionen und fraktionslosen Ratsmitglieder gestern davon in Kenntnis gesetzt, dass \u2013 in Anbetracht der bevorstehenden Ratssitzung am 9.02. \u2013 B\u00fcrgermeister Thiele und die BA-Fraktionsvorsitzende Dr. Krasemann-Sharma vereinbart haben, den Winterdienst als eigenst\u00e4ndigen Punkt in die Tagesordnungspunkt dieser Sitzung aufzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hildennet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertthema"}], "ref": "hildennet.de", "toknum": 783315862, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch einmal aufgegriffen hat, versehen mit neuem Material aus tschechischen, polnischen und russischen Archiven, das erst nach dem Zusammenbruch der kommunistischen Staatenwelt der Forschung zug\u00e4nglich gemacht werden konnte; einzigartig aber auch deshalb, weil der Autor ein solches Buch ...."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularasa-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "tabularasa-jena.de", "toknum": 2991058875, "Left": [{"class": "", "str": "Einzigartig ist das 560 Seiten umfangreiche Geschichtswerk deshalb, weil der Autor, 67 Jahre nach Kriegsende 1945, dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch einmal aufgegriffen hat, versehen mit neuem Material aus tschechischen, polnischen und russischen Archiven, das erst nach dem Zusammenbruch der kommunistischen Staatenwelt der Forschung zug\u00e4nglich gemacht werden konnte; einzigartig aber auch deshalb, weil der Autor ein solches Buch, bei dessen Abfassung er \u00fcber eine weit g\u00fcnstigere Quellenlage verf\u00fcgte als vor 1989/90, seit Jahren schmerzlich vermisst hat, um es dann, von Freunden und Kollegen gedr\u00e4ngt, selbst zu schreiben; und einzigartig schlie\u00dflich auch deshalb, weil hier die Initiative, unter neuen Aspekten \u00fcber Flucht und Vertreibung nachzudenken,,"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularasa-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "tabularasa-jena.de", "toknum": 5092448981, "Left": [{"class": "", "str": "Einzigartig ist das 560 Seiten umfangreiche Geschichtswerk deshalb, weil der Autor, 67 Jahre nach Kriegsende 1945, dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Womenomics\" schiesst gedanklich durch des Schreiberlings Kopf und die Frage nach der Frauenquote schreit f\u00f6rmlich nach einer Antwort: \"Ich sch\u00e4tze, dass es bei der Soko ungef\u00e4hr 25 Prozent Frauen hat\", so R.W."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["punktmagazin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "punktmagazin.ch", "toknum": 709881782, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entledigt: She told a sad, sad story / Of the great ship that went down ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glanzundelend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemas"}], "ref": "glanzundelend.de", "toknum": 3770008728, "Left": [{"class": "", "str": "called up yonder / The angels turned aside . Der Perspektive, die sich hier \u00f6ffnet, setzt der Song mit trotziger Geb\u00e4rde die Unverf\u00fcgbarkeit des g\u00f6ttlichen Ratschlusses entgegen, der sich dem menschlichen Verst\u00e4ndnis entzieht: They waited at the landing / And they tried to understand / But there is no understanding / On the judgement of God's hand . Bemerkenswert bleiben die souver\u00e4ne Distanziertheit, mit der Dylan den Untergang der Titanic in der Manier eines Shantys vortr\u00e4gt, und die bei aller Ausf\u00fchrlichkeit in der Durchf\u00fchrung herrschende Lakonie, mit der er sich des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mann-beisst-hund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "mann-beisst-hund.de", "toknum": 6273329754, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alter, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf einmal"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aktion-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemen"}], "ref": "aktion-mensch.de", "toknum": 5512885010, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Bahn, wie ihr Fraktionskollege Fr\u00c31\u20444hauf es nannte (allerdings auch nur er), hin zu einem Thema, das \"seit Jahrhunderten nicht gel\u00c3\u00b6st wurde\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oldenburger-lokalteil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertthema"}], "ref": "oldenburger-lokalteil.de", "toknum": 10873458616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "22:52 Schilling sch\u00c31\u20444ttelt eine pfiffige \u00c3berleitung aus dem \u00c3rmel: Vom \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bdwi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "bdwi.de", "toknum": 9633686084, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bildung: das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so wichtig, dass wir sie hier in leicht \u00fcberarbeiteter Form als Wiederholung aus dem Genius-Heft 2/2006 erneut bringen: Mit oder ohne Kinder die wirtschaftlichen Konsequenzen . Der kompetente Wissenschafter Eberhard Hamer legt die Gr\u00fcnde f\u00fcr den Geburtenr\u00fcckgang dar, zeigt schonungslos die von der Politik zu verantwortenden Fehler auf und zeichnet ein best\u00fcrzendes Zukunftsbild der wirtschaftlichen Folgen f\u00fcr uns alle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genius.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemas"}], "ref": "genius.co.at", "toknum": 13646543686, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Sachverhaltsdarstellung ist wegen ihrer umfassenden und zugleich kompakten Behandlung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; Christen in der T\u00fcrkei"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["migazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "migazin.de", "toknum": 15153984603, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "TV-Tipps des Tages sind: Fremd und doch vertraut \u2013 Wie Integration gelingt: Die Berichterstattung \u00fcber das Thema Integration in den Medien ist h\u00e4ufig gepr\u00e4gt von negativen Schlagzeilen, Stichwort \"Integrationsverweigerung\"; Kulturkrieger in Kabul; Cosmo TV: Die Integration ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Klimaver\u00e4nderungen, k\u00fcnftige Energieversorgung, Ern\u00e4hrung der Weltbev\u00f6lkerung, Konflikte um Wasser und Rohstoffversorgung st\u00fcnden l\u00e4ngst auf der Tagesordnung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zdk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemen"}], "ref": "zdk.de", "toknum": 11604252855, "Left": [{"class": "", "str": "Die gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wandte sich der Frage zu, was dieser Moment f\u00fcr sie selbst bedeutete und welche Position man generell zur Kunst des 20. Jahrhunderts beziehen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-guggenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemen"}], "ref": "deutsche-guggenheim.de", "toknum": 18762466615, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ende der 90er-Jahre, der Jahrtausendwechsel greifbar nahe, befasste sich die K\u00fcnstlerin intensiv mit Zeit- und"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mann-beisst-hund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "mann-beisst-hund.de", "toknum": 10766163342, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alter, das"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertthema\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertthema\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1430311554": 0.784375, "1430311723": 0.5, "1444849826": 0.12857142857142853, "581294169": 0.10499999999999998, "9178467975": 0.6554807692307691, "11165962888": 0.5078525641025641, "4813234697": 0.0, "19293190154": 0.5, "17916269068": 0.6925, "14184156034": 0.74375, "4351227278": 0.7460526315789473, "9055924495": 0.5, "5512885266": 0.7105263157894737, "12251958163": 0.5, "783315862": 0.0, "2188647959": 0.8214285714285714, "3770008728": 0.0, "19083084188": 0.5, "1568272669": 0.14850000000000002, "17062185502": 0.5, "19479396896": 0.7032608695652174, "18762466615": 0.5, "17701478946": 0.7884615384615384, "17772987099": 0.5, "12055019552": 0.5729166666666666, "1010711718": 0.57, "14502885361": 0.5896120689655172, "3460988456": 0.5, "6257022761": 0.5997826086956521, "2412162986": 0.7083333333333335, "5563215531": 0.6107407407407407, "16128447404": 0.5556818181818182, "17296464941": 0.8006818181818182, "15735673902": 0.6842105263157895, "18585921181": 0.14166666666666664, "6890571272": 0.2625, "17802752606": 0.5634375, "7237949708": 0.2833333333333334, "11604252855": 0.605, "16646433848": 0.725, "5755721529": 0.5, "5512885010": 0.0, "2991058875": 0.0, "1430312010": 0.8078947368421051, "19696047808": 0.5, "8964878752": 0.6833333333333332, "14069525825": 0.5, "9633686084": 0.0, "709881782": 0.0, "13646543686": 0.0, "1372766535": 0.7454545454545454, "7660352202": 0.508301282051282, "1611252297": 0.6990476190476191, "5227254218": 0.7816666666666666, "8443865975": 0.5275757575757576, "11935320994": 0.340909090909091, "7662874830": 0.5160714285714285, "2171273807": 0.0, "1024708944": 0.6852941176470588, "10873458616": 0.0, "5092448981": 0.0, "12055019790": 0.5056089743589743, "5633172185": 0.5, "2170581850": 0.785, "19253803867": 0.6332692307692307, "10766163342": 0.0, "12901407069": 0.6485, "7290224478": 0.605, "14573427298": 0.7571428571428571, "6273329754": 0.0, "779980914": 0.275, "9827629032": 0.5, "10382819708": 0.8555555555555557, "16935108972": 0.3, "7766344722": 0.5829741379310345, "19316079086": 0.7488095238095239, "9381537904": 0.80625, "7059253745": 0.8230769230769229, "17407346162": 0.7863636363636364, "13747451511": 0.78, "15153984603": 0.0, "19244478970": 0.8562500000000002, "3806670076": 0.7070000000000001, "6771601534": 0.5948275862068965, "18679719807": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertthema", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertthema%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertthema\"]", "op": "Query", "size": 85}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertthema%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 85}], "concsize": 85, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 85}