{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": ", aber es reichte mir."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tetti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "tetti.de", "toknum": 8964190321, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gastroinfoportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "gastroinfoportal.de", "toknum": 9717584997, "Left": [{"class": "", "str": "Sonst so bedachte Hoteliers laufen mit gro\u00dfen Medienaufgebot in s\u00e4mtlichen Foren zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["catal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "catal.de", "toknum": 12701208990, "Left": [{"class": "", "str": "In den G\u00e4rten Braunschweigs haben diese Leute mehr Schaden angerichtet als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ger\u00e4t, beginnt ein gnadenloser Kampf auf Leben und Tod."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["videostar-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "videostar-online.de", "toknum": 8363424640, "Left": [{"class": "", "str": "Als das Boot kurz darauf in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill besch\u00e4ftigt viele Hauseigent\u00fcmer die Frage einer sturmfesten Dacheindeckung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baufachinformationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "baufachinformationen.de", "toknum": 18406121973, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zuletzt seit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Namen Quimburga, der am 13. November 1972 \u00fcber Norddeutschland w\u00fctete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meine-onlinezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "meine-onlinezeitung.de", "toknum": 17821244065, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Kyrill\" hatte im Januar 2007 ganze Arbeit geleistet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asien-123.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "asien-123.de", "toknum": 4061227767, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Brilon. - Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der rund 4 220 Festmeter Fichtenholz entwurzelte und zum Teil zersplitterte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauersdorfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "brauersdorfer.de", "toknum": 729228345, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelpunkt auf der Tagesordnung: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der mit Windgeschwindigkeiten von 100 bis 130 Kilometer pro Stunde \u00fcber Deutschland zog, die Einsatzkr\u00e4fte der Gemeinde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ff-neu-wulmstorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "ff-neu-wulmstorf.de", "toknum": 9917019846, "Left": [{"class": "", "str": "Mit zahlreichen technischen Hilfeleistungen besch\u00e4ftigte der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" -Kyril gewarnt, aber was dann am 18. Januar 2007 \u00fcber uns hereinbrach war doch heftig!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlacher-hof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "verlacher-hof.de", "toknum": 5311527181, "Left": [{"class": "", "str": "Zugegeben, es wurde in allen Fernsehkan\u00e4len und im Radio vor dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Kyrill\" hatte das Land Nordrhein-Westfalen 2007 zur Stabilisierung des Holzmarktes mit der \u00f6sterreichischen Firma Klausner einen langfristigen Vertrag \u00fcber die Lieferung von j\u00e4hrlich 500.000 Fm Fichtenholz abgeschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forstpraxis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "forstpraxis.de", "toknum": 7580799081, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Nacht zum 19. Januar 2007 auf einer Gesamt-Fl\u00e4che von knapp 62 Hektar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["olsberg-mittendrin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "olsberg-mittendrin.de", "toknum": 16824154528, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Olsberger Stadtwald hat Kyrill seine Spuren hinterlassen: Insgesamt 21.000 Festmeter Holz entwurzelte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1999 in seiner Entwicklung sich selbst \u00fcberlassen wurde und wo inzwischen ein reichhaltiges neues Leben entstanden ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu-emmendingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "nabu-emmendingen.de", "toknum": 2599004020, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Nachmittag f\u00fchrt eine naturkundliche Rundwanderung \u00fcber den urigen und weithin bekannten Lothar-Pfad durch ein Gebiet, das nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Kyrill\" verursacht hat, notwendig wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news-portal-24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "news-portal-24.de", "toknum": 1327730054, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die vom Inhaber Uwe Drooff ins Leben gerufene Baumpflanz-Aktion \"W\u00e4lder brauchen B\u00e4ume\" unterst\u00fctzt die Wiederaufforstungs-Ma\u00dfnahmen seiner Heimatstadt, die nach den Sturmsch\u00e4den, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Lothar\" 1999 im Schwarzwald erreichte - den bislang h\u00f6chsten Wert seit Beginn der wissenschaftlichen Wetterbeobachtung Ende des 19. Jahrhunderts."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "news.de", "toknum": 13292266826, "Left": [{"class": "", "str": "Der am Samstag gegen 21 Uhr in der baskischen Kleinstadt Ordu\u00f1a gemessene Wert liegt noch \u00fcber den 213 Stundenkilometern, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Am 18. Januar brach das Orkantief \"Kyrill\" mit den alles verschlingenden Urgewalten der Natur \u00fcber M\u00fcnster herein und hinterlie\u00df eine breite Schneise der Verw\u00fcstung \u2013 seitdem hat Dachdeckermeister Hartmut Dietrich keine ruhige Minute mehr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echomuenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "echomuenster.de", "toknum": 3357585443, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war ein echter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lnv-goeppingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkans"}], "ref": "lnv-goeppingen.de", "toknum": 5553960164, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Forstwirtschaft im Land leidet bis heute unter Folgen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sprechen, sondern auch vom Jahrhundert-Hagel mit Billard-Kugeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterzentrale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "wetterzentrale.de", "toknum": 1298272864, "Left": [{"class": "", "str": "\"Im Norden des Sulinger Landes wird man k\u00fcnftig nicht nur vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Kyrill\" hatte im Januar ... Weiterlesen \u2192"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news-pages.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "news-pages.de", "toknum": 232985056, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Uwe Drooff, Gr\u00fcnder und Inhaber der Drooff Kamin\u00f6fen GmbH & Co. KG, stiftet weitere 5.000 B\u00e4ume f\u00fcr die Wiederaufforstung des Briloner Waldes Unternehmer aus dem Sauerland setzt sich f\u00fcr hiesigen Wald ein Brilon. \u2013 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Vivien / Wiebke 1990 und Lothar 1999. Standortswidrige Nadelholz-Reinbest\u00e4nde wurden von den St\u00fcrmen geworfen oder so stark in Mitleidenschaft gezogen, dass sie einem nachfolgenden jahrelangem Borkenk\u00e4fer-Befall zum Opfer fielen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sdw-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Orkane"}], "ref": "sdw-bw.de", "toknum": 19126930768, "Left": [{"class": "", "str": "Der endg\u00fcltigen Durchbruch einer naturnahen Waldbewirtschaftung auf gro\u00dfer Fl\u00e4che markierten die beiden \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einer Jahrhundert-Flut oder -Hitzewelle \u00fcberraschen wird, ist ebenso vorherzusehen, wie der n\u00e4chste Gift-Hormon-Futter- und Nahrungsmittelskandal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["egon-w-kreutzer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "egon-w-kreutzer.de", "toknum": 17269676092, "Left": [{"class": "", "str": "Krieg, Wirtschaftskrise und weiter wachsende Arbeitslosigkeit stehen uns bevor und da\u00df uns das wildgewordene Klima auch in 2003 mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Solingen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tetti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "tetti.de", "toknum": 8964190343, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lother nehmen sich die Sch\u00e4den, die \"Xynthia\" im Baden-Badener Stadtwald angerichtet hat, mehr als bescheiden aus: \"Wir hatten Gl\u00fcck, denn es gab nur Einzelw\u00fcrfe von insgesamt etwa 200 Festmeter Holz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goodnews4.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "goodnews4.de", "toknum": 9512765298, "Left": [{"class": "", "str": "\" Im Vergleich zu dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Kyril"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlacher-hof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "verlacher-hof.de", "toknum": 5311527157, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Namen Quimburga, der am 13. November 1972 \u00fcber Norddeutschland w\u00fctete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tah.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Orkan"}], "ref": "tah.de", "toknum": 5009811908, "Left": [{"class": "", "str": "Es war der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundert-Orkan\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundert-Orkan\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8363424640": 0.7684210526315789, "1327730054": 0.5091216216216217, "8964190343": 0.0, "5311527181": 0.5692045454545454, "12701208990": 0.7785714285714285, "16824154528": 0.5250403225806451, "17821244065": 0.7264705882352942, "3357585443": 0.5, "729228345": 0.6628571428571429, "17269676092": 0.0, "5311527157": 0.0, "1298272864": 0.2025, "5009811908": 0.7264705882352942, "9917019846": 0.6024137931034482, "13292266826": 0.5, "19126930768": 0.0, "232985056": 0.0, "5553960164": 0.32083333333333336, "9717584997": 0.78, "7580799081": 0.5357954545454545, "8964190321": 0.85, "9512765298": 0.0, "2599004020": 0.5112179487179488, "18406121973": 0.7383333333333333, "4061227767": 0.7234375}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundert-Orkan", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundert-Orkan%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundert-Orkan\"]", "op": "Query", "size": 25}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundert-Orkan%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 25}], "concsize": 25, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 25}