{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": ", der zum Jahrhundert-Flop mutierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["komet-panstarrs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Komet"}], "ref": "komet-panstarrs.de", "toknum": 7853411399, "Left": [{"class": "", "str": "Bekannt wurde er nat\u00fcrlich vor allem als der vorgebliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angek\u00fcndigt, blieb der Schweifstern von 1973 weit hinter den von den Medien kr\u00e4ftig gesch\u00fcrten Erwartungen zur\u00fcck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltraum-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Komet"}], "ref": "weltraum-aktuell.de", "toknum": 6890751734, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieerklaerung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Komet"}], "ref": "dieerklaerung.de", "toknum": 7172583208, "Left": [{"class": "", "str": "Er gilt als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angek\u00fcndigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetarium-merseburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Komet"}], "ref": "planetarium-merseburg.de", "toknum": 18036377019, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Erscheinung wurde als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " namens Hale-Bopp wurden bereits angek\u00fcndigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eclipse-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Komet"}], "ref": "eclipse-reisen.de", "toknum": 18477595146, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Mondfinsternisse und ein mutma\u00dflicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leseleidenschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Komet"}], "ref": "leseleidenschaft.de", "toknum": 1166896444, "Left": [{"class": "", "str": "Der Himmel ist voller Geigen und dazwischen leuchtet Hale-Bopp, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Jahrhundert-Flop."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["komet-panstarrs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Komet"}], "ref": "komet-panstarrs.de", "toknum": 2433062183, "Left": [{"class": "", "str": "Da zudem der Himmel \u00fcber Mitteleuropa in dieser Zeit zumeist bew\u00f6lkt war, wurde zumindest f\u00fcr die breite \u00d6ffentlichkeit aus dem angek\u00fcndigten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wackersberger-sternenhimmel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Komet"}], "ref": "wackersberger-sternenhimmel.de", "toknum": 133490271, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Man m\u00f6chte es nicht glauben, aber aus diesem winzigen, leicht diffusen \"Sternchen\", kann Ende November vielleicht ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wird und heller leuchtet als der Mond - oder sich still verabschiedet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kknd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Kometen"}], "ref": "kknd.de", "toknum": 3147501063, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb wissen Astronomen noch nicht, ob Schweifstern Ison in diesem Jahr wirklich zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 21. Jahrhunderts macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugendforum-mithila.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Kometen"}], "ref": "jugendforum-mithila.de", "toknum": 4619405565, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem der McNaught'sche Komet seinen sonnenn\u00e4chsten Punkt durchlaufen hatte, wanderte er am Himmel rasch s\u00fcdw\u00e4rts, wo er in der zweiten Januar-H\u00e4lfte auf der S\u00fcdhalbkugel der Erde ein gro\u00dfartiges Schauspiel geboten hatte, welches ihn zum ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hale-Bopp, dessen Beobachtung das Titelgedicht der Sammlung beschreibt: ein Staubkorn, das nach kosmischen Gesetzen seine Kreise zieht, auf ehernen Bahnen durchs Weltall wandelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edition-ornament.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Komet"}], "ref": "edition-ornament.de", "toknum": 17664777225, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der \"blaue Planet\" ist ja ein Wandelstern, wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"-Euphorie etwas abgek\u00fchlt . Dennoch lohnte es durchaus, \u00fcber realistische Alternativszenarien nachzudenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["komet-ison.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Komet"}], "ref": "komet-ison.de", "toknum": 4956092168, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mangels andere News wurde in der letzten M\u00e4rzdekade zun\u00e4chst wieder einmal \u00fcber eine angeblich schw\u00e4chelnde Entwicklung von Komet Ison diskutiert, auch in einem deutschen Forum . Zumindest wurde dadurch in den Medien die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnen kann: 1577 , 1680 , 1744 , 1843 , 1861 , 1882 und 1910 . Von den Kometen des sp\u00e4ten 20. Jahrhunderts hat keiner an die genannten herangereicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["komet-ison.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Kometen"}], "ref": "komet-ison.de", "toknum": 17944117849, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dieser Zeit, d.h. in den letzten 55o Jahren, sind 7 Kometen in Erscheinung getreten, die man mit Fug und Recht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["c-muc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundert-Komet"}], "ref": "c-muc.de", "toknum": 8498847714, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber im November ist dann das Kometen-Ereignis schlechthin zu erwarten: ISON, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rast auf Sonne zu"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forenworld.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundert-Komet"}], "ref": "forenworld.at", "toknum": 2593512520, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundert-Komet\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundert-Komet\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8498847714": 0.24375, "7853411399": 0.78125, "7172583208": 0.7732142857142857, "17664777225": 0.5, "18477595146": 0.75, "2433062183": 0.6938461538461538, "3147501063": 0.6125, "4956092168": 0.5, "6890751734": 0.77625, "2593512520": 0.09, "17944117849": 0.5, "18036377019": 0.7571428571428571, "1166896444": 0.75, "4619405565": 0.5, "133490271": 0.6655092592592592}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundert-Komet", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundert-Komet%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundert-Komet\"]", "op": "Query", "size": 15}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundert-Komet%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 15}], "concsize": 15, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 15}