{"Sort_idx": [], "numofpages": 3, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " kann sich gl\u00fccklich sch\u00e4tzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelgraeter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "michaelgraeter.de", "toknum": 4355772393, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die neue Freundin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sprach er \u00fcber das spannende Resultat des kulinarischen Wettbewerbs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "swr.de", "toknum": 14792353304, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und vor vielen Jahren der erste Sternekoch, in dessen Lokal ich unbedingt wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wok-it.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "wok-it.de", "toknum": 16224807326, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann zusammengearbeitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promedianews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "promedianews.de", "toknum": 14676569167, "Left": [{"class": "", "str": "Dar\u00fcber hinaus hat er unter anderem mit Kochlegenden wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckhard Witzigmann in M\u00fcnchen war sein Lehrmeister."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lamm-buehl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "lamm-buehl.de", "toknum": 5078690659, "Left": [{"class": "", "str": "Kein geringerer als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann verr\u00e4t exklusiv bei BUNTE.de seine besten Rezepte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bunte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "bunte.de", "toknum": 8873815769, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann wird auch in Ischgl erwartet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["see.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "see.at", "toknum": 120616031, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul Bocuse verlor 20 Kilo, nicht weniger wurde Professor Dumesnil los."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klocke-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "klocke-verlag.de", "toknum": 5507727773, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann , der sie t\u00e4glich mit Meisterhand bekocht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelgraeter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "michaelgraeter.de", "toknum": 4355772442, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist die neue Freundin von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vaters der \" Nouvelle Cuisine\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eckart-witzigmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "eckart-witzigmann.de", "toknum": 19656037593, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Augenweide - wie die k\u00f6stlichen Gerichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann und Tim M\u00e4lzer so sein mag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neue-ess-klasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "neue-ess-klasse.de", "toknum": 599838924, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich war ja neugierig, wie ein gemeinsames Kochbuch von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann wurde am 4. Juli 1941 in Bad Gastein in \u00d6sterreich geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skfa2008.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "skfa2008.de", "toknum": 4903632020, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Nouvelle Cuisine in Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-eliteakademie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "deutsche-eliteakademie.de", "toknum": 4815102155, "Left": [{"class": "", "str": "Er gilt neben Witzigmann als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuechentipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "kuechentipps.de", "toknum": 78737884, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Buchtipp Begeisternde vegetarische K\u00fcche des bekanntesten Hobbykochs Deutschlands und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gastro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gastro.de", "toknum": 643851189, "Left": [{"class": "", "str": "Eckart Witzigmann wird als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul Bocuse benannte \"Bocuse d'Or\" feierte in Lyon seinen zwanzigsten Geburtstag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epochtimes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "epochtimes.de", "toknum": 8409129651, "Left": [{"class": "", "str": "Der nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann wird dabei vom Lokalmatador Martin Sieberer unterst\u00fctzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruppenreisen-clicks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gruppenreisen-clicks.de", "toknum": 5025196974, "Left": [{"class": "", "str": "Schirmherr und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einer Reihe mit Auguste Escoffier und Paul Bocuse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlin1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "berlin1.de", "toknum": 1496536614, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr ihn steht der katalanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann und Roncalli-Direktor Bernhard Paul starteten ein neues Dinnershow-Konzept."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beeplog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "beeplog.de", "toknum": 17322547243, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann b\u00fcrgt f\u00fcr hervorragendes Handwerk, f\u00fcr Kreativit\u00e4t und f\u00fcr die konsequente Bindung an die humanen Grundlagen der Gastronomie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["starcookers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "starcookers.de", "toknum": 1459511674, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann nicht allein, denn viele engagierte Vertreter der deutschen Kochelite sind vollkommen seiner Meinung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulkochclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "schulkochclub.de", "toknum": 1918923699, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dieser Aufforderung steht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fr\u00e9dy Girardet gibt in seinem Buch Einblick in \u00fcber hundert Kreationen aus seiner fantastischen K\u00fcche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamppmedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "hamppmedia.de", "toknum": 13610558645, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Europas bekanntester K\u00fcchenchef und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckhart Witzigmann ist der Patron des \"Ikarus\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["city-tourist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "city-tourist.de", "toknum": 12396350236, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sedilis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "sedilis.de", "toknum": 1631228115, "Left": [{"class": "", "str": "Genie\u00dfen Sie einen Festschmaus kreiert von Deutschlands erstem Drei-Sterne-Koch und einzigem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann ist neues Kuratoriumsmitglied von Karlheinz B\u00f6hms \u00c4thiopienhilfe Menschen f\u00fcr Menschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politikexpress.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "politikexpress.de", "toknum": 10545696686, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["priesteregg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "priesteregg.at", "toknum": 19241444857, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Begeisterung f\u00fcr nat\u00fcrliche Lebensmittel teilen wir mit unserer Freundin V\u00e9ronique Witzigmann, der Tochter des \u00f6sterreichischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann, ist er eine Ausnahmeerscheinung, ein Gl\u00fccksfall f\u00fcr die Gastronomie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spanien-reisemagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "spanien-reisemagazin.de", "toknum": 11729085720, "Left": [{"class": "", "str": "Wie der Vorg\u00e4nger dieses Preises,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Rock 'n Roll meets Klassik - Tim M\u00e4lzer meets Eckart Witzigmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buch24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "buch24.de", "toknum": 107564903, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00fcchenbulle meets"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hatte zwar schon am vierten Juli Geburtstag, aber meine Gr\u00fc\u00dfe kommen auch ein wenig versp\u00e4tet noch von Herzen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoteljobs-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "hoteljobs-blog.de", "toknum": 7364062883, "Left": [{"class": "", "str": "Eckart Witzigmann , der deklarierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann ins Hochgebirge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ischglliving.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "ischglliving.at", "toknum": 3775698386, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits zum dritten Mal in Folge findet der Kulinarische Jakobsweg statt und bringt Sternek\u00f6che unter der Schirmherrschaft von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann bietet das Restaurant Ikarus im Salzburger Hangar 7 ein einzigartiges Gastroprojekt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["starcookers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "starcookers.de", "toknum": 14358481804, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter der Patronage von Star- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magazin-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "magazin-frankfurt.de", "toknum": 3227303727, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Mitautor Thomas M. Walkensteiner ist gelernter Koch, den sein Berufsweg auch in die haubengekr\u00f6nten K\u00fcchen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann nach \u00dcberlingen in den historischen Ratssaal eingeladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodensee-woche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "bodensee-woche.de", "toknum": 981716789, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu einem sch\u00f6nen Weihnachtsfest geh\u00f6rt das Essen und Nina Ruge hat sich zu diesem Thema keinen geringeren als den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann und dem 2-Sterne-Koch Karlheinz Hauser an unserem Stand haben wir spannende Messe-Highlights gesetzt, die mit gro\u00dfem Interesse angenommen wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotelier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "hotelier.de", "toknum": 9275218041, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Besuch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeiert, ebenso wie Sternekoch Eckart Witzigmann, der allerdings eher f\u00fcr den klassischen Koch-Stil steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gq-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gq-magazin.de", "toknum": 18626677216, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ferran Adri\u00e0 gilt als Begr\u00fcnder der Molekulark\u00fcche und wird als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geht eigene Wege. 1970 als Tochter von Eckart und Monika Witzigmann in Washington geboren und in M\u00fcnchen aufgewachsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skfa2011.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "skfa2011.de", "toknum": 4772130804, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "V\u00e9ronique Witzigmann, Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Witzigmann zeigt sich zufrieden \u00fcber den Erfolg in seiner Wahlheimat: \"In M\u00fcnchen gastieren wir zum dritten Mal und konnten jedes Jahr mehr M\u00fcnchner mit unserem Palazzo begeistern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["circusweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "circusweb.de", "toknum": 10094897118, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Lyon."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausgemacht-koestlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "hausgemacht-koestlich.de", "toknum": 17980111628, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00f6glich w\u00e4r's. Eines steht jedenfalls fest: Die Suppen von \"K\u00f6sters Hausgemachte K\u00f6stlichkeiten\" sind deutlich erschwinglicher als ein Besuch beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird an diesem Tag aus ihrem neuen (Kinder-) Buch \"Die kleine Marmeladenfee\" lesen und nat\u00fcrlich auch gerne Ihre B\u00fccher signieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["art-of-chocolate.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "art-of-chocolate.de", "toknum": 11782145773, "Left": [{"class": "", "str": "Die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Auszeichnung von Gault Millau)Eckhart Witzigmann pers\u00f6nlich, dem die F\u00f6rderung des Kochnachwuchs sehr am Herzen liegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kochmesser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "kochmesser.de", "toknum": 13401856684, "Left": [{"class": "", "str": "Eingeladen wurden die erfolgreichen Jungk\u00f6che vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann erkl\u00e4rt seine Vorliebe f\u00fcr das kalorienarme und wertvolle Lebensmittel Ei \u2212 und zeigt mit ausgesuchten Rezept-Tipps, wie vielf\u00e4ltig k\u00f6stliche Eiergerichte sein k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eckart-witzigmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "eckart-witzigmann.de", "toknum": 5232594442, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kochideen rund ums Ei:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann und Roncalli-Direktor Bernhard Paul das Publikum an der Isar verw\u00f6hnen wollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ganz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "ganz-muenchen.de", "toknum": 18133788525, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rock 'n Roll gibt den Rhythmus vor im kulinarisch-k\u00fcnstlerischen Programm, mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann trifft, ist K\u00fcchenkunst in Perfektion \u2013 ohne Generationenkonflikt, aber gespickt mit viel Esprit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boerse-am-sonntag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "boerse-am-sonntag.de", "toknum": 17990319498, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was herauskommt, wenn der sogenannte K\u00fcchenbulle alias Tim M\u00e4lzer auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul Bocuse, woran sich der Vorarlberger lachend erinnert: ,,Ich habe kein Wort verstanden, war aber sehr beeindruckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["issuu.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "issuu.com", "toknum": 14090527393, "Left": [{"class": "", "str": "Das absolute Highlight in seiner Kochkarriere war ein Zusammentreffen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jo\u00ebl Robuchon genannt, will die Airline bei den Kunden punkten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulinariker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "kulinariker.de", "toknum": 825781499, "Left": [{"class": "", "str": "Mit neuer Kabinenausstattung, erweiterten Service-Leistungen und neuer kulinarischer Ausrichtung, als Beispiel sei hier die enge Zusammenarbeit mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann wurde Schirmherr Kulinarischen Jakobswegs und entwickelte mit seinem alten Freund Alfons Parth und Lokalmatador Martin Sieberer das Konzept daf\u00fcr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["worldsoffood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "worldsoffood.de", "toknum": 11678732899, "Left": [{"class": "", "str": "Kein geringerer als der Sterne- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u0301 \u0301 Eckart Witzigmann und Roncalli-Direktor Bernhard Paul in M\u00fcnchen gestartet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alikhanforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "alikhanforum.de", "toknum": 18062425656, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem Titel ''Witzigmann & Roncalli Bajazzo \u0301 \u0301 ist am Dienstag eine neue Dinnershow von ''"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Eckart Witzigmann, die Organisationsleitung haben die Hotels Imperial und Bristol inne."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wellbusiness.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "wellbusiness.at", "toknum": 14190181198, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Lehrlingsinitiative Amuse Bouche ist eine au\u00dfergew\u00f6hnliche Lehrlingsinitiative der Spitzenhotellerie Ost\u00f6sterreichs unter der Schirmherrschaft von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeierten Joel Robuchon."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienstrand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "ferienstrand.de", "toknum": 4349962583, "Left": [{"class": "", "str": "Unter anderem arbeitete er in Frankreich gemeinsam mit den Drei-Sterne-K\u00f6chen Jacques und Laurent Pourcel, Pierre Gagnaire, der ebenfalls drei Michelin Sterne innehat, und dem als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", V\u00e9ronique Witzigmann, Almaz B\u00f6hm, die Ehefrau von Karlheinz B\u00f6hm und Tr\u00fcffelpapst Ralf Bos sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skfa2011.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "skfa2011.de", "toknum": 4771114642, "Left": [{"class": "", "str": "Prominente G\u00e4ste des Men\u00fcabends werden unter anderem die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann und seinem Team mit regionalen Zutaten zubereitete Dinner bekam Unterst\u00fctzung durch Kurt Ra\u00df, den leitenden K\u00fcchenchef der BMW Casinos in M\u00fcnchen und seinem Auszubildenden Christopher Larch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eckart-witzigmann-preis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "eckart-witzigmann-preis.de", "toknum": 18222777666, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Prof. Dr. h.c. Eckart Witzigmann \u2013 sorgten 11 Stark\u00f6che wieder f\u00fcr ein kulinarisches Feuerwerk der Sinnesfreuden in der ober\u00f6sterreichischen Landeshaupstadt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 10308407493, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen des Culinary Art Festivals - unter der Patronanz von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann und Dr. Ohoven schaffen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maitres-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "maitres-online.de", "toknum": 8914624526, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tom J. Bauer, General Manager des Hotels war beeindruckt von der Resonanz: \"Ich bin stolz auf die einmalige Atmosph\u00e4re, die wir hier mit Unterst\u00fctzung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wurde im Anschluss mit dem Warsteiner Preis f\u00fcr sein Lebenswerk geehrt, den er aus den H\u00e4nden von Catharina Cramer, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrende Gesellschafterin der Warsteiner Gruppe und Schirmherrin des Preises, entgegennahm."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bestmalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "bestmalz.de", "toknum": 1502435026, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kein geringerer als Eckart Witzigmann, der erste deutschsprachige drei Sterne- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckhart Witzigmann, der S\u00e4nger Hansi Hinterseer, die Skilegende Karl Schranz, der ehemalige Formel-1-Pilot Gerhard Berger sowie zahlreiche andere bekannte Pers\u00f6nlichkeiten aus Politik, Wirtschaft und Showbusiness gehen hier ein und aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berge-exclusiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "berge-exclusiv.de", "toknum": 8830895655, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus F\u00e9chy."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bestofswissgastro.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "bestofswissgastro.ch", "toknum": 11563224862, "Left": [{"class": "", "str": "Beurteilt wurden sie von einer hochkar\u00e4tigen Jury mit 15 Spitzenk\u00f6chen und Gastronomieexperten der kompetenten Leitung von Jurypr\u00e4sident Andr\u00e9 Jaeger (Schaffhausen) und Ehrenpr\u00e4sident der Jury, Fr\u00e9dy Girardet,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckard Witzigmann: eine Pommesbude am Berliner Kudamm und Witzigmann steht einmal die Woche hinterm Tresen 07-11-2008 Meterweise Currywurst Kabel1, Samstag, 08.11., 15:10 - 16:15 Uhr. 70 Millionen Curryw\u00fcrste pro Jahr gehen in Berlin \u00fcber die Imbisstheke - Rekord - Und die wohl beste Wurst der Hauptstadt zaubert Reina Lehmann auf den Pappteller 23-07-2008 Abenteuer Alltag - so leben wir Deutschen Kabel1, Donnerstag, 24.07., 16:45 - 17:45 Uhr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmet-report.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "gourmet-report.de", "toknum": 10660835668, "Left": [{"class": "", "str": "Der Berliner Gastronom Hartmut Guy (52) wagt f\u00fcr einen Tag eine komplette kulinarische Kehrtwende 01-04-2008 Witzigmann mit Currywurstbude Die Berliner Presse berichtet heute vom neuesten Projekt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlemmer-atlas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "schlemmer-atlas.de", "toknum": 11555244541, "Left": [{"class": "", "str": "Die Preise rangieren von EUR 155,- f\u00fcr eine \u00dcbernachtung im Doppelzimmer inkl. K\u00e4se-Verkostung und Dinner mit K\u00e4sepapst Volker Waltmann bis EUR 362,- f\u00fcr ein genussreiches Wochenende inkl. Champagnernacht mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann im Restaurant Aubergine f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["starcookers.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "starcookers.at", "toknum": 2485519306, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Suche nach den besten K\u00fcchen und den gr\u00f6\u00dften K\u00f6chen f\u00fchrte ihn vorerst nach Wien, wo er unter anderem in namhaften Restaurants wie im Korso bei der Oper oder in Die 3 Husaren kochte, bevor ihn sein Weg nach M\u00fcnchen und in die K\u00fcche des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann und Nina Ruge z\u00e4hlten, pr\u00e4sentierte M. Bruno Paillard seine Weine h\u00f6chstpers\u00f6nlich im Rahmen einer umfangreichen Degustation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trinklaune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "trinklaune.de", "toknum": 7102629534, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen einer famili\u00e4ren Runde von 30-35 Personen, zu denen auch illustre G\u00e4ste wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Prof. Eckart Witzigmann , die Gebr\u00fcder Karl und Rudi Obauer , Andreas D\u00f6llerer , Sepp Br\u00fcggler , Andreas Kaiblinger und Sepp Schellhorn kreierten Gerichte, die mit heimischen Produkten und raffinierter Verarbeitung punkten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grandparkhotel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "grandparkhotel.at", "toknum": 3571399599, "Left": [{"class": "", "str": "Der geb\u00fcrtige Gasteiner J\u00f6rg W\u00f6rther und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann, Karl Ederer, der heute Chef de Cuisine und Inhaber des Gourmetrestaurants Ederer in M\u00fcnchen ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ganz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "ganz-muenchen.de", "toknum": 4694006409, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit von der Partie waren unter anderem Sascha Kemmerer , Haubenkoch des Travel Charme Ifen Hotels sowie der ehemalige Sch\u00fcler und Freund des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Eckart Witzigmann, als dieser in der M\u00fcnchner Aubergine die Welt in Entz\u00fccken versetzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lifekochschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "lifekochschule.de", "toknum": 3804205690, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gelernt hat Bernd Werner sein Handwerk zun\u00e4chst bei Hans Haas, als der noch im Frankfurter Br\u00fcckenkeller wirkte, sowie bei keinem Geringeren als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann kannte man, ansonsten waren K\u00f6che damals noch nicht die Medienstars, die sie heute sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ftd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "ftd.de", "toknum": 11577648819, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als J\u00fcrgens, ein Metzgersohn aus dem Ruhrgebiet , anfing, das Kochen zu seinem Beruf zu machen, gab es den Begriff Starkoch noch nicht - oder zumindest noch nicht in der inflation\u00e4ren Form. Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", engagierte Thomas Jaumann f\u00fcr den Aufbau seines \"Eckart Witzigmann's Palazzo\" . Hiermit war der Durchbruch in die oberste Liga der Gourmetkochs in Deutschland quasi vorprogrammiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dinner-jones.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "dinner-jones.de", "toknum": 13637423277, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Danach folgte der Ruf, der jeden aufstrebenden Koch die Freudentr\u00e4nen in die Augen treibt: Eckart Witzigmann, seines Zeichens \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckhart Witzigmann und K\u00fcchenchef Roland Trettl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["city-tourist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "city-tourist.de", "toknum": 346863036, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem Inneren birgt es eine nicht minder spektakul\u00e4re Flugzeugsammlung, die die beeindruckende Kulisse f\u00fcr wechselnde Ausstellungen zeitgen\u00f6ssischer K\u00fcnstler bildet, sowie eine der spannendsten Gourmetadressen Europas unter der Patronanz von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nicht nur an T\u00f6pfen und Pfannen K\u00fcnstler agieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quibox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "quibox.de", "toknum": 194015642, "Left": [{"class": "", "str": "Das Programm seiner allj\u00e4hrlichen \"Palazzo\"-Dinnershow, mit dem Eckart Witzigmann neben D\u00fcsseldorf, Frankfurt, K\u00f6ln und M\u00fcnchen nun erstmals auch in der Hansestadt gastiert, beweist, dass bei dem in M\u00fcnchen ans\u00e4ssigen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verliehen - nachzulesen auf seiner Homepage klick hier . Derzeit ist er der Koch mit den meisten verliehenen Michelin-Sternen \u00fcberhaupt; die mittlerweile insgesamt 28 Sterne verteilen sich auf seine diversen Restaurants in Paris, Monaco, London, New York, Las Vegas und sechs weitere in Asien. 1981 er\u00f6ffnete er sein Restaurant \"Jamin\" in Paris, nach einem Jahr bekam er den ersten Stern, nach einem weiteren den zweiten und nur ein Jahr sp\u00e4ter seinen dritten Stern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 1941083076, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er bekam bereits 1990 den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Schirmherr der Aktion \"Spitzenk\u00f6che f\u00fcr Afrika\" \u2013 auch Alfons Schuhbeck (*Sternekoch, Schuhbecks in den S\u00fcdtiroler Stuben, M\u00fcnchen), Karl Ederer (Sternekoch, Bio-Restaurant Ederer, M\u00fcnchen), Diethard Urbansky (**Sternekoch, Dallmayr, M\u00fcnchen), Ali G\u00fcng\u00f6rm\u00fcs (*Sternekoch, Le Canard nouveau, Hamburg), Giovanni Russo (Spitzenkoch, Davvero, \"The Charles Hotel\") und Mike S\u00fcsser (TV-Spitzenkoch)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gastroinfoportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gastroinfoportal.de", "toknum": 1576222186, "Left": [{"class": "", "str": "Sieben Sterne- und Spitzenk\u00f6che sind f\u00fcr das exklusive 7-G\u00e4nge-Men\u00fc im Ballsaal des eleganten \"The Charles Hotel\" verantwortlich: Neben Eckart Witzigman n -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann, gemeinsam mit international bekannten Kollegen der Haute Cuisine zum Event \" Chef & Friends go Kitz \" und verw\u00f6hnt G\u00e4ste und Genie\u00dfer, begleitet von deutschen und \u00f6sterreichischen Winzern und Vertretern hochwertiger Lebens- und Genussmittel von Veronique Witzigmann's Chutneys, \u00d6sterreichische Edel-Destillate \u00fcber Essig bis zur Schokolade."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schleissheimforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "schleissheimforum.de", "toknum": 15636662679, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Oktober 2010 l\u00e4dt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann, Christian J\u00fcrgens von der \u00dcberfahrt, Thomas Kammeier aus dem Berliner Hugos, Otto Koch aus dem M\u00fcnchener Restaurant 181, Thomas Kahl aus dem es Fum im St. Regis Mardavall, Martin Fauster aus dem M\u00fcnchener K\u00f6nigshof, Iker Gonz\u00e1lez aus dem Hotel Mar\u00eda Cristina in San Sebasti\u00e1n und der Brite Marc Fosh pr\u00e4sentieren Ihnen dieses Jahr eine globale K\u00fcche in atmosph\u00e4rischem Ambiente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koenigshof-hotel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "koenigshof-hotel.de", "toknum": 18672473652, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann unterst\u00fctzt Karlheinz B\u00f6hms \u00c4thiopienhilfe schon seit Ende 2008. Durch die Veranstaltung von Home-Cookings oder Candle-Light-Dinners haben sie mithilfe von K\u00f6chen, Restaurantbesitzern und G\u00e4sten aus ganz Deutschland innerhalb von 100 Tagen \u00fcber 265.000 Euro gesammelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "epo.de", "toknum": 17711727580, "Left": [{"class": "", "str": "Die Initiative \"Spitzenk\u00f6che f\u00fcr Afrika\" von Delikatessengro\u00dfh\u00e4ndler Ralf Bos und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul Bocuse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["faktum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "faktum.at", "toknum": 13786388778, "Left": [{"class": "", "str": "\" und meint damit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Lyon auf Olympiade der K\u00f6che"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["olympiade-der-koeche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "olympiade-der-koeche.de", "toknum": 17390233646, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "VKD ehrt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gro\u00dfen Erfolg und darf als Klassiker gelten. ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["collection-rolf-heyne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "collection-rolf-heyne.de", "toknum": 9427649029, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Zurecht hat dieses opulente Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Chef, dieser wiederum revanchiert sich mit mon"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurotoques.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "eurotoques.de", "toknum": 17180819107, "Left": [{"class": "", "str": "Seitdem sind beide unzertrennbar, Jaumann nennt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckhart Witzigmann"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wienlive.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "wienlive.at", "toknum": 19788648828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bekocht werden die Stars und Sternchen der Gala von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bocuse wird 85 Jahre alt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["restaurantbraui.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "restaurantbraui.ch", "toknum": 18908870573, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Franz\u00f6sischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Patron und vier Bergh\u00fctten im Paznaun versprechen einen wahren Genuss-Sommer: weiterlesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "online-zeitung.de", "toknum": 119121356, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vier Sternek\u00f6che aus vier L\u00e4ndern, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elternflohmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "elternflohmarkt.de", "toknum": 14435870091, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer Idee von V\u00e9ronique Witzigmann - dem zweiten Herdprofi in der Familie nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann, der 2003 einen Executive Chef f\u00fcr die Realisation des Gastkochkonzepts im Hangar-7 suchte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eckart-witzigmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "eckart-witzigmann.de", "toknum": 13379338231, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war kein Geringerer als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Nachrichtenmagazin Der Spiegel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horesga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "horesga.de", "toknum": 16937245124, "Left": [{"class": "", "str": "\"Dort gilt heute jeder, der einen Ofen korrekt einschalten kann, schon als kommender Spitzenkoch\", so der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit drei Michelin-Sternen, K\u00fcchencheflegende der Restaurants Tantris und Aubergine in M\u00fcnchen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-reiseplaner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "der-reiseplaner.de", "toknum": 15065971956, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eckart Witzigmann:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Witzigmann lernte vor etlichen Jahren in der Auberge von Marc Haeberlins Vater Paul und ist deshalb umso gl\u00fccklicher \u00fcber die Entscheidung der Jury:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kochmesser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "kochmesser.de", "toknum": 9797259241, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uldo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "uldo.de", "toknum": 7249713468, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt zur Sommersaison k\u00f6nnen sich Grillfreunde wieder auf ihre beliebten Jogging\u00ae-Grillbrot-Variationen mit neuen Geschmacksnoten freuen, empfohlen vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogjoy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "blogjoy.de", "toknum": 1192686416, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die neue Kulisse bietet zudem die M\u00f6glichkeit, auch einmal einen Gast einzubinden \u2013 egal ob einen achtj\u00e4hrigen Sch\u00fcler aus dem Publikum oder den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann \u00fcber die Licht- und Schattenseiten des Koch-Booms im Fernsehen, den Griff nach den Sternen und seine eigene R\u00fcckkehr an den Herd"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 1726152993, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit hochkar\u00e4tigen Schauspielern und mit K\u00fcnstlern aufwartet wie die eat!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eat-berlin-festival.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "eat-berlin-festival.de", "toknum": 214575357, "Left": [{"class": "", "str": "\" Wie will man aber eine Woche beschlie\u00dfen, die mit Gr\u00f6\u00dfen der Berliner Kochkunst, mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["port-culinaire.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "port-culinaire.de", "toknum": 14613609630, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eckart Witzigmann - Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seit 1965 mit drei Michelin-Sternen dekorierten Paul Bocuse wurden unter Begeisterung der rund 1000 G\u00e4ste bei der Er\u00f6ffnungszeremonie der 23. IKA/Olympiade der K\u00f6che abgespielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["olympiade-der-koeche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoches"}], "ref": "olympiade-der-koeche.de", "toknum": 17390233783, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Dankesworte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann und Sterne der Variet\u00e9kunst, die Roncalli-Direktor Bernhard Paul f\u00fcr die neue Hamburger Dinnershow vom Zirkushimmel holt 09-01-2009 Eckart Witzigmann besucht \"Deutsche See\" Seit Jahren ist die Fischmanufaktur \"Deutsche See\" bekannt f\u00fcr qualitativ hochwertige Fischprodukte - Deswegen arbeiten die meisten deutschen Sterne- und Spitzenk\u00f6che eng mit den Bremerhavenern zusammen - Gestern war mit Eckart Witzigmann der renommierteste Koch bei \"Deutsche See\" zu Besuch 27-10-2009 Eckart Witzigmann Gegen\u00fcber dem Wirtschaftsmagazin 'impulse' sagte Professor Eckart Witzigmann , \"mit der Arbeit am Herd wird niemand reich - der Spruch 'viel"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmet-report.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gourmet-report.de", "toknum": 964310623, "Left": [{"class": "", "str": "YEAH! - Witzigmann und Roncalli rocken Hamburg Der \"Starclub\" im festlich illuminierten Dinnerzelt vereint ein Sterne-Men\u00fc von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann auf gro\u00dfe Kreuzfahrt gehen, und das f\u00fcr einen guten Zweck - Das M\u00fcnchner Reiseb\u00fcro \"Welt der Seereisen\" l\u00e4dt zu einer Segelkreuzfahrt durch das Mittelmeer auf der legend\u00e4ren Windjammer SEA CLOUD ein 18-12-2008 Mit Jahrhundertkoch Eckart Witzigmann auf Mittelmeerkreuzfahrt Kulinarische Besonderheiten stehen im Mittelpunkt einer Segelkreuzfahrt mit der Sea Cloud von Nizza nach Civitavecchia im Mai 2009 - Mit an Bord ist Jahrhundertkoch Eckart Witzigmann , dessen Projekt \"Spitzenk\u00f6che f\u00fcr Afrika\" von Sea Cloud Cruises unterst\u00fctzt wird"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmet-report.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gourmet-report.de", "toknum": 964310945, "Left": [{"class": "", "str": "- Die erste Biographie \u00fcber Eckard Witzigmann - \"ttt - titel thesen temperamente\" am 13. August 2006 11.08.2006 - 11:41 Uhr, ARD Das Erste 15-06-2011 \"Wanderbild - Spitzenk\u00f6che f\u00fcr Afrika\" Von Spezialit\u00e4tengro\u00dfh\u00e4ndler Ralf Bos (Bos Food) initiiert, von Eckart und V\u00e9ronique Witzigmann schirmherrschaftlich begleitet, von der Krefelder K\u00fcnstlerin Alla GrAnde kunstvoll in Szene gesetzt: So erh\u00e4lt das in dieser Form nie da gewesene Hilfsprojekt f\u00fcr die \"Menschen f\u00fcr Menschen\"-Aktion von Almaz und Karlheinz B\u00f6hm eine un\u00fcbersehbare Erfolgsdynamik 20-02-2009 Kulinarische Weltreise mit Eckart Witzigmann Mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann, Restaurantfachfrau Christina Leippi, Koch Richard Schmidtkonz, Hotelfachfrau Maria Nolze, Servicelehrer Erhard Hans und Schulleiterin Cornelia Brauer; Maria Nolze bedankte sich im Namen aller Wettbewerbs-teilnehmer bei den G\u00e4sten f\u00fcr ihr Kommen und berichtete dann \u00fcber den Ablauf ihres Pr\u00fcfunstages; Stolz pr\u00e4sentiert Richard Schmidtkonz das Autogramm von Eckart Witzigmann auf seiner Kochjacke."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dagusta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "dagusta.de", "toknum": 7280684036, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bildunterschrift(v. l.): K\u00fcchenchef Josef Reitsam,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann ist neues Kuratoriumsmitglied von Karlheinz B\u00f6hms \u00c4thiopienhilfe Menschen f\u00fcr Menschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politikexpress.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "politikexpress.de", "toknum": 8385578934, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eckart Witzigmann neues Kuratoriumsmitglied der Stiftung Menschen f\u00fcr Menschen Almaz B\u00f6hm \u00fcberreichte Urkunde bei Scheck\u00fcbergabe von Bahn-Vorstand Berthold Huber zur DB-Aktion \"TV-K\u00f6che tischen auf\" / Jahrhundertkoch zw\u00f6lftes Mitglied des hochkar\u00e4tig besetzten Berater- und Unterst\u00fctzergremiums"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann erstmals ein eigenes Bild von der Situation in einem der \u00c3\u00a4rmsten L\u00c3\u00a4nder der Welt machen: \"Als Familienv\u00c3\u00a4tern ist es uns ein besonderes Anliegen, Kinder zu unterst\u00c31\u20444tzen, die einfach nicht die gleichen Chancen haben wie unsere eigenen Kinder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirroyal-geniesserjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "kirroyal-geniesserjournal.de", "toknum": 11407976420, "Left": [{"class": "", "str": "Bei ihrer viert\u00c3\u00a4gigen \u00c3thiopienreise konnten sich Delikatessenspezialist Ralf Bos und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann , Zelt-Dinner-Pionier Hans-Peter Wodarz , Weltstar Mario Adorf und Ex-Aussenminister Walter Scheel angeh\u00f6rten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelgraeter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "michaelgraeter.de", "toknum": 12815176227, "Left": [{"class": "", "str": "Man musste eben in der Clique sein, der auch der \u00f6sterreichische \"Hospitz\"-Chef und Besitzer einer der gr\u00f6ssten Rotweinsammlungen, Ady Werner (ihn h\u00e4tte der \"Stern\" fragen m\u00fcssen, die nachfolgenden auch),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann wird f\u00fcr sein Lebenswerk ausgezeichnet 29-04-2012 Stefano Ciotti und Franky van der Haeghe Im Team der Stark\u00f6che sind in diesem Jahr keine Geringeren als Stefano Ciotti (Vicolo Santa Lucia, Rimini, Italien), Franky van der Haeghe (Hostellerie St. Nicolas, Elverdinge, Belgien) Peter Gast (Restaurant 't Schulten Hues, Zutphen, Niederlande) und Karlheinz Hauser (Seven Seas im \"S\u00fcllberg\", Hamburg, Deutschland) 31-05-2011 Marco Polo Low Budget Barcelona: Neu mit Spartipps satt Mitten rein in die quirlige Kreativszene der katalanischen Hauptstadt,"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmet-report.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gourmet-report.de", "toknum": 2021367749, "Left": [{"class": "", "str": "- Mit Claudia Schr\u00f6ter, Boris Benecke, Alfred Friedrich, Oliver Edelmann, Oliver Klein, Hendrik Thoma 30-11-2008 Die besten Restaurants des GAULT MILLAU in Mecklenburg-Vorpommern 16 Punkte erkochte im Warnem\u00fcnder \"Butt\", dem neuen Restaurant des Hotels \"Yachthafenresidenz\", der aus Heiligendamm gekommene Tillmann Hahn - Auf Anhieb 15 Punkte schafften Ralf Haug in der \"Nixe\" in Binz auf R\u00fcgen und Tom Wickboldt im \"Schlossrestaurant im Rittersaal\" in Hohen Demzin 25-04-2010 Prof. Eckart Witzigmann f\u00fcr sein Lebenswerk ausgezeichnet S.Pellegrino World's 50 Best Restaurants Awards 2010:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Witzigmann und dme nicht minder fulminanten Showprogramm COTTON CLUB."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuenfseen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "fuenfseen.de", "toknum": 18891371992, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fuenfseen.de und der Eckart Witzigmann Palazzo verlosen 3x2 Tickets f\u00fcr die Vorstellung in M\u00fcnchen am 15. November 2005. Genie\u00dfen Sie einen Abend im nostalgischen Spiegelpalast mit einem Vier-G\u00e4nge-Gourmet-Men\u00fc von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann wird dem 10.000sten Besucher pers\u00f6nlich gratulieren und ein..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmet-report.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gourmet-report.de", "toknum": 18950533910, "Left": [{"class": "", "str": "Heute, den 10.12.2005, wird der Chef im nostalgischen Spiegelpalast in Hamburg im Stadtpark (Stadtparksee am S\u00fcdring) zwischen 19.15 und 19.30 Uhr den 10.000sten Gast begr\u00fc\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann, zauberten den kulinarischen Wahnsinn auf den Teller und das alles f\u00fcr einen guten Zweck: Jeweils 10.500 Euro gingen an die Philipp Lahm-Stiftung zu Gunsten vernachl\u00e4ssigter Jugendlicher und an uns, den M\u00fcnchner Verein Lichtblick Seniorenhilfe e.V., der inzwischen mehr als 2000 bed\u00fcrftige Rentnerinnen und Rentner in Bayern finanziell unterst\u00fctzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtblick-sen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "lichtblick-sen.de", "toknum": 15421349025, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "14 Spitzenk\u00f6che, darunter auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Witzigmann: Ich habe den Tim ganz anders eingesch\u00e4tzt, als er eigentlich ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buch24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "buch24.de", "toknum": 107565031, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00fcchenbulle trifft"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann im Riesenslalom und beim Live Cooking auf der legend\u00e4ren Idalp-B\u00fchne"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["see.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "see.at", "toknum": 120615945, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 15. April 2013 brillieren 60 der besten K\u00fcchenchefs aus Deutschland und \u00d6sterreich erst auf Skiern und anschlie\u00dfend hinter dem Herd: Beim 16. Sterne Cup der K\u00f6che messen sich prominente K\u00f6che wie Hans Haas, Johann Lafer und Rudi Obauer unter den Augen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann eigens gegr\u00fcndeten Wett-Initiative \"Spitzenk\u00f6che f\u00fcr Afrika\" ( www.skfa2008.de ) soll in diesem Jahr eine komplette Schule in einer der \u00e4rmsten Regionen \u00c4thiopiens gebaut werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "epo.de", "toknum": 230939864, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Geld der von Delikatessenspezialist Ralf Bos und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckhart Witzigmann lockte es auch Ex-Skistars wie Marc Girardelli, Frank W\u00f6rndl sowie Michael Veith in diesen besonderen Skizirkus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressezone.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "pressezone.at", "toknum": 311061258, "Left": [{"class": "", "str": "Neben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine gewisse Reputation, die T\u00fcren der Verlage stehen sperrangelweit offen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daskochrezept.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "daskochrezept.de", "toknum": 320732968, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich hat man als Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Eckart Witzigmann: \"Ich habe nichts gegen Forschung und Innovationen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slowfood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "slowfood.de", "toknum": 468999646, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Slow-Food-Unterst\u00fctzer und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Eckart Witzigmann \u2013 um das Thema Essen & Trinken k\u00fcmmerten, widmete sich das Ehepaar Roland und Doris Kuffler der Einrichtung und Gestaltung des Restaurants."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["exklusiv-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "exklusiv-muenchen.de", "toknum": 492087422, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend Stephan Kuffler und sein Bruder Sebastian sich \u2013 mit der Unterst\u00fctzung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann traditionelle europ\u00e4ische Gerichte vor dem Vergessen bewahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuechentipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "kuechentipps.de", "toknum": 649667642, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seinem neuen Kochbuch will"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Witzigmann mischt auch in der Entwicklung der jungen Weltk\u00fcche mit \u2013 aber vom Feinsten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuechentipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "kuechentipps.de", "toknum": 651430097, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Buchtipp Der gefeierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nennt ihn der FEINSCHMECKER gelegentlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["macsimon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "macsimon.de", "toknum": 725313613, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann, der Fernseh-K\u00f6chin Sarah Wiener, die sogar schon Kinder mit ihren Gerichten gez\u00e4hmt hat, mit einem Gericht von Vincent Klink, dem Intellektuellen und Buchautor und Herausgeber der Kult-Zeitschrift H\u00e4uptling eigener Herd ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metermorphosen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "metermorphosen.de", "toknum": 859281620, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Rezepten des Kochk\u00fcnstlers und Dokumenta-Teilnehmers Ferran Adri\u00e0, mit einem Gericht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["veggiday.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "veggiday.de", "toknum": 913211596, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Liaison am Herd, die ungew\u00f6hnlich ist: Hobbykoch, der Fernsehgeschichte schrieb, trifft Drei-Sterne-Koch, der K\u00fcchengeschichte schrieb und heute schon als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann blinzelte um 10.53 Uhr beim Isartor mit seinen listigen Augen in den wei\u00dfblauen Himmel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelgraeter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "michaelgraeter.de", "toknum": 932208998, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00dcNCHEN -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann auf Mittelmeerkreuzfahrt Kulinarische Besonderheiten stehen im Mittelpunkt einer Segelkreuzfahrt mit der Sea Cloud von Nizza nach Civitavecchia im Mai 2009 - Mit an Bord ist Jahrhundertkoch Eckart Witzigmann , dessen Projekt \"Spitzenk\u00f6che f\u00fcr Afrika\" von Sea Cloud Cruises unterst\u00fctzt wird"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmet-report.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gourmet-report.de", "toknum": 964310984, "Left": [{"class": "", "str": "Ralf Bos (Bos Food) initiiert, von Eckart und V\u00e9ronique Witzigmann schirmherrschaftlich begleitet, von der Krefelder K\u00fcnstlerin Alla GrAnde kunstvoll in Szene gesetzt: So erh\u00e4lt das in dieser Form nie da gewesene Hilfsprojekt f\u00fcr die \"Menschen f\u00fcr Menschen\"-Aktion von Almaz und Karlheinz B\u00f6hm eine un\u00fcbersehbare Erfolgsdynamik 20-02-2009 Kulinarische Weltreise mit Eckart Witzigmann Mit Jahrhundertkoch Eckart Witzigmann auf gro\u00dfe Kreuzfahrt gehen, und das f\u00fcr einen guten Zweck - Das M\u00fcnchner Reiseb\u00fcro \"Welt der Seereisen\" l\u00e4dt zu einer Segelkreuzfahrt durch das Mittelmeer auf der legend\u00e4ren Windjammer SEA CLOUD ein 18-12-2008 Mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann , dessen Projekt \"Spitzenk\u00f6che f\u00fcr Afrika\" von Sea Cloud Cruises unterst\u00fctzt wird"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmet-report.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gourmet-report.de", "toknum": 964311012, "Left": [{"class": "", "str": "erh\u00e4lt das in dieser Form nie da gewesene Hilfsprojekt f\u00fcr die \"Menschen f\u00fcr Menschen\"-Aktion von Almaz und Karlheinz B\u00f6hm eine un\u00fcbersehbare Erfolgsdynamik 20-02-2009 Kulinarische Weltreise mit Eckart Witzigmann Mit Jahrhundertkoch Eckart Witzigmann auf gro\u00dfe Kreuzfahrt gehen, und das f\u00fcr einen guten Zweck - Das M\u00fcnchner Reiseb\u00fcro \"Welt der Seereisen\" l\u00e4dt zu einer Segelkreuzfahrt durch das Mittelmeer auf der legend\u00e4ren Windjammer SEA CLOUD ein 18-12-2008 Mit Jahrhundertkoch Eckart Witzigmann auf Mittelmeerkreuzfahrt Kulinarische Besonderheiten stehen im Mittelpunkt einer Segelkreuzfahrt mit der Sea Cloud von Nizza nach Civitavecchia im Mai 2009 - Mit an Bord ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann und Roncalli-Direktor Bernhard Paul neue Ufer im Bereich des Dinnertheaters an 01-11-2008 Felix Schmid Ein \u00d6sterreicher hat die Ehre, das Edel-Publikum im \"Burj Al Arab\" mit den leckersten S\u00fc\u00dfigkeiten zu verw\u00f6hnen: Felix Schmid, Herr \u00fcber alles, was aus der Hotel-Patissierie kommt 04-09-2009 Gourmeterlebnis mit Eckart Witzigmann Aussergew\u00f6hnliches Gourmeterlebnis und Kochkurs im The St. Regis Mardavall Mallorca Resort mit Gast \"Jahrhundert-Koch\" Eckart Witzigmann - Begleitet wird er vom Gastgeber Thomas Kahl, der sich f\u00fcr das Restaurant \"Es Fum\" im St. Regis Mardavall Mallorca Resort verantwortlich zeichnet 31-07-2006 Mallorca"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmet-report.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gourmet-report.de", "toknum": 964311063, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem \"Wellenzauber\" im vergangenen Winter steuern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann , ist bestens gesorgt 15-02-2012 Topf-Piraten-Kochshow Gefragt sind bei dem Wettbewerb n\u00e4mlich nicht nur die Qualit\u00e4ten am Topf und am Herd, sondern auch die F\u00e4higkeiten als Entertainer 28-06-2007 Gourmetgipfel im InterContinental Berchtesgaden Resort INTERCONTINENTAL BERCHTESGADEN RESORT SAMMELT BEI \"SPITZENK\u00d6CHE F\u00dcR UNICEF\" SPENDEN F\u00dcR DEN GUTEN ZWECK 28-06-2008 Witzigmann testet Restaurants in Tokio Ein neuer Rekord: In Tokio gibt es seit Kurzem mehr Drei-Sterne-Restaurants als in jeder anderen Stadt der Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmet-report.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gourmet-report.de", "toknum": 964311188, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die, verspricht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann, Christian J\u00fcrgens von der \u00dcberfahrt, Thomas Kammeier aus dem Berliner Hugos, Otto Koch aus dem M\u00fcnchner Restaurant 181, Thomas Kahl aus dem Es Fum im St. Regis Mardavall, Martin Fauster aus dem M\u00fcnchner K\u00f6nigshof, Iker Gonz\u00e1lez aus dem Hotel Mar\u00eda Cristina in San Sebasti\u00e1n und der Brite Marc Fosh sind Gastgeber der diesj\u00e4hrigen kulinarischen Safari, die am 16. Juni 2013 im St. Regis Mardavall Mallorca Resort in die dritte Runde geht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michael-polster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "michael-polster.de", "toknum": 1008178107, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann nahm nicht nur die Auszeichnung f\u00fcr sein Buch \"Das Spiegelei\" entgegen, sondern wachte auch \u00fcber die Frankfurter Teufelsk\u00f6che , die Spiegeleier nach seinen Rezepten kredenzten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gastronomische-akademie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gastronomische-akademie.de", "toknum": 1018132850, "Left": [{"class": "", "str": "Und Drei-Sterne- und einziger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul Bocuse und Eckart Witzigmann gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sellernews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00f6chen"}], "ref": "sellernews.de", "toknum": 1054714051, "Left": [{"class": "", "str": "Die Euro-Toques Stiftung wurde u.a. von den beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann findet vom 23. bis 26. Oktober zum zweiten Mal das hochkar\u00e4tige Gourmet & Wine Festival \"Haube & Traube\" im Schloss Velden am W\u00f6rthersee statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmet-report.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gourmet-report.de", "toknum": 1151323086, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gourmet & Wine Festival \"Haube & Traube\" Unter Schirmherrschaft von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann und der Obmann des Tourismusverbandes Paznaun-Ischgl, Alfons Parth, die Aktion n\u00e4her erkl\u00e4rten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["legourmand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "legourmand.de", "toknum": 1156958201, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich war k\u00fcrzlich bei der Pr\u00e4sentation des Kulinarischen Jakobswegs dabei, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (F\u00e9chy) und Eckart Witzigmann \u2013 Jahrhundertkoch (M\u00fcnchen) ihres Amtes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gastrofacts.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gastrofacts.ch", "toknum": 1196769835, "Left": [{"class": "", "str": "Als Ehrenjuroren walteten Anton Mosimann \u2013 Ambassadeur de la Cuisine Suisse (London), Fr\u00e9dy Girardet \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (M\u00fcnchen) ihres Amtes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gastrofacts.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gastrofacts.ch", "toknum": 1196769843, "Left": [{"class": "", "str": "Als Ehrenjuroren walteten Anton Mosimann \u2013 Ambassadeur de la Cuisine Suisse (London), Fr\u00e9dy Girardet \u2013 Jahrhundertkoch (F\u00e9chy) und Eckart Witzigmann \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" es noch immer versteht, den Genuss zu zelebrieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmetreise.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "gourmetreise.at", "toknum": 1239214321, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem, weil der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann , und der renommierte Delikatessen- und Tr\u00fcffelh\u00e4ndler Ralf Bos die Schirmherrschaft f\u00fcr die Initiative hat, freute sich \u00fcber die \u00e4u\u00dferst positive Resonanz auf die erste \u00f6sterreichische \"Spitzenk\u00f6che f\u00fcr Afrika\"-Veranstaltung: \"Uns ist es wichtig zu zeigen, dass wirklich jeder Beitrag z\u00e4hlt und jeder helfen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["menschenfuermenschen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "menschenfuermenschen.at", "toknum": 1261742558, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch V\u00e9ronique Witzigmann , die gemeinsam mit ihrem Vater,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul Bocuse, der mit seinen Rezepten neue Ma\u00dfst\u00e4be setze und ma\u00dfgeblich die \"Nouvelle Cuisine\" in Frankreich beeinflusste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aalfred.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "aalfred.de", "toknum": 1267688984, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine b\u00fcrgerliche K\u00fcche mit herzhaften Gerichten und feinen Saucen, serviert in gro\u00dfen Portionen, von denen die G\u00e4ste satt werden. \u2013 Daf\u00fcr steht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann und \u00d6sterreichs kulinarischer Kreativjunkie Roland Trettl das Talent unter ihre Fittiche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmetreise.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gourmetreise.at", "toknum": 1339775151, "Left": [{"class": "", "str": "Im Salzburger \"Ikarus\" im Hangar-7 nahmen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Hause auf dem eigenen Herd?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmetreise.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gourmetreise.at", "toknum": 1345150273, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "GR: Was zaubert der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Prof. Dr. h.c. Eckart Witzigmann bezeichnete sich selbst einmal als \"gastronomischen Chefregisseur\" mit Liebe und Affinit\u00e4t zur Schaubude."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["starcookers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "starcookers.de", "toknum": 1459511029, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann sowie der Gourmetpapst und bayerische Tafeldecker Gerd K\u00e4fer als Gratulanten aus der Gastronomie mit ihren Beitr\u00e4gen den Abend bereichern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["busche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "busche.de", "toknum": 1471677992, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ferner werden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der von ganz unten kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlin1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "berlin1.de", "toknum": 1496537292, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Eckart Witzigmann geschmacklich verfeinert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uldo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "uldo.de", "toknum": 1591403312, "Left": [{"class": "", "str": "Schauplatz der Stollen-Backaktion war der Geburtsort von JOGGING BROT, dessen Rezeptur dort vor 25 Jahren \"erschmeckt\" und zum Jubil\u00e4um gemeinsam mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann bildet zweifellos die Spitze, gefolgt von anderen Betreibern in diesem Markt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressetext.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "pressetext.com", "toknum": 1603401909, "Left": [{"class": "", "str": "Bajazzo in Kombination mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Patron und vier Bergh\u00fctten im Paznaun versprechen einen wahren Genuss-Sommer: Der 5. \"Kulinarische Jakobsweg 2013\" stellt nachhaltigen Tourismus in den Vordergrund und zeigt, dass sich z\u00fcnftiges Bergerlebnis und hochwertiges Essen nicht ausschlie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["worldsoffood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "worldsoffood.de", "toknum": 1683121961, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vier Sternek\u00f6che aus vier L\u00e4ndern, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann und der Koordination von Lokalmatador Martin Sieberer aus dem Hotel Trofana Royal in Ischgl entwickeln vier internationale Sternek\u00f6che Gerichte aus regionalen Zutaten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["worldsoffood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "worldsoffood.de", "toknum": 1683122022, "Left": [{"class": "", "str": "Unter der Schirmherrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch schon Dieter M\u00fcller, Heinz Winkler, Jean-Claude Bourgueil, Lothar Eiermann und Wilhelm Wehrmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["my2web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "my2web.de", "toknum": 1751857514, "Left": [{"class": "", "str": "Empfohlen haben dieses Buch mit 100 verschiedenen Vorzugsangeboten neben Eckart Witzigmann, Deutschlands erstem Drei-Sterne- und einzigem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Witzigmann entwickelt haben, deshalb nennen wir sie auch \"Linzer Torte alla Witzigmann\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cafeschoenleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "cafeschoenleben.de", "toknum": 1839426935, "Left": [{"class": "", "str": "Einmal eine, die wir aus einem Rezept vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Da man mich gerne mit meinem Motto zitiert ,Das Produkt ist der Star, kann ich nur feststellen: Ich habe selten so viele Stars auf einem Platz gesehen wie bei dieser Messe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["region-stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "region-stuttgart.de", "toknum": 1918305710, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gut gelaunt \u00e4u\u00dferte sich auch Eckart Witzigmann, der einzige deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koecheln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "koecheln.de", "toknum": 2268274698, "Left": [{"class": "", "str": "Tim M\u00e4lzer, der K\u00fcchenbulle aus Pinneberg, trifft Eckart Witzigmann, den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Witzigmann sowie Sternek\u00f6chen in Kochlaune -"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodensee-woche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "bodensee-woche.de", "toknum": 2362407150, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Studenten mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Witzigmann flankiert von diversen weiteren Sterne- k\u00f6chen, die K\u00fcr zweier neuer Genussbotschafter f\u00fcr das L\u00e4ndle durch Minister Alexander Bonde, Vortr\u00e4ge und eine Podiumsdiskussion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodensee-woche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "bodensee-woche.de", "toknum": 2362407202, "Left": [{"class": "", "str": "Studenten in gl\u00e4n- zender Kochlaune, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann eine Plattform f\u00fcr sein Handwerk. 1979 \u00fcbernahm dann die Kochlegende Heinz Winkler die K\u00fcchenbrigade und erkochte 1982 als j\u00fcngster 3-Sterne-Koch, im Alter von 33 Jahren den dritten Stern ( Andreas Caminada erkochte sich ebenfalls mit 33 Jahren den 3. Stern jedoch war er beim Erhalt ein paar Monate \u00e4lter als Winkler)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmoer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gourmoer.ch", "toknum": 2536265199, "Left": [{"class": "", "str": "Zuerst schuf es dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Eckart Witzigmann \"gegen\" B\u00f6hm, dass sie zusammen mit anderen Spitzenk\u00f6chen es schaffen werden 250'000 Euro zu erkochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmoer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "gourmoer.ch", "toknum": 2560261244, "Left": [{"class": "", "str": "Damals wetteten Ralf Bos (Inhaber des Delikatessenversands BOS FOOD) und der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Prof.Dr.h.c. Eckart Witzigmann, verbindet seit \u00fcber einem Jahr die einzigartige kulinarische Vielfalt des SalzburgerLandes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genusszeit.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "genusszeit.at", "toknum": 2704518290, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Via Culinaria, unter der Schirmherrschaft von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann \u00fcbernimmt die Schirmherrschaft f\u00fcr den 5. \"Kulinarischen Jakobsweg\" im Paznaun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raushier-reisemagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "raushier-reisemagazin.de", "toknum": 2836441898, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Feinschmedker-Vision\u00e4r Eckart Witzigmann bewegt seit jeher die herzen der Gourmets."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adel-in-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "adel-in-bayern.de", "toknum": 2872082332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jetzt auch nach Hamburg, und zwar mit dem Original-Palazzo, mit dem Witzigmann seit dem Jahr 2000 in zahlreichen St\u00e4dten Deutschlands gastierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kochmesser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "kochmesser.de", "toknum": 2895058722, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem gro\u00dfen Erfolg des Eckart Witzigmann Palazzo in der letzten Spielzeit mit \u00fcber 120.000 begeisterten Besuchern kommt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann , der auch aktuell ein Buch mit Tim M\u00e4lzer ver\u00f6ffentlicht hat (M\u00e4lzer & Witzigmann: Zwei K\u00f6che \u2013 ein Buch), hat eine Leidenschaft f\u00fcr hochwertige Produkte und mag es insbesondere, Fr\u00fcchte einzukochen und daraus Marmelade zu kochen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["essen-preiswert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "essen-preiswert.de", "toknum": 3025316351, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann zugunsten Menschen fr Menschen gegrndeten Initiative \"Spitzenkche fr Afrika\" finanziert. ber dieses Projekt kam Mike Ssser erstmals mit der Arbeit von Karlheinz Bhms thiopienhilfe in Kontakt. 2008 hatte er sich fr \"Spitzenkche fr Afrika\" auf Ebay versteigern lassen und somit zum Gesamtergebnis, mehr als 250.000 Euro, und damit zum Bau der Schule beigetragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressexl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "pressexl.de", "toknum": 3119625858, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schule wurde mithilfe der von Delikatessenhndler Ralf Bos und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Warsteiner Preis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["restaurant-info-123.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "restaurant-info-123.de", "toknum": 3161399691, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Warstein, 10. Januar 2013. Prof. Dr. h. c. Eckart Witzigmann wird zu Beginn des Jahres 2013 um eine Auszeichnung reicher: F\u00fcr sein Lebenswerk erh\u00e4lt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kochende-leidenschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "kochende-leidenschaft.de", "toknum": 3284218673, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber was bedeutet eigentlich Star-, Meister- oder gar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 3302201291, "Left": [{"class": "", "str": "Einen kulinarischen Preis, benannt nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nicht jeder Restaurantbetreiber hat eine Truppe finanzstarker Investoren mit ausgepr\u00e4gter Risikolust im R\u00fccken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eturbonews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "eturbonews.de", "toknum": 3713182498, "Left": [{"class": "", "str": "Maskow: \"Sind wir ehrlich: nicht jeder Koch ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannten Paul Bocouse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-kolumne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "kultur-kolumne.de", "toknum": 3789542047, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gelernt hat Witzigmann sein Handwerk beim als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann \u00fcber die Zukunft der Kochszene sprechen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["restaurant-berater.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "restaurant-berater.de", "toknum": 3789806752, "Left": [{"class": "", "str": "Wie das popul\u00e4re Konzept Robinson Club auf die st\u00e4ndig wechselnden Anforderungen in der Cluburlaubsbranche reagiert und sich mit Erfolg immer wieder neu inszeniert erkl\u00e4rt danach Klaus Gengenbach, Direktor Marketing & Vertrieb Robinson Club GmbH. Als besonderer H\u00f6hepunkt wird au\u00dferdem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann werden dem kretischen Oliven\u00f6l neben den herausragenden kulinarischen auch besondere gesundheitliche Kr\u00e4fte zugeschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiki-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "wiki-info.de", "toknum": 3813260174, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht erst seit der legend\u00e4ren Kreta-Di\u00e4t von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann, der das Vorwort geschrieben hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["winedine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "winedine.de", "toknum": 3863980045, "Left": [{"class": "", "str": "Dar\u00fcber freut sich auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", war sein Lehrmeister."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinbeweger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "berlinbeweger.de", "toknum": 3892057441, "Left": [{"class": "", "str": "Eckart Witzigmann, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein \"Gro\u00dfes Buch der K\u00fcche\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffensinzinger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertk\u00f6che"}], "ref": "steffensinzinger.de", "toknum": 3948115872, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit J. Robuchon ver\u00f6ffentlichte letztes Jahr einer der bisher vier ernannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Witzigmann sorgen neue Kreationen mit hohem Lifestyle-Appeal f\u00fcr Aufmerksamkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trend-and-style.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "trend-and-style.de", "toknum": 3976930757, "Left": [{"class": "", "str": "Neben einer Kollektion von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trifft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["messer-im-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "messer-im-tv.de", "toknum": 4000416482, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was passiert, wenn ein K\u00fcchenbulle einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann, Autorin Beate Wedekind, Topmodel Sara Nuru oder Delikatessgro\u00dfh\u00e4ndler Ralf Bos geh\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu-daun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "nabu-daun.de", "toknum": 4163461372, "Left": [{"class": "", "str": "Die Filmschauspielerin ist das 13. Kuratoriumsmitglied bei Menschen f\u00fcr Menschen \u2013 sie reiht sich ein in den Kreis weiterer bekannter Pers\u00f6nlichkeiten, zu dem auch M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Christian Ude,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" entwickelt originelle Marmeladen, Chutneys und Pestos und hat sich im Juni 2005 mit der Firma \"V\u00e9ronique Witzigmann Buffet\" selbstst\u00e4ndig gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daskochrezept.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkochs"}], "ref": "daskochrezept.de", "toknum": 4269007741, "Left": [{"class": "", "str": "Die Tochter des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann zu dem gemacht, was es ist: Deutschlands erfolgreichste Dinnershow."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feinschmeckerblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "feinschmeckerblog.de", "toknum": 4287944632, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber 150.000 begeisterte Besucher in der letzten Saison haben das v\u00f6llig verr\u00fcckte Restaurant-Theater von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann zaubert aus einem Mieral-Perlhuhn ein k\u00f6stliches Mahl, das auch Laien gut nachkochen k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feinschmeckerblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "feinschmeckerblog.de", "toknum": 4303246584, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu gibt es Tipps rund um den legend\u00e4ren Joselito Schinken des Ib\u00e9rico-Schweins von Juan Amador vom Restaurant Amador, und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["relena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "relena.de", "toknum": 4330403574, "Left": [{"class": "", "str": "Er arbeitete auch schon mit Gerard Depardieu an dem Buch \"Kulinarische Festspiele\" und ist der der Meistersch\u00fcler keines geringerem als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ravensburg bei einem Genussgipfel gemeinsam mit Dozenten ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paul-locherer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "paul-locherer.de", "toknum": 4335249516, "Left": [{"class": "", "str": "Dann feiert der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und begeisterter Champagnergenie\u00dfer, hat zusammen mit dem Traditionshaus Champagne Ayala eine eigene Champagner-Cuv\u00e9e kreiert: die \"Eckart Witzigmann Cuv\u00e9e Gastronomique\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gastronomie-report.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gastronomie-report.de", "toknum": 4385916435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eckart Witzigmann,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Eckart Witzigmann zu seiner Wahl: \"Die Ausnahmepers\u00f6nlichkeit aus der Welt der Kochkunst zum Frontmann \u0301 der Deutschen Akademie f\u00fcr Kulinaristik, der einzigen Institution dieser Art in Deutschland, zu machen, ist eine gro\u00dfartige Entscheidung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feinschmeckerblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "feinschmeckerblog.de", "toknum": 4396887244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Anschluss an die Mitgliederversammlung begl\u00fcckw\u00fcnschte der baden-w\u00fcrttembergische Ministerpr\u00e4sident G\u00fcnther Oettinger in der Landesvertretung den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ravensburg bei einem Genussgipfel gemeinsam mit Dozenten und Studenten den neuen Studiengang Lebensmittelkultur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paul-locherer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "paul-locherer.de", "toknum": 4433560543, "Left": [{"class": "", "str": "Dann feiert der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann, Paul Bocuse, Heinz Winkler, Vincent Klink, Harald Wohlfahrt, Thomas B\u00fchner, J\u00f6rg M\u00fcller, Gualtiero Marchesi und Johann Lafer an, um nur einige zu nennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["am-brill.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "am-brill.de", "toknum": 4470162015, "Left": [{"class": "", "str": "Es bedeutet eine gro\u00dfe Ehre, denn es geh\u00f6ren dieser Organisation so ber\u00fchmte Kollegen wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann zu Mario Kaltenbacher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmetreise.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gourmetreise.at", "toknum": 4502589997, "Left": [{"class": "", "str": "N\u00e4mliches sprach vor neun Jahren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Schirmherr der Via Culinaria), A la Carte Herausgeber Christian Gr\u00fcnwald, K\u00e4seproduzent Gunther Naynar und SLTG-GF Leo Bauernberger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourismuspresse.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "tourismuspresse.at", "toknum": 4506941631, "Left": [{"class": "", "str": "Die Referenten sprachen \u00fcber Ern\u00e4hrungstrends, historische Wurzeln und den praktischen Umgang mit regionalen Produkten und stellten sich im Anschluss einer Podiumsdiskussion mit Prof. Dr. h. c. Eckart Witzigmann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckard Witzigmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daskochrezept.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "daskochrezept.de", "toknum": 4665864577, "Left": [{"class": "", "str": "Gegliedert nach Monaten bietet das Buch \u00fcber 90 abwechslungsreiche Rezepte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann folgen dem Ruf ins Hochgebirge heuer Fernsehstar Tim M\u00e4lzer - Chef des Hamburger Restaurants Bullerei, der Italiener Marcello Leoni \u2013 sein Restaurant ist in Bologna, der Niederl\u00e4nder Niven Kunz \u2013 f\u00fchrt das gleichnamige Restaurant in Rijswijk und der Belgier Alex Clevers vom Restaurant Vivendum in Dilsen-Sokkem."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wellcome-online.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "wellcome-online.at", "toknum": 4669757750, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter der Schirmherrschaft von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann und Vertretern der Stadt Teltow die Delikatesse auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michael-polster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "michael-polster.de", "toknum": 4888607298, "Left": [{"class": "", "str": "Carlo Petrini, der Gr\u00fcnder und Pr\u00e4sident von Slow Food, nahm in Anwesenheit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Erfolgsshow OL\u00c9 s\u00fcdl\u00e4ndisches Temperament nach Frankfurt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feinschmeckerforen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "feinschmeckerforen.de", "toknum": 4893370640, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 28. Oktober bringt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und geb\u00fcrtige \u00d6sterreicher Eckart Witzigmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["snaktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "snaktuell.de", "toknum": 4969401951, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ebenfalls ausgezeichnet wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann begeistert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kochmesser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "kochmesser.de", "toknum": 4986940176, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mehr als 60.000 Besucher waren in M\u00fcnchen und Frankfurt vom v\u00f6llig verr\u00fcckten Restaurant-Theater unter der Leitung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Hause selbst zubereiten\" mit Fotos von Jean-Charles Vaillant ist bei Flammarion erschienen und kostet 29,90 Euro."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familien-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "familien-welt.de", "toknum": 5037790109, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Buch : \"Bocuse in Ihrer K\u00fcche - 220 Gerichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' Eckart Witzigmann vergleicht diesen Boom mit der kulinarischen Aufbruchsstimmung in den 70er Jahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmetglobe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "gourmetglobe.de", "toknum": 5074899172, "Left": [{"class": "", "str": "Der '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann \u00fcber seinen ehemaligen Sch\u00fctzling, der unter ihm als Sous Chef das M\u00fcnchner \"Aubergine\" aufwirbelte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmetreise.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gourmetreise.at", "toknum": 5143093735, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist Bobbys unverkennbarer Stil\", sagt etwa"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["port-culinaire.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "port-culinaire.de", "toknum": 5168654231, "Left": [{"class": "", "str": "Sie basiert auf einem spontanen Einfall des Meerbuscher Delikatessenspezialisten Ralf Bos und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (\"Gault Millau\") aber bleibt bescheiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eckart-witzigmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "eckart-witzigmann.de", "toknum": 5207000016, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Prof. Dr. h.c. Eckart Witzigmann von Landwirtschaftsminister DI Niki Berlakovich und Tourismusminister Dr. Reinhold Mitterlehner zum \"Internationalen Kulinarischen GenussBotschafter 2011\" ernannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eckart-witzigmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "eckart-witzigmann.de", "toknum": 5207000308, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Rahmen der Pr\u00e4sentation des neuen B\u00d6G-Guides 2011 durch B\u00d6G-Pr\u00e4sident Toni M\u00f6rwald und Margareta Reichsthaler, Obfrau Genuss Region \u00d6sterreich, wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gastroinfoportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gastroinfoportal.de", "toknum": 5289951384, "Left": [{"class": "", "str": "Festivalpatron ist erneut der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann und Delikatessen-Spezialist Ralf Bos gegr\u00fcndete Initiative das Ziel, Kindern in \u00c4thiopien den Schulbesuch zu erm\u00f6glichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gastroinfoportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "gastroinfoportal.de", "toknum": 5289954735, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit der Karlheinz B\u00f6hm-Stiftung hat diese von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und begeisterter Champagnergenie\u00dfer, hat zusammen mit dem Traditionshaus Champagne Ayala (gegr. 1860 und seit 2005 im Besitz der Familie von Champagne Bollinger) eine eigene Champagner-Cuv\u00e9e kreiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eckart-witzigmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "eckart-witzigmann.de", "toknum": 5298103008, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Prof. Dr. h. c. Eckart Witzigmann,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann, ist im Arcimboldo zu Gast."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linz.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "linz.gv.at", "toknum": 5298166014, "Left": [{"class": "", "str": "Niemand geringerer als Veronique Witzigmann, Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckhart Witzigmann unterstrich die Bedeutung des Patissiers, dessen Dessert \"der fulminante H\u00f6hepunkt eines Men\u00fcs sein kann und muss!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dagusta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "dagusta.de", "toknum": 5417977430, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul Bocuse f\u00fcr die Gourmetk\u00fcche, das ist Markus Biedermann f\u00fcr so manchen K\u00fcchenchef einer Alteneinrichtung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "kirchenbote.de", "toknum": 5535504051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was der franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Prof. Dr. h.c. Eckart Witzigmann \u2013 werden 11 Stark\u00f6che f\u00fcr ein kulinarisches Feuerwerk der Sinnesfreuden sorgen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 5659448189, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen des Culinary Art Festivals unter der Patronanz von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", schon 1965 erhielt er den dritten Michelin -Stern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 5682337217, "Left": [{"class": "", "str": "Paul Bocuse wurde zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Eckart Witzigmann die aktuellen Kochshows im Fernsehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogjoy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "blogjoy.de", "toknum": 5723099136, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Zu oberfl\u00e4chig und zu plakativ\" findet \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann als Mitgastgeber im Restaurant Margaux."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schauspieler-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "schauspieler-info.de", "toknum": 5757102429, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Programm-Highlights waren u.a. Schauspieler Jan Josef Liefers im Noi Quattro, Entertainer & Bestsellerautor Patric Heizmann im Restaurant \"Die Turnhalle, Sternekoch Matthias Buchholz im Vogt\"s Bierexpress, \"Mrs. American Pie\" Cynthia Barcomi im Barcomis Deli, Literaturkritiker Denis Scheck im Cookies Cream, Schauspielerin Irina von Bentheim und Top-Winzerin Annegret Reh-Gartner im Fr\u00fchsammers, die schwedischen Kochweltmeister im Restaurant des Scandic Berlin, radioeins Moderator Johannes Paetzold im Rio Grande und nat\u00fcrlich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ger\u00fchmte und derzeit mit insgesamt 26 Michelin Sternen ausgezeichnete Jo\u00ebl Robuchon hat direkt auf den Champs-\u00c9lys\u00e9es ein weiteres Restaurant er\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michael-mueller-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertkoch"}], "ref": "michael-mueller-verlag.de", "toknum": 5819451188, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann kennt sie gro\u00dfe Esskultur, als berufst\u00e4tige, alleinerziehende Mutter die Hindernisse, die dem gemeinsamen Kochen und Essen im Wege stehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 6012979920, "Left": [{"class": "", "str": "Als Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " plaudert aus dem N\u00e4hk\u00e4stchen Systematik: Ngk Umfang: 222 S. ISBN: 978-3-453-16475-8"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkochs"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 6012980021, "Left": [{"class": "", "str": "Von ihren Kindheitserinnerungen und Erfahrungen schl\u00e4gt sie eine Br\u00fccke zu ganz konkreten und realistischen Erziehungstipps, Benimm-Basics und Rezeptvorschl\u00e4gen, die beweisen, dass famili\u00e4re Tischkultur auch in Zeiten von Dauerstress und Multitasking gepflegt werden kann. ? Ein erfrischender Beitrag zur aktuellen Erziehungsdebatte: Gemeinsam essen f\u00f6rdert Kommunikation, R\u00fccksichtnahme und famili\u00e4ren Zusammenhalt ? Wie bei Witzigmanns gegessen wurde: Die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eckart Witzigmann verbindet seit Kurzem die einzigartige kulinarische Vielfalt des Salzburger Landes und wurde beim \"Best of\"-Contest der \u00d6sterreich Werbung zum innovativsten Tourismusangebot \u00d6sterreichs gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echosalzburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertkoch"}], "ref": "echosalzburg.at", "toknum": 6031893782, "Left": [{"class": "", "str": "Die Via Culinaria, unter der Schirmherrschaft von"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertkoch\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertkoch\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"7280684036": 0.0, "9427649029": 0.2676470588235294, "5232594442": 0.556875, "8914624526": 0.5023026315789474, "10545696686": 0.6767857142857142, "14792353304": 0.8461538461538461, "4355772442": 0.7294117647058823, "12815176227": 0.0, "1496536614": 0.70625, "8830895655": 0.5, "17322547243": 0.7, "17390233646": 0.3, "11577648819": 0.5, "18672473652": 0.5, "18062425656": 0.5261290322580645, "964310623": 0.0, "14676569167": 0.7749999999999999, "120616031": 0.75, "11678732899": 0.52875, "14613609630": 0.05625000000000001, "9275218041": 0.59, "3804205690": 0.5, "4694006409": 0.5, "4771114642": 0.5104310344827586, "4903632020": 0.7234375, "1941083076": 0.5, "7102629534": 0.5, "14090527393": 0.5397727272727273, "7364062883": 0.6299999999999999, "13401856684": 0.5601851851851852, "13637423277": 0.5, "8409129651": 0.7125, "13610558645": 0.6922619047619049, "17390233783": 0.04687499999999999, "10308407493": 0.5055147058823529, "4815102155": 0.7166666666666666, "599838924": 0.7239285714285715, "1502435026": 0.5, "1631228115": 0.6833333333333332, "8873815769": 0.7545454545454545, "11782145773": 0.5675, "15065971956": 0.1294117647058823, "825781499": 0.5357954545454545, "214575357": 0.08129032258064507, "17980111628": 0.5771428571428571, "18950533910": 0.0, "19656037593": 0.7264705882352942, "11729085720": 0.6425, "12396350236": 0.6909090909090909, "11563224862": 0.5, "1726152993": 0.08666666666666659, "78737884": 0.7166666666666666, "13786388778": 0.3111111111111111, "3227303727": 0.6099456521739129, "981716789": 0.59375, "7249713468": 0.11399999999999999, "18222777666": 0.5074242424242424, "14190181198": 0.521774193548387, "1192686416": 0.11094827586206893, "10660835668": 0.5, "4349962583": 0.5206818181818181, "5078690659": 0.7708333333333333, "107564903": 0.6338235294117647, "18133788525": 0.5474137931034483, "9797259241": 0.12458333333333327, "1459511674": 0.6943181818181817, "19788648828": 0.21666666666666662, "17990319498": 0.5453629032258064, "14435870091": 0.1657894736842105, "14358481804": 0.6145454545454545, "15636662679": 0.5, "194015642": 0.5, "5507727773": 0.7357142857142855, "16224807326": 0.80625, "964310945": 0.0, "18908870573": 0.17142857142857143, "5025196974": 0.7076923076923077, "3571399599": 0.5, "1918923699": 0.6943181818181817, "643851189": 0.7142857142857143, "8385578934": 0.0, "346863036": 0.5, "16937245124": 0.12999999999999992, "2021367749": 0.0, "15421349025": 0.0, "2485519306": 0.5, "119121356": 0.16964285714285718, "3775698386": 0.6266666666666666, "17180819107": 0.2527777777777778, "18891371992": 0.0, "17711727580": 0.5, "10094897118": 0.5783870967741934, "18626677216": 0.59, "11407976420": 0.0, "4355772393": 0.86, "1576222186": 0.5, "4772130804": 0.5888461538461538, "13379338231": 0.13304347826086949, "19241444857": 0.6538095238095238, "11555244541": 0.5}, "lastlink": "fromp=3", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertkoch", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertkoch%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertkoch\"]", "op": "Query", "size": 404}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertkoch%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 404}], "concsize": 404, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 404}