{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " sei mit der Wiedervereinigung gel\u00f6st."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pointalpha.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "pointalpha.de", "toknum": 6987569614, "Left": [{"class": "", "str": "Die deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet eine relativ simple Antwort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unibas.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "unibas.ch", "toknum": 608170663, "Left": [{"class": "", "str": "Diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Was ist Aufkl\u00e4rung beantworten \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 6624897228, "Left": [{"class": "", "str": "Kant wird dann die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die einige Brisanz haben sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abubakrrieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "abubakrrieger.de", "toknum": 15831865567, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gel\u00f6st."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-fraktion-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "fdp-fraktion-brandenburg.de", "toknum": 7681428507, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus Sicht der liberalen Landtagsabgeordneten wurde mit den Zwei-Plus-Vier-Vertr\u00e4gen sowohl die deutsche als auch die polnische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dar\u00fcber streiten wir seit 150 Jahren, wie Sie sicher wissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "swr.de", "toknum": 10211671163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das ist nat\u00fcrlich eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Nation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "diplo.de", "toknum": 13267129901, "Left": [{"class": "", "str": "Es war ein intensives brain-storming zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klimaschutz aktiv anzugehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klimaschutzforum-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "klimaschutzforum-hessen.de", "toknum": 18880248434, "Left": [{"class": "", "str": "In Hessen haben sich 100 Kommunen zusammengeschlossen, um gemeinsam die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": der Klimadebatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abubakrrieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "abubakrrieger.de", "toknum": 17420624690, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem Buch reibt er sich dann an der anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr erfolgreiche Unternehmen der Zukunft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zukunftskompetenz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "zukunftskompetenz.at", "toknum": 16407378719, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ressourcenweitergabe und Wissenstransfer sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8192214668, "Left": [{"class": "", "str": "Unser Lebensmodell mit den Grundlagen des Planeten in \u00dcbereinstimmung zu bringen, ist die gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klimawandel\", m\u00fcsse man aber ausnahmsweise diesen Weg gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfrage"}], "ref": "planten.de", "toknum": 17554789527, "Left": [{"class": "", "str": "Angesichts der gro\u00dfen Herausforderung, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["islamische-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfragen"}], "ref": "islamische-zeitung.de", "toknum": 10426319825, "Left": [{"class": "", "str": "In Weimar pflegten die Gr\u00f6\u00dfen ihrer Zeit ihre Debatten \u00fcber die anstehenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellte, reichte aus, sie in Deutschland nachhaltig zu diskreditieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bund-freiheit-der-wissenschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "bund-freiheit-der-wissenschaft.de", "toknum": 12890272075, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df es Nolte war, der diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die eigentlich seit mehr als sechzig Jahren, lehramtlich entschieden werden m\u00fcsste, wurde schrecklicherweise nicht angegangen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mariendienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "mariendienst.de", "toknum": 10620627476, "Left": [{"class": "", "str": "Diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie Winkler sie titulierte, sei in Deutschland tabuisiert worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ag-friedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfrage"}], "ref": "ag-friedensforschung.de", "toknum": 5270415199, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausrechnen , ohne ins VB Datumsformat umzurechnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["madeasy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "madeasy.de", "toknum": 13203112800, "Left": [{"class": "", "str": "Man kann auch erst die Teilbarkeit durch 4 und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "uni-passau.de", "toknum": 8098864704, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00e4rz 2009: Das Energieproblem - Antworten auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zw\u00e4ngt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neidgruen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "neidgruen.de", "toknum": 11307104707, "Left": [{"class": "", "str": "Aber ist es das erste Mal, dass ein rundes Ei, die Menschheit in die vielleicht \u00fcbern\u00e4chste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gr\u00fcbeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drpagel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "drpagel.de", "toknum": 7937850449, "Left": [{"class": "", "str": "Der Erfinder dieser Bild\u00fcberschrift hat wohl nicht geahnt, dass es Leute gibt, die nicht gerne \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "'."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hispana.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfragen"}], "ref": "hispana.de", "toknum": 9574302644, "Left": [{"class": "", "str": "V 1: Die Rougon-Macquart und die Offenbarung der verdr\u00e4ngten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goodnews4.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "goodnews4.de", "toknum": 7540629368, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Baden-Baden, 25.10.12, 00:20 Uhr Auf kleiner Flamme kochen die Stadtwerke Baden-Baden eine energiepolitische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", sagt Wolfgang Sachs, einer der Autoren der Zukunfts-Studie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monde-diplomatique.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "monde-diplomatique.de", "toknum": 16933614804, "Left": [{"class": "", "str": "Wie eine Wirtschaft ohne Wachstum funktionieren kann, \"das ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Wie sichern wir unsere Energieversorgung?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekoplus-freiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "oekoplus-freiburg.de", "toknum": 12459843352, "Left": [{"class": "", "str": "In DER RAUSWURF AUS DEM PARADIES stellt Karl-Heinz B\u00fcschemann die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und ihre hintergr\u00fcndigen Theaterst\u00fccke konnten jederzeit Revolten und Aufruhr ausl\u00f6sen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abubakrrieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfragen"}], "ref": "abubakrrieger.de", "toknum": 12572290199, "Left": [{"class": "", "str": "In Weimar pflegten die Gr\u00f6\u00dfen ihrer Zeit ihre \"Debatte\" \u00fcber die anstehenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stilisieren, sondern gucken, was geht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fritz-kuhn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "fritz-kuhn.de", "toknum": 1413828779, "Left": [{"class": "", "str": "Im Moment ist die CDU auf Bundesebene von uns sehr weit weg. Wir sollten aber heute nicht jede Koalition zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" schlechthin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ag-friedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfrage"}], "ref": "ag-friedensforschung.de", "toknum": 5270414951, "Left": [{"class": "", "str": "Er erhob sogar Noltes These vom \"Kausalnexus\" zwischen dem \"roten Terror\" der russischen Kommunisten und dem Aufstieg des deutschen Faschismus zu der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00e4rker zur in Gang zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verfassungsblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "verfassungsblog.de", "toknum": 322542050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ungekl\u00e4rt blieb auch die Frage, woher die Zur\u00fcckhaltung der Juristen r\u00fchrt, ihre \"institutionelle Phantasie\" zur L\u00f6sung dieser verfassungspolitischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht nur mit Theologie, sondern mit alltagstauglichen Alternativen, von deren Kenntnis das Gez\u00e4nk um den politischen Islam bisher allerdings erfolgreich ablenkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abubakrrieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "abubakrrieger.de", "toknum": 19115868140, "Left": [{"class": "", "str": "Der Islam stellt sich dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im politischen Raum bisher nur hei\u00dfe Luft, leere Versprechungen und gescheiterte Bildungsgipfel produziert hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bdwi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "bdwi.de", "toknum": 9633687415, "Left": [{"class": "", "str": "Man k\u00f6nnte es sich einfach machen und feststellen, dass die Aufwertung von Bildungspolitik zur zentralen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spektrumverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "spektrumverlag.de", "toknum": 13068097034, "Left": [{"class": "", "str": "Zweitens: Der Beitrag von J\u00f6rg H\u00f6randel \u00fcber den Ursprung der kosmischen Strahlung in den Zentren aktiver Galaxien (Seite 2835) beantwortet zumindest ansatzweise eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird in der argentinischen Pampa unter ma\u00dfgeblicher Beteiligung des Wuppertaler Astrophysikers Prof. Dr. Karl-Heinz Kampert das gr\u00f6\u00dfte Experiment der Welt aufgebaut (23."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-wuppertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfragen"}], "ref": "uni-wuppertal.de", "toknum": 9444136528, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Kl\u00e4rung dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", aber wenn man zum Beispiel im Internet danach \"googelt\", werden erstaunlich viele Eintr\u00e4ge angezeigt, die sich eben damit besch\u00e4ftigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hjcaspar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfrage"}], "ref": "hjcaspar.de", "toknum": 18979070583, "Left": [{"class": "", "str": "Sicherlich handelt es sich dabei nicht um eine \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachzudenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfragen"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 15891438451, "Left": [{"class": "", "str": "Die Reise durch Deutschland, die der Autor 1996 unternahm, bietet ihm Gelegenheit, \u00fcber das Land und seine Menschen, \u00fcber Geschichte und Gegenwart, \u00fcber private biographische Details und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der k\u00fcnftigen Gestaltung von Haus- und Familienarbeit darstellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dji.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "dji.de", "toknum": 13211297355, "Left": [{"class": "", "str": "Denn das stillschweigende Fortschreiben des Status quo der neuen internationalen Arbeitsteilung in den privaten Haushalten w\u00fcrde ebenfalls einen (wenn auch eher fragw\u00fcrdigen) politischen Umgang mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : Wie bekomme ich diese Fritz.box XML in das Blackberry damit ich immer die Aktuellen Telenummern aller Kunden dabeihabe f\u00fcr evtl. R\u00fcckruf ! ... Ich suche schon ganzen Tag nach L\u00f6sungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["macberry.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "macberry.de", "toknum": 18823145168, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist mit der deutschen Wiedervereinigung gel\u00f6st Prof. Dr. Bernhard Vogel, Ministerpr\u00e4sident a.D., sprach in seiner Festrede zur Deutschen Einheit auf Point Alpha vor allem vom Mut der Ostdeutschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pointalpha.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "pointalpha.de", "toknum": 6987569502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \"was links ist\", aufzuwerfen. ---- Kurt Beck kritisiert zu hohen Anpassungsdruck Welt - Vor f\u00fcnf Monaten hat Kurt Beck den SPD-Vorsitz abgegeben \u2013 und er hat es nicht bereut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 7674438939, "Left": [{"class": "", "str": "Auch deshalb ist es politisch hoch aktuell, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gestellt zu haben und selbst Hans-Ulrich Wehler, der Doyen der eigentlich eher linken kritischen deutschen Geschichtsschreibung, bezeichnete Noltes Arbeit \"Der Faschismus in seiner Epoche\" als \"das bedeutendste Buch, das der deutschen Geschichtsschreibung seit mehr als zwei Jahrhunderten entwachsen ist\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hier-und-jetzt-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfrage"}], "ref": "hier-und-jetzt-magazin.de", "toknum": 2036235071, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ernst Nolte hat das h\u00f6chste Lob erfahren, das einem Gelehrten nur zuteil werden kann: Der Historiker Heinrich August Winkler bescheinigte Nolte, mit der Untersuchung des Zusammenhangs zwischen kommunistischer Revolution und nationalsozialistischer Antwort eine \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verspricht: Zu welchem Teil ist der Mensch das Produkt seiner Gene, zu welchem das Produkt seiner Erziehung und sonstiger Umwelteinfl\u00fcsse ? Die Antwort darauf wiederum wirft ein Licht auf die umfassendere Frage: Wie ver\u00e4nderbar ist die menschliche Natur ?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["d-e-zimmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "d-e-zimmer.de", "toknum": 3776335759, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist sozusagen eine letzte Chance, ein ungew\u00f6hnliches Experiment der Natur zu beobachten, ein Experiment, das die bisher verl\u00e4\u00dflichste Antwort auf eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Noltes, Francois Furet bescheinigt Nolte ein Werk, das zu den \"tiefsch\u00fcrfendsten der vergangenen f\u00fcnfzig Jahre z\u00e4hlt\" und h\u00e4lt dessen totalitarismustheoretische Dimension f\u00fcr ergiebiger als die von Hannah Arendt; Jean-Francois Revel meint mit Blick auf Noltes \"Europ\u00e4ischen B\u00fcrgerkrieg\", der Vergleich der Totalitarismen von links und rechts sei \"die wesentliche Frage des Jahrhunderts\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kronauer-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfrage"}], "ref": "kronauer-stiftung.de", "toknum": 5497963959, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heinrich-August Winkler spricht heute von einer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit dem sich Konrad Wolf in weithin anerkannter k\u00fcnstlerischer Qualit\u00e4t und mit dem hohen Anspruch, die gro\u00dfe Tradition des kritisch-realistischen Films aufhebend weiterzuf\u00fchren, auseinandergesetzt hat, steht er im gesamten deutschen Film einzigartig da."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-blaettchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfragen"}], "ref": "das-blaettchen.de", "toknum": 11477089897, "Left": [{"class": "", "str": "Denn in der Weite des Spektrums von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 17811592301, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu gab es bereits einige Debatten bei uns. Wenn auch viele noch in der Partei an die Verschw\u00f6rungstheorie \u2013 \"Der Gorbatschow hat das alles kaputt gemacht ...\" \u2013 glauben, steht \u00fcber das Besprochene hinaus, meines Erachtens, eine sehr viel prinzipiellere, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die unser Weltbild ver\u00e4ndert: Der Beobachter, so wird einem klar, ist diejenige Gr\u00f6\u00dfe, die sich aus keinem Prozess des Erkennens herausk\u00fcrzen l\u00e4sst; er ist stets und unvermeidlich in allen unseren Beobachtungen pr\u00e4sent."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["changex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "changex.de", "toknum": 10649798703, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich mag dieser Satz auf den ersten Blick wie eine Banalit\u00e4t oder Trivialit\u00e4t wirken, aber er enth\u00e4lt, wenn man ihn ernst nimmt, eben doch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " radikal [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitschrift-luxemburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfragen"}], "ref": "zeitschrift-luxemburg.de", "toknum": 3257690035, "Left": [{"class": "", "str": "Nur so \u2013 das ist der Gedanke \u2013 k\u00f6nnten die aufgelaufenen \u00f6kologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen als Spiegel der wilhelminischen Gesellschaft angesehen werden:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["preussen-chronik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfragen"}], "ref": "preussen-chronik.de", "toknum": 8005531962, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Antworten der Leser zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des V\u00f6lkerrechts und ein altes Versprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["over-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "over-blog.de", "toknum": 10489508625, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "111 Staaten verhandeln in Kampala \u00fcber eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Wer war Jesus?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["advent-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "advent-verlag.de", "toknum": 5571305679, "Left": [{"class": "", "str": "\" (Mt 16,15-17) Auch Adventisten haben sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magtec.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "magtec.de", "toknum": 7130884847, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Verh\u00e4ltnis zwischen Orient und Okzident - heute \"Islamisumus\" und Europa bzw. Amerika - ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Energiewende sind die Akzeptanz und das Interesse der Jugend eine entscheidende Grundlage f\u00fcr den Erfolg\", schreibt die Schirmherrin des NATURpur-Awards in einem Gru\u00dfwort."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["darmstadtnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "darmstadtnews.de", "toknum": 7098450036, "Left": [{"class": "", "str": "\"Bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Euro, Schuldenkrise und drohende Depression verweigert die \u00d6VP ungef\u00e4hr so hartn\u00e4ckig wie die kolumbianische Drogenmafia einen Rechnungsbeleg mit Mehrwertsteuer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ortneronline.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfragen"}], "ref": "ortneronline.at", "toknum": 5984433917, "Left": [{"class": "", "str": "(F\u00fcr unsere j\u00fcngeren Leser: Auch wenn man sich das heute gar nicht mehr vorstellen kann, galt die \u00d6VP vor langer Zeit wirklich als Partei, die etwas von Wirtschaft versteht.) Eine klare und konzise Position zu den \u00f6konomischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die n\u00e4chsten zw\u00f6lf Monate, schlage vor wir fragen Pampas Affen vor der Mauer, oder unser Grautier?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 15202224894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "..war heute mittag eine echte Geschicklichkeitspr\u00fcfung: DSF wegen Klinsi zu Rummelflieges Donaovan-Kritik, Ph\u00f6nix wegen \"Ming aus Bejing\" und ARD wegen der Biathlon-Staffel aus S\u00fcdkorea, kann euch sagen: jede Menge Stress f\u00fcr 'nen magische alten Neuhinters\u00fcdwestsachsen;-))))))))))))) ..und dann noch Christians"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach der politischen Partizipation der Staatsb\u00fcrger auf der Basis von 'Volkssouver\u00e4nit\u00e4t'\" (IX/1/1, 250) unter der \u00dcberschrift \" Die politischen und rechtlichen Voraussetzungen der sozialen Entwicklung \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertfrage"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 18469067868, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Kabinetts- und zugleich Herzst\u00fcck in der Gesamtkonzeption der hier vorgestellten B\u00e4nde bieten Brigitte Mazohls pointierende Reflexionen \u00fcber die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Sachverst\u00e4ndigenkreisen angeregt worden sind, ist man auch in der Lehrerwelt wiederum aufmerksamer geworden auf die gro\u00dfen \u00dcbelst\u00e4nde im Z\u00e4hlungs- und Rechnungswesen, welche durch gewisse Verkehrtheiten beim Aussprechen und beim w\u00f6rtlichen Hinschreiben der Zahlenausdr\u00fccke in der deutschen Sprache und in einigen anderen Sprachen verursacht werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verein-zwanzigeins.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "verein-zwanzigeins.de", "toknum": 13771464707, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Auf Grund von Er\u00f6rterungen, wie sie durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Konfliktes zwischen gegenseitigen Einmaligkeitsschw\u00fcren und dem nie institutionalisierbaren Begehren neu konfrontierte, mit \"2001\" schuf er ein an Bedeutung nur mit ehemaligen religi\u00f6sen Visionen, gro\u00dfen Philosophien und epischen Seinsdeutungen vergleichbares kulturelles Werk, welches in ca. zwei Stunden in Bildern und T\u00f6nen all die Fragen stellt, die f\u00fcr unser n\u00e4chstes Jahrtausend entscheidend sein werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trailer-ruhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfrage"}], "ref": "trailer-ruhr.de", "toknum": 10204784023, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Gibt auf unabsehbare Zeit zu denken\" Nicht nur, dass Kubricks testamentarisches \"Eyes Wide Shut\" uns mit der in vielen \"Zweierbeziehung\" brennenden, ungel\u00f6ssten"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertfrage\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertfrage\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"13211297355": 0.5067307692307693, "13771464707": 0.0, "13068097034": 0.5669642857142857, "12572290199": 0.6245833333333333, "8192214668": 0.7867647058823529, "3776335759": 0.5, "10489508625": 0.28, "10620627476": 0.7646428571428572, "17554789527": 0.7842105263157894, "12459843352": 0.6361111111111112, "7681428507": 0.8131578947368419, "16407378719": 0.7916666666666667, "18979070583": 0.5519444444444445, "7674438939": 0.5, "608170663": 0.85, "1413828779": 0.6152155172413792, "13267129901": 0.8068181818181819, "10649798703": 0.5, "17420624690": 0.8033333333333332, "3257690035": 0.3529411764705883, "9574302644": 0.7307692307692308, "5497963959": 0.5, "8005531962": 0.284375, "15831865567": 0.8333333333333335, "2036235071": 0.5, "8098864704": 0.7454545454545455, "11307104707": 0.7442857142857144, "12890272075": 0.77, "6624897228": 0.84375, "6987569614": 0.8555555555555557, "5571305679": 0.18750000000000003, "9444136528": 0.5616071428571429, "7937850449": 0.7331818181818182, "16933614804": 0.638, "18469067868": 0.0, "6987569502": 0.5, "5270415199": 0.7640625, "13203112800": 0.7565789473684209, "18823145168": 0.5033445945945946, "322542050": 0.60125, "10204784023": 0.0, "10426319825": 0.7785714285714285, "11477089897": 0.5, "5270414951": 0.6016129032258064, "19115868140": 0.5975, "17811592301": 0.5, "7130884847": 0.17, "18880248434": 0.8046875, "15891438451": 0.5176785714285714, "7098450036": 0.07874999999999999, "9633687415": 0.5739772727272726, "7540629368": 0.6684210526315789, "10211671163": 0.8069444444444446, "5984433917": 0.0, "15202224894": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertfrage", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertfrage%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertfrage\"]", "op": "Query", "size": 55}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertfrage%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 55}], "concsize": 55, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 55}