{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " unter dem Herrn zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guitarworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "guitarworld.de", "toknum": 16348249142, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Buch ist nicht dazu geeignet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heiliggesprochene Kuh muss her und die wird dann geschlachtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jazzthing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzp\u00e4psten"}], "ref": "jazzthing.de", "toknum": 11883514522, "Left": [{"class": "", "str": "Eine von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte sich eine kleine elit\u00e4re Nische f\u00fcr den gebildeteren Musikgeschmack erk\u00e4mpft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfeilinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "pfeilinfo.de", "toknum": 14946547833, "Left": [{"class": "", "str": "Der 1998 verstorbene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " George Gruntz wurde sein erster und wichtigster musikalischer Mentor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibi-balu.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "bibi-balu.ch", "toknum": 9472295934, "Left": [{"class": "", "str": "Der Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Joachim-Ernst Berendt wurde 1922 in Berlin geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 9725819615, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \"deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hugues Panassi\u00e9."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hjs-jazz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapst"}], "ref": "hjs-jazz.de", "toknum": 9052883264, "Left": [{"class": "", "str": "Besondere Unterst\u00fctzung erhielten sie aus Europa \u00ac\u2013 durch den franz\u00f6sischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet (ich verrate aber nicht, wer)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapst"}], "ref": "skug.at", "toknum": 2681059037, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Irgendwer hat Max Nagl unl\u00e4ngst als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-neue-morgen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapstes"}], "ref": "der-neue-morgen.de", "toknum": 4911404145, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Anlass erinnert SWR2 in mehreren Radiobeitr\u00e4gen an die gro\u00dfe Pers\u00f6nlichkeit des weltweit renommierten und vielfach ausgezeichneten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Ernst Berendt lobte ihn damals als \"gr\u00f6\u00dfte rhythmische Begabung des deutschen Freejazz\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volker-rebell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "volker-rebell.de", "toknum": 1274069708, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guenter-peter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapst"}], "ref": "guenter-peter.de", "toknum": 7552137729, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Joachim Ernst Berendt war eine Institution in Sachen Jazz - ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michael-ruesenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "michael-ruesenberg.de", "toknum": 9164122251, "Left": [{"class": "", "str": "Und das ist dann wirklich so etwas, wo ich denke: \"Ach ja stimmt, da war ja noch was mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mehr unter uns zu wissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["richard-wiedamann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "richard-wiedamann.de", "toknum": 8662839198, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr viele war es unvorstellbar ihn den spiritus rector des Bayerischen Jazzweekends, den Regensburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Joachim-Ernst Behrend gewidmet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapstes"}], "ref": "ard.de", "toknum": 11758591169, "Left": [{"class": "", "str": "Der Abschlussabend ist dem Lebenswerk des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und fast 40 Jahre Jazzredakteur beim S\u00fcdwestfunk, zu dessen Gr\u00fcndungsv\u00e4tern er auch geh\u00f6rte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturfinder-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "kulturfinder-bw.de", "toknum": 155291429, "Left": [{"class": "", "str": "Er war DER"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Jazzpolizei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-marburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "uni-marburg.de", "toknum": 131297843, "Left": [{"class": "", "str": "Das hat mich ganz sch\u00f6n niedergeschlagen, ich wu\u00dfte ja, wer dieser Carlo Bohl\u00e4nder ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jazzthing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "jazzthing.de", "toknum": 18009803720, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oder hat HGBS den Berendt imitiert, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seligen Gedenkens, dass man Jazz eigentlich sehend erleben m\u00fcsse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rondomagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "rondomagazin.de", "toknum": 10577421758, "Left": [{"class": "", "str": "Einst formulierte Joachim Ernst Berendt, deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", in dem er darstellt, welchen metaphysischen Stellenwert Klang f\u00fcr die gro\u00dfen Kulturen dieser Welt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marshall-alexander.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapstes"}], "ref": "marshall-alexander.de", "toknum": 15482277810, "Left": [{"class": "", "str": "Ein wunderbares Werk des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Ernst Berendt, obwohl sie durch ihn ins Bewusstsein einer breiten \u00d6ffentlichkeit gelangten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["programmzeitung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "programmzeitung.ch", "toknum": 16677561234, "Left": [{"class": "", "str": "Befruchtungen der Genres gibt es nicht erst seit den Vermittlungen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und in Diensten des S\u00fcdwestfunks."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "rhein-zeitung.de", "toknum": 6661109511, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "SPR-1: Musikalisch wie menschlich als Kontrapunkt agierte Joachim Ernst Berendt - seinerzeit der amtierende deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim-Ernst Berendt sein erstes Jazzbuch herausbrachte, widmete er unter dem Kapitel \"Rhythmusinstrumente\" dem Piano ganze acht Seiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jazzeuregionews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "jazzeuregionews.de", "toknum": 6911036255, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als 1953 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Joachim Ernst Berendt begann, m\u00fcndete sehr schnell in die weithin beachtete Ausstellung \"That's Jazz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hmwk-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapstes"}], "ref": "hmwk-hessen.de", "toknum": 1412084527, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was mit der Hinterlassenschaft des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Behrendt bezeichnet ihn als Eklektiker, als Ausw\u00e4hler, wegen seiner beispielhaften Verarbeitung der Stilformen anderer Meister, Zeiten und R\u00e4ume."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musenblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapst"}], "ref": "musenblaetter.de", "toknum": 19675739422, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ssirus W. Pakzad im \"In\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 16328385070, "Left": [{"class": "", "str": "Das Konzert mit Miller an der Bassgitarre und Bassklarinette mit \"handverlesener\" Band empfiehlt auch unser lokaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leonard Feather schw\u00e4rmte: \"Seit Stanley Jordan gab es keinen Gitarristen, der mit einem solchen Aufgebot origineller Ideen hervortrat wie Uwe Kropinski."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-andere-klang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "der-andere-klang.de", "toknum": 13904832803, "Left": [{"class": "", "str": "Der amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Ernst Berendt einem gro\u00dfen Publikum bekannt gemacht wird, um die Belange der Weltmusik."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "npage.de", "toknum": 9820985508, "Left": [{"class": "", "str": "In Deutschland k\u00fcmmert sich der Posaunist Albert-Mangelsdorff, der 1964 Asien bereist und von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des HR und FAZ-Kritiker Dr. Ulrich Olshausen schrieb, er habe \"Weltniveau erreicht\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volker-rebell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "volker-rebell.de", "toknum": 14225638478, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das MICHAEL SAGMEISTER TRIO , \u00fcber dessen Bandleader, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Joachim Ernst Berendt zu seinem 75. Geburtstag."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aktivraum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapst"}], "ref": "aktivraum.de", "toknum": 1510254788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "CHORAL Das Thema, das in meiner Version f\u00fcr Orchester nun als Blechbl\u00e4sersatz erklingt, schrieb ich f\u00fcr den inzwischen verstorbenen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Don Burrows mit dem Orchester spielte, und der absolute H\u00f6hepunkt d\u00fcrfte der Auftritt beim Montsalvat Jazz Festival in Melbourne gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landesjugendjazzorchesterhessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "landesjugendjazzorchesterhessen.de", "toknum": 18751714337, "Left": [{"class": "", "str": "Portland war schon deshalb interessant, weil dort der australische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Ernst Berendt, erkennen im Swing-Rhythmus gar das Resultat des Konflikts aus europ\u00e4ischem und afrikanischem Zeitempfinden, die im Swing eine \u00fcberlagerte Koexistenz eingehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "npage.de", "toknum": 9831514833, "Left": [{"class": "", "str": "Einige Musikwissenschaftler, darunter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Peter Herbolzheimer, kommt am Donnerstag, 24. Februar, zur Musician Night in den Steinh\u00e4user Hof."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jazzclub-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapstes"}], "ref": "jazzclub-neustadt.de", "toknum": 1631963964, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lisa Herbolzheimer, Enkelin des deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J.E. Behrend, der damals im SWF eine w\u00f6chentliche Jazzsendung moderierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trierer-orgelpunkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "trierer-orgelpunkt.de", "toknum": 6651003267, "Left": [{"class": "", "str": "Verschickt haben wir sie auch, zum Beispiel an den SWF nach Freiburg, frech wie wir waren, direkt zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Joachim-Ernst Berendt Berendt im Alter von 77 Jahren, nachdem er beim \u00dcberqueren einer Stra\u00dfe in der Hamburger Innenstadt von einem Autofahrer angefahren worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cosmopolis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapst"}], "ref": "cosmopolis.ch", "toknum": 14216592174, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 4. Februar 2000 verstarb der deutsche \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erwarb, starb am 4. Februar vergangenen Jahres im Alter von 77 Jahren in Hamburg an den Folgen eines Unfalls."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guenter-peter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapst"}], "ref": "guenter-peter.de", "toknum": 10092968607, "Left": [{"class": "", "str": "Berendt, der sich auch als Autor von \u00fcber 25 B\u00fcchern den \u00dcbernamen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Ernst Berendt kritisierte den RocknRoll als Veitstanz des Jahrhunderts, als vulg\u00e4r, banal r\u00f6hrend, primitiv und stampfend, als das v\u00f6llige Gegenteil des gel\u00f6sten, ausdrucksvollen und geistvollen Jazz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["casiopeia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "casiopeia.de", "toknum": 14449577625, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" verliehen, er war der bedeutendste Jazzpublizist der Bundesrepublik, Mitbegr\u00fcnder des S\u00fcdwestfunks, Autor des meistgelesenen deutschsprachigen Jazzbuches, er gestaltete \u00fcber 10.000 Sendungen im Rundfunk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wseemann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapst"}], "ref": "wseemann.de", "toknum": 18579966016, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Man hat ihm den zweifelhaften Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Willy Bischof etwa 1990 als eine der meistversprechenden Kleinformationen entdeckt, hat sich die Band nach mehr als 300 Konzerten in 15 Jahren vom Geheimtipp zu einer der gefragtesten Schweizer Jazzformationen gemausert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturscheune.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "kulturscheune.ch", "toknum": 9190103450, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von Radio DRS -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Medienwelt Behrent und Wunderlich. 1998 war aus Kostengr\u00fcnden Schluss mit Jazz und Rock- und Pop hielt Einzug mit gro\u00dfen Namen auf dem Hohentwiel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["qlt-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzp\u00e4psten"}], "ref": "qlt-online.de", "toknum": 3609708401, "Left": [{"class": "", "str": "Hinzu kam eine Kooperation mit dem SWR mit den damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in dem er uns mitteilte, unsere Musik w\u00fcrde ihm so gut gefallen, dass er sie in seiner Sendung \"Jazz made in Germany\" vorstellen w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trierer-orgelpunkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "trierer-orgelpunkt.de", "toknum": 6651003304, "Left": [{"class": "", "str": "Wsr wir nicht f\u00fcr m\u00f6glich gehalten h\u00e4tten, es war eigentlich unglaublich, aber nach einigen Wochen bekamen wir einen Brief von besagtem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Joachim-Ernst Berendt traten in diesem vom Architekten Mies van der Rohe geschaffenen Kunstraum zwischen den modernen Skulpturen einige der wichtigsten zeitgen\u00f6ssischen Jazzstars auf \u2013 von Art Blakey's Jazz Messengers bis Keith Jarrett."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stompingatsavoy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapst"}], "ref": "stompingatsavoy.de", "toknum": 4485599108, "Left": [{"class": "", "str": "Unter der k\u00fcnstlerischen Leitung von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " George Gruntz das Festival im Stadtcasino Basel mit seiner Concert Jazz Band, einer internationale Allstar-Band unter anderem mit der Schweizer Saxofonlegende Andy Scherrer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nahaufnahmen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "nahaufnahmen.ch", "toknum": 5488989433, "Left": [{"class": "", "str": "Am 30. April er\u00f6ffnet der Basler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Peter Herbolzheimer gab das Vokalsextett den f?tsch?nen, mit auf den Weg, die in diesem Jahr Abitur machen und sich aus der BigBand verabschieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kvg-mettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "kvg-mettingen.de", "toknum": 4512966152, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jedes Jahr im Fr? hei' es f?en Jahrgang Abschied nehmen vom Schulalltag. ?l Wish You Love\" in einem Arrangement von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dr. Abbi H\u00fcbner (76) mit seinen Low Dow Wizards beim Kulturverein Jazzfreunde Altkreis Burgdorf zu Gast."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstregionhannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "kunstregionhannover.de", "toknum": 2511443759, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Sonntag, 08.11.2009, 11-14 Uhr, ist Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herbie Hancock und Wayne Shorter zu \u00fcben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["afroport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzp\u00e4psten"}], "ref": "afroport.de", "toknum": 4124849086, "Left": [{"class": "", "str": "Lionel Loueke studierte an der Elfenbeink\u00fcste, dann in Paris, sp\u00e4ter am Berklee College, zum kr\u00f6nenden Abschluss schlie\u00dflich bekamen er und sein Trio mit Massimo Biolcati (Bass) und Ferenc Nemeth (Schlagzeug) die Chance, am Thelonious Monk Institute Of Jazz in Los Angeles mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Nesuhi Ertegun nahm James Morrison als den ersten K\u00fcnstler f\u00fcr sein damals neu gegr\u00fcndetes Jazzlabel East West unter Vertrag und der Liveauftritt auf dem Montreux Jazz Festival 1988 war damit die erste Aufnahme f\u00fcr dieses Label."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jazztage-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapst"}], "ref": "jazztage-dresden.de", "toknum": 15945033946, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kein Geringerer als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Republik\" \u2013 ja auch diese Tendenz mit bef\u00f6rdert, als langj\u00e4hriger k\u00fcnstlerischer Leiter der Berliner Jazztage, hatte nachgerade Widerstand provoziert in Gestalt einer autonomen, pan-europ\u00e4isch verstandenen Musikerkooperative namens Free Music Production und deren Protagonisten Alexander von Schlippenbach, Manfred Schoof, Peter Br\u00f6tzmann, Gunter Hampel und vielen mehr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jazzzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapst"}], "ref": "jazzzeitung.de", "toknum": 14829585478, "Left": [{"class": "", "str": "Joachim Ernst Berendt hatte \u2013 verschrien als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leonard Feather f\u00fcr Ella Fitzgerald gepr\u00e4gt hat (\"Dieses Licht hatte eine Stimme\"), oder du beziehst dich mehrfach auf \"World of Warcraft\" (so auf der ersten Seite: \"Zorn des Lichts\", \"Faust des Lichts\"; der Name Enzo und Nephilim kommen darin auch vor)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phantastik-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "phantastik-couch.de", "toknum": 18738514747, "Left": [{"class": "", "str": "Z.B. verwendest du in \"Nephilim\" ein Bild, das Amerikas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim-Ernst Berendt, begann eher introvertiert, z\u00e4rtlich, auf dem Marimbafon, jenem afrikanisch-spanischen Bruder des Xylofons als Nationalinstrument Guatemalas, dessen Gr\u00f6\u00dfe allein schon imponierte: f\u00fcnf Oktaven!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["remszeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "remszeitung.de", "toknum": 18013114681, "Left": [{"class": "", "str": "Jan-Frederick Behrend, weder verwandt noch verschw\u00e4gert mit dem deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verk\u00fcndeten den Tod des Jazz, Musiker \u00e4lterer Generationen hingegen waren geteilter Meinung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jazzzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzp\u00e4pste"}], "ref": "jazzzeitung.de", "toknum": 7064122590, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Ernst Berendt vom S\u00fcdwestfunk und h\u00e4tte als Journalist einsteigen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hs-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "hs-tourismus.de", "toknum": 16015976342, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ich hatte Kontakt mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim-Ernst Berendt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienklick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "familienklick.de", "toknum": 10797441918, "Left": [{"class": "", "str": "\", so Friedrich Gulda seinerzeit in einem Gespr\u00e4ch mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim-Ernst Berendt sein erstes Jazzbuch herausbrachte, widmete er unter dem Kapitel ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jazzeuregionews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "jazzeuregionews.de", "toknum": 1545264198, "Left": [{"class": "", "str": "Als 1953 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Ernst Berendt, ist der musikalische Entwurf einer Utopie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studio89.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "studio89.de", "toknum": 11434082427, "Left": [{"class": "", "str": "\"Weltmusik\", schreibt der ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim-Ernst Berendt schieb:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inge-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "inge-brandenburg.de", "toknum": 9149103481, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kritiken \u00fcberschlugen sich mit Lob und Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Joachim-Ernst Berendt \u00fcber 130 Ver\u00f6ffentlichungen f\u00fcr Saba/MPS."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapst"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 9222621801, "Left": [{"class": "", "str": "Neben HGBS produziert auch u.a. der legend\u00e4re \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " H.J.E. Behrendt widmete daraufhin diesem unkonventionellen Talent zwei Fernsehsendungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gueterslohtv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "gueterslohtv.de", "toknum": 4618677504, "Left": [{"class": "", "str": "Im gleichen Jahr gewann er den Amateurjazzwettbewerb D\u00fcsseldorf und Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Joachim-Ernst Berendt: SWR2 erinnert am 7., 9. und 16. Juli 2012 mit drei Sendungen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phpbb8.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapst"}], "ref": "phpbb8.de", "toknum": 16097348728, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum 90. von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Ernst Berendt schw\u00e4rmte \"Fuchs-Charrier trommelt Bilder!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "e-bald.de", "toknum": 12145211596, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zeitschrift \"drums percussions\" z\u00e4hlt ihn zu den \"f\u00fcnf besten Solo-Drummern auf dem Erdball\" und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fungiert, sondern weil es das Thema nahe legte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jazzzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapstes"}], "ref": "jazzzeitung.de", "toknum": 18061736837, "Left": [{"class": "", "str": "Und das nicht vorrangig, weil das Jazzinstitut sowohl als der Veranstalter des Spezialisten-Treffens als auch als Nachlassverwalter des Archiv des einstigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den Journalisten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jazzzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "jazzzeitung.de", "toknum": 14828942756, "Left": [{"class": "", "str": "Wie Hans-Peter erkl\u00e4rte, h\u00e4tte \"Edition Fromage\" erstklassige Kontakte speziell zum BR, zum WDR und auch zu Walter Hanse-Bernthaler, dem"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiesradio.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "freiesradio.at", "toknum": 3623699060, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Robert Urmann, Linzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aposthrophierten Musikwissenschaftler Joachim Ernst Berendt ist Embryo nicht nur Vorl\u00e4ufer, sondern auch Ideengeber dessen, was man heute in der Schublade \"Worldmusic\" ablegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sub-bavaria.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapst"}], "ref": "sub-bavaria.de", "toknum": 13560248806, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wynton Marsalis und seiner Hausband ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jazzecho.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "jazzecho.de", "toknum": 10823794715, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu einer nicht allt\u00e4glichen Begegnung kam es letzten Freitag im New Yorker Rose Theater des Lincoln Center: Gitarrengott Eric Clapton bestieg gemeinsam mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jazzzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "jazzzeitung.de", "toknum": 14776781821, "Left": [{"class": "", "str": "\" Anderen gilt der Pianist, Komponist, Dichter, Rundfunkmoderator, Autor, Organisator und Zeichner der nun zu seinem 75. Geburtstag mit der \"Naurabox\" geehrt wird, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Joachim Ernst Berendt beherbergt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapstes"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 3037810798, "Left": [{"class": "", "str": "Danach w\u00e4ren vielleicht noch die folgenden M\u00f6glichkeiten interessant: das Internationale Archiv f\u00fcr Jazz / Lippmann+Rau Archiv in Eisenach das Jazzinstitut Darmstadt, das auch die legend\u00e4re Sammlung des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des S\u00fcdwestfunks, lie\u00df sich sofort inspirieren und produzierte mit der Gruppe \"Between\" den Soundtrack zum Chill-Out f\u00fcr so manche Abiturientenfete der 70er Jahre: ZITAT: \"Hesse between Music\"!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "rhein-zeitung.de", "toknum": 6664493677, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "SPRECHER 2:... raunte der Freejazz-Trompeter Don Cherry und Joachim Ernst Berendt, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Hamburg vorgestellt, entfachte an Klavier und Keyboards ein ums andere Mal einen furiosen Tastenwirbel, und das 25-j\u00e4hrige Nachwuchstalent Georgi Kirgnatse aus Bulgarien zeigte in diversen Soli auf dem Kontrabass, wie virtuos dieses beh\u00e4big aussehende Instrument gespielt werden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hefehof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "hefehof.de", "toknum": 1452737219, "Left": [{"class": "", "str": "Exzellentes Zusammenspiel Rodigs Formation ist auf allen Positionen gl\u00e4nzend besetzt: Buggy Brauner, von Rodig als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nannte [em] LIVE at JazzBaltica \"das wohl beste Jazzalbum der letzten 25 Jahre\", Ulrich Olshausen (FAZ) stellte fest: \"Die krachend vitale, interaktive Musik dieser Gruppe ist in der Weltspitze angekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbmb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "bbmb.de", "toknum": 6808371108, "Left": [{"class": "", "str": "Und die nationale, wie internationale Presse war sich einig: Stuart Nicholson, Gro\u00dfbritanniens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Behrendt einmal in Anspielung auf Braxtons \"Kunst des Duos\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapst"}], "ref": "skug.at", "toknum": 5438724305, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Es gibt immer h\u00e4ufiger Duos, die - selbst dort, wo sie improvisiert wurden - in ihrer Endg\u00fcltigkeit den Eindruck von Kompositionen machen\", meinte der deutsche \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Behrendt einst geschrieben hat, n\u00e4mlich \"dass es in unserer Welt vor allem zwei wirklich weitausgebildete und musikalisch sinnvolle Trommeltraditionen gibt, die das Milit\u00e4rische abgestreift haben: Jazz-Drummer und Basler Tambouren\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tageswoche.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "tageswoche.ch", "toknum": 8168117770, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oder ist es vielleicht tats\u00e4chlich das, was der 2000 verstorbene Deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Joachim - Ernst Berendt im Nachwort seines Buches \"Die Story des Jazz - Vom New Orleans zum Rock Jazz von 1975\" unter dem Titel: Marginalien zu einer Philosophie des Jazz schreibt:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibliothekderfreien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapst"}], "ref": "bibliothekderfreien.de", "toknum": 13573778699, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Interessant ist in diesem Zusammenhang auch das was der leider zu fr\u00fch verstorbene Musiktheoretiker und deutsche \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Joachim-Ernst Behrendt \u00fcber 130 Ver\u00f6ffentlichungen f\u00fcr SABA/MPS, darunter wegweisende europ\u00e4ische Freejazz LPs, wie auch die LP-Serie \"Jazz meets the World\", mit der der Grundstein f\u00fcr die sogenannte Weltmusik gelegt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tigertv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapst"}], "ref": "tigertv.de", "toknum": 8656269345, "Left": [{"class": "", "str": "Neben HGBS produzierte der legend\u00e4re \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " es allenfalls als Fusion oder Acid Jazz zulie\u00dfen und dass reiner Jazz als unterhaltsame Gebrauchsmusik zur Kunst erstarrt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-musik-netzwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzp\u00e4pste"}], "ref": "mein-musik-netzwerk.de", "toknum": 15750281688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "03.05.2012 Jazz und D\u00fcsterpunk - WELT ONLINE Es ist nicht das Problem von R&B, Soul, Funk und HipHop, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "rhein-zeitung.de", "toknum": 18998399573, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"VIAN\": \"DIE P\u00c4PSTLICHEN BULLEN ! Kollektivimprovisation im heiligen Stil der Themen von Monsieur Panassi\u00e9, bekannt als Kritiker unter dem Namen Seine Heiligkeit Hugues I.,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " George Gruntz wurde sein erster und wichtigster musikalischer Mentor in seinen jungen Jahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikfesttage.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapst"}], "ref": "musikfesttage.ch", "toknum": 7466821570, "Left": [{"class": "", "str": "Der Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet (ich verrate aber nicht, wer)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapst"}], "ref": "skug.at", "toknum": 2949058937, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Irgendwer hat Max Nagl unl\u00e4ngst als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phpbb8.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jazzpapstes"}], "ref": "phpbb8.de", "toknum": 16097348791, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Anlass erinnert SWR2 in mehreren Radiobeitr\u00e4gen an die gro\u00dfe Pers\u00f6nlichkeit des weltweit renommierten und vielfach ausgezeichneten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Peter Herbolzheimer, kommt am Donnerstag, 24. Februar, zur Musician Night in den Steinh\u00e4user Hof. ... weiterlesen Au\u00dfergew\u00f6hnliche Klangerlebnisse (17."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jazzclub-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jazzpapstes"}], "ref": "jazzclub-neustadt.de", "toknum": 7287579148, "Left": [{"class": "", "str": "Februar 2011) Lisa Herbolzheimer, Enkelin des deutschen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jazzpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jazzpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"4618677504": 0.12934782608695647, "7552137729": 0.7383333333333333, "6651003267": 0.5258928571428572, "4485599108": 0.5, "18061736837": 0.0692045454545454, "6661109511": 0.6330434782608695, "4512966152": 0.5, "8168117770": 0.0, "9164122251": 0.7340000000000001, "7287579148": 0.5, "7466821570": 0.7647058823529411, "16677561234": 0.6384259259259258, "14216592174": 0.5215277777777778, "16015976342": 0.23157894736842102, "14449577625": 0.5105405405405405, "11883514522": 0.8428571428571427, "2511443759": 0.5, "1545264198": 0.21176470588235294, "9190103450": 0.5084210526315789, "8662839198": 0.7282065217391304, "10092968607": 0.5172297297297297, "18751714337": 0.5397058823529411, "13904832803": 0.5616071428571429, "9820985508": 0.5471774193548387, "155291429": 0.7171052631578948, "3609708401": 0.5044736842105263, "6651003304": 0.5, "9149103481": 0.1846153846153846, "16328385070": 0.601111111111111, "1412084527": 0.6155555555555554, "10823794715": 0.017419354838709662, "15482277810": 0.6725, "131297843": 0.71375, "19675739422": 0.6099456521739129, "16348249142": 0.8482142857142856, "16097348791": 0.7526136363636362, "13573778699": 0.0, "18013114681": 0.5, "9725819615": 0.7692307692307692, "1631963964": 0.53, "10577421758": 0.6842105263157895, "2949058937": 0.7526315789473683, "9052883264": 0.7676470588235295, "11758591169": 0.725, "6808371108": 0.0, "1452737219": 0.0, "1510254788": 0.54375, "14829585478": 0.5, "8656269345": 0.0, "18009803720": 0.71, "12145211596": 0.08961206896551722, "1274069708": 0.75, "14225638478": 0.5457407407407406, "9831514833": 0.5319354838709677, "18998399573": 0.0, "5488989433": 0.5, "15750281688": 0.0, "14828942756": 0.06163793103448275, "15945033946": 0.5, "18579966016": 0.5097297297297296, "2681059037": 0.7526315789473683, "7064122590": 0.25999999999999995, "6911036255": 0.62825, "18738514747": 0.5, "10797441918": 0.21999999999999997, "13560248806": 0.04136363636363633, "5438724305": 0.0, "9222621801": 0.15267857142857147, "6664493677": 0.0, "3037810798": 0.001121794871794872, "4911404145": 0.7526136363636362, "3623699060": 0.05625000000000001, "4124849086": 0.5, "16097348728": 0.12288043478260864, "14946547833": 0.78125, "11434082427": 0.21052631578947362, "14776781821": 0.00683823529411764, "9472295934": 0.7749999999999999}, "Desc": [{"nicearg": "Jazzpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jazzpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jazzpapst\"]", "op": "Query", "size": 78}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jazzpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 78}], "concsize": 78, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 78}