{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " das erstere den Juden zu verk\u00fcndigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenapostel"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1646440701, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Evangelium hatte Paulus den Nationen zu bringen; dagegen hatten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Petrus seinem Gegner Paulus \u00fcberlassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenapostel"}], "ref": "aon.at", "toknum": 13226589819, "Left": [{"class": "", "str": "Die Heidenmission hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gestalten, als sie au\u00dfer ihrem gewohnten Kreise unter Heiden das Christenthum predigten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traditionshypothese.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenapostel"}], "ref": "traditionshypothese.de", "toknum": 16580225730, "Left": [{"class": "", "str": "So ungef\u00e4hr mu\u00dfte sich das Evangelium der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und trugen dieselbe Paradosis m\u00fcndlich vor; ihre Syngraphen mu\u00dften sich also sehr \u00e4hnlich seyn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traditionshypothese.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenapostel"}], "ref": "traditionshypothese.de", "toknum": 16580227194, "Left": [{"class": "", "str": "Bartholom\u00e4us und Matth\u00e4us waren beide"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gepredigt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traditionshypothese.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenapostel"}], "ref": "traditionshypothese.de", "toknum": 16580227230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Evangelium durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in h\u00f6chst abscheulicher Weise darstellte, wobei in den vier Evangelien Judas widerrum sehr unterschiedlich wegkommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenapostel"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 18244918236, "Left": [{"class": "", "str": "Die organisierte Kirche fand es besser, wenn man den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlie\u00dfen \u2013 bei Kreuzigung, Tod, Auferstehung, Himmelfahrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenapostel"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1979438208, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zun\u00e4chst sehen wir, dass Paulus mit seinem Evangelium da anf\u00e4ngt, wo gew\u00f6hnlich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als sie das Evangelium griechisch predigten, unter sich mehr im Ausdrucke harmoniren mu\u00dften, als mit den Heidenaposteln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traditionshypothese.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenapostel"}], "ref": "traditionshypothese.de", "toknum": 16580224983, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind schon oben die Ursachen bemerkt, weshalb die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Bu\u00dfe, Bekehrung, Vergebung aufgrund der Erl\u00f6sung Christi, Wiedergeburt, Herstellung des Verlorenen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenapostel"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1979438092, "Left": [{"class": "", "str": "Er predigt ja das selbe Evangelium wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die gesamte Judengemeinde nach Apg. 11, ja sogar noch nach Apg. 15, diese Er\u00f6ffnung als eine Ausnahme betrachteten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenapostel"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1979440821, "Left": [{"class": "", "str": "Unverkennbar ist doch, dass sowohl er wie auch die anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", einer der zw\u00f6lf J\u00fcnger Jesu war und von ihm Nachfolger bestimmt, musste aus dem urspr\u00fcnglichen Saul, dem Christenverfolger, erst \"der Paulus\" geformt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eo-bamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Judenapostel"}], "ref": "eo-bamberg.de", "toknum": 16424601130, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Petrus, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Judengemeinde klar erkannt, dass ein neues Zeitalter angebrochen und Paulus im Recht sei mit seiner Verk\u00fcndigung, Israel sei zur Seite gestellt und jetzt gehe die Sammlung aus den Heiden zur wunderbaren Gemeinde Jesu Christi vor sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenaposteln"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1979438541, "Left": [{"class": "", "str": "Die Judaisten bek\u00e4mpfen es leidenschaftlich als etwas Frevelhaftes, dass die Heiden gleichberechtigt mit den Juden sein, ja ihnen sogar vorgezogen werden sollten; die Judenapostel f\u00fcgen sich nur z\u00f6gernd und widerstrebend in die neue Heilsordnung Gottes; und erst 14-17 oder ehr Jahre nach der Bekehrung Pauli, je nach der Z\u00e4hlung von Gal. 1 und 2, wird bei dem Apostelkonzil (Apg. 15) von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den wiederkehrenden Menschensohn, den Erben des Thrones und Reiches Davids (Luk. 1, 32 f.) zu verk\u00fcnden hatten, der eine neue soziale Ordnung auf Erden, der eine neue Erde und eine neue Menschheit auf ihr schaffen soll (Matth. 19, 28), hat es Gott gefallen, in Paulus \"seinen Sohn\", den ganzen \"Christus Gottes\" zu offenbaren (Gal. 1, 16)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenapostel"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1979439395, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 dieser Name allein schon ist deutliche Sprache genug \u2013 ist sicher nicht als Untreue gegen den Herrn, sondern umgekehrt als Beweis ihrer Treue gegen die klar verstandene Weisung des Herrn aufzufassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenapostel"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1979440879, "Left": [{"class": "", "str": "Denn die sonst auff\u00e4llige Unterlassung der Ausf\u00fchrung des Taufbefehls von Matth. 28 seitens der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gedanke des K\u00f6nigreichs der Himmel (Israels) tief eingepr\u00e4gt war, sehen wir, wie bei Paulus ein anderer Begriff vorherrschend ist \u2013 der der Gemeinde Jesu Christi, der herrlichen Gemeinde, die er so teuer erkauft hat mit seinem Blut und die er so wundersam herrlich schm\u00fccken will (Eph. 5, 27.32)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenaposteln"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1979439931, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend so den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der strengen Beobachtung des mosaischen Gesetzes; sie sprachen aber die bekehrten Heiden von der Verpflichtung, dasselbe zu halten, frei *), und erkennten den Barnabas und Paulus f\u00f6rmlich als Heidenapostel an, denen das Evangelium der Vorhaut anvertraut sey."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traditionshypothese.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenapostel"}], "ref": "traditionshypothese.de", "toknum": 16580223021, "Left": [{"class": "", "str": "Die Apostel in Jerusalem gingen zwar noch in denselben nicht ein, sondern blieben als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Jerusalem nat\u00fcrlich noch st\u00e4rker aufgefordert, sich zur Predigt in fremden Landen anzuschicken, und dazu ihr schon fr\u00fch begonnenes Werk - die griechische Uebersetzung des Evangelii zu vollenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traditionshypothese.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenapostel"}], "ref": "traditionshypothese.de", "toknum": 16580223362, "Left": [{"class": "", "str": "Durch den Erfolg, mit welchem die Heidenapostel das Evangelium in allen L\u00e4ndern predigten, wurden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich in fremde L\u00e4nder zur Predigt des Evangeliums zerstreuten; so nahmen sie eine festere Form desselben aus Pal\u00e4stina mit, und ihre Evangelien harmonirten immer in Form und Ausdruck mehr unter sich, als mit dem Evangelio der Heidenapostel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traditionshypothese.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenapostel"}], "ref": "traditionshypothese.de", "toknum": 16580223438, "Left": [{"class": "", "str": "Als daher auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roland-m-horn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenapostel"}], "ref": "roland-m-horn.de", "toknum": 8693240353, "Left": [{"class": "", "str": "\", Hier steckt schon einmal ein grundlegender Fehler, denn tats\u00e4chlich war Paulus ein \"Heidenapolstel\", w\u00e4hrend Petrus und nicht Johannes, wie Dimde nahelegt, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Evangelium der Gnade, der Errettung, des Friedens durch des Lammes Blut, doch er kennt mehr als das \u2013 \"sein\" Evangelium, von dem er sagt: verflucht sei, wer ein anderes verk\u00fcndige, sei es Engel oder Mensch (Gal. 1, 7-9); er habe es durch Offenbarung Jesu Christi empfangen und seitdem habe er die Berufung, dass Gott in ihm Christus offenbaren wolle (Gal. 1, 12.15.16)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenapostel"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1979438801, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar kennt er, wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um irgend Heiden zum Judentum zu bekehren; aber wir sind dazu schon zu alt und bekleiden die ersten Stellen im Tempel, und so ist das eine schwere Sache. 07] Wir k\u00f6nnten uns wohl in den Ruhestand setzen lassen gegen R\u00fccklassung des zehnten Teiles unseres Verm\u00f6gens, aber wir w\u00fcrden dadurch der guten Sache des erhabenen Galil\u00e4ers offenbar mehr schaden als n\u00fctzen; denn so wir unsere Stellen im Tempel verlassen, so werden sie ehest von anderen besetzt, die ohnehin schon darauf lauern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenapostel"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 18157630884, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4ren wir nicht die \u00c4ltesten des Tempels, so k\u00f6nnten wir uns unter irgendeinem Vorwande aus dem Tempel entfernen, etwa als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ferngeblieben ist und sich damit etwaiger Berichtigungen entzogen hat?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenaposteln"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1979441826, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4re es so ganz ausgeschlossen, dass er Folgerungen seines eigenen Denkens, vielleicht gar Hoffnungen und Erwartungen, die er mit seiner rabbinischen Schulung eingesogen und sp\u00e4ter selbst weiter ausgebildet h\u00e4tte oder \u00fcberhaupt orientalisch-hellenistische Gedankenvorstellungen mit seinem Evangelium so verwoben haben k\u00f6nnte, dass es ihm selbst nicht mehr m\u00f6glich gewesen w\u00e4re zu unterscheiden, was g\u00f6ttlich gegeben und was menschliches Beiwerk war, zumal er ja geflissentlich von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ihrem vollen Recht und ganzen Erfolg \u2013, und danach die V\u00f6lker \u2013 da tritt die V\u00f6lkermission des sogenannten Taufbefehls zur ungeschm\u00e4lerten und ungehemmten Geltung \u2013, so dass zuerst das tausendj\u00e4hrige K\u00f6nigreich Jesu Christi und danach das nie endende K\u00f6nigreich des dreieinigen Gottes aufgerichtet werden kann und wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenapostel"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1979442706, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "8. Die furchtbaren Gerichte der Zukunft \u00fcber die Menschheit werden zuerst Israel zum Eigentumsvolk Jesu machen \u2013 da kommt die Arbeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcgen sich nur z\u00f6gernd und widerstrebend in die neue Heilsordnung Gottes; und erst 14-17 oder ehr Jahre nach der Bekehrung Pauli, je nach der Z\u00e4hlung von Gal. 1 und 2, wird bei dem Apostelkonzil (Apg. 15) von den Judenaposteln und der Judengemeinde klar erkannt, dass ein neues Zeitalter angebrochen und Paulus im Recht sei mit seiner Verk\u00fcndigung, Israel sei zur Seite gestellt und jetzt gehe die Sammlung aus den Heiden zur wunderbaren Gemeinde Jesu Christi vor sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenapostel"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1979438496, "Left": [{"class": "", "str": "Die Judaisten bek\u00e4mpfen es leidenschaftlich als etwas Frevelhaftes, dass die Heiden gleichberechtigt mit den Juden sein, ja ihnen sogar vorgezogen werden sollten; die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Judenapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Judenapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1979438208": 0.5938888888888888, "16580223362": 0.5, "1979438092": 0.5484615384615384, "1979442706": 0.0, "16580227230": 0.6770833333333333, "1979438496": 0.5, "8693240353": 0.0461363636363636, "1979441826": 0.0, "1979439395": 0.5, "18157630884": 0.0, "16424601130": 0.5172297297297297, "16580223021": 0.5, "1979440821": 0.5320833333333334, "1979439931": 0.5, "16580225730": 0.7331818181818182, "1979438541": 0.5, "16580223438": 0.5, "1979438801": 0.0, "16580224983": 0.5759375, "18244918236": 0.6414285714285713, "1979440879": 0.5, "16580227194": 0.7106521739130435, "13226589819": 0.765909090909091, "1646440701": 0.77}, "Desc": [{"nicearg": "Judenapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Judenapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Judenapostel\"]", "op": "Query", "size": 24}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Judenapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 24}], "concsize": 24, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 24}