{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Judenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13536148217, "Left": [{"class": "", "str": "Die r\u00f6mischen Soldaten machen sich ihren blutigen Spa\u00df aus dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["repage2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "repage2.de", "toknum": 4319922251, "Left": [{"class": "", "str": "Und es hie\u00df ja schlussendlich: Jesus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin und spuckte ihm ins Gesicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigtkasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "predigtkasten.de", "toknum": 13330670099, "Left": [{"class": "", "str": "Danach sprang er auf, stellte sich ganz dicht vor den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 530749331, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist ungef\u00e4hr das gleiche, wer Juden verachtet, verachtet den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wollte sicher vermeiden da\u00df aus Jesu Grab eine Pilgerst\u00e4tte wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beljon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "beljon.de", "toknum": 2707527187, "Left": [{"class": "", "str": "Der echte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["melanchthongemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "melanchthongemeinde.de", "toknum": 1577945091, "Left": [{"class": "", "str": "Sie setzten ihm eine Dornenkrone auf und rufen singend: Sei gegr\u00fc\u00dft lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alte-lieder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "alte-lieder.de", "toknum": 5084999058, "Left": [{"class": "", "str": "Du bist ein K\u00f6nig, sagten sie, Gl\u00fcck zu, o"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den Kopf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigtkasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "predigtkasten.de", "toknum": 13330669934, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Dornenkrone dr\u00fcckte er dann unter gro\u00dfem Gejohle dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der oberste Herr auch der \"christlichen\" Logen, Christus nur sein Knecht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-kunterbunt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "luebeck-kunterbunt.de", "toknum": 17642244633, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und stellte weitere Nachforschungen an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvjm-reinheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nigs"}], "ref": "cvjm-reinheim.de", "toknum": 18718313866, "Left": [{"class": "", "str": "Der \"Hauptmann vom Kreuz\" berichtete ganz beeindruckt vom Kreuzestod des ihm bisher unbekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekreuzigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 12676910066, "Left": [{"class": "", "str": "Jesus wird dann allerdings nicht als Gottesl\u00e4sterer gesteinigt, sondern als Messias oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist K\u00f6nig der Herrlichkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "orthpedia.de", "toknum": 13051762056, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " szenisch darzustellen mit sp\u00f6ttischer Huldigung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigtkasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "predigtkasten.de", "toknum": 13330669803, "Left": [{"class": "", "str": "So kamen sie auf die Idee, eine \"Audienz\" beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der mit Gog und Magog erscheint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 12465101162, "Left": [{"class": "", "str": "Der Antichrist ist dort der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " David hinterlistig das Weib nahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["silber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "silber.de", "toknum": 8116141755, "Left": [{"class": "", "str": "Usia der Hethiter, dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Salomo lange Zeit vor Jesus lebte, und ausserdem ein totaler Heide war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beljon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "beljon.de", "toknum": 10246503931, "Left": [{"class": "", "str": "Und es st\u00f6rte da auch nicht dass der ber\u00fchmte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", David , arch\u00e4ologisch belegbar gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgipt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nige"}], "ref": "sgipt.de", "toknum": 3800713407, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zum Jahr 1993 soll z.B. noch nicht einmal der gr\u00f6\u00dfte aller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Z\u00fcge der M\u00e4rtyrertrag\u00f6die verwoben sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nigs"}], "ref": "textlog.de", "toknum": 4166371813, "Left": [{"class": "", "str": "Deutlich bekundet sich der Geist der F\u00fcrstendramen darin, da\u00df in dieses typische Ende des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" doch zum Herrn der Welt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagzeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "tagzeiten.de", "toknum": 9383160636, "Left": [{"class": "", "str": "Wir Christen aus den V\u00f6lkern sind mit zu Gottes Volk gekommen, weil \"der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", angefeindet als \u00fcbler Gottesl\u00e4sterer, hingerichtet wie ein Schwerverbrecher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigtkasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "predigtkasten.de", "toknum": 2101868211, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde verspottet als hilfloser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herodes (Jan Reimitz) der Fall."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katakombe-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "katakombe-frankfurt.de", "toknum": 17596591078, "Left": [{"class": "", "str": "Und das ist sp\u00e4testens nach der grandios \u00fcberdrehten Vorf\u00fchrung von Jesus beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu Gem\u00fcte f\u00fchren, was es hei\u00dft, sich in einer kaiserlichen Provinz als K\u00f6nig aufzuspielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Judenk\u00f6nig"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 12489206882, "Left": [{"class": "", "str": "Als kaisertreue R\u00f6mer wollen sie diesem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herodes dem Gro\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nigs"}], "ref": "blogsport.de", "toknum": 3339878363, "Left": [{"class": "", "str": "Der Name Salome-Brunnen spielt auf eine Figur des Neuen Testaments an, eine Enkelin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kominform.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Judenk\u00f6nig"}], "ref": "kominform.at", "toknum": 3018507290, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Zwangsarbeit im Nebenlager Jawischowitz in den Kohlengruben leistete er weiter Widerstand und erhielt von der SS den Spitznamen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber geschah es, da\u00df der Hauptmann bleich vor Herodes trat und gestand: \"Wir taten nach deinem Befehl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holger-niederhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nigs"}], "ref": "holger-niederhausen.de", "toknum": 9041040616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Palast des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie in der Vergangenheit mehrfach prophezeit, so sah Herodes seinen Thron in Gefahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-blaettchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nigs"}], "ref": "das-blaettchen.de", "toknum": 10386167131, "Left": [{"class": "", "str": "Handelte es sich dabei tats\u00e4chlich um die Geburt eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u00fcber den Jahreswechsel 2005-2006 heimatliche Erde unter meinen F\u00fc\u00dfen hatte, bin ich nun wieder in Nordland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stoiberjugend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nigs"}], "ref": "stoiberjugend.de", "toknum": 12613708873, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem ich zum Geburtsfest des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verkleidet, ein Spottbild, eine Karikatur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigtkasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "predigtkasten.de", "toknum": 13330670008, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt war die Verkleidung vollst\u00e4ndig: Jesus von Nazareth, zum Spa\u00df als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reformiert-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "reformiert-info.de", "toknum": 14010650085, "Left": [{"class": "", "str": "Aber ein Messias, ein k\u00f6niglicher Davidssohn - das konnte f\u00fcr die R\u00f6mer nur hei\u00dfen: ein rebellierender Anf\u00fchrer, ein aufst\u00e4ndischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Dornenkrone vorf\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 14150520478, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings geh\u00f6rt Ostern dazu: \"Seht, der Mensch\", sagt Pilatus, als er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekreuzigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andreas-kroedel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "andreas-kroedel.de", "toknum": 17980312707, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Kreuz von Jesus stand 'K\u00f6nig der Juden', Pilatus hat nicht einen Christen, sondern einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirklich bin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-der-vernunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "theologie-der-vernunft.de", "toknum": 113417206, "Left": [{"class": "", "str": "Daher solltet Ihr doch l\u00e4ngst wissen, wer ich, die zur Zeitenwende aufgekl\u00e4rt wahrnehmbare Weisheit bzw. das ewige Wort und somit der wahre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (1996)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vvn-bda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "vvn-bda.de", "toknum": 14460695638, "Left": [{"class": "", "str": "Schuder und Hirsch verfassten auch die Biografie ihres Freundes Kurt Julius Goldstein, \"Nr. 58866"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sagt Jesus: \"Du sagst es!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelleser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "bibelleser.de", "toknum": 10061005089, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pilatus bekommt von Jesus nur eine Antwort, n\u00e4mlich auf die Frage: \"Bist du der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigtkasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "predigtkasten.de", "toknum": 13330670086, "Left": [{"class": "", "str": "Gegr\u00fc\u00dft seist du,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und berichtet \u00fcber das Erlebte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["links-lang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "links-lang.de", "toknum": 2817956955, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Zeitzeuge und Ehrenpr\u00e4sident des Auschwitzkomitees Kurt Julius Goldstein aus Berlin liest dazu aus seinem Buch \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Salomon, die einst die R\u00f6mer aus Jerusalem mitgenommen hatten, ...\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dendlon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nigs"}], "ref": "dendlon.de", "toknum": 48246374, "Left": [{"class": "", "str": "Prokop nennt bei seiner Erw\u00e4hnung dieses Schatzes \"... auch die sehenswerten Ger\u00e4te des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gratis-sagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "gratis-sagen.de", "toknum": 7255705614, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seht da den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johanneskirche-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "johanneskirche-erlangen.de", "toknum": 9354547339, "Left": [{"class": "", "str": "Und die Kriegsknechte flochten eine Dornenkrone und setzten sie auf sein Haupt und legten ihm ein Purpurkleid an, traten zu ihm und sprachen: Sei gegr\u00fc\u00dfet, lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei, und Jesus fragt ihn, woher er das wei\u00df. (18,33.34)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 17530335573, "Left": [{"class": "", "str": "Er beginnt seine Frage ebenso unvermittelt, ob Jesus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie er von der SS in Auschwitz h\u00f6hnisch genannt worden war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Judenk\u00f6nig"}], "ref": "j-zeit.de", "toknum": 786635152, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Durchsicht der Unterzeichner stie\u00df ich auf Kurt Goldstein, den Spanienk\u00e4mpfer, den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nigs"}], "ref": "pfarrer.at", "toknum": 19017228829, "Left": [{"class": "", "str": "Auch dank des Wirkens Daniels am babylonischen K\u00f6nigshof waren die gro\u00dfen Messiashoffnungen Israels nicht ganz unbekannt, und im festen Vertrauen: \"Das ist der verhei\u00dfene Stern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcssen wir im Alten Testament lernen, um in die Gedankenwelt der neutestamentlichen Autoren eintreten zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reformiert-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nigs"}], "ref": "reformiert-info.de", "toknum": 3163169190, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den Zentralfeldern der neutestamentlichen Verk\u00fcndigung des kontingenten Ereignisses der Auferweckung des gekreuzigten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensmut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "lebensmut.de", "toknum": 1349297438, "Left": [{"class": "", "str": "Die Soldaten flochten eine Krone aus Dornen und dr\u00fcckten sie auf sein Haupt und legten ihm ein Purpurgewand an, schlugen ihm ins Gesicht und feixten: Sei gegr\u00fc\u00dft, du"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Josia angefangen und dann bis in die Zeit des Judenk\u00f6nigs Zedekia hinein gewirkt hat \u2013 etwa 50 Jahre lang!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigtkasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nigs"}], "ref": "predigtkasten.de", "toknum": 7710265462, "Left": [{"class": "", "str": "In den einleitenden Versen seines Buches erfahren wir, dass er zur Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Nazareth insgesamt zur Mitherrschaft im Reiche Gottes gekommen w\u00e4re?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praktisch-glaube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "praktisch-glaube.de", "toknum": 18949870864, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn Israel schon als Vorbote der Gottesherrschaft die Zielscheibe aller Gottlosen war, was w\u00e4re geschehen, wenn es unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewiesen (Micha 5,1)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irrglaube-und-wahrheit.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nigs"}], "ref": "irrglaube-und-wahrheit.ch", "toknum": 10324430707, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Magiern vom Morgenland (Mt 2) wurde von den Schriftgelehrten aus dem Alten Testament der Weg zum Geburtsort des neugeborenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Adolf Eichmann gegen\u00fcbersitzt, um seine Mutter zu retten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-halbe-stern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Judenk\u00f6nig"}], "ref": "der-halbe-stern.de", "toknum": 16487986090, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der absolute H\u00f6hepunkt der zahllosen Grotesken ist jedoch, wie Gert van Laak sp\u00e4ter im Krieg dem von den Betroffenen so genannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Griechische ist, mu\u00df aus dieser \u00dcberlegung heraus, verworfen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zkauf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "zkauf.de", "toknum": 7778593270, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der Jude Paulus, dem Hauptf\u00e4lscher, aufgebrachte Name 'Christus', der gar nichts anderes als die \u00dcbersetzung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eins auszuwischen, trug der findige Mann des Rechts den Sieg davon, und das Unerh\u00f6rte geschah."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 18640988934, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem kostbaren Beweisst\u00fcck, mit einem Hagel von Paragraphen und mit der festen Absicht, dem lasterhaften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verspottete S\u00fcndenbock Jesus gemeint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uibk.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "uibk.ac.at", "toknum": 15738910264, "Left": [{"class": "", "str": "So hei\u00dft es in Joh 19,5 \"Ecce homo\" (\"Seht, da ist der Mensch\") und damit ist der gegei\u00dfelte, mit Dornen gekr\u00f6nte und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie David und Salomo, das alles wird versucht zur Bewahrung biblischer Wahrheit als genau so geschichtlich nachzuweisen, wie es die Buchst\u00e4blichkeit vorgibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-der-vernunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nige"}], "ref": "theologie-der-vernunft.de", "toknum": 6275418634, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Auszug hebr\u00e4ischer Sklaven aus \u00c4gypten, die Landnahme, die gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", aber auch die Chor\u00e4le, die Trost, Umarmung und Aufmunterung f\u00fcr jeden Menschen sein k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-langenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "kirche-langenfeld.de", "toknum": 7716891956, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Beispiel die gro\u00dfen Ch\u00f6re, wie \"Kreuzige, kreuzige\" oder \"Sei gegr\u00fc\u00dfet, lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und erh\u00e4lt mehrfach \u00e4hnlichen Schimpf, gerade wie auch Matthias von Kemnat (Forsch, zur T. Gesch., Bd. XXII, S. 346) ihn darstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Judenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 6086018774, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kaiser hei\u00dft ihm ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verurteilte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["romane-im-internet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "romane-im-internet.de", "toknum": 18699202238, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist ein Jahr in der Bewegung um Jehoshua von Nazaret im Befreiungskampf gegen die r\u00f6mische Besatzung Pal\u00e4stinas bis zu seinem Kreuzestod, zu dem ihn der Pr\u00e4fekt Pontius Pilatus als m\u00f6glichen Rivalen, Messias und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verkleidete Gefangene alles gefallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigtkasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "predigtkasten.de", "toknum": 13330670633, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber er zeigt uns nicht nur unsere S\u00fcnde, sondern er zeigt uns zugleich etwas sehr Sch\u00f6nes: Er zeigt uns, dass er gekommen ist, um die S\u00fcnde zu besiegen . Nur deswegen lie\u00df sich der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geboren sei; sie wurden von den Geistern Adams, Kains und Abrahams begleitet und beeinflu\u00dft; hellsichtig sahen sie den Stern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemtrails-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "chemtrails-info.de", "toknum": 5462531595, "Left": [{"class": "", "str": "FBot.036,01 } Der Besuch der 3 Weisen aus dem Morgenland enth\u00e4lt Beispiele f\u00fcr Spiritismus: Eine innere Stimme sagten den 3 Weisen, da\u00df jetzt der verhei\u00dfene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geboren sei; sie zweifelten keinen Augenblick an dieser Wahrheit, sondern bezeugten ihren starken Glauben durch das Eingehen in einen Plan, der sie gro\u00dfe M\u00fche, Verleugnung und Opfer kostete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemtrails-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "chemtrails-info.de", "toknum": 5462531853, "Left": [{"class": "", "str": "FBot.041,05 } \"Es war da von Seiten der 3 Weisen aus dem Morgenlande doch ein sicheres Erkennen einer (inneren) Stimme, welche ihnen sagte, da\u00df jetzt der verhei\u00dfene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Solomon fr\u00fcher aufstellen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dendlon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "dendlon.de", "toknum": 48246672, "Left": [{"class": "", "str": "Im Triumphzug wurden diese Beutest\u00fccke in Konstantinopel dem Volk gezeigt, \"... darunter das j\u00fcdische Tempelger\u00e4t, das einst Titus aus Jerusalem nach Rom gebracht hatte, als dies einer der Juden sah, trat er zu einem vornehmen Mann aus Justinians Umgebung heran und sprach \u0301Meiner Ansicht nach ist es unpassend, diese Kostbarkeiten in den kaiserlichen Palast von Byzanz zu bringen; denn ihr Platz ist einzig und allein dort, wo sie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", huldigt: sieh zu, da\u00df du mich mit dem Octavius C\u00e4sar verheiratest und meiner Gebieterin gleich stellst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liebewohl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "liebewohl.de", "toknum": 6728732712, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun ein recht sch\u00f6nes Gl\u00fcck: la\u00df mich an einem Vormittage drei K\u00f6nige heiraten und sie alle begraben; la\u00df mich im funfzigsten Jahr ein Kind bekommen, dem Herodes, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", gelesen von Elke Pudszuhn, wurde des deutschen Kommunisten, j\u00fcdischen Antifaschisten, Spanienk\u00e4mpfers und H\u00e4ftling in den KZ Auschwitz und Buchenwald, Kurt Julius Goldstein, gedacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lag-buchenwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "lag-buchenwald.de", "toknum": 6741901254, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Ausz\u00fcgen aus \"Nummer 58866"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; der untreue, aber wieder umgekehrte Knecht Markus schrieb \u00fcber Jesus als den wahren Knecht Gottes; der \"geliebte Arzt\" Lukas beschreibt Ihn als den wahren Menschen, der da kam, um Gottes Barmherzigkeit zu offenbaren; und der Apostel Johannes schildert Ihn uns schlie\u00dflich als wahren Gott."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fbibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "fbibel.de", "toknum": 522956770, "Left": [{"class": "", "str": "So lie\u00df er gleich vier Evangelien schreiben - weil eines niemals ganz den Reichtum der Person und des Werkes Jesu Christi h\u00e4tte wiedergeben k\u00f6nnen. - Und wie hat Gott genau die richtigen Personen dazu gebraucht!: Gerade der bekehrte j\u00fcdische Kollaborateur Matth\u00e4us verfasste das Evangelium \u00fcber Jesus Christus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und zu viel Gem\u00fct, zu wenig Geist besa\u00df er zu Messias! - Und den angebornen Scharfsinn seiner Juden auszubilden, gr\u00fcndet Munkel eine Schule, eine hohe Schule, welche echte Lebensklugkeit lehren und erneuern soll die Feinheit, die Spitzfindigkeit des Talmud, doch nur in modernem Geiste und auf praktischem Gebiete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baerliner-kaeseblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "baerliner-kaeseblatt.de", "toknum": 12826162020, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser weiche Mensch, so sprach er, leichthin spottend, welcher Liebe predigte und nichts als Liebe, taugte nicht zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die Grenzen des Landes, erneuerte den Tempel, erlie\u00df Abgaben, sorgte f\u00fcr die Hungrigen und kleidete die Nackten, als einst alle Herden gefallen waren; dann wieder von ihm in ihren heiligsten Empfindungen verletzt und bis zum furchtbarsten Fanatismus, der selbst den Feuertod nicht scheute, aufgestachelt, trugen sie seine harte Hand, die ihnen selbst seinen Tod durch gleichzeitige Ermordung ihrer Vornehmen noch zu einem freudlosen Ereignis machen wollte, mit einer gl\u00fchenden Erbitterung, wie sie wohl nur ein so charaktervolles Volk gegen seine Feinde erzeugen konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaube-aktiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nigs"}], "ref": "glaube-aktiv.de", "toknum": 11843552452, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bald von dem freigiebigen, klugen Mann angezogen und augenblicklich geblendet, verbreitete er doch den Ruhm eines edlen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \"Rahn, Fritz Walter \u2013 Tor, Tor!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolbeck-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "wolbeck-muenster.de", "toknum": 11675451858, "Left": [{"class": "", "str": "Er bringt die Recorder ins Spiel: Religi\u00f6ser Sprechgesang aus einer feierlichen Messe l\u00e4uft parallel \u2013 mal das eine, mal das andere lauter \u2013 zum Radiokommentar historischer Fu\u00dfballspiele: \"Eli, eli\" und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem Tode \u00fcberantwortet (Matth. 27, 11+29+37; Mark. 15, 9; Joh. 19, 3)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 11683280576, "Left": [{"class": "", "str": "So wurde Er aber auch als der K\u00f6nig der Juden von Seinem Volk verworfen, vom hohen Rat als der Messias und von Pilatus als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", nicht wissend um die Kraft dieses Mannes, der auch hier mit seinen polnischen und deutschen Kameraden nichts ausl\u00e4\u00dft, um Sand in das Getriebe der Kriegsmaschine zu streuen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dkp-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Judenk\u00f6nig"}], "ref": "dkp-muenchen.de", "toknum": 7416719535, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Hohn tituliert ihn die SS \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und bringen dem Kindlein ihre Gaben dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 8007067462, "Left": [{"class": "", "str": "In manchen Gegenden zieht mit den drei K\u00f6nigen eine ganze Gruppe von Spielern mit: Die Hirten, denen der Engel die Geburt Christi verk\u00fcndet; die drei K\u00f6nige fragen bei Herodes nach dem neugeborenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["12koerbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "12koerbe.de", "toknum": 8512627428, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist besonders paradox, da gerade die Soldateska es ist, die dem als \"K\u00f6nig\" Angeklagten den Purpurmantel um die blutig gegei\u00dfelten Schultern h\u00e4ngt, ein Rohr als Szepter in die Hand gibt und eine Korne von Dornen aufdr\u00fcckt, vor ihm niederf\u00e4llt und ihm den Spottvers singt: \"Sei gegr\u00fc\u00dfet, lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herodes es verfolgen l\u00e4\u00dft, dieses Kind in das heidnische \u00c4gypten rettet, - w\u00e4hrend Lukas, der Pauliner, in den Verhei\u00dfungen an Maria, in ihrem Magnifikat, im Lobgesang des Zacharias die Hoffnung Israels feiert, die Gesetzeserf\u00fcllung der Beschneidung, des Reinigungsopfers, der Darstellung berichtet und in der Erz\u00e4hlung von dem Besuch des Zw\u00f6lfj\u00e4hrigen dem Tempel eine so hohe Sanktion erteilt: \"ist es nicht eine wahre Ironie des Schicksals, da\u00df diese beiden Berichte nicht umgekehrt stehen, Matth. 1 und 2 bei Lukas, Luk. 1 und 2 bei Matth\u00e4us?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traditionshypothese.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "traditionshypothese.de", "toknum": 18221753089, "Left": [{"class": "", "str": "Veit hebt die merkw\u00fcrdige Thatsache hervor, da\u00df es Matth\u00e4us, der Judenchrist, ist, der von der Verk\u00fcndigung der Heilandsgeburt an die heidnische Welt ausgeht, die Weisen aus Morgenland das Christuskind aufsuchen und anbeten, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": In beiden F\u00e4llen fragt der Richter unvermittelt, ob Jesus das w\u00e4re, und in beiden F\u00e4llen sagt Jesus mit mehr oder weniger Vorbehalt \"Ja\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 16112101353, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Frage, ob Jesus der Messias ist, hat ihre genaue Parallele in der Frage des Pilatus nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " David, die heute im historisch-kritischen Kurz-schluss als ungeschichtlich nachgewiesen werden, machen die Problematik nur noch schlimmer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-der-vernunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "theologie-der-vernunft.de", "toknum": 17101218270, "Left": [{"class": "", "str": "Die pure Berufung auf papierne Dogmen oder auf alttestamentliche Aussagen, wie den Auszug aus \u00c4gypten, den Volksbefreier Moses oder gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vermutlich l\u00e4cherlich genug f\u00fcr den verlassenen jungen Handwerker, als dass sie noch genauer erforschen m\u00fcssten, wie man ihr entw\u00fcrdigtes und entstelltes Opfer rief, ehe es in ihre H\u00e4nde fiel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praktisch-glaube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Judenk\u00f6nigs"}], "ref": "praktisch-glaube.de", "toknum": 18949810873, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ihnen scheint der Spottname eines \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") und auch die Erregtheit (\" Weg, weg mit dem, kreuzige ihn \") oder die sture Borniertheit der Volksmenge (\"Wir haben ein Gesetz\") wurden in ihrem Gestus gut erfasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kantorei-nagold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "kantorei-nagold.de", "toknum": 16535390331, "Left": [{"class": "", "str": "Der niedertr\u00e4chtige Spott der Kriegsknechte (\"Sei gegr\u00fc\u00dft, lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorausgesagt hatten, der seine Macht brechen w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14776211768, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der V\u00e4rnl\u00f6sa barns dag (Tag der unschuldigen Kinder) erinnert daher an den Kindermord in Betlehem nach dem Matth\u00e4usevangelium, als der grausame und machthungrige Herodes alle Kinder aus der Umgebung Betlehems, die das zweite Lebensjahr noch nicht erlebt hatten, t\u00f6ten lie\u00df, da ihm die Gelehrten die Geburt eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " universelle Funktion erf\u00fcllen sollte, kommt nicht vor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-der-vernunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "theologie-der-vernunft.de", "toknum": 17104222125, "Left": [{"class": "", "str": "Das sch\u00f6pferische Wort, das Moses bzw. die Propheten h\u00f6rten, in David und Salomo personifiziert und in der Person (Rolle, Aufgabe) Jesus als echter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeblich historisch nur ein Stammesf\u00fcrst ohne Tempel gewesen sein soll.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-der-vernunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "theologie-der-vernunft.de", "toknum": 6275420009, "Left": [{"class": "", "str": "Oder der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so hilf dir nun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 1220057863, "Left": [{"class": "", "str": "\" Auch die Soldaten spotteten und sagten: \"Bist du der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leipzigalmanach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "leipzigalmanach.de", "toknum": 14677196306, "Left": [{"class": "", "str": "\" und \"W\u00e4re dieser nicht ein \u00dcbelt\u00e4ter\" oder die Verh\u00f6hnung Jesu in \"Sei gegr\u00fc\u00dfet,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["we-wi-we.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "we-wi-we.de", "toknum": 13237009629, "Left": [{"class": "", "str": "\" Mit den Worten \"Gegr\u00fc\u00dfet seist du, lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herodes und leistet gleich diesem Heerfolge bei der ro..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquesta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenkoenig"}], "ref": "aquesta.de", "toknum": 14422065557, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Augustus ist ihr Koenig Obodas ebenso reichsuntertaenig ^29 wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Auschwitz\" und heutigen Ehrenpr\u00e4sidenten des Internationalen Auschwitz-Komitees Kurt Goldstein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedrich-martin-balzer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Judenk\u00f6nig"}], "ref": "friedrich-martin-balzer.de", "toknum": 16022203139, "Left": [{"class": "", "str": "\" Schlie\u00dflich machte ich 1985 in Moskau Bekanntschaft mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herodes, welcher die Stadt als Philhellene oder Philorom\u00e4er mit Geschenken und wahrscheinlich auch mit einigen Werken geehrt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 8069075472, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dem Kultus Athens huldigte in dieser Zeit sogar der schreckliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " David und Salomo aufgrund arch\u00e4ologischer Funde, die nach dem was wir wissen, nicht zu Stammesf\u00fcrsten degradiert werden d\u00fcrfen, denen die gro\u00dfen Tempel nur angedichtet wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-der-vernunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nige"}], "ref": "theologie-der-vernunft.de", "toknum": 15412388558, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "-Erkenntnisse \u00fcber die gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "', dem\u00fctigen wollten..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelbund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "bibelbund.de", "toknum": 3559081539, "Left": [{"class": "", "str": "Die sadistisch-brutale Art der Hinrichtung war r\u00f6misch und dem j\u00fcdischen Strafrecht unbekannt; und die Vollstrecker waren r\u00f6mische Legion\u00e4re, die mit ihm auch sein ganzes Volk, als angespieenen und dornengekr\u00f6nten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" - dieser Auschwitz\u00fcberlebende hatte mehr als doppeltes Gl\u00fcck, als Jude und als Kommunist zu \u00fcberleben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 4954016210, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "War man beides Jude/Kommunist dann hatte man gleich sein doppeltes Todesurteil unterschrieben - siehe hierzu Kurt Julius Goldstein \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgemotzt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-der-vernunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "theologie-der-vernunft.de", "toknum": 3555108496, "Left": [{"class": "", "str": "Doch wer bei den Nachfolgern Bergers in Heidelberg geh\u00f6rt oder die jeweils kapitelabschlie\u00dfenden Fragen in dem Lehrbuch \"Der historische Jesus\" von Gerd Thei\u00dfon und Anette Merz richtig beantwortet hatte, der wusste genau, warum ein guter Junge zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen sein soll. 07] Von den Psalmen Davids und von den Klageliedern Jeremi\u00e4 will ich gerade nichts sagen; denn es sollen darin viele ganz gute und erhabene Dinge vorkommen und allerlei so h\u00fcbsch dunkel gehaltene Weissagungen von einem einst kommen sollenden Messias der Juden, etwa nach der Art der Ilias (Die von dem Dichter Homer verfa\u00dfte Heldendichtung der Griechen.) der Griechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemtrails-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nige"}], "ref": "chemtrails-info.de", "toknum": 3392008695, "Left": [{"class": "", "str": "Denn mit dem Liede kann mich jemand wie eine Gemse \u00fcber alle Bergspitzen hinaushetzen; das ist nach dem dir bekannten Apothekerausdruck eine wahre Quintessenz der menschlichen Dummheit, abgesehen davon, da\u00df Salomo sonst einer der weisesten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "! oder ist nicht vielmehr der Titel und Widerspruch am Schandpfahl des Kreuzes ein Mysterium der zweyten Ordnung 49 , der wahre Idiotismus und das Schiboleth paulinischer Hypothesen kata apokaluyin musthriou - - Drittens vermisse ich in der Induction die christliche Mystik ungeachtet ihrer hervorstechenden Analogie mit der heidnischen Telesiurgie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamann-kolloquium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "hamann-kolloquium.de", "toknum": 1137372623, "Left": [{"class": "", "str": "Erkennen unsre Obersten und Archonten 47 nun gewi\u00df, da\u00df der Aberglaube dieser Sekte jene \"erhabne Philosophie\" 48 , sey - durch einen: Salamalec dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem nach arch\u00e4ologischen Fakten allenfalls ein kleines Gebetshaus als Tempel zugebilligt wurde, so wenig etwas mit dem Anfang des Monotheismus zu tun hatte, wie der zur Arbeiterflucht degradierte Exodus Moses."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-der-vernunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "theologie-der-vernunft.de", "toknum": 3555104268, "Left": [{"class": "", "str": "Und ein im damaligen Kurzschluss zum Dorfh\u00e4uptling gewordener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", episches Gedicht (Hannov. 1856); \"Walpurg\", bayrische Dorfgeschichte (das. 1859); das f\u00fcr Fanny Janauschek geschriebene, durch geschlossene Komposition u. schwunghafte Spr\u00fcche ausgezeichnete Trauerspiel \"Marfa\" (gedruckt 1876), das mehrfach zur Auff\u00fchrung gelangte; ferner: \"Novellen\" (Berl. 1866); \"Es regnet\", eine Geschichte aus dem 17. Jahrhundert (das. 1868; 2. Aufl., Stuttg. 1878); die Romane: \"Ohne Gewissen\" (Berl. 1871) und \"Die Dame ohne Herz\""}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 2903034205, "Left": [{"class": "", "str": "Von H. erschienen: \"Bar Cochba, der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - aufgrund aktueller arch\u00e4ologischer Erkenntnisse vom Fehlen eines Gro\u00dfreiches \u2013 Stammesh\u00e4uptlinge ohne Tempel macht, soll dann auch Moses weder der Verfasser der f\u00fcnf nach ihm benannten biblischen B\u00fccher, noch der gro\u00dfe Judenbefreier gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-der-vernunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nigen"}], "ref": "theologie-der-vernunft.de", "toknum": 12195356517, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So wie Ihr derzeit aus den gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "! und schlugen ihm ins Gesicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 11641335664, "Left": [{"class": "", "str": "{ a =mt.27,26; =mk.15,15; jl.ev11.073,20b} joh.19,02] Und die Kriegsknechte flochten eine Krone aus Dornen und setzten sie auf sein Haupt und legten ihm ein Purpurgewand an { a =mt.27,27-29; =mk.15,17; jl.ev11.073,20b} joh.19,03] und sprachen: Sei gegr\u00fc\u00dft, lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " David erz\u00e4hlt man sich, da\u00df er viele seiner Psalmen nach genossenem Weine geschrieben und selbst gesungen habe. 06] Wenn der Wein demnach eine solch besondere Wirkung hat, so ist es als ganz sicher anzunehmen, da\u00df sich der alte Oberste der Pharis\u00e4er nun selbst zu unserem allgemeinen Besten und trotz seiner fr\u00fcher vorgesch\u00fctzten totalen Bekehrtheit doch wieder als der stets gleiche und unwandelbare echte Pharis\u00e4er geoffenbart hat, eine Menschengattung, vor der selbst die wildesten Bestien der W\u00e4lder ihren geh\u00f6rigen Respekt haben, geschweige ein unter ihrem Joche stehender armer S\u00fcnder! - Habe ich"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemtrails-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "chemtrails-info.de", "toknum": 9163089120, "Left": [{"class": "", "str": "Auch vom gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Agrippa bei Josephus (bel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquesta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenkoenig"}], "ref": "aquesta.de", "toknum": 10147728168, "Left": [{"class": "", "str": "Gall. 7, 75); aber in der Gaueinteilung zaehlt sie nicht zu diesen, sondern steht fuer sich als m/e/tropolis (Ptol. geogr. 2, 8, 11 u. 12). ^6 Dies sind die 1200 Soldaten, mit welchen, wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 15,16-20a460-462 Der Gang Jesu zum Kreuz, die Kreuzigung und das Sterben des Gottessohnes 15,20b41462-476 Exkurs: Die mk Passionserz\u00e4hlung und das Alte Testament . . . 477-478 Die Bestattung Jesu 15,42-47478-482"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nigs"}], "ref": "lbib.de", "toknum": 17594516860, "Left": [{"class": "", "str": "Exkurs: Das Paschamahl Jesu421-422 Die Ank\u00fcndigung der J\u00fcngerzerstreuung und der Petrusverleugnung 14,27-31 422-426 Das Gebet Jesu vor dem Leiden- die schlafenden J\u00fcnger 14,32 42426-433 Die Gefangennahme Jesu 14,43-52433-437 Jesus vor dem Hohen Rat - die Verleugnung des Petrus 14,53- 72437-451 Das Verh\u00f6r vor dem Hohen Rat 14,53-65438-446 Exkurs: Der Proze\u00df vor dem j\u00fcdischen Gericht in historischer Sicht446-447 Die Verleugnung des Petrus 14,66-72447-451 Das Verh\u00f6r vor Pilatus: Jesus wird zur Kreuzigung ausgeliefert, Barabbas an seiner Stelle freigelassen 15,1-15 . 451459 Die Verspottung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ), der Drohung gegen Pilatus ( \"L\u00e4ssest du diesen los, so bist du des Kaisers Freund nicht\" ) bis hin zur Forderung nach dem Kreuzestod ( \"Weg, weg mit dem!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-heinersdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-heinersdorf.de", "toknum": 19582967750, "Left": [{"class": "", "str": "\" ), seine Verspottung ( \"Sei gegr\u00fc\u00dfet, lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herodes nebst den Juden selbst und eurem damaligen Statthalter Pilatus samt seinen Kriegsleuten gegen Christus geschlossen wurde, da\u00df ferner Angeh\u00f6rige aller Menschenklassen an ihn glauben w\u00fcrden, sowie da\u00df Gott ihn Sohn nennt und ihm alle Feinde zu unterwerfen versprochen hat, und wie die D\u00e4monen, soweit [S. 107] sie k\u00f6nnen, der Gewalt Gottes, des Vaters und Herrn aller Dinge, und auch Christi sich zu entziehen suchen, und wie endlich Gott alle Menschen zur Bu\u00dfe ruft, ehe der Tag des Gerichtes kommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unifr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "unifr.ch", "toknum": 19078377712, "Left": [{"class": "", "str": "In der Sonne hat er sein Zelt aufgeschlagen und sie, wie ein Br\u00e4utigam aus ihrer Kammer hervortretend, freut sich, wie ein Riese ihre Bahn zu durchlaufen\" 1 . Hieran noch andere Prophetenworte desselben David zu reihen, halten wir f\u00fcr gut und angemessen, weil ihr daraus ersehen k\u00f6nnt, wie der prophetische Geist die Menschen zu leben ermahnt und wie er auf den Bund hinweist, der zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; 17.01.1945 Oberscharf\u00fchrer; franz\u00f6sische Identit\u00e4t \"J'ai compris Julio; Lagerschutz im Nebenlager Siebel/Junkers, Halle; als Block\u00e4ltester f\u00fcr Ordnung sorgen; Sonderpr\u00e4mie Extrazigaretten; Fu\u00dfboden \u00f6len \"R\u00e4der m\u00fcssen rollen f\u00fcr den Sieg\": Parteigruppenorganisator Hermann Axen, war eigentlich abgeh\u00e4ngt; Hermann Axen: Emigration; Lager in Paris; war in der DDR zu feige gegen Parteimitglieder aufzutreten; Hermann Axen: 70. Geburtstag; Lagerleben; \u00dcberlebensmotivation; Kampf gegen Hitlerfaschismus; Heine: Grubendirektor Jawischowitz; Befreiung und Nachkrieg; Rachegef\u00fchle und Alptr\u00e4ume; nach der Befreiung:"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["defa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "defa.de", "toknum": 14805355888, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Grunderlebnis: der im I. Weltkrieg verletzte, sterbende Vater; Politisierung von den Sozialdemokraten zu den Kommunisten; Emigration nach Luxemburg, Frankreich und Pal\u00e4stina; bei den Internationalen Brigaden im Spanischen B\u00fcrgerkrieg; mit Friedrich Wolf im Lager Le Vernet; Kapo in Auschwitz; Todesmarsch von Jawischowitz; Sabotage in Jawischowitz; KZ Buchenwald; 21.01.1945 Ankunft in Buchenwald; Karl #Pollak; Dr. Fischer; Erinnerungen an den Namen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Prediger Jesus Christus - alles zu geben was eine Frau zu geben hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["angela-bittel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "angela-bittel.de", "toknum": 17124808917, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Und es begab sich zu der Zeit als Maria Magdalena als Hure verschrien war \u2013 die einzige Frau die im Stande war ihrem Mann Jesaja \u2013 dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": An diesem Tag, dem 1.1. des \u00e4gyptischen 365,25 Tagekalenders, wurde jeder C\u00e4sar r\u00fcckwirkend in Alexandria best\u00e4tigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Judenk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 979592146, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "28.8.-1 Geburt bzw. r\u00fcckwirkende Proklamation als C\u00e4sar/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herodes 1 mit der Bitte, ihm die prophetischen B\u00fccher zu \u00fcbersenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unifr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "unifr.ch", "toknum": 1042843964, "Left": [{"class": "", "str": "Als aber der \u00e4gyptische K\u00f6nig Ptolem\u00e4us eine Bibliothek einrichtete und die Schriftwerke aus aller Welt zusammenzubringen suchte, erfuhr er auch von diesen Prophezeiungen und wandte sich an den damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kh-vanheiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "kh-vanheiden.de", "toknum": 1074567288, "Left": [{"class": "", "str": "Sie h\u00e4ngten ihm ein purpurrotes Gewand um, 3 stellten sich vor ihn hin und schrien: \"Hoch lebe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Bedrohung seiner Macht - durch ein Kind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ojc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "ojc.de", "toknum": 2227546643, "Left": [{"class": "", "str": "Wo sie die Erf\u00fcllung ihrer Sehnsucht erwarteten, da witterte er, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Leslie Epstein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lernen-aus-der-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "lernen-aus-der-geschichte.de", "toknum": 2295198171, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Vortrag nimmt drei Romane zum Getto \u0141\u00f3d\u017a in den Blick: den k\u00fcrzlich bei Klett- Cotta erschienenen Roman von Steve Sem-Sandberg \"Die Elenden von \u0141\u00f3d\u017a\", das ebenfalls 2011 im Sch\u00f6ffling Verlag herausgegebene Buch \"Die Fliegenf\u00e4ngerfabrik\" von Andrzej Bart und den bereits 1983 bei Hoffmann & Campe ver\u00f6ffentlichten Roman \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen gewissen Platz in dem Gesamtbild einer merkwuerdigen Epoche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquesta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenkoenig"}], "ref": "aquesta.de", "toknum": 4233976332, "Left": [{"class": "", "str": "Immer sichern die Energie, die Stetigkeit, die Fuegsamkeit in das Unvermeidliche, die militaerische und politische Geschicklichkeit, wo dafuer Raum war, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") oder Hass (\"Weg, weg mit dem\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ema-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "ema-bonn.de", "toknum": 4394608760, "Left": [{"class": "", "str": "Er vertritt jeweils die Menge der Juden oder der Kriegsknechte und gibt deren Emotionalit\u00e4t Ausdruck, zum Beispiel Hohn (\"Sei gegr\u00fc\u00dfet, lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ...\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tag-des-herrn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "tag-des-herrn.de", "toknum": 6437610174, "Left": [{"class": "", "str": "Na los, du"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " David, dessen Psalmen ich schon in meiner Jugend gelesen habe, geweissagt hat, indem er sprach: 'Machet die Tore weit und die T\u00fcren hoch, auf da\u00df der K\u00f6nig der Ehren einziehe!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 6971903286, "Left": [{"class": "", "str": "Denn Du ganz allein bist ja Derjenige, von dem der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 7237376888, "Left": [{"class": "", "str": "Bist Du, fragt er, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 7237377901, "Left": [{"class": "", "str": "Immer wieder gab er, ihren Ohren zum Aerger, dem vom Sanhedrin Verurtheilten den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jvogelsaenger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "jvogelsaenger.de", "toknum": 7599383095, "Left": [{"class": "", "str": "Evangelist Und die Kriegsknechte flochten eine Krone von Dornen, und setzten sie auf sein Haupt und sprachen: Chor Sei gegr\u00fc\u00dfet, lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zedekia hinein gewirkt hat \u2013 etwa 50 Jahre lang!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigtkasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nigs"}], "ref": "predigtkasten.de", "toknum": 7710265472, "Left": [{"class": "", "str": "In den einleitenden Versen seines Buches erfahren wir, dass er zur Zeit des Judenk\u00f6nigs Josia angefangen und dann bis in die Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "! und gaben ihm Backenstreiche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8109781969, "Left": [{"class": "", "str": "Und die Kriegsknechte flochten eine Krone von Dornen und setzten sie auf sein Haupt und legten im ein Purpurkleid an und sprachen: Sei gegr\u00fc\u00dft, lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Dornenkrone, geronnenes Blut klebt an seinem K\u00f6rper."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["short-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "short-stories.de", "toknum": 8543048716, "Left": [{"class": "", "str": "Auf seinem Haupt tr\u00e4gt er wie einst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herodes von der Geburt des K\u00f6nigs der Welt erz\u00e4hlt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterderdaemmerung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "theaterderdaemmerung.de", "toknum": 11948825379, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die heiligen drei K\u00f6nige, die nichtsahnend dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; und rohe Soldaten pokerten um Jesu letzte paar Habseligkeiten, noch bevor er ganz tot war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigtkasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "predigtkasten.de", "toknum": 13281729116, "Left": [{"class": "", "str": "Es waren Stunden gro\u00dfer Schuld: Hass und Neid hatten zu Jesu Gefangennahme gef\u00fchrt; die Hinrichtung ging auf ein krasses Fehlurteil zur\u00fcck; Schaulustige spotteten \u00fcber den hilflosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verkleideten und misshandelten Gefangenen Jesus von Nazareth einmal genau anschauen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigtkasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "predigtkasten.de", "toknum": 13330670255, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Liebe Br\u00fcder und Schwestern in Christus, lasst uns den als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu veralbern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigtkasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "predigtkasten.de", "toknum": 14744607908, "Left": [{"class": "", "str": "R\u00f6mische Soldaten machten sich einen Spa\u00df daraus, diesen armseligen vermeintlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und die sich \u00fcber den ohnm\u00e4chtigen \"Herrscher\" k\u00f6stlich am\u00fcsierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigtkasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "predigtkasten.de", "toknum": 14744608153, "Left": [{"class": "", "str": "Sie waren es, die in dieser Situation Macht \u00fcber ihn hatten, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Stammesf\u00fcrsten Degradierten ging, der aufgrund der Ausgrabungen keinen gro\u00dfen Tempel haben konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-der-vernunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "theologie-der-vernunft.de", "toknum": 15412389116, "Left": [{"class": "", "str": "(Und das im Bedenken der bei Ihnen gelernter Gewissheit, dass es beim historischen David nicht um einen aufgrund arch\u00e4ologischer Funde nun vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das j\u00fcdische Volk sein Volk ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christnet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "christnet.ch", "toknum": 19665014606, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kirche wird zur Aussenseiterin werden, selber verachtetet, verfolgt und gehasst, wenn sie bekennt, dass ihr Messias Jesus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachhaltig, sicher, aber nie zu massiv."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andreaskantorei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Judenk\u00f6nig"}], "ref": "andreaskantorei.de", "toknum": 19684138035, "Left": [{"class": "", "str": "So wirkten auch das Kreuziget ihn oder der Spott und Hohn des Lieber"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Judenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Judenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1577945091": 0.78, "13330670086": 0.6, "6275418634": 0.5105263157894737, "5462531595": 0.5, "3555104268": 0.0, "7255705614": 0.585, "8069075472": 0.06096774193548383, "14677196306": 0.2646428571428572, "2707527187": 0.7999999999999998, "17642244633": 0.7666666666666667, "3018507290": 0.6666666666666665, "19017228829": 0.5660483870967742, "6728732712": 0.5, "13330670633": 0.5, "15738910264": 0.5152027027027026, "3559081539": 0.009868421052631571, "12613708873": 0.65, "4319922251": 0.8375, "14460695638": 0.6288636363636363, "2817956955": 0.5989423076923077, "12489206882": 0.6702884615384614, "48246374": 0.5862931034482759, "13330670099": 0.8355263157894736, "7710265462": 0.5442857142857143, "16535390331": 0.5, "17980312707": 0.6358152173913043, "9354547339": 0.5816532258064515, "3555108496": 0.0, "14150520478": 0.6399999999999999, "14805355888": 0.0, "19582967750": 0.0, "7416719535": 0.5, "2101868211": 0.6911764705882354, "18949810873": 0.5, "8116141755": 0.725, "18699202238": 0.5019871794871795, "3800713407": 0.71375, "11683280576": 0.5, "11843552452": 0.5, "15412388558": 0.04285714285714286, "17124808917": 0.0, "6086018774": 0.5040277777777777, "13237009629": 0.2625, "9163089120": 0.0, "8512627428": 0.5, "9041040616": 0.665, "13330669803": 0.7394736842105263, "4954016210": 0.0, "19078377712": 0.0, "13536148217": 0.8482142857142856, "18221753089": 0.5, "16022203139": 0.14999999999999994, "18640988934": 0.5157094594594595, "1220057863": 0.29078947368421043, "5462531853": 0.5, "18949870864": 0.5429545454545454, "1349297438": 0.5538257575757575, "10061005089": 0.6251851851851851, "10147728168": 0.0, "7716891956": 0.5042105263157894, "14776211768": 0.5, "9383160636": 0.6916666666666665, "8007067462": 0.5, "17530335573": 0.5725, "10386167131": 0.6548076923076923, "2903034205": 0.0, "4166371813": 0.7032608695652174, "786635152": 0.5685887096774193, "12826162020": 0.5, "12195356517": 0.0, "6275420009": 0.30624999999999997, "12465101162": 0.732142857142857, "13330669934": 0.7749999999999999, "11641335664": 0.0, "10324430707": 0.5341379310344827, "17594516860": 0.0, "13051762056": 0.7410714285714286, "18718313866": 0.7659090909090908, "48246672": 0.5, "5084999058": 0.7785714285714285, "530749331": 0.825, "14422065557": 0.17739130434782602, "3163169190": 0.5625, "16487986090": 0.5321428571428571, "17104222125": 0.5, "13330670008": 0.6431818181818181, "113417206": 0.6339285714285714, "6741901254": 0.5, "1137372623": 0.0, "11675451858": 0.5, "3339878363": 0.67, "17101218270": 0.5, "522956770": 0.5, "14010650085": 0.6425, "17596591078": 0.6730357142857143, "16112101353": 0.5, "12676910066": 0.7625, "7778593270": 0.5177777777777778, "3392008695": 0.0, "10246503931": 0.7199999999999999}, "Desc": [{"nicearg": "Judenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Judenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Judenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 123}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Judenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 123}], "concsize": 123, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 123}