{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und Heilige von Turin hatte pr\u00e4genden Einfluss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abtei-muensterschwarzach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "abtei-muensterschwarzach.de", "toknum": 1914282831, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bew\u00e4hrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-antonius.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendapostel"}], "ref": "st-antonius.at", "toknum": 7076465056, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diakon Johannes hat sich schon in den Jahren der Vorbereitung auf die Weihe als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ging Don Bosco in die Geschichte der Kirche ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco-for-youth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendapostel"}], "ref": "donbosco-for-youth.de", "toknum": 14924196775, "Left": [{"class": "", "str": "Als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Don Bosco werden seit \u00fcber 20 Jahren veranstaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mieming-online.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostels"}], "ref": "mieming-online.at", "toknum": 11022200717, "Left": [{"class": "", "str": "Feste im Geiste des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Don Bosco und symbolische H\u00e4nde zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-augustinus-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "sankt-augustinus-hannover.de", "toknum": 1801958882, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Mitte sind der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sozialpionier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donboscomission.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "donboscomission.de", "toknum": 9201928351, "Left": [{"class": "", "str": "Johannes Bosco: Priester,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Turins, heiliggesprochen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco4youth.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "donbosco4youth.at", "toknum": 1558062786, "Left": [{"class": "", "str": "Am 1. April 1934 wurde er, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Don Bosco steht f\u00fcr Tatkraft, Fr\u00f6hlichkeit und Gottvertrauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "dsp.at", "toknum": 18966684809, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Edward Flanagan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesuiten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "jesuiten.at", "toknum": 15664621, "Left": [{"class": "", "str": "Konviktoren waren unter anderen der selige Bischof Vilmos Apor aus Ungarn und der amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Don Johannes Bosco heiliggesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religionen-und-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "religionen-und-kirche.de", "toknum": 8397835033, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor 75 Jahren, am 1. April 1934, wurde der Priester und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lie\u00df sein Leben und Wirken auf zwei f\u00fcr den christlichen Glauben unverzichtbaren S\u00e4ulen ruhen, der Eucharistie und Maria."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "donbosco.de", "toknum": 16063256127, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Turiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Don Bosco seien Treue, Hoffnung und Freude wichtige Grundhaltungen gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "donbosco.de", "toknum": 14289627457, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Paulus wie auch f\u00fcr den Ordensgr\u00fcnder und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Turin, P\u00e4dagoge, Zauberk\u00fcnstler, Schriftsteller, Sozialarbeiter und begeisterter Priester."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "donbosco.de", "toknum": 9504390964, "Left": [{"class": "", "str": "Er war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Don Bosco gab es eine von den Studenten gekochte Gulaschsuppe, die durchaus genie\u00dfbar war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aboliton.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostels"}], "ref": "aboliton.at", "toknum": 14474958141, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Heiligen Messe zu Ehren des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes Bosco gegr\u00fcndete Ordensgemeinschaft, die als Br\u00fcder, Diakone und Priester f\u00fcr und mit jungen Menschen lebt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "donbosco.de", "toknum": 1912652782, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sind eine von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes Bosco (1815-1888) engagierten sich die Patres und ihre Mitarbeiter besonders f\u00fcr benachteiligte Jugendliche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostels"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 8198354510, "Left": [{"class": "", "str": "Gem\u00e4\u00df den Zielen des Ordensgr\u00fcnders und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "donbosco.de", "toknum": 4674767771, "Left": [{"class": "", "str": "So beschreibt Pfarrer Josef Brandl (SDB), der Seelsorger der Pfarrei Don Bosco Forchheim den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Don Bosco, der bei seinem Tode im Jahre 1888 an die 150 Anstalten f\u00fcr Kinder und Jugendliche hinterlassen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "slw.de", "toknum": 415529157, "Left": [{"class": "", "str": "Das zweite war ein Artikel \u00fcber den italienischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und war selbst in den von Don Bosco gegr\u00fcndeten Orden eingetreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donboscoschwestern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "donboscoschwestern.de", "toknum": 16019301515, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mittlerweile unterhielt Don Pestarino eine freundschaftliche Beziehung zu Don Bosco, dem \"Turiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu predigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "donbosco.de", "toknum": 12815363522, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Jahr kam der Erfurter Oberhirte Dr. Joachim Wanke in das oberbayerische Kloster, um der Eucharistiefeier vorzustehen und \u00fcber den Turiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", des hl. Johannes Bosco zu Grabe getragen und sahen darin eine liebensw\u00fcrdiges Zeichen der g\u00f6ttlichen Vorsehung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-metten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostels"}], "ref": "kloster-metten.de", "toknum": 8049599701, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir haben P. Adalbert am Gedenktag des gro\u00dfen Turiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Don Giovanni Bosco (1815\u20131888)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orden-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostels"}], "ref": "orden-online.de", "toknum": 7011094232, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Michele Rua stammt aus einer Arbeiterfamilie n\u00f6rdlich von Turin. 1858 machte er als achtj\u00e4hriger Halbwaise die Bekanntschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dient es immer wieder zur Dekoration, zu einem Blickfang und zu einem deutlichen Hinweis, in wessen Geist sich die Menschen versammeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "donbosco.at", "toknum": 14553127209, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Fest und Feier in Verbindung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco-stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostels"}], "ref": "donbosco-stuttgart.de", "toknum": 8880920627, "Left": [{"class": "", "str": "So l\u00e4dt die Deutsche Provinz der Salesianer Don Boscos alle drei Jahre mit dem Slogan \"Come to Bosco\" zu einem Jugendcamp in die Heimat des italienischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes Bosco (1815-1888) stand im Mittelpunkt des Musicals, das am Sonntagabend im Gemeinde-zentrum in Neuhof aufgef\u00fchrt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goar-flieden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostels"}], "ref": "goar-flieden.de", "toknum": 533622990, "Left": [{"class": "", "str": "Das Leben und Wirken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Don Giovanni Bosco, steht im Kloster Ensdorf allj\u00e4hrlich unter einem anderen Thema."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-ensdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostels"}], "ref": "kloster-ensdorf.de", "toknum": 14148148760, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Don Bosco Fest Ende Januar, am Gedenktag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Turin das Vertrauen vieler Stra\u00dfenkinder fand und sie durch eine gute Erziehung und Ausbildung davor bewahrte, auf die schiefe Bahn zu geraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "donbosco.de", "toknum": 1443084708, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das war die Haltung, mit welcher der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu predigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pth-bb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "pth-bb.de", "toknum": 1686226167, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In diesem Jahr kam der Apostolische Nuntius Erzbischof Dr. Jean-Claude P\u00e9risset aus Berlin in das oberbayerische Kloster, um der Eucharistiefeier vorzustehen und \u00fcber den Turiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes Bosco im deutschen Sprachraum durch entsprechende Forschungsprojekte, Publikationen, Lehrangebote und Fortbildungen fruchtbar zu machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-benediktbeuern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostels"}], "ref": "kloster-benediktbeuern.de", "toknum": 12213888844, "Left": [{"class": "", "str": "Es hat den Auftrag, das geistliche und p\u00e4dagogisch-pastorale Erbe des Turiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrichs-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "heinrichs-verlag.de", "toknum": 7302840512, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "G\u00e4ste aus vielen Institutionen, die mit dem Jugendwerk in Verbindung stehen, aus dem \u00f6ffentlichen Leben sowie Nachbarn und Freunde feierten im Festzelt hinter dem Josefsheim in Erinnerung an den Ordensgr\u00fcnder und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Turin, er wird auch als Patron der katholischen Verleger und der guten Presse verehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donboscomagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "donboscomagazin.de", "toknum": 17433671222, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Glauben leben und weitergeben: Don Giovanni Bosco (1815-1888) ist nicht nur der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hatte die Gottesmutter Maria insbesondere als \"Helferin der Christen\" verehrt, und so ist das Maria-Hilf-Fest (24."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orden-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "orden-online.de", "toknum": 6853783363, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Don Giovanni Bosco (1815\u20131888), der italienische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Turin \"Fr\u00f6hlich sein, Gutes tun und die Spatzen pfeifen lassen\", gehen sie in das Jahr 2009 hinein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostels"}], "ref": "donbosco.de", "toknum": 6957188070, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem bekannten Motto des ber\u00fchmten Erziehers, Sozialarbeiters, Priesters und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gr\u00fcnder der \u00f6kumenischen Gemeinschaft von Taize, meinte einmal: \"Lebe das, was du vom Evangelium begriffen hast, auch wenn es noch so wenig ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["olona-edition.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "olona-edition.at", "toknum": 9632649891, "Left": [{"class": "", "str": "Frere Roger Schutz, der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu predigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "donbosco.de", "toknum": 1658177714, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Jahr kam der Eichst\u00e4tter Bischof Dr. Gregor Maria Hanke OSB in das oberbayerische Kloster, um der Eucharistiefeier in der vollbesetzten Hauskapelle der Salesianergemeinschaft vorzustehen und \u00fcber den Turiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes Bosco, Salesianer Don Boscos nannten, die Seelsorge in Stadlau."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrestadlau.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "pfarrestadlau.at", "toknum": 4001845577, "Left": [{"class": "", "str": "Er \u00fcbertrug der Ordensgemeinschaft der Salesianer, die sich bald nach ihrem Gr\u00fcnder, dem 1934 heilig gesprochenen Turiner Priester und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Turin, hat in seiner Arbeit mit den Jugendlichen oftmals die Unterst\u00fctzung der Gottesmutter Maria erfahren und diese als \"Helferin der Christen\" verehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "donbosco.de", "toknum": 7091018844, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Johannes Bosco, Ordensgr\u00fcnder der Salesianer Don Boscos und italienischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gr\u00fcnder des Salesianerordens, ist am Ostersonntag vor 75 Jahren \u2013 am 1. April 1934 \u2013 durch Papst Pius XI. heiliggesprochen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "donbosco.de", "toknum": 9192178219, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Don Giovanni Bosco (1815\u20131888), der Turiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befassen m\u00f6chte, erh\u00e4lt durch Schepens' 63seitigen Aufsatz einen wichtigen Schl\u00fcssel zum Verst\u00e4ndnis Don Boscos."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pth-bb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostels"}], "ref": "pth-bb.de", "toknum": 17876112910, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser Beitrag ist nun auch auf Deutsch erschienen, und zwar als Heft 37 der Benediktbeurer Schriftenreihe zur Lebensgestaltung im Geiste Don Boscos . Wer sich in Zukunft wissenschaftlich mit der Person des Turiner Ordensgr\u00fcnders und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Don Bosco: \"Wir m\u00fcssen lieben, was die Jugendlichen lieben - dann beginnen sie vielleicht zu lieben, was wir lieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezese-linz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendapostels"}], "ref": "dioezese-linz.at", "toknum": 15166580601, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim Abschlussgottesdienst der Pastoraltagung erinnerte der Salzburger Erzbischof Alois Kothgasser als Zelebrant an einen Leitspruch des Turiner \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Turins, einem seiner Sch\u00fctzlinge fest auf die F\u00fcrsprache des hl. Philipp zu vertrauen, um die Gnade der Beharrlichkeit zu erlangen, indem er sagte: und dieser Heilige wird Ihnen die Gnade der Ausdauer im Beruf erlangen ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oratorium.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "oratorium.at", "toknum": 12481955839, "Left": [{"class": "", "str": "Noch 300 Jahre sp\u00e4ter riet Johannes Bosco, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giovanni Don Bosco."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blattus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "blattus.de", "toknum": 9065575093, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kolping, der \"das Volk und seine gute Seele\" geliebt habe, sei priesterlicher Volksbildner, \"Diakon des Volkes\" gewesen, wesensverwandt drei anderen volksnahen Priestergestalten des 19. Jahrhunderts: dem \"Kalendermann\" Alban Stolz, dem knorrigen Volksschriftsteller und Freiburger Stadtpfarrer Heinrich Hansjakob, sowie dem liebensw\u00fcrdigen Turiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammenarbeitete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pth-bb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "pth-bb.de", "toknum": 4774403246, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pater Dr. Josef Weber SDB, Dozent f\u00fcr Christliche Spiritualit\u00e4t an der PTH Benediktbeuern, behandelte in seinem Vortrag den Lebenslauf Don Ruas, der schon als Sch\u00fcler zu Don Bosco ins Oratorium gekommen war und bis zu dessen Tod 1888 sehr eng mit dem Turiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ordensgr\u00fcnders und Heiligen Johannes Bosco, zu seinen Lebens- und Wirkungsorten in und um Turin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostels"}], "ref": "donbosco.de", "toknum": 6874489962, "Left": [{"class": "", "str": "Die vom di\u00f6zesanen Pilgerb\u00fcro und den Salesianern Don Boscos aus Stuttgart organisierte Wallfahrt f\u00fchrte die Pilger zum Grab des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Don Bosco in unserer heutigen Zeit ein und zeigte an mehreren Beispielen auf, wie heute die P\u00e4dagogik der Vorsorge, wie Don Bosco seine Erziehungsarbeit nannte, in aller Welt, besonders auch in Europa, gefragt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostels"}], "ref": "donbosco.de", "toknum": 6957187645, "Left": [{"class": "", "str": "Provinzial van Hecke ging in seiner Festpredigt auf die Bedeutung des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Turin, war tief verwurzelt im religi\u00f6sen Leben des 19. Jahrhundert; er war ein gl\u00fchender Anh\u00e4nger des Papstes und er pflegte ein inniges Verh\u00e4ltnis zu Maria, der Helferin der Christen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-ensdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "kloster-ensdorf.de", "toknum": 1079361805, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Don Bosco (1815-1888), der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Don Bosco, in das Ordensleben der Salesianer heute und in die verschiedenen Aufgabenbereiche ihrer kirchlichen Jugendarbeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco-stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostels"}], "ref": "donbosco-stuttgart.de", "toknum": 18758191197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einzelne Ministranten- oder Firmgruppen aus dem Raum Stuttgart laden die Salesianerpatres gerne einen Nachmittag ins Pfarrhaus St. Franziskus ein, um ihnen einen Einblick zu geben in das Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes Bosco"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugendeinewelt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostels"}], "ref": "jugendeinewelt.at", "toknum": 6507823540, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz nach dem Beispiel des gro\u00dfen Sozialpioniers und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Turin lebensnah in seiner Zeit darstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwabenkinder.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendaposteln"}], "ref": "schwabenkinder.at", "toknum": 8567438610, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anton Birklbauer zeichnet ein Lebensbild, das den gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der katholi ... [ ganzen Beitrag lesen ]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["charitywatch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "charitywatch.de", "toknum": 10440566574, "Left": [{"class": "", "str": "Schwerpunktpartner sind dabei die Salesianer Don Boscos, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Don Bosco die Gesellschaft des hl. Franz von Sales."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 5040886876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(presse.kirche.at) Vor 150 Jahren gr\u00fcndete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hatte sein Leben lang eine besondere Beziehung zu Maria, der Mutter Jesu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "donbosco.de", "toknum": 4580593832, "Left": [{"class": "", "str": "\" Johannes Bosco, Ordensgr\u00fcnder der Salesianer Don Boscos und italienischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hatte in seinem Leben mehrmals die Hilfe der Gottesmutter Maria erfahren und diese insbesondere als... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["openpr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "openpr.de", "toknum": 10121062143, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eucharistiefeier in der Basilika und Lichterprozession im Klosterinnenhof Don Giovanni Bosco (1815\u20131888), der italienische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sozialpionier Don Johannes Bosco in Rom heilig gesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donboscomission.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "donboscomission.de", "toknum": 9201928335, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "01.04.2009 - DON BOSCO (1815-1888): Ein Heiliger f\u00fcr unsere Zeit Vor 75 Jahren, am 1. April 1934, wurde der Priester,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", im Krieg, f\u00fcr Christus inhaftiert, dort mit Qu\u00e4lereien gefoltert, schlie\u00dflich von einem Wachmann ermordet, sein Blutzeugnis vollendet hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 4784822625, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "17. \u2020 am Samstag, dem 4. Juli 1942, ist im Vernichtungslager Auschwitz, Oswiecim bei Krakau zugrundegerichtet worden, der selige Bruder und M\u00e4rtyrer Jozef Kowalski , 41 J., aus der Kongregation der Salesianer Don Boscos, der, ein beliebter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orden-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostels"}], "ref": "orden-online.de", "toknum": 624290813, "Left": [{"class": "", "str": "\"Mir scheint gerade diese Zielgruppe ganz im Sinne Don Boscos, der seine Arbeit in Turin bekanntlich damit begann, in Jugendgef\u00e4ngnisse zu gehen und junge Menschen aus ihrer Perspektivlosigkeit herauszuholen\", erinnerte P. Josef Gr\u00fcnner an die Anf\u00e4nge der Arbeit des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Turin, P\u00e4dagoge, Zauberk\u00fcnstler, Schriftsteller, Sozialarbeiter und leidenschaftlicher Priester."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-kirche-vorarlberg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "kath-kirche-vorarlberg.at", "toknum": 7924428795, "Left": [{"class": "", "str": "Er war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dient es immer wieder zur Dekoration, zu einem Blickfang und zu einem deutlichen Hinweis, in wessen Geist sich die Menschen versammeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "donbosco.at", "toknum": 1920036308, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Fest und Feier in Verbindung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Turin, P\u00e4dagoge, Zauberk\u00fcnstler, Schriftsteller, hatte F\u00e4higkeiten als Schreiner und Schuster, war Sozialarbeiter und begeisterter Priester."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "donbosco.de", "toknum": 9337141436, "Left": [{"class": "", "str": "Er war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Turin, P\u00e4dagoge, Zauberk\u00fcnstler, Schriftsteller, hatte F\u00e4higkeiten als Schreiner und Schuster, war Sozialarbeiter und begeisterter Priester."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "donbosco.de", "toknum": 1608051005, "Left": [{"class": "", "str": "Er war"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jugendapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jugendapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"18966684809": 0.70625, "16019301515": 0.59375, "11022200717": 0.8017857142857142, "17876112910": 0.5, "9201928335": 0.0, "8567438610": 0.2333333333333334, "1079361805": 0.5, "10440566574": 0.2166666666666667, "14148148760": 0.55175, "8397835033": 0.6789473684210526, "4674767771": 0.6052631578947368, "9201928351": 0.7333333333333334, "7076465056": 0.8078947368421051, "9632649891": 0.5172297297297297, "1443084708": 0.5457142857142857, "14924196775": 0.8017857142857142, "4580593832": 0.055370370370370334, "14553127209": 0.5593939393939393, "9192178219": 0.5043055555555556, "4774403246": 0.5, "533622990": 0.5553703703703703, "1658177714": 0.5133928571428572, "8880920627": 0.5587903225806451, "9504390964": 0.6544117647058824, "9065575093": 0.5, "17433671222": 0.5273529411764706, "6507823540": 0.28636363636363643, "9337141436": 0.55175, "14474958141": 0.6417499999999999, "16063256127": 0.6746195652173913, "7302840512": 0.5276785714285714, "14289627457": 0.6628571428571429, "12815363522": 0.5842592592592593, "6853783363": 0.5273529411764706, "415529157": 0.5966666666666667, "4001845577": 0.505, "12213888844": 0.5293951612903226, "8198354510": 0.6166666666666667, "1914282831": 0.815, "1920036308": 0.5593939393939393, "8049599701": 0.5739285714285713, "7011094232": 0.5682758620689655, "7091018844": 0.5043421052631579, "18758191197": 0.5, "4784822625": 0.0, "1801958882": 0.8017857142857142, "7924428795": 0.6544117647058824, "6957188070": 0.5177777777777778, "6874489962": 0.5, "15664621": 0.6833333333333335, "1912652782": 0.632, "6957187645": 0.5, "5040886876": 0.15657894736842098, "1608051005": 0.55175, "1686226167": 0.54375, "1558062786": 0.7307692307692308, "15166580601": 0.5, "10121062143": 0.006710526315789464, "624290813": 0.0, "12481955839": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Jugendapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jugendapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jugendapostel\"]", "op": "Query", "size": 60}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jugendapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 60}], "concsize": 60, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 60}