{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" mit zunehmendem Alter immer konservativer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tobias-daniel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendpapst"}], "ref": "tobias-daniel.de", "toknum": 14809010677, "Left": [{"class": "", "str": "Innerkirchlich wurde der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnete Wojtyla mit zunehmendem Alter immer konservativer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["n-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendpapst"}], "ref": "n-tv.de", "toknum": 5297446421, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Innerkirchlich wurde der anf\u00e4nglich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Jesuitenpater Roman Bleistein (gestorben 2000; zeitlebens galt er als Sympathisant der katholoschen Jugendarbeit), \u00e4u\u00dferste sich bereits 1984 sehr kritisch gegen\u00fcber der KPE: Bleistein sah bei den Pfadfinder Mariens \u00e4hnliche Ph\u00e4nomene wie bei den bekannten Jugendsekten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anstageslicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendpapst"}], "ref": "anstageslicht.de", "toknum": 14264293584, "Left": [{"class": "", "str": "Der so genannte"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jugendpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jugendpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14264293584": 0.5, "14809010677": 0.8333333333333335, "5297446421": 0.794642857142857}, "Desc": [{"nicearg": "Jugendpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jugendpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jugendpapst\"]", "op": "Query", "size": 3}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jugendpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 3}], "concsize": 3, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 3}