{"Sort_idx": [], "numofpages": 5, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " zu ehren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 13404327048, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gleichzeitig haben wir den Anla\u00df genutzt unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis82.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "kreis82.de", "toknum": 2090768902, "Left": [{"class": "", "str": "Wer im kommenden Jahr 2011 noch nicht 21 Jahre alt wird startet f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und vieles mehr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18645303512, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem gibt es spannende Wettk\u00e4mpfe um den Stadt- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-holzhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "sg-holzhausen.de", "toknum": 18313555950, "Left": [{"class": "", "str": "Er tr\u00e4gt nun f\u00fcr's n\u00e4chste Jahr den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Landesebene."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joshofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "joshofen.de", "toknum": 7773351179, "Left": [{"class": "", "str": "Doch das absolute Highlight ist der Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Landkreises\" ausgerufen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-sittensen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-sittensen.de", "toknum": 1196458930, "Left": [{"class": "", "str": "Mit leistungsstarken 30 Ringen wurde er bei der Proklamation zum neuen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spielmannszug-suedlohn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "spielmannszug-suedlohn.de", "toknum": 5331996861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch bei der Jugend viel der Vogel und Cedric Brinkmann war neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging es ans Preisschie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-unterhaching.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sg-unterhaching.de", "toknum": 16007592833, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feststehen und auch die Vereinsmeisterschaft wird mit dieser Angelveranstaltung entschieden werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asv-rheine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "asv-rheine.de", "toknum": 13045481370, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende wird dann der diesj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altenstaedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "altenstaedt.de", "toknum": 15875846645, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso der Nothfelder Johannes Fischer als alter und neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. \u2013k\u00f6niginnen ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsb-osterath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "hsb-osterath.de", "toknum": 4852964646, "Left": [{"class": "", "str": "In dessen Rahmen werden abwechselnd der Kinder- und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karsten Mainz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinischer-schuetzenbund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "rheinischer-schuetzenbund.de", "toknum": 17394469479, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Tradition repr\u00e4sentierte dies der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging an Stefan Schr\u00fcfer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andreas-hofer-pinzberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "andreas-hofer-pinzberg.de", "toknum": 3314133185, "Left": [{"class": "", "str": "Die W\u00fcrde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marco Albers besser als Marco Heins."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-ruespel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sv-ruespel.de", "toknum": 7586280709, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei war der amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Festzelt klingt der Sch\u00fctzenabend aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurier-am-sonntag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "kurier-am-sonntag.de", "toknum": 1525355248, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Proklamation des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszuschie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-foerlingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-foerlingen.de", "toknum": 19339408293, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sch\u00fctzen im Alter von 16 bis 25 Jahren haben seit 1980 die M\u00f6glichkeit, einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seinen Anw\u00e4rtern herzliche Gl\u00fcckw\u00fcnsche und ein sch\u00f6nes K\u00f6nigsjahr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ssv-bad-muender.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "ssv-bad-muender.de", "toknum": 4699013302, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (10."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenzunft-grevesmuehlen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzenzunft-grevesmuehlen.de", "toknum": 8750620233, "Left": [{"class": "", "str": "Juli), das Ausschie\u00dfen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rotenburger-rundschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "rotenburger-rundschau.de", "toknum": 19367218391, "Left": [{"class": "", "str": "Er war in vergangenen Jahr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philip Ewert die Ehrenscheibe angebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleckmar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "bleckmar.de", "toknum": 7443058031, "Left": [{"class": "", "str": "Als erstes wurde beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Siegerehrung aus dem Vereine- und Betriebeschie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-grund-harz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "bad-grund-harz.de", "toknum": 12306043203, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Proklamation des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " proklamiert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meier-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "meier-magazin.de", "toknum": 16229973510, "Left": [{"class": "", "str": "Unsere Spannung l\u00f6ste sich endlich als mit der Jugendpreisverleihung Michael K\u00f6lbel als neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fabian Reil errang die Jubil\u00e4umsscheibe dieses Turniers."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neusob.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "neusob.de", "toknum": 19016318553, "Left": [{"class": "", "str": "Der amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Jugendpokal holte sich Robin Rosenthal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-nettelrede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sv-nettelrede.de", "toknum": 14601121584, "Left": [{"class": "", "str": "Bj\u00f6rn Wente wurde neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchsetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-nordel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-nordel.de", "toknum": 4407903824, "Left": [{"class": "", "str": "In einem langen Wettkampf, zuletzt mit Jakob Klippenstein , konnte sich schlie\u00dflich Finn Kuhn als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Rittern und dem Sch\u00fctzenk\u00f6nig mit Essen und Trinken bestens bewirtet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ulrich-goepfert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "ulrich-goepfert.de", "toknum": 2199383557, "Left": [{"class": "", "str": "Das hei\u00dft, sie wurden beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde S.Stoltmann aus Kl.Eicklingen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenfest-eicklingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenfest-eicklingen.de", "toknum": 7363112084, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tommy Laubsch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengesellschaft-dedeleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengesellschaft-dedeleben.de", "toknum": 15255211513, "Left": [{"class": "", "str": "Danach ging es zur Sch\u00fctzenk\u00f6nigin Gaby Denecke und abschlie\u00dfend zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des letzten Jahres, David Bartoschek, gab die Jugendkette an Michelle weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alsfelder-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "alsfelder-allgemeine.de", "toknum": 19280495509, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Julien Warnke ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 1164137326, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in diesem Jahr wurde Yannick Schnabel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehnde-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sehnde-news.de", "toknum": 8414330749, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Sch\u00fclerk\u00f6nigin wurde Nina Graum\u00fcller geehrt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Sebastian Wehr proklamiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-st.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sv-st.de", "toknum": 6644356213, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue Sch\u00fctzenk\u00f6nig hei\u00dft Manfred Sablotny, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt, der die ehemalige K\u00f6nigskette von Frischauf - erst 1971 angeschafft - tragen darf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frischauf-schuetzenlust-alberzell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "frischauf-schuetzenlust-alberzell.de", "toknum": 18619520706, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem Jahre1980 wird auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": 1. Nils Leifert 2. Till Anding 3."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asv-gifhorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "asv-gifhorn.de", "toknum": 1918152114, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " holte Christian Behr (19), der 2006 der Sch\u00fctzenvereinigung beitrat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreiszeitung-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "kreiszeitung-wochenblatt.de", "toknum": 7654990543, "Left": [{"class": "", "str": "Den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Robin Schwekendiek, gefolgt von Katrin Mathea und Jenny Buchberger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-nettelrede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sv-nettelrede.de", "toknum": 5055493455, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2005 ist Lars S\u00e4lzer nebst Begleitern Christian Hakelberg und Alexander Helms."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-eversen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-eversen.de", "toknum": 18975625130, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Nils Haster."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extra-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "extra-verlag.de", "toknum": 8489532270, "Left": [{"class": "", "str": "Zweiter und dritter Jugendk\u00f6nig wurden Patrick M\u00f6ller und der Zwillingsbruder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-holzhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sg-holzhausen.de", "toknum": 18312219738, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Markus Eigenherr ist Sch\u00fctzenk\u00f6nig 2013, Pascal Polak"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " errang Alisa Lindig vor Tim Grahn und Christina Koch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wunstorfer-stadtanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "wunstorfer-stadtanzeiger.de", "toknum": 18531085298, "Left": [{"class": "", "str": "Den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010 wurde Daniel Kapfelsberger gek\u00fcrt, auf den Pl\u00e4tzen folgten Michael Mittermeier und Dominik Einzinger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-abbacher-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "bad-abbacher-kurier.de", "toknum": 15132938774, "Left": [{"class": "", "str": "Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SG Rimpar Anthony Pruschwitz ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengau-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengau-wuerzburg.de", "toknum": 182962633, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tobias Meyer \u00fcberreichte die Jugendk\u00f6nigskette an seinen Nachfolger, dem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marvin Haubold von dem Sport und Jagd Club Bottrop eingetroffen und konnte durch den Landesjugendleiter begr\u00fc\u00dft werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinischer-schuetzenbund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "rheinischer-schuetzenbund.de", "toknum": 15672335290, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schlie\u00dflich war auch unser amtierender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die M\u00fcscheder St. Hubertus Sch\u00fctzenbruderschaft repr\u00e4sentiert, muss er in M\u00fcschede wohnen oder Mitglied der Sch\u00fctzenbruderschaft sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-mueschede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-mueschede.de", "toknum": 339113014, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte sich Frederick Schmidtke sichern und seine Knappen sind Julian Schmidtke und Manuela Rimbach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["es-heftche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "es-heftche.de", "toknum": 5237091729, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im K\u00f6nigshaus des Kreissch\u00fctzenverband Verden ist Julian Karow vom SV D\u00f6rverden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weser-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "weser-kurier.de", "toknum": 10625768779, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mirco Bollmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["esv-blau-weiss-bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "esv-blau-weiss-bremen.de", "toknum": 18204427313, "Left": [{"class": "", "str": "Es war unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Morten Bucksch abgeholt, der seine K\u00f6nigsscheibe voraussichtlich im Herbst bei einem eigenen Scheibenfest nach Wehrbleck gebracht bekommt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diewochenpost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "diewochenpost.de", "toknum": 5480136193, "Left": [{"class": "", "str": "Dort wurde auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Sven Hartmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weingarten-baden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "weingarten-baden.de", "toknum": 19695199012, "Left": [{"class": "", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig wurde Roland Lehnert, seine K\u00f6nigin ist Daniela Knoll,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jubil\u00e4umsjahr ((2000) erstmalig) verwaist, aber in den darauffolgenden Jahren hat sich ein w\u00fcrdiger Thronfolger gefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-foerlingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzenverein-foerlingen.de", "toknum": 19339408301, "Left": [{"class": "", "str": "Leider war der Thron des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Hendrik Schulz von der SGi Sch\u00f6nhausen mit einem Teiler von 10,4."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-st.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sv-st.de", "toknum": 521402871, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Titel des Landesk\u00f6nigs errang der letztj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2009 vor Steffen Fischer und Timo Schwanitz erringen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sges-letter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sges-letter.de", "toknum": 7580975351, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gro\u00dfer Jubel auch bei den Jugendlichen, wo Lukas Bobbert den Titel als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde erneut Tobias Cordes. 1. Begleiter Mirco Gottschlich und 2. Begleiter Roman Engwer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-eversen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-eversen.de", "toknum": 622879140, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian Ewald unterst\u00fctzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-lobenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sv-lobenhausen.de", "toknum": 10884348951, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stefan Hnilitschka hei\u00dft der neue amtierende Sch\u00fctzenk\u00f6nig 2008, er residiert mit seiner K\u00f6nigin Martina Kappacher , beide werden von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robin Esters ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurier-am-sonntag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "kurier-am-sonntag.de", "toknum": 11494978556, "Left": [{"class": "", "str": "Hier wird am Mittwoch, 13. Mai, um 18.45 Uhr am Festzelt ein Nachfolger f\u00fcr den ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 2010 Erwachsenenk\u00f6nig und 2005 Sch\u00fctzenkaiser, eine stolze Bilanz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 3129137665, "Left": [{"class": "", "str": "Er konnte als einziger Sch\u00fctze den kompletten K\u00f6nigssatz erschie\u00dfen. 1988 wurde er Kinderk\u00f6nig, 1995"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde im diesem Jahr Marcel Brotzmann, Damenk\u00f6nigin Brigitte Breipohl und Sch\u00fctzenk\u00f6nig wurde Helmut Siegl. In dieser Reihenfolgen wurde sie auch abgeholt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 16361426739, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bj\u00f6rn Vedde neue Kreisk\u00f6nige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["okb-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "okb-ev.de", "toknum": 4659384257, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kyffh\u00e4user-Kameradschaften aus der Wesermarsch haben mit K\u00f6nigin Ursula Haase, K\u00f6nig Hans-Dieter Osterthun und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Robin Wozniak."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lkvkegeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "lkvkegeln.de", "toknum": 5106903511, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Dennis Kutzner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischereiverein-friesoythe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "fischereiverein-friesoythe.de", "toknum": 7454557785, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " begleitet, die wie Timo Volkmann ebenfalls erst 21 Jahre alt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eisbergen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "eisbergen.de", "toknum": 4266280645, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Sch\u00fctzenball wurden sie und ihr Prinzgemahl von Marcel Schmidt als Adjutant und Lucas M\u00f6ller als neuem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde David Reihmann, Jugendvereinsmeister Maurice Lenz und Vereinsmeister bei den Senioren Hermann Ameln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["do-stadtmagazine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "do-stadtmagazine.de", "toknum": 17038595907, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend wurden die erfolgreichsten Angler des Jahres 2012 geehrt:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hendrik Busche, Jungk\u00f6nig Lennard Busche und Damenk\u00f6nigin Uta L\u00fcpke \u2013 nicht Busche wie in der Presse zu lesen war \u2013 in unmittelbarer Nachbarschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mtv-wassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "mtv-wassel.de", "toknum": 4140481690, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich wohnen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Nana Blaudschun (2. v.l.) und der Sch\u00fclerk\u00f6nig hei\u00dft Mika Janietz (1.v.l.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eja-photographies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "eja-photographies.de", "toknum": 7886617798, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von allen Teilnehmern das beste Ergebnis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv51sarstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sv51sarstedt.de", "toknum": 18159569487, "Left": [{"class": "", "str": "Junggesellenk\u00f6nig ist Robin Tott . Neuer Jugendk\u00f6nig mit einem 27,3 Teiler ist Jan Dobel . Wie schon im letzten Jahr erzielte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Kinderk\u00f6nigspaar, die Jubilare und die Gastvereine der H\u00fcstener Bev\u00f6kerung vorstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-huesten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-huesten.de", "toknum": 14525726197, "Left": [{"class": "", "str": "Am Nachmittag findet der Gro\u00dfe Festzug statt, bei dem sich das K\u00f6nigspaar mit Hofstaat, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erik Bischoff erstmalig in Amt und W\u00fcrden steht und daher seiner Amtszeit mit erwartungsvoller Neugier entgegen sieht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-lobenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sv-lobenhausen.de", "toknum": 3893172771, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit K\u00f6nig Heinrich Schmoll und K\u00f6nigin Helga Immecke \u00fcbernahmen erfahrene Regenten das Zepter, w\u00e4hrend"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beweisen sowie 2003 und 2012 als Sch\u00fctzenk\u00f6nig sein K\u00f6nnen unter Beweis stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nankendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "nankendorf.de", "toknum": 12698754983, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der K\u00f6nig Sch\u00fctzenklasse wurde Frank Ritter mit einem Teiler von 686 neuer und zugleich alter Sch\u00fctzenk\u00f6nig 2013. Ritter konnte bereits 1998 sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt es erst seit dem Jahre 1985 . Nachdem zwischendurch die Anzahl der Mitglieder im Jugendbereich leider nicht sehr gro\u00df war, wurde der Wettbewerb immer mal wieder f\u00fcr das eine oder andere Jahr ausgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adler-hart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "adler-hart.de", "toknum": 12967245029, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Sancken und die Kaiserin Marlies Sancken angeholt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bramel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "bramel.de", "toknum": 14927889975, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Kranzniederlegung am Ehrenmal vor der Kirche, ging es durch die Kirchen- , Brookstra\u00dfe, zur Sichterstra\u00dfe, hier wurden der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die \u00e4lteren um den gro\u00dfen bzw kleinen K\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 11989132242, "Left": [{"class": "", "str": "Wer nicht trifft ist sofort raus, sonlange bis nur noch einer \u00fcbrig ist; der hat dann gewonnen Ich wei\u00df ja nicht wie alt du bist, aber alle unter 18 reiten um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tobias M\u00fcller und B\u00fcrgerk\u00f6nig Dennis Michael in Amt und W\u00fcrden, bis zum diesj\u00e4hrigen Sch\u00fctzenfest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meine-onlinezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "meine-onlinezeitung.de", "toknum": 10924554419, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Jahr lang waren Nina Hadamke als Sch\u00fctzenk\u00f6nigin, Fabian Preis als Sch\u00fctzenk\u00f6nig sowie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ssvnedden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "ssvnedden.de", "toknum": 13929675007, "Left": [{"class": "", "str": "Von 1974 bis 1976 und von 1985 bis 1995 wurde jeweils ein Jugendk\u00f6nig und eine Jugendk\u00f6nigin ermittelt. in den anderen Jahren schossen die Jugendlichen die Majest\u00e4t gemeinsam aus. 1980 stiftete Adolf Sitte eine K\u00f6nigskette f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dirk Diestel, Damenkette Dagmar Cleve, B\u00fcrgerpokal Reinhold Wesa Das Besondere war das Reinhold Wesa mit 85 Jahre immer noch der Beste im Schie\u00dfen war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berel-am-ries.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "berel-am-ries.de", "toknum": 14260723230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Junggesellenk\u00f6nig Heiko Worpus, Freischeibe Hans Thrun, K\u00f6nig der Landwehr Waldemar Schubert,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sarah Sue und Volksk\u00f6nig Kirsten Dill."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-grund-harz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "bad-grund-harz.de", "toknum": 15481068561, "Left": [{"class": "", "str": "Sandra Otte wurde Gro\u00dfe Ringk\u00f6nigin 2008 und Gro\u00dfer Ringk\u00f6nig Ingo Schikorra, Kleiner Ringk\u00f6nig Matthias Mylius, Sportpistolen K\u00f6nig J\u00fcrgen-Manfred Stuck,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dann zum Volksk\u00f6nig Hilbert Erhardt und zum Abschluss die K\u00f6nigin Elke Siegl. Der Sch\u00fctzenk\u00f6nig Lothar Dannenberg befand sich im Urlaub und wird beim Sch\u00fctzenfest Hannover abgeholt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 4139277385, "Left": [{"class": "", "str": "Erst Marcel Brotzmann der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- und K\u00f6nigsschie\u00dfen statt findet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diewochenpost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "diewochenpost.de", "toknum": 7880311769, "Left": [{"class": "", "str": "Los geht es am Pfingst-Samstag, 11. Juni, um 15.00 Uhr mit dem Eintreffen der Sch\u00fctzinnen und Sch\u00fctzen am Gro\u00df Lessener Schie\u00dfstand, wo das Kinderk\u00f6nigs-,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian Matthias Sch\u00fctzenk\u00f6nigin Petra Matthias Sch\u00fctzenk\u00f6nig Karsten Gadge Danach \u00fcbernahm die Paryband Bambule mit einigen Einla- gen das Zepter und es wurde kr\u00e4ftig das Tanzbein ge- schwungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengilde-wefensleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengilde-wefensleben.de", "toknum": 18464994156, "Left": [{"class": "", "str": "Um 21.00 Uhr nahmen folgende Majest\u00e4ten ihre K\u00f6nigs- scheibe in Empfang: Volksk\u00f6nigin Jana Thiele Volksk\u00f6nig Julien Wartmann Sch\u00fclerk\u00f6nig Dennis Friedl"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SG Rimpar nennen darf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengau-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengau-wuerzburg.de", "toknum": 17146536924, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seiner Ansprache dankte der 1. Sch\u00fctzenmeister Rudolf Baumeister dem letztj\u00e4hrigen Sch\u00fctzenk\u00f6nig Reiner Buchhardt und dem Jugendk\u00f6nig Florian Sauer mit ihren Rittern Marko Waldherr und Alex Fleder f\u00fcr ihr Engagement bei den Rimparer Festen im vergangenen Jahr und verk\u00fcndete dann, dass Florian Sauer die K\u00f6nigskette verteidigt hatte und sich noch ein weiteres Jahr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und Monique Kohlmeyer (Jugendk\u00f6nigin) ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-nordel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-nordel.de", "toknum": 17617607186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als neue Majest\u00e4ten wurden Bernd Engelke (K\u00f6nig) und Dajana Buschendorf (Kronprinzessin) sowie Steffen Seelhorst ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder der besten Jugenk\u00f6nigin winkt ebenfalls ein stattlicher Pokal."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-foerlingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-foerlingen.de", "toknum": 19344634768, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dem besten"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-elmenhorst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-elmenhorst.de", "toknum": 15982736226, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Chronik der Jugendabteilung Elmenhorsts reicht bis in das Jahr 1963 zur\u00fcck, der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["veitshoechheim-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "veitshoechheim-blog.de", "toknum": 13628409011, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den Jugendlichen war Ricardo Wald-Peral am treffsichersten und darf sich ein Jahr lang"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Florian Swoboda macht die K\u00f6nigsfamilie komplett, der sich wiederum gegen Philipp..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 17732198614, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Damenk\u00f6nigin und des Herrenk\u00f6nigs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumann-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "neumann-hamburg.de", "toknum": 8325804092, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00f6hepunkt des Abend war die Proklamation des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ",er holte sich auch den Vereinsmeister-Titel und den \"Behrens-Pokal\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auensee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "auensee.de", "toknum": 8236958526, "Left": [{"class": "", "str": "In der Jugend/Juniorenklasse wurde Martin Boxler neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Mika Weinland aus Driftsethe und Vizek\u00f6nigin Jana Schnibbe vom Sch\u00fctzenverein Wulsb\u00fcttel. ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uthlede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "uthlede.de", "toknum": 2580910295, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "/-k\u00f6nigin) von zu Hause abgeholt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengau-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengau-wuerzburg.de", "toknum": 14991485763, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie immer wurden die 9 Anw\u00e4rter auf die K\u00f6nigsw\u00fcrde (Sch\u00fctzenk\u00f6nig, K\u00f6nigin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres 2012 ist Dominik Pipial, 1. Anw\u00e4rter wurde Tim Targowsky und 2. Anw\u00e4rter Philip Nicklaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ssv-bad-muender.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "ssv-bad-muender.de", "toknum": 4699013255, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tobias Meyer f\u00fcr ihr Engagement w\u00e4hrend ihrer Regentzeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengau-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengau-wuerzburg.de", "toknum": 182962612, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Sch\u00fctzenmeister Rudolf Baumeister bedankte sich dem letztj\u00e4hrigen Sch\u00fctzenk\u00f6nig Marko Waldherr und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kay Quast der II."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubertus-dutenhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "hubertus-dutenhofen.de", "toknum": 18045858509, "Left": [{"class": "", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nigin Helga Remmert die II, Sch\u00fctzenk\u00f6nig Stefan Lerch der II und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Patrick Josten von den 5. Sch\u00fctzen und als neuer Jungsch\u00fctzenk\u00f6nig pr\u00e4sentiert sich Gary M\u00fcller von den 1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-bilk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-bilk.de", "toknum": 17627537242, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pickvogelsiegerin wurde Lara Komischke, neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander Stiegler mit einem 79,0-Teiler, dicht gefolgt von Josef Schwarz mit einem 82,I-Teiler und Dritter wurde Fritz Baumeister mit einem 83-Teiler."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitterfels-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "mitterfels-online.de", "toknum": 17375315190, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer Sch\u00fctzenk\u00f6nig ist der alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Sch\u00fctzenkreises Wolfhagen schm\u00fccken kann und damit die rund 1200 Sch\u00fctzenkreismitglieder in 14 Vereinen beim Gauk\u00f6nigsschie\u00dfen vertreten wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altenstaedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "altenstaedt.de", "toknum": 12333297140, "Left": [{"class": "", "str": "Es war mucksm\u00e4uschenstill in der rappelvollen D\u00f6rnberger Mehrzweckhalle als beim traditionellen Rundenwettkampfabschlussball des Sch\u00fctzenkreises Wolfhagen, ausgerichtet von den Sportsch\u00fctzen D\u00f6rnberg, Kreissch\u00fctzenmeister Hans-Joachim Kuhn (Zierenberg) und Kreissportwart Ingo Cron (Sand) das streng geh\u00fctete Geheimnis l\u00fcfteten wer sich f\u00fcr ein Jahr mit dem Titel K\u00f6nig, K\u00f6nigin sowie"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edelweiss-hinterskirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "edelweiss-hinterskirchen.de", "toknum": 11267377932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Timo Schibille die Rudower Sch\u00fctzen bei Veranstaltungen und Festen repr\u00e4sentieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ohbb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "ohbb.de", "toknum": 14266533902, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zum n\u00e4chsten Sch\u00fctzenfest am 02.06.2012 werden K\u00f6nigin Andrea Goldschmidt, K\u00f6nig Michael Szarfenord, die Damen Sigrid Dittberner und Jutta Nehring, die Ritter G\u00fcnter Marchal und Gerhard Schlink, der Pistolenk\u00f6nig Wolfgang Kunzig und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kam aus dem Spielmannszug (damit stand endg\u00fcltig fest das wir am Samstag ein gepflegtes Bierchen bei Chrissi trinken w\u00fcrden) und der Hauptk\u00f6nig (Hans-Hermann Ehling) kam ebenfalls aus dem Spielmannszug woraufhin ich mich fragte was eigentlich die Sch\u00fctzen machen???"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salinia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "salinia.de", "toknum": 14736784842, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde in diesem Jahr Jonas Saul, Gerd Andre' holte sich den Kaiser Titel. es BU: Die Majest\u00e4ten (von links) Jugendk\u00f6nig Jonas Saul, K\u00f6nig Hauke Kahrs, Kaiser Gerd Andre' K\u00d6nigin Marlies Sancken, es"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bramel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "bramel.de", "toknum": 14927889763, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischbrunn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "bischbrunn.de", "toknum": 15543390351, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tobias M\u00fcller und B\u00fcrgerk\u00f6nig Dennis Michael in Amt und W\u00fcrden, bis zum diesj\u00e4hrigen Sch\u00fctzenfest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meine-onlinezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "meine-onlinezeitung.de", "toknum": 703315237, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Jahr lang waren Nina Hadamke als Sch\u00fctzenk\u00f6nigin, Fabian Preis als Sch\u00fctzenk\u00f6nig sowie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SG Rimpar Tobias Meyer und der Rimparer Sch\u00fctzenk\u00f6nig 2012 Marko Waldherr . Dann folgten die Rimparer Sch\u00fctzen, die Gauvorstandschaft und die Abordnungen der Sch\u00fctzenvereine."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengau-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengau-wuerzburg.de", "toknum": 182962519, "Left": [{"class": "", "str": "Sch\u00fctzenmeister des SV Kleinrinderfeld) . Ihm folgte der Gausch\u00fctzenk\u00f6nig 2012 Thomas Baunach (SV Kleinrinderfeld) und die letztj\u00e4hrige Gaujugendk\u00f6nigin Stefanie Hubert (SG R\u00f6ttingen) . Nun der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anthony Pruschwitz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengau-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengau-wuerzburg.de", "toknum": 182962717, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thomas Ro\u00df ist der neue Sch\u00fctzenk\u00f6nig 2013 der SG Rimpar, links etwas im Hintergrund der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), Manfred Hain (Volksk\u00f6nig) und Ekaterina Jagmurova (Samtgemeindek\u00f6nigin) zu ehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-grund-harz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "bad-grund-harz.de", "toknum": 244485030, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den Vorsitzenden der Sch\u00fctzengesellschaft Gittelde Hans-Heinrich Knocke war es eine besondere Ehre und Freude zugleich im Rahmen der Jahreshauptversammlung im Sch\u00fctzenhaus verdiente Mitglieder in Anwesenheit der amtierenden Sch\u00fctzenmajest\u00e4ten Alfred Warnecke (Gro\u00dfer K\u00f6nig), Sch\u00fctzenmeisterin Sandra Otte (Gro\u00dfe Ringk\u00f6nigin), J\u00fcrgen-Manfred Stuck (Gro\u00dfer Ringk\u00f6nig), Schatzmeister Tobias Schmoll (Kleiner Ringk\u00f6nig), Martin Lau (Sportpistolenk\u00f6nig), Marcel Ostermeier ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sebastian Schulz sowie weiteren G\u00e4sten bei Vogelbauer Paul Hosfeld auf dem S\u00fcltkamp."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-mueschede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-mueschede.de", "toknum": 339112820, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Vogelbesichtigung traf sich jetzt der gesch\u00e4ftsf\u00fchrende Vorstand der Sch\u00fctzenbruderschaft St. Hubertus M\u00fcschede zusammen mit dem amtierenden K\u00f6nig Florian Gierse und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-mueschede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-mueschede.de", "toknum": 339112962, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erst zum dritten Male wird in M\u00fcschede am Sch\u00fctzenfestsamstag auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sch\u00fctzenbruderschaft St. Hubertus M\u00fcschede wurde am Samstag Christian M\u00fcller."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mueschede-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "mueschede-online.de", "toknum": 362929873, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kam auf Platz 14 von 20 Jungsch\u00fctzen, mit einem Teiler von 100,0."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-bb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sv-bb.de", "toknum": 388132559, "Left": [{"class": "", "str": "Unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr einen 183,3 Teiler ist Anja Vielwerth, ihre Ritter sind ihre Br\u00fcder Moritz (431,2 Teiler) und Felix (485,4 Teiler)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lauterhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "lauterhofen.de", "toknum": 393015978, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Felix Seifert (und seinen Eltern), der Damenk\u00f6nigin Karola Sch\u00f6nfeld , dem Seniorenk\u00f6nig Peter Fehmel und last, not least dem Sch\u00fctzenk\u00f6nig Achim Kiene und ihren Prinzessinnen und Rittern , die daf\u00fcr sorgten, dass keiner unterwegs verdurstete oder verhungerte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-wettberger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "der-wettberger.de", "toknum": 590995466, "Left": [{"class": "", "str": "Wir danken aber auch dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Tobias Cordes, Damenbeste wurde Gunhild Rumpel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-eversen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-eversen.de", "toknum": 622879035, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer Sch\u00fctzenk\u00f6nig in Eversen wurde Hellmuth,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-eversen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-eversen.de", "toknum": 622879863, "Left": [{"class": "", "str": "Punkt 12.15 Uhr hie\u00df es dann Antreten zum gro\u00dfen Festumzug mit Anbringen der K\u00f6nigsscheiben bei der Damenbesten, dem Haupt- und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kerim Chelius auf dem M\u00fchlenberg, beim Sch\u00fctzenk\u00f6nig Axel Meyer in Wettbergen-West sowie bei der Damen-K\u00f6nigin Monika Peters und dem Senioren-K\u00f6nig Konrad Peters in der Neuen Stra\u00dfe ohne besorgte Blicke zum Himmel abliefen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-wettberger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "der-wettberger.de", "toknum": 669149722, "Left": [{"class": "", "str": "Aber wichtiger als Zuschauer beim K\u00f6nigsabholen ist allemal das Wetter, und das war im Gegensatz zum letzten Jahr regenfrei bis sonnig, so dass die Zeremonien beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte sich Michael Felber mit einem 31 Teiler vor Verena Dallmeir und Ralf Sch\u00e4ferle durchsetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neusob.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "neusob.de", "toknum": 670518672, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt Patrick Thielke zum Regenten-Haus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eisbergen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "eisbergen.de", "toknum": 788680987, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Vogelschie\u00dfen wurde Peter Naalden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["idafehn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "idafehn.de", "toknum": 834110489, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeiert werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kyffhaeuserbund-schleswig-holstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "kyffhaeuserbund-schleswig-holstein.de", "toknum": 908491258, "Left": [{"class": "", "str": "Nur f\u00fcnf Minuten zuvor hatte Arne Lafrentz, Vorjahres-Jugend-Vizek\u00f6nig, den baugleichen Vogel der Kyffh\u00e4user-Jugendgruppe abgeschossen und durfte als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die weiteren erfolgreichen Sch\u00fctzinnen und Sch\u00fctzen vor: Prinzessin wurde Gitta Griebel, Vizek\u00f6nig Reinhard Kelm und Jugendprinzessin Jasmine Latvys."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kyffhaeuserbund-schleswig-holstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "kyffhaeuserbund-schleswig-holstein.de", "toknum": 908491280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der anschlie\u00dfenden K\u00f6nigsproklamation im Festzelt stellte der erste Vorsitzende Horst Tornau neben dem neuen K\u00f6nigspaar und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arnsberger-buergerschuetzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "arnsberger-buergerschuetzen.de", "toknum": 1079981561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aufgabe der Vogelbaukommission ist ist es, wie der Name schon sagt, der Bau des Sch\u00fctzenvogels sowie der Ehrenscheibe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 geworden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nankendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "nankendorf.de", "toknum": 1129888330, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf den 1. Platz konnte sich D\u00fcngfelder Daniel behaupten, der mit einem Teiler von 227 neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cederic Warnke abzuholen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 1164137493, "Left": [{"class": "", "str": "Wieckenberger Kinder versammelten sich auf dem Spiel- und Bolzplatz, um die Kinderk\u00f6nigin des Vorjahres, Melissa Warnke, und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Hauke Quetschke."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 1176427726, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als M\u00e4dchenbeste setzte sich Franziska Richter durch und"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katzenpfad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "katzenpfad.de", "toknum": 1182682423, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kevin Schwing wurde erneut"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Timon Drewes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 1224515796, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Musikzug der Empelder Musikanten ging es dann los zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Brotzmann aus dem Vereinsheim raus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 1224516151, "Left": [{"class": "", "str": "Um 15 Uhr starteten die Sch\u00fctzen bei strahlenden Sonnenschein und die Empelder Musikanten spielten die Vereinsfahne und unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kr\u00f6nen, da aus der Jugendgruppe kein Teilnehmer erschienen war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sav-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sav-hamburg.de", "toknum": 1280280819, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leider konnten wir keinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuernach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "kuernach.de", "toknum": 1382144366, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Sch\u00fctzenk\u00f6nig wurde Joachim Ockfen proklamiert, der 2005 bereits"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg63-zellingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "sg63-zellingen.de", "toknum": 1399322954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die K\u00f6nigsfeier begann mit einem Fackelzug zur Abholung des Amtierenden Sch\u00fctzen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-hoever.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sg-hoever.de", "toknum": 1454006662, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Alex Peerschke ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013. William ist der Cousin von Kira und Beide haben vergangenes Jahr durch ihren Opa G\u00fcnther Anklam, einem Gr\u00fcndungsmitglied des PSV, zum Schie\u00dfsport gefunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psv-grimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "psv-grimmen.de", "toknum": 1462920827, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen 18:55 Uhr traf William Anklam die entscheidende Stelle des Adlers und wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00f6rg Jansen ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurier-am-sonntag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "kurier-am-sonntag.de", "toknum": 1525355206, "Left": [{"class": "", "str": "Hier wird der Nachfolger f\u00fcr den amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzte sich Markus Lubina durch, den 1. Anw\u00e4rter erk\u00e4mpfte sich Markus Konopka und den 2. Anw\u00e4rter erreichte Felix Konopka."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ssv-bad-muender.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "ssv-bad-muender.de", "toknum": 1569607466, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2008:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ssv-bad-muender.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "ssv-bad-muender.de", "toknum": 1569607550, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tom Ungnade doch noch geballte Spannung auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-arbergen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sv-arbergen.de", "toknum": 1722290854, "Left": [{"class": "", "str": "Und so kam nach der Proklamation von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war auch noch ein Jungsch\u00fctze unseres Vereins erfolgreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-eisenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sv-eisenburg.de", "toknum": 1772095425, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-derdingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-derdingen.de", "toknum": 1799526200, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Anschlu\u00df ermittelte die Jugendabteilung ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geehrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asv-gifhorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "asv-gifhorn.de", "toknum": 1861752706, "Left": [{"class": "", "str": "Devon wurde mit seinen f\u00fcnf Wei\u00dffischen unter Ber\u00fccksichtigung der Ergebnisse von Anangeln und Sommerangeln au\u00dferdem noch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Michael Menzinger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tell-dasing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "tell-dasing.de", "toknum": 1892113506, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. Jugendk\u00f6nigin den Jugendhofstaat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laaspher-schuetzenverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "laaspher-schuetzenverein.de", "toknum": 1898329676, "Left": [{"class": "", "str": "Der Jugendhofstaatbegleiter bildet nach dem Jugendvogelschuss mit dem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-salzderhelden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sv-salzderhelden.de", "toknum": 1981235633, "Left": [{"class": "", "str": "Hannes Weinhardt setzte sich beim K\u00f6nigsschie\u00dfen durch und wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Felix Loeser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-misburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-misburg.de", "toknum": 1985381043, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem kurzen Aufenthalt bei ihrer K\u00f6nigin und dem traditionellen K\u00f6nigswalzer ging es dann weiter zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das Jahr 2013 wurde Christian Wolf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaldorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "kaldorf.de", "toknum": 2034810593, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Markus Knaebel, Seniorenk\u00f6nig Walter Koch, Volksk\u00f6nig Willi Minne, Volksk\u00f6nigin Christina Philippeit und Volksjugendk\u00f6nig Jason Wittenberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extra-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "extra-verlag.de", "toknum": 2048383037, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu geh\u00f6rten unter anderem Sch\u00fctzenk\u00f6nig Sebastian Brockmann, K\u00f6nigin Elke Lieske,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Valentin Weber mit einem Hecht, gefolgt von Philip Froissant ebenfalls mit einem Hecht und Sebastian Kainz mit einer Schleie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fv-schliersee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "fv-schliersee.de", "toknum": 2063483910, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Nachfolger von Marvin Kappelmann, sowie der neue Sch\u00fclerk\u00f6nig als Nachfolger von Isabell Werner."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["minden-hahlen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "minden-hahlen.de", "toknum": 2078532908, "Left": [{"class": "", "str": "Aber nicht nur der Sch\u00fctzenk\u00f6nig muss ausgeschossen werden, sondern auch der neue"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nbsg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "nbsg.de", "toknum": 2121944355, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ihren Reihen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-hesedorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sv-hesedorf.de", "toknum": 2144560592, "Left": [{"class": "", "str": "Mit ihr freute sich die neue Pr\u00e4sidentin des Zevener Sch\u00fctzenkreises, Beate Meyer, die neben der Damen-K\u00f6nigin auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde mit einem 797,7 Teiler Felix Kaudelka."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberlauterbach-hallertau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "oberlauterbach-hallertau.de", "toknum": 2155040796, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer Sch\u00fctzenk\u00f6nig wurde Johann Haage mit einem sehr guten 48,0 Teiler,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Luca Hunte mit seiner Tanzpartnerin Alina H\u00fclsmann eine gute Figur."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hollenstede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "hollenstede.de", "toknum": 2168169059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Parkett machte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschossen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["minden-hahlen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "minden-hahlen.de", "toknum": 2169754989, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erneut konnte in Hahlen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neheims-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "neheims-netz.de", "toknum": 2177346415, "Left": [{"class": "", "str": "Am Sonntag um 10 Uhr ist Vogelschie\u00dfen (K\u00f6nig und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem 328,54 Teiler. 1. Ritter wurde Klara Beck mit einem 352,50 Teiler vor Karsten Beck, der mit einem 352,82 Teiler 2. Ritter wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-burglauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzen-burglauer.de", "toknum": 2218566320, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den Jungsch\u00fctzen gewann Manuel M\u00fcller den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ssv-grossenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "ssv-grossenhausen.de", "toknum": 2319919948, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den Jugendlichen hatte Lukas Kre\u00df die Nase vorn und tr\u00e4gt ab sofort, mit den Ritterinnen Jasmin Busse und Daria Bathon an seiner Seite, den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Max Thies"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sav-hodenhagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sav-hodenhagen.de", "toknum": 2320436205, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Bild zeigt den Jugendwart Gunnar Finke mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 1992 Sch\u00fctzenk\u00f6nig und den beiden K\u00f6nigstiteln vor 40 und 20 Jahren folgte im letzten Jahr der 3. Gewinn des Kaiser-Pokals."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guenter-luehning.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "guenter-luehning.de", "toknum": 2323930784, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1972 war ich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1972 ist ein Traditionssch\u00fctze geworden, der den Sch\u00fctzenverein \u00fcberwiegend zur Pflege von guten Kontakten und der Dorfgemeinschaft nutzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guenter-luehning.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "guenter-luehning.de", "toknum": 2323931218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Meine aktive Zeit als Sportsch\u00fctze ist l\u00e4ngst vorbei und aus dem 11-j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Frederik Schmitke, erster Knappe: Michael Sorg, Sektprinzessin: Birgit Schumacher, Schnapsprinzessin: Sina Jannuzzi, Weink\u00f6nig: Peter Schumacher, Bierk\u00f6nig: Mario Mai."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["es-heftche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "es-heftche.de", "toknum": 2389218368, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " sicherte sich Nico Harzmeier, der von Jennifer Rochner begleitet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diewochenpost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "diewochenpost.de", "toknum": 2425269753, "Left": [{"class": "", "str": "Den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Burkhardsmaier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubertus-hitzhofen-oberzell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "hubertus-hitzhofen-oberzell.de", "toknum": 2503890316, "Left": [{"class": "", "str": "Jugendvereinsmeister im Luftgewehrschie\u00dfen wurde mit dem besten Blatt Julian Neff, gefolgt vom neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Markus Knaebel ernannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extra-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "extra-verlag.de", "toknum": 2535743236, "Left": [{"class": "", "str": "Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- und K\u00f6nigsschie\u00dfen statt findet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diewochenpost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "diewochenpost.de", "toknum": 2550694949, "Left": [{"class": "", "str": "Los geht es am Pfingst-Samstag, 11. Juni, um 15.00 Uhr mit dem Eintreffen der Sch\u00fctzinnen und Sch\u00fctzen am Gro\u00df Lessener Schie\u00dfstand, wo das Kinderk\u00f6nigs-,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Daniel Steinfeldt und Sch\u00fclerk\u00f6nig Fabian Flaig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uthlede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "uthlede.de", "toknum": 2579528363, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Florian Dodl Bei den Luftgewehrsch\u00fctzen wurde Armin Klieber \"Gurkenk\u00f6nig\", die Brezenkette durfte sich Sebastian Voracek um den Hals h\u00e4ngen und Wurstk\u00f6nigin wurde Gaby Hartl Zum alten und neuen Gewehrk\u00f6nig wurde Florian Schnitzer gekr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kastenauer-schuetzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "kastenauer-schuetzen.de", "toknum": 2595072691, "Left": [{"class": "", "str": "Alter und neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 91 Ringe brachten ihm den Titel..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beobachter-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "beobachter-online.de", "toknum": 2729834148, "Left": [{"class": "", "str": "Hendrik Crome tr\u00e4gt in diesem Jahr den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Josef Hogger und die Jahresmeisterschaft sicherte sich Andreas (...) \""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berchtesgadener-anzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "berchtesgadener-anzeiger.de", "toknum": 2730737189, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-holzhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sg-holzhausen.de", "toknum": 2744558040, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem guten 43,6 Teiler wurde Thomas Wamprechtshammer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erschienen und gaben so der Veranstaltung den dem Anlass entsprechenden w\u00fcrdigen Rahmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-holzhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "sg-holzhausen.de", "toknum": 2744558068, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche Sch\u00fctzinnen und Sch\u00fctzen waren zur Bekanntgabe des K\u00f6nigs und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und begr\u00fc\u00dften die neuen K\u00f6nige .Mit Musik maschierten alle zum Sch\u00fctzenplatz aufs Zelt , hier spielten wir noch einmal zur Unterhaltung der Sch\u00fctzen und G\u00e4ste einige Musikst\u00fccke und verabschiedeten uns bis Sonntag."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 2807179964, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bissendorf: Festplatz | Es war mal wieder soweit der Fanfarenzug Mellendorf spielte beim Sch\u00fctzenfest Bissendorf . Wir brachten die Jugendscheibe zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "hna.de", "toknum": 2816160815, "Left": [{"class": "", "str": "Von 2000 bis 2004 war er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Altbachsch\u00fctzen bei ihren Auftritten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altbachschuetzen-hausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "altbachschuetzen-hausen.de", "toknum": 2927316688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr 2012 repr\u00e4sentieren Helm Richard als Sch\u00fctzenk\u00f6nig und Mehrl Tobias als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auensee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "auensee.de", "toknum": 2982604928, "Left": [{"class": "", "str": "In der Jugend/Juniorenklasse wurde Fabian Cimala neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 wurde Sebastian Witte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihmebote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "ihmebote.de", "toknum": 3021062660, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christoph Greib nicht vergessen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freestyle-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "freestyle-bonn.de", "toknum": 3028559516, "Left": [{"class": "", "str": "\" Bei allem Jubel soll aber der noch amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freestyle-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "freestyle-bonn.de", "toknum": 3028559544, "Left": [{"class": "", "str": "Ihm zu ehren, der mit 14 Jahren an einem sehr ernsten Krebsleiden erkrankt ist, wurde in diesem Jahr kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freestyle-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "freestyle-bonn.de", "toknum": 3028559586, "Left": [{"class": "", "str": "Daher sollte Christop Greib f\u00fcr ein weiteres Jahr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenlisl2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenlisl2.de", "toknum": 3146238138, "Left": [{"class": "", "str": "Der 1."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["loeningen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "loeningen.de", "toknum": 3162805554, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Zug B\u00f6en stellt in diesem Jahr mit Mara Schulte die Kinderk\u00f6nigin und mit Malte Teschner den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt wurde, sondern sich auch \u00fcber den Titel des (...) \""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traunsteiner-tagblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "traunsteiner-tagblatt.de", "toknum": 3170060430, "Left": [{"class": "", "str": "Gr\u00f6\u00dfter \"Abr\u00e4umer\" war Simon Huber, der nicht nur zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Damenkette holte sich Silvia Rohr\u00dfen, Hansi Hoffmann ist der neue Seniorenk\u00f6nig, die Altersk\u00f6nigin hei\u00dft Kerstin Bl\u00fcmel, der Sch\u00fctzenk\u00f6nig hei\u00dft Klaus-Peter Fritz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wunstorfer-stadtanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "wunstorfer-stadtanzeiger.de", "toknum": 3179332228, "Left": [{"class": "", "str": "Hier noch einmal die Ergebnisse des K\u00f6nigsschie\u00dfens vom 30. Juni: J\u00fcngstenk\u00f6nig wurde Luke Pagel, der Kinderk\u00f6nig hei\u00dft Dennis Gehrke, Jonas Hardel ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehen k\u00fcnftig Manuel Reith als 1. Ritter mit einem 209-Teiler und Marius Bieber als 2. Ritter mit einem 300-Teiler zur Seite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "infranken.de", "toknum": 3249471508, "Left": [{"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in diesem Jahr wurde Yannick Schnabel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 3277206407, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stefan Knaebel sowie Volksk\u00f6nig Karsten Wittenberg, Volksk\u00f6nigin Renate Minne und Volksjugendk\u00f6nig Maurice Wittenberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extra-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "extra-verlag.de", "toknum": 3282646391, "Left": [{"class": "", "str": "Das Regiment f\u00fchrten drei Tage lang Sch\u00fctzenk\u00f6nig Bernd Lieske, K\u00f6nigin Andrea Diemann und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 und seine Ehefrau Silvia kam bei den Damen auf Platz vier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreiszeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "kreiszeitung.de", "toknum": 3295918733, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde ein zweites Mal Sch\u00fctzenk\u00f6nig, sein Sohn Jan brachte es Tags zuvor zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde damals \u00fcbrigens Wilhelm Warnke, der von 1951 bis 1971 Vereinsvorsitzender war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreiszeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "kreiszeitung.de", "toknum": 3303681577, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreiszeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "kreiszeitung.de", "toknum": 3303682031, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Mitglieder sind gespannt, wer die Nachfolge von Sch\u00fctzenk\u00f6nig Gerhard Wieting, Damenk\u00f6nigin Bettina Ochs und Altersk\u00f6nig Wolfgang Kasper antritt und ob es in diesem Jahr wieder einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostbayern-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "ostbayern-kurier.de", "toknum": 3330235332, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders erfreulich war die zahlreiche Beteiligung um die W\u00fcrde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Auburger Josef mit 142 Teilern 1. Ritter und Stuber Sebastian mit 169 Teilern 2. Ritter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostbayern-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "ostbayern-kurier.de", "toknum": 3330235357, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 136 Teilern wurde Stuber Alexander"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwaigerschuetzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "schwaigerschuetzen.de", "toknum": 3354834624, "Left": [{"class": "", "str": "Von 1981 bis in Jahr 2000 wurde auf einer vierten Kette der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-zandt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "ffw-zandt.de", "toknum": 3571526497, "Left": [{"class": "", "str": "Johann Vogl, der bisherige Sch\u00fctzenk\u00f6nig, konnte seinen Titel mit einem 18,0-Teiler verteidigen und die neue Jugendk\u00f6nigin hei\u00dft Alexandra Kraus, sie war mit ihrem 62,5-Teiler die beste Sch\u00fctzin auf die W\u00fcrde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Nico B\u00e4hre, Kinderk\u00f6nig: Madleen Wiek."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wettmar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "wettmar.de", "toknum": 3725147013, "Left": [{"class": "", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig: Rainer Fredermann, Damenk\u00f6nigin: Gisela Oelsner, Volksk\u00f6nig: Helmut B\u00e4hre, Juniorenk\u00f6nig: Miriam Dreblow,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Vorjahres, setzte sich bei dem vor einigen Wochen durchgef\u00fchrten Stadtk\u00f6nigschie\u00dfen als Sieger durch und wurde damit Stadtjugendk\u00f6nig des Jahres 2006. Bei dem zeitgleich mit dem K\u00f6nigsschie\u00dfen durchgef\u00fchrten Pokalschie\u00dfen f\u00fcr Wettmarer Vereine siegte der Musikzug der Feuerwehr Wettmar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wettmar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "wettmar.de", "toknum": 3725147026, "Left": [{"class": "", "str": "Julian Fischer,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fidele-doerp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "fidele-doerp.de", "toknum": 3818489916, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daran schlie\u00dfen sich das Collegium ehemaliger Bruchmeister und die Vereine mit dem Sch\u00fctzenk\u00f6nig, derSch\u00fctzenk\u00f6nigin und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und K\u00f6nigin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seahawks-marchingband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "seahawks-marchingband.de", "toknum": 3879909471, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen marschierten wir weiter zur K\u00f6nigin so wie zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erik Bischoff unterst\u00fctzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-lobenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "sv-lobenhausen.de", "toknum": 3893172598, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heinrich Schmoll hei\u00dft der neue amtierende Sch\u00fctzenk\u00f6nig 2011, er residiert mit K\u00f6nigin Helga Immecke, beide werden von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bezirks 10 der historischen Deutschen Sch\u00fctzenbruderschaften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aegidienberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "aegidienberg.de", "toknum": 3926664912, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem 68-er Teiler wurde er neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Felix Seifert ; seine beiden Ritter sind Matthias M\u00fcller und Tobias Senne . Karola Sch\u00f6nfeld ist neue Damenk\u00f6nigin ; ihr zur Seite stehen 1. Prinzessin Ilona Swoboda-Pirkner und 2. Prinzessin Nadine Meinberg ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-wettberger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "der-wettberger.de", "toknum": 3930049057, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch wieder auf mehr Sch\u00fctzen zur\u00fcckblicken, als noch im Vorjahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meine-onlinezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "meine-onlinezeitung.de", "toknum": 3941686186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit 157 Teilnehmern insgesamt in diesem Jahr konnte das Schie\u00dfen auf Sch\u00fctzenk\u00f6nig, -k\u00f6nigin sowie B\u00fcrger- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011. Den ersten Preis und somit einen Warengutschein erhielt Sofia Lourenco (SV 1862) mit einem Teiler von 78,8, gefolgt von Nico Hanke mit einem Teiler von 80,7 und auf dem dritten Platz Noah Janotta (SV 1862) mit einem Teiler von 104,8, beide erhielten ebenfalls einen Warengutschein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meine-onlinezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "meine-onlinezeitung.de", "toknum": 3941686290, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem Teiler von 78,3 sicherte sich Tobias M\u00fcller (BSGi) die W\u00fcrde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian Heinrich ein schattiges Pl\u00e4tzchen suchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-wettberger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "der-wettberger.de", "toknum": 3942365493, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Weg zur ersten Station war erfreulicherweise bei der Hitze! nur ein paar Schritte, und die kleine Karawane der Himmelblauen der Spielmannszug hatte f\u00fcr Marscherleichterung gesorgt und die dunkelblauen Jacken zu Hause gelassen und der winterfest gekleideten Gr\u00fcnen konnte bereits die erste Ruhepause einlegen und sich nach dem Ritual der Scheiben\u00fcbergabe an den Seniorenk\u00f6nig Werner Lisiak und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cellerscene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nigs"}], "ref": "cellerscene.de", "toknum": 4016955443, "Left": [{"class": "", "str": "Am 16. Juli wurde im Rahmen des Celler Volks- und Sch\u00fctzenfestes eine Handtasche und die darin aufbewahrte K\u00f6nigskette des Altst\u00e4dter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Julian Leutprecht \u00fcberreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neusob.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "neusob.de", "toknum": 4028726901, "Left": [{"class": "", "str": "Sie bekamd ie K\u00f6nigskette vom bisherigen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jugendk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Jugendk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"5480136193": 0.6570652173913042, "2199383557": 0.72, "16229973510": 0.7485294117647059, "3129137665": 0.58625, "14266533902": 0.0, "15481068561": 0.5, "17617607186": 0.5, "15132938774": 0.675, "10884348951": 0.62, "14260723230": 0.5, "3893172771": 0.5127941176470588, "2090768902": 0.8515625, "1196458930": 0.8111111111111111, "18204427313": 0.6607142857142857, "10924554419": 0.5, "339113014": 0.6628571428571429, "14927889975": 0.5057352941176471, "8325804092": 0.21999999999999997, "8750620233": 0.76, "18159569487": 0.52875, "4407903824": 0.7236842105263157, "7454557785": 0.56, "18312219738": 0.68, "19016318553": 0.7363636363636364, "17394469479": 0.78, "6644356213": 0.6964285714285714, "4699013255": 0.1184210526315789, "13404327048": 0.8636363636363638, "15543390351": 0.0, "7363112084": 0.71875, "1164137326": 0.7008928571428571, "4140481690": 0.5535714285714285, "13628409011": 0.2676470588235294, "4699013302": 0.7625, "5331996861": 0.8017857142857142, "3314133185": 0.7722222222222223, "18619520706": 0.6930978260869565, "4266280645": 0.5566129032258064, "7886617798": 0.5316666666666666, "18045858509": 0.11323529411764705, "7654990543": 0.6911764705882354, "17732198614": 0.24, "19367218391": 0.7571428571428571, "18645303512": 0.8266666666666665, "12967245029": 0.5097435897435898, "1525355248": 0.7692307692307692, "17375315190": 0.021477272727272703, "7580975351": 0.6224999999999999, "13929675007": 0.5, "7586280709": 0.7708333333333333, "7773351179": 0.8208333333333334, "11267377932": 0.0, "19695199012": 0.65, "703315237": 0.5, "4852964646": 0.784375, "14601121584": 0.7307692307692308, "16361426739": 0.585, "14991485763": 0.13333333333333325, "8236958526": 0.16630434782608688, "17038595907": 0.5565384615384615, "10625768779": 0.6607142857142857, "5055493455": 0.6903846153846155, "17627537242": 0.09894230769230765, "15982736226": 0.284375, "14927889763": 0.0, "18464994156": 0.5, "8489532270": 0.6875, "7443058031": 0.7545454545454545, "8414330749": 0.7, "16007592833": 0.8, "19344634768": 0.2884615384615385, "5237091729": 0.6617647058823529, "12306043203": 0.75, "19280495509": 0.703125, "13045481370": 0.794736842105263, "622879140": 0.6203125, "19339408293": 0.7684210526315789, "12698754983": 0.5126315789473684, "18975625130": 0.6903846153846155, "19339408301": 0.6299999999999999, "1918152114": 0.6925, "182962612": 0.11641304347826081, "4139277385": 0.5, "15672335290": 0.6666666666666665, "2580910295": 0.13499999999999998, "15875846645": 0.7863636363636364, "4659384257": 0.5848214285714286, "182962633": 0.675, "14736784842": 0.0, "11989132242": 0.5, "5106903511": 0.56, "7880311769": 0.5, "17146536924": 0.5, "18313555950": 0.8230769230769229, "18531085298": 0.6785714285714285, "12333297140": 0.0, "14525726197": 0.5215625, "521402871": 0.6266666666666666, "15255211513": 0.7142857142857142, "11494978556": 0.6108695652173912}, "lastlink": "fromp=5", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Jugendk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jugendk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.04, "arg": "[lemma=\"Jugendk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 885}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jugendk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.04, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 885}], "concsize": 885, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 885}